{
    "video_id": "qonUbafAC64",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qonUbafAC64/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBgYxf-49r9O2sOERFsx4rQEO8GPQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qonUbafAC64",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Izamal, desde Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3621,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "quien mejor conoce la funcionalidad de",
            "start": 7.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un hospital es quien la vive a diario",
            "start": 10.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "escuchemos las palabras del doctor en el",
            "start": 14.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "jan duarte director del hospital rural",
            "start": 16.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "izamal",
            "start": 19.83,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.1,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "para los kings titulares muy buenos d\u00edas",
            "start": 29.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 32.97,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "es de verdad un gusto tenerlo aqu\u00ed se\u00f1or",
            "start": 36.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 39.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted",
            "start": 40.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bienvenido al coraz\u00f3n de la zona maya de",
            "start": 43.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de yucat\u00e1n",
            "start": 45.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bienvenidos tambi\u00e9n las distinguidas",
            "start": 47.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 49.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es una tierra de luchadores y",
            "start": 52.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformadores sociales como felipe",
            "start": 56.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "carrillo puerto el benem\u00e9rito del estado",
            "start": 58.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "l\u00edder campesino y obrero y gran luchador",
            "start": 61.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "social que hizo suyos los ideales del",
            "start": 63.93,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "caudillo del sur emiliano zapata y que",
            "start": 66.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "instituy\u00f3 y reconoci\u00f3 los derechos",
            "start": 69.479,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de la mujer desde sus or\u00edgenes",
            "start": 71.49,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y sant mal en malla roc\u00edo de la ma\u00f1ana",
            "start": 74.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fue un lugar estrat\u00e9gico por su",
            "start": 77.729,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica cercana a chich\u00e9n",
            "start": 80.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "itz\u00e1 que cuenta con una red ancestral de",
            "start": 82.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "caminos blancos xacobeo que se han",
            "start": 85.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conservado hasta la fecha actualmente",
            "start": 87.539,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "conocida como la ciudad de las tres",
            "start": 89.94,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "culturas cuenta con cinco pir\u00e1mides",
            "start": 91.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mayas adem\u00e1s del convento de san antonio",
            "start": 94.259,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de padua que se ha distinguido por haber",
            "start": 96.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "recibido en 1993 al pap\u00e1 soy ucatec o",
            "start": 99.03,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "con ra\u00edces mayas m\u00e9dico maestro en salud",
            "start": 103.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tengo el honor de ser el",
            "start": 106.649,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "encargado de la direcci\u00f3n de esta unidad",
            "start": 108.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desde hace un a\u00f1o comandando a un gran",
            "start": 110.58,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "equipo de 187 personas que todos los",
            "start": 113.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d\u00edas hacen posible el funcionamiento de",
            "start": 116.759,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 119.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "inicie como pasante en la unidad m\u00e9dica",
            "start": 120.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rural de abal\u00e1 y a\u00fan tengo muy presente",
            "start": 122.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en la memoria las palabras que me dijo",
            "start": 125.09,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mi supervisor zonal aqu\u00ed se atienden a",
            "start": 127.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todas las personas que soliciten",
            "start": 130.729,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nuestros servicios sin distinci\u00f3n ni",
            "start": 132.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y ahora reflexiono que",
            "start": 135.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desde entonces y mi bienestar era lo m\u00e1s",
            "start": 138.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cercano a un concepto de hoy la",
            "start": 141.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "universalizaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 144.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud porque aqu\u00ed todos son nuestros",
            "start": 146.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pacientes todos son beneficiarios",
            "start": 148.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incluso personas de pa\u00edses hermanos como",
            "start": 151.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guatemala y belice que hemos atendido en",
            "start": 154.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nuestro hospital",
            "start": 156.92,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en fin tuve la oportunidad de elaborar",
            "start": 158.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en diferentes trincheras incluso con un",
            "start": 160.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de brigada con la cual recorrer",
            "start": 162.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poblaciones alejadas del estado como",
            "start": 164.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esto bill sono carretero y kanxoc a m\u00e1s",
            "start": 166.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de 4 horas de la capital el hospital de",
            "start": 169.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "izamal tiene 47 a\u00f1os de ofrecer atenci\u00f3n",
            "start": 172.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos desde",
            "start": 175.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los tiempos de los trabajadores en",
            "start": 179.33,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "g\u00e9neros y hoy su poblaci\u00f3n junto con las",
            "start": 180.95,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "zonas de servicios supera",
            "start": 184.459,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "192 mil personas es un hospital",
            "start": 186.519,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "predominantemente obst\u00e9trico para la",
            "start": 189.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n del embarazo y parto as\u00ed como",
            "start": 192.14,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "del reci\u00e9n nacido muestra de lo anterior",
            "start": 194.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es que en lo que va del a\u00f1o con corte a",
            "start": 196.489,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "agosto se han atendido en el hospital",
            "start": 199.34,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "seiscientos treinta y tres nacimientos",
            "start": 201.76,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "entre tres y cuatro al d\u00eda y a la fecha",
            "start": 203.89,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se tienen en control a 585 embarazadas",
            "start": 206.989,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n lo que hace m\u00e1s meritorio",
            "start": 210.65,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que desde hace m\u00e1s de cuatro a\u00f1os no",
            "start": 212.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hemos registrado ninguna muerte materna",
            "start": 215.209,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "contamos",
            "start": 218.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contamos con 30 camas censables y en un",
            "start": 224.9,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "d\u00eda t\u00edpico se otorgan 160 consultas se",
            "start": 227.87,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "atienden 36 urgencias y se realizan tres",
            "start": 231.709,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas acciones que como usted sabe",
            "start": 234.769,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "corresponden al primer y segundo niveles",
            "start": 237.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n y por lo que respecta al",
            "start": 239.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tercer nivel aprovecho para hacer",
            "start": 242.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n que la pr\u00f3xima semana tendremos",
            "start": 244.22,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "una jornada quir\u00fargica de ortopedia por",
            "start": 246.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo que muy emocionados esperamos una",
            "start": 249.349,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "semana de trabajo intenso que tiene como",
            "start": 251.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "objetivo resolver problemas de salud",
            "start": 254.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas veces discapacitantes que limitan",
            "start": 256.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la calidad de vida de las personas como",
            "start": 259.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "menores con luxaci\u00f3n cong\u00e9nita de cadera",
            "start": 261.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y personas con defectos en manos y pies",
            "start": 263.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestro hospital ha sido reconocido por",
            "start": 266.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la calidad de sus servicios y hemos",
            "start": 269.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "recibido la acreditaci\u00f3n por parte de la",
            "start": 271.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud as\u00ed como la",
            "start": 273.949,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "nominaci\u00f3n como hospital amigo del ni\u00f1o",
            "start": 275.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y de la ni\u00f1a por las acciones de",
            "start": 278.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las embarazadas parto",
            "start": 280.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "humanizado y promoci\u00f3n de la lactancia",
            "start": 282.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "materna",
            "start": 284.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos logros no hubieran sido posibles",
            "start": 285.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sino si nuestro equipo m\u00e9dico de",
            "start": 288.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda trabajo social psicolog\u00eda",
            "start": 291.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n administrativos de servicios",
            "start": 295.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "generales y de conservaci\u00f3n que con gran",
            "start": 298.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "compromiso y profesionalismo y apoyados",
            "start": 301.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con nuestros voluntarios de salud y",
            "start": 304.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "parteras realizan actividades",
            "start": 306.139,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "eminentemente preventivas y curativas",
            "start": 309.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enmarcadas en nuestro modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 312.79,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "integral la salud",
            "start": 314.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no obstante y a fin de mejorar la",
            "start": 317.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que otorgamos a los usuarios",
            "start": 320.449,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "requerimos un pediatra personal de",
            "start": 322.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda para cubrir los diferentes",
            "start": 325.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "turnos renovar el equipo m\u00e9dico y",
            "start": 326.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico el sistema de aire",
            "start": 329.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acondicionado en quir\u00f3fano la",
            "start": 331.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de la ambulancia entre otros",
            "start": 332.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para los que portamos con nuestras",
            "start": 335.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ra\u00edces con mucho orgullo nuestras ra\u00edces",
            "start": 337.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la comunidad y cultura maya y tenemos",
            "start": 341.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el compromiso de servir a nuestra gente",
            "start": 343.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en este hospital rural y en sus 48",
            "start": 346.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas esta visita es",
            "start": 348.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "invaluable se\u00f1or presidente porque nos",
            "start": 351.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "da la oportunidad de decir a viva voz",
            "start": 353.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestros logros pero tambi\u00e9n nuestras",
            "start": 355.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "necesidades se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 357.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "director del seguro social el personal",
            "start": 360.919,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de la zona de servicios de izamal y del",
            "start": 363.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hospital rural refrenda su compromiso",
            "start": 365.69,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "con el pueblo yucateco porque el",
            "start": 368.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestra gente es una tarea",
            "start": 370.099,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que de la que todos somos part\u00edcipes por",
            "start": 372.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ello con responsabilidad y compromiso",
            "start": 375.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "garantizamos juntos la seguridad y",
            "start": 377.56,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "solidaridad social estandarte de nuestro",
            "start": 380.0,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del",
            "start": 382.669,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "social muchas gracias dios bot\u00edn",
            "start": 384.409,
            "duration": 14.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 387.49,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su intervenci\u00f3n",
            "start": 412.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y acto seguido invitamos a hacer uso de",
            "start": 416.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la palabra al director general del",
            "start": 419.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social de",
            "start": 421.85,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 424.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 429.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y muy buenos d\u00edas a todos a todos los",
            "start": 431.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "amigos de izamal con su permiso se\u00f1or",
            "start": 434.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 437.12,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "antes que nada quiero saludar",
            "start": 438.67,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y reconocer el trabajo arduo cotidiano",
            "start": 441.729,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que realizan los m\u00e9dicos los residentes",
            "start": 445.509,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los pasantes los param\u00e9dicos las",
            "start": 448.629,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfermeras los que trabajan ac\u00e1 en el",
            "start": 451.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hospital o en la unidad m\u00e9dica familiar",
            "start": 454.509,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n a los que vienen de alguna",
            "start": 456.52,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural y trabajan ah\u00ed todos",
            "start": 458.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los d\u00edas a la gente de acci\u00f3n",
            "start": 461.889,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comunitaria que siempre est\u00e1n aqu\u00ed con",
            "start": 464.68,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "nosotros a los voluntarios de salud al",
            "start": 467.319,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "personal administrativo servicios",
            "start": 469.689,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "generales de conservaci\u00f3n de trabajo",
            "start": 471.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "social rayos x laboratorio a los j\u00f3venes",
            "start": 474.009,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del cara al psic\u00f3logo tambi\u00e9n a los",
            "start": 476.77,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "jubilados y sobre todo a los que se",
            "start": 479.229,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atienden en este en este hospital o en",
            "start": 482.379,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cualquier instalaci\u00f3n del seguro del",
            "start": 485.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguro social hoy se\u00f1or gobernador",
            "start": 487.809,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mauricio vila en las siguientes tres",
            "start": 489.999,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "jornadas estaremos recorriendo m\u00e1s de",
            "start": 492.639,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "940 kil\u00f3metros con el presidente de",
            "start": 496.379,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador para visitar 6 hospitales",
            "start": 499.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rurales del programa en bienestar",
            "start": 502.419,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 506.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de ac\u00e1 de yucat\u00e1n y de esa forma estamos",
            "start": 506.77,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "cumpliendo con un principio de la cuarta",
            "start": 510.91,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n acudir a los lugares",
            "start": 513.099,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conocer la realidad de cerca escuchar a",
            "start": 515.039,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "la gente es la \u00fanica forma c\u00f3mo podemos",
            "start": 517.779,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "nosotros conocer los problemas para",
            "start": 521.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poder actuar y actuar cuando queremos",
            "start": 524.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transformar porque de eso se trata la",
            "start": 526.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n no es venir a",
            "start": 528.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "decir que todo est\u00e1 bien sino ver que",
            "start": 531.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay que corregir que hay que mejorar que",
            "start": 533.89,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "vicios hay que erradicar este hospital",
            "start": 537.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es una muestra de c\u00f3mo ha evolucionado",
            "start": 540.279,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "el tema de la salud de nuestro pa\u00eds un",
            "start": 543.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hospital que en 1972 atend\u00eda al r\u00e9gimen",
            "start": 546.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ordinario a los derechohabientes del",
            "start": 549.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seguro social cuando exist\u00eda aqu\u00ed la",
            "start": 551.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gran industria en general y hoy la",
            "start": 553.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica familiar la visit\u00e9 por la",
            "start": 556.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y efectivamente solamente tenemos",
            "start": 558.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dos consultorios cuatro doctores y ah\u00ed",
            "start": 560.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "atendemos a toda nuestra",
            "start": 563.32,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "derechohabiencia que es much\u00edsima por",
            "start": 564.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eso estamos estamos aqu\u00ed aqu\u00ed hoy porque",
            "start": 567.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando el presidente l\u00f3pez",
            "start": 570.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 572.17,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "dice hace un compromiso y lo firma",
            "start": 573.16,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "diciendo me canso ganso pues nosotros no",
            "start": 576.129,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "le vamos a decir como dicen algunos por",
            "start": 580.209,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 es que m\u00e1s me pago me rindo no voy a",
            "start": 582.79,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "poder no todo lo contrario nosotros",
            "start": 587.5,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tenemos que poder no lo podemos fallar a",
            "start": 590.769,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la confianza que nos ha dado el",
            "start": 593.259,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "presidente a quienes tenemos alg\u00fan",
            "start": 594.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "encargo en materia de salud podr\u00e1",
            "start": 596.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alguien decir que los principios de",
            "start": 599.56,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tener una salud universal atenci\u00f3n",
            "start": 603.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "medicamentos de calidad y gratuitos es",
            "start": 605.949,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "imposible de hacer que nos digan que no",
            "start": 608.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vamos a lograrlo pero que jam\u00e1s nos",
            "start": 610.42,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "digan que no lo estamos intentando aqu\u00ed",
            "start": 611.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el seguro social vamos a hacer como",
            "start": 614.439,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dicen en yucat\u00e1n a todos a todos vamos a",
            "start": 616.75,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "poner nosotros para que entonces s\u00ed",
            "start": 620.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "atendamos avispada mente y de manera",
            "start": 622.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oportuna a la gente porque lo merece",
            "start": 625.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero para lograr esos objetivos",
            "start": 627.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "para lograr esos objetivos hay que",
            "start": 630.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reconocer que es lo que hab\u00eda pasado",
            "start": 633.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os porque esto no se",
            "start": 635.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "soluciona de la noche a la ma\u00f1ana y",
            "start": 638.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os desafortunadamente",
            "start": 640.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tuvimos un problema en materia de salud",
            "start": 643.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se contagio nuestro pa\u00eds y todas las",
            "start": 645.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y los directores y los",
            "start": 648.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "directivos de este mal del",
            "start": 650.38,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "neoliberalismo sanitario una situaci\u00f3n",
            "start": 652.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "deshumanizada lejana fr\u00eda que todo lo",
            "start": 656.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ve\u00eda en t\u00e9rminos num\u00e9ricos financieros y",
            "start": 660.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en ese momento perdi\u00f3 la calidad que",
            "start": 663.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que tener de atender a la gente y",
            "start": 667.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atenderla de cerca la buena noticia es",
            "start": 670.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que a pesar de todo eso que pas\u00f3 durante",
            "start": 673.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os en estos malos gobiernos el",
            "start": 675.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personal de limpia bienestar hizo lo",
            "start": 678.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contrario mantuvo una m\u00edstica de",
            "start": 680.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "servicio y de trabajo cu\u00e1l es esa",
            "start": 682.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "evidencia que podemos ver que frente a",
            "start": 686.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quienes dec\u00edan que la realidad s\u00f3lo se",
            "start": 688.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conoce con datos duros en computadoras",
            "start": 691.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se va a las comunidades se atienden en",
            "start": 694.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los ejidos va la gente a intentar",
            "start": 697.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "resolver los problemas y lo hacen muchas",
            "start": 700.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "veces con muchas carencias que nosotros",
            "start": 703.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos a corregir tambi\u00e9n",
            "start": 705.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mucho tiempo se dec\u00eda que la salud",
            "start": 708.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "solamente la ausencia de enfermedad",
            "start": 710.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahora que aqu\u00ed yucat\u00e1n es la sede de la",
            "start": 712.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cumbre de los premios nobel de la paz",
            "start": 715.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eso es tan falso como decir que la paz",
            "start": 717.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es la ausencia de la guerra salud no",
            "start": 720.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "solo es ausencia de enfermedad es la",
            "start": 722.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "salud de la gente pero la salud tambi\u00e9n",
            "start": 723.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las comunidades y el imcine estar ha",
            "start": 725.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mantenido el modelo de atenci\u00f3n integral",
            "start": 728.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a la salud en donde la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 730.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es tan importante como la acci\u00f3n",
            "start": 732.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunitaria por eso mi reconocimiento a",
            "start": 735.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la gente de acci\u00f3n comunitaria ya los",
            "start": 737.65,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud tambi\u00e9n",
            "start": 739.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 741.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "decir tambi\u00e9n que en ese sentido la",
            "start": 743.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las comunidades de",
            "start": 747.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "manera desinteresada es fundamental",
            "start": 749.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los voluntarios de salud los comit\u00e9s de",
            "start": 752.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud que existen en todo yucat\u00e1n hacen",
            "start": 755.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que la gente se involucre mucho m\u00e1s",
            "start": 759.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "claro que se vale quejarse pero tambi\u00e9n",
            "start": 762.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se vale aportarle a la comunidad a",
            "start": 764.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del trabajo hoy aqu\u00ed est\u00e1 con",
            "start": 767.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros lidia mar\u00eda lugo pecho ella",
            "start": 769.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene 21 a\u00f1os trabajando como voluntaria",
            "start": 772.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de salud 21 a\u00f1os que no lo hace de",
            "start": 774.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "manera interesada lo hace porque es lo",
            "start": 777.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que le pidi\u00f3 su comunidad y desde luego",
            "start": 780.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo que se hab\u00eda perdido",
            "start": 782.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda mucho que los usos y costumbres",
            "start": 784.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que incorporar las tradiciones la gran",
            "start": 787.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cultura ind\u00edgena era un obst\u00e1culo para",
            "start": 790.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el desarrollo para la salud de eso es",
            "start": 794.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "falso y aqu\u00ed se demuestra con el trabajo",
            "start": 795.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que se hace con las parteras",
            "start": 798.2,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "tradicionales hoy",
            "start": 799.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la gran herencia de la medicina",
            "start": 802.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tradicional maya aqu\u00ed en el link",
            "start": 805.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bienestar se reconoce se respeta y se",
            "start": 807.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incorpora como un eslab\u00f3n m\u00e1s y lo",
            "start": 810.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00faltimo y quiz\u00e1 lo peor la enorme",
            "start": 812.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que invadi\u00f3 los sistemas de",
            "start": 815.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud aqu\u00ed en yucat\u00e1n usted de losar que",
            "start": 817.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pasaba se dec\u00eda todo se resuelve",
            "start": 820.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "construyendo y construyendo y",
            "start": 822.36,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "construyendo m\u00e1s hospitales y que nos",
            "start": 823.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dejaron un cementerio de construcciones",
            "start": 825.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "algunos hospitales que estuvieron",
            "start": 828.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presupuestados pero nunca se empezaron",
            "start": 830.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otros empezaron pero nunca los",
            "start": 832.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "terminaron y ah\u00ed est\u00e1n a la mitad o",
            "start": 835.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abandonados en obra negra otros m\u00e1s que",
            "start": 837.11,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "si se terminaron pero nunca se echaron a",
            "start": 839.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "andar con toda su capacidad porque no",
            "start": 841.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hab\u00eda equipo o porque no hab\u00eda personal",
            "start": 844.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso lo tenemos que terminar y hacerlo de",
            "start": 845.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manera muy ordenada con planeaci\u00f3n con",
            "start": 848.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las otras \u00e1reas de",
            "start": 851.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "salud por eso estamos aqu\u00ed el secretario",
            "start": 852.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de salud jorge alcocer el director de",
            "start": 854.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "elist\u00e1 asa cristina de salud el director",
            "start": 857.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los servicios m\u00e9dicos de pemex",
            "start": 861.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "rodolfo lehman en fin todos quienes",
            "start": 862.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tenemos alguna tarea desde luego la",
            "start": 864.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara",
            "start": 866.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y coordinarnos mejor ah\u00ed est\u00e1 ticul como",
            "start": 868.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la mejor demostraci\u00f3n de que esa l\u00f3gica",
            "start": 870.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no atiende necesariamente las",
            "start": 873.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesidades es cierto que tenemos que",
            "start": 876.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mejorar much\u00edsimas cosas estamos",
            "start": 878.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lanzando el programa de hospitales de",
            "start": 880.61,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tiempo completo para que esta unidad",
            "start": 882.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica familiar pueda tener los fines de",
            "start": 883.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "semana tambi\u00e9n consultar y entonces no",
            "start": 886.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sean tan largos los periodos para dar un",
            "start": 888.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "laboratorio o para dar una consulta de",
            "start": 891.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 893.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "materia de salud y reconocer que el",
            "start": 897.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo que han hecho desde hace 40 a\u00f1os",
            "start": 900.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no lo hicieron porque fuera c\u00f3modo los",
            "start": 901.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "doctores y las enfermeras no lo hicieron",
            "start": 904.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque fuera f\u00e1cil lo hicieron porque",
            "start": 905.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "era lo correcto lo hicieron porque le",
            "start": 907.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tiene lealtad a una instituci\u00f3n como es",
            "start": 909.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el seguro social y este espacio tambi\u00e9n",
            "start": 911.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es un momento para reconocerles y",
            "start": 913.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "felicitarles esa actitud de servicio que",
            "start": 916.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "han tenido frente a una instituci\u00f3n que",
            "start": 919.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "les ha dado tanto muchas felicidades de",
            "start": 921.53,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 923.63,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 925.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 928.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estar en yucat\u00e1n acompa\u00f1ando al",
            "start": 930.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador siempre",
            "start": 933.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "evoca muchas cosas evoca la memoria del",
            "start": 935.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajador maya vencido que lo dio todo",
            "start": 938.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sin pedir nada evoca la pen\u00ednsula donde",
            "start": 941.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "anidan los boleros los romances que",
            "start": 944.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "procuran manzanero y la genuina dignidad",
            "start": 947.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rebelde que representa a jacinto canek",
            "start": 949.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n yucat\u00e1n hoy para los que",
            "start": 951.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "somos del sur representa la promesa de",
            "start": 954.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un nuevo tiempo de un nuevo momento de",
            "start": 956.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un desarrollo con justicia social y",
            "start": 959.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estamos seguros que este desarrollo y",
            "start": 962.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n no olvidar al",
            "start": 965.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sur al contrario aqu\u00ed empieza este nuevo",
            "start": 966.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "momento de transformaci\u00f3n y este se",
            "start": 970.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "marcar\u00e1 al ritmo de la justicia social",
            "start": 973.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuando se corone la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 975.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con un tren que estoy seguro que un ni\u00f1o",
            "start": 978.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "maya ver\u00e1 pasar veloz de los velos y ese",
            "start": 980.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o ser\u00e1 entonces feliz feliz feliz que",
            "start": 984.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "llegado finalmente",
            "start": 987.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del sur y por eso es que estamos tan",
            "start": 989.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguros que no estamos so\u00f1ando cuando",
            "start": 993.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "decimos que tambi\u00e9n desde la pen\u00ednsula",
            "start": 995.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n y desde el sur y desde la",
            "start": 997.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "grandeza maya podemos alcanzar el",
            "start": 1000.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "destino para que la salud nunca m\u00e1s sea",
            "start": 1002.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un privilegio de unos cuantos sino un",
            "start": 1004.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "derecho un derecho por el simple y",
            "start": 1007.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "glorioso hecho de haber nacido mexicano",
            "start": 1009.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes",
            "start": 1012.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gracias al se\u00f1or director general del",
            "start": 1016.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1019.51,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1022.99,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el",
            "start": 1026.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente de",
            "start": 1030.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1033.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1035.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "amigas amigos de izamal",
            "start": 1040.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de pueblos comunidades municipios de",
            "start": 1044.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n del estado de yucat\u00e1n me da",
            "start": 1047.83,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo en izamal qu\u00e9",
            "start": 1050.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lo conozco",
            "start": 1057.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este municipio desde hace muchos a\u00f1os he",
            "start": 1060.22,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "venido varias veces porque nos lleg\u00f3",
            "start": 1064.27,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "un tiempo lograr",
            "start": 1070.68,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n o el inicio de la",
            "start": 1077.529,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1080.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os de lucha",
            "start": 1084.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "recorriendo todos los pueblos tengo la",
            "start": 1088.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dicha enorme de conocer los 106",
            "start": 1090.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "municipios de yucat\u00e1n y todos los",
            "start": 1093.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "municipios de mexico y los he visitado",
            "start": 1096.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una vez",
            "start": 1098.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "les puedo decir de izamal",
            "start": 1102.99,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "de que aqu\u00ed s\u00e9",
            "start": 1106.02,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se encuentran",
            "start": 1110.759,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 1113.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y salen del centro hasta una zona",
            "start": 1116.24,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 1119.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "maya prehisp\u00e1nico",
            "start": 1122.31,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y luego pues el convento",
            "start": 1124.84,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca colonial",
            "start": 1129.2,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "eso es est\u00e1 mal eso es la cultura de los",
            "start": 1133.29,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "pueblos algo",
            "start": 1140.1,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "extraordinario fundamental la cultura es",
            "start": 1143.14,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "lo que nos ha salvado",
            "start": 1147.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles",
            "start": 1150.65,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hemos salido adelante",
            "start": 1154.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por la cultura",
            "start": 1157.789,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "hemos enfrentado",
            "start": 1160.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hambrunas",
            "start": 1163.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "terremotos sequ\u00edas",
            "start": 1165.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 1170.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 1173.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los gobiernos",
            "start": 1176.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todas las calamidades",
            "start": 1183.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1187.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1189.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sale adelante",
            "start": 1191.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por eso ahora hablamos de la cuarta",
            "start": 1193.51,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00ed",
            "start": 1195.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todos los compromisos a",
            "start": 1201.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso vengo y est\u00e1 mal a decirles que no",
            "start": 1205.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "les vamos a quedar a deber nada nos",
            "start": 1207.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vamos a poner al corriente vamos a estar",
            "start": 1210.55,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a la altura de ustedes vamos a cumplir y",
            "start": 1214.0,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no les vamos a fallar",
            "start": 1218.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 1224.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no voy a extenderme mucho porque ya se",
            "start": 1227.26,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 lo suficiente muy bien adem\u00e1s",
            "start": 1231.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ustedes ya saben de lo que se trata",
            "start": 1234.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sea lo mejor estuviese en otro lugar me",
            "start": 1239.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda m\u00e1s tiempo porque es mi trabajo",
            "start": 1243.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informar y concientizar pero ustedes ya",
            "start": 1245.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy despiertos muy avispados",
            "start": 1249.4,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ustedes ya me dan clase a m\u00ed",
            "start": 1253.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya para qu\u00e9",
            "start": 1258.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "voy a profundizar adem\u00e1s decirles que se",
            "start": 1262.44,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1 avanzando",
            "start": 1267.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula es sencilla",
            "start": 1269.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 1273.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1276.44,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1278.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se destierre la corrupci\u00f3n y se va a",
            "start": 1280.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acabar la corrupci\u00f3n y se va a acabar la",
            "start": 1284.11,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "impunidad me canso gansa",
            "start": 1286.809,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 1298.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es lo que nos va a sacar adelante eso va",
            "start": 1299.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a permitir el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 1304.91,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque cuando hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1307.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hay beneficios para el pueblo",
            "start": 1312.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1314.65,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "benefician unos cuantos una minor\u00eda que",
            "start": 1317.25,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se dedican a robar a saquear lo que es",
            "start": 1320.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el presupuesto del pueblo lo que es de",
            "start": 1323.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n entonces eso ya se termina con",
            "start": 1327.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ese c\u00e1ncer que tanto da\u00f1o le ha hecho a",
            "start": 1331.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1334.78,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1338.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar el presupuesto no hace",
            "start": 1340.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "falta aumentar impuestos ni crear",
            "start": 1345.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos",
            "start": 1348.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "decretar",
            "start": 1352.739,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 1355.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y aumentar la deuda p\u00fablica",
            "start": 1358.509,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "solo impidiendo la corrupci\u00f3n cortando",
            "start": 1361.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de tag con la corrupci\u00f3n y que no haya",
            "start": 1365.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lujos en el gobierno no puede haber",
            "start": 1369.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 1372.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 1381.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 1383.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no en yucat\u00e1n pero a nivel nacional",
            "start": 1385.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quienes ganaban hasta 700 mil",
            "start": 1388.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 1393.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el delegado o director del infonavit y",
            "start": 1398.1,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 1402.059,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 1405.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 1409.79,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto costaba",
            "start": 1412.33,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos",
            "start": 1415.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de",
            "start": 1417.489,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda",
            "start": 1420.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica se estiraban a costillas del",
            "start": 1423.489,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 1426.279,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "ya todo eso se termin\u00f3 saben cuantos",
            "start": 1429.26,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente 8.000 elementos",
            "start": 1432.53,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial ni a donde",
            "start": 1437.15,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "al trong lo cuidan tantos",
            "start": 1441.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos ya desapareci\u00f3 el",
            "start": 1445.639,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial ya todos esos",
            "start": 1449.419,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "elementos est\u00e1n en la secretar\u00eda la",
            "start": 1452.269,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "defensa en la guardia nacional para",
            "start": 1454.759,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 1457.009,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1459.469,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1465.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es la vigilancia",
            "start": 1467.91,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "el exceso sino lo que se gastaba",
            "start": 1472.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y se robaban",
            "start": 1477.149,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1479.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aparec\u00edan gastos que no correspond\u00edan a",
            "start": 1482.32,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "la realidad por que falsificaban",
            "start": 1487.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "facturas",
            "start": 1491.149,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "hace poco se dio a conocer porque",
            "start": 1492.97,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 1495.19,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "dale dale de que estaba mal la",
            "start": 1496.559,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "austeridad que hab\u00eda que cambiar eso y",
            "start": 1499.499,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "les dije les voy a mostrar cu\u00e1nto",
            "start": 1503.309,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gastaba",
            "start": 1505.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "di a conocer algunas facturas de un",
            "start": 1507.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "viaje que hicieron los del estado mayor",
            "start": 1512.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1515.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1000",
            "start": 1517.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "navajas rastrillos de rasurar como si se",
            "start": 1519.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "restaurar\u00e1n cada media hora",
            "start": 1523.14,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "papel higi\u00e9nico pero cajas de papel y",
            "start": 1526.509,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 1531.729,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y de todo cortau\u00f1as y de estado",
            "start": 1532.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en exceso",
            "start": 1537.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "claro que no se usaba eso es que le",
            "start": 1539.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pon\u00edan a la factura para justificar el",
            "start": 1542.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 1547.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y eso ya no existe ya se termin\u00f3 con",
            "start": 1548.63,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "toda esa corrupci\u00f3n tambi\u00e9n les digo ya",
            "start": 1554.75,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "no se permite que los altos funcionarios",
            "start": 1560.59,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos se traslade en avi\u00f3n privado",
            "start": 1563.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero privado yo me sigo moviendo",
            "start": 1566.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sigo recorriendo el pa\u00eds como siempre a",
            "start": 1571.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ras de tierra ya el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1573.95,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en venta en california imag\u00ednese si",
            "start": 1577.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "va a pagar por ese avi\u00f3n 7 mil millones",
            "start": 1581.36,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1585.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n de lujo yo no iba a ofender al",
            "start": 1587.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico subi\u00e9ndome encaramando",
            "start": 1591.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "me como dicen en mi pueblo a ese avi\u00f3n",
            "start": 1594.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "habiendo tanta pobreza por eso est\u00e1 en",
            "start": 1597.68,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "mentes de avi\u00f3n y se est\u00e1n vendiendo 73",
            "start": 1603.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros usaban los",
            "start": 1606.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aviones los helic\u00f3pteros hasta para ir",
            "start": 1609.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de compras para ir a jugar golf todo eso",
            "start": 1612.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 ahora hay austeridad",
            "start": 1615.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "republicana y por eso alcanza el",
            "start": 1619.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presupuesto para atender las necesidades",
            "start": 1622.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 1626.07,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1629.96,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "empiezan a llegar los apoyos",
            "start": 1631.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manera muy",
            "start": 1634.169,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "resumida les digo que ya los adultos",
            "start": 1636.3,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mayores est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n como",
            "start": 1640.42,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "lo dijo el gobernador de yucat\u00e1n en",
            "start": 1644.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "efecto todos los adultos mayores ya",
            "start": 1648.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo el doble de lo que les",
            "start": 1651.19,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otorgaban ahora no son mil 160 pesos 2",
            "start": 1654.64,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos y es universal es para",
            "start": 1659.35,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores del pa\u00eds es un",
            "start": 1663.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "programa para beneficio de 8 millones de",
            "start": 1667.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "adultos mayores es una inversi\u00f3n que no",
            "start": 1671.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "un gasto de 120 mil millones de pesos",
            "start": 1674.62,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en izamal ya tengo el informe que",
            "start": 1679.09,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando este apoyo a adultos",
            "start": 1683.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1688.83,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seg\u00fan mi informe ya lo han recibido el",
            "start": 1691.12,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "93 por ciento",
            "start": 1695.71,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no tienen que recibir dos mil 849",
            "start": 1699.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "adultos mayores y ya",
            "start": 1704.19,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo este apoyo dos mil 657",
            "start": 1707.8,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "adultos mayores mire nada m\u00e1s este",
            "start": 1712.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "programa para issam al en un a\u00f1o",
            "start": 1715.87,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n",
            "start": 1718.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "43 millones de pesos para todos los",
            "start": 1722.33,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "adultos mayores de izamal y tambi\u00e9n me",
            "start": 1725.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "da mucho gusto",
            "start": 1730.02,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mucho orgullo me llena de satisfacci\u00f3n",
            "start": 1733.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decir que las ni\u00f1as los ni\u00f1os con",
            "start": 1737.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "discapacidad en izamal tambi\u00e9n ya tienen",
            "start": 1739.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n y as\u00ed va a ser en todo",
            "start": 1743.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1746.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dos mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 1749.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 1753.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el gobernador mauricio",
            "start": 1755.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vila de que hay que dar atenci\u00f3n",
            "start": 1758.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "especial a los ni\u00f1os con discapacidad y",
            "start": 1762.11,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "garantizarles terapias saben por qu\u00e9",
            "start": 1764.78,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de entregar estas",
            "start": 1768.99,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "pensiones porque algo es algo",
            "start": 1772.29,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "es entregar este apoyo as\u00ed a un mill\u00f3n",
            "start": 1778.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1783.03,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no significa burocracia",
            "start": 1786.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no significa crear el instituto de la",
            "start": 1791.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "discapacidad y tener oficinas y tener",
            "start": 1793.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "especialistas y tener asesores es una",
            "start": 1798.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 1800.85,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y se le entrega el apoyo bimestral 2.550",
            "start": 1802.559,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "y la madre el padre el familiar de la",
            "start": 1808.259,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a del ni\u00f1o con discapacidad pues ya",
            "start": 1813.659,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tiene algo",
            "start": 1815.759,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es el dinero viene de la tesorer\u00eda de la",
            "start": 1819.47,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n directo",
            "start": 1822.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "al beneficiario",
            "start": 1825.309,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por eso es este apoyo para que tengan",
            "start": 1828.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pues cuando menos para lo b\u00e1sico",
            "start": 1831.99,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero lo ideal lo ideal",
            "start": 1835.6,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "es que se atienda el problema porque si",
            "start": 1839.35,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "esa discapacidad se advierte",
            "start": 1844.929,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "se detecta de manera temprana",
            "start": 1849.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y hay terapia se puede corregir",
            "start": 1854.61,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y no se convierte en una discapacidad",
            "start": 1859.36,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "grave pero muchos",
            "start": 1862.72,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 1866.929,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "para curar a sus ni\u00f1os para atenderlos",
            "start": 1869.049,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que ir avanzando",
            "start": 1872.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "primero es saber ayudarse a s\u00ed",
            "start": 1874.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "masivamente",
            "start": 1877.09,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con lo que podamos y luego vamos ya",
            "start": 1879.68,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "atendiendo lo m\u00e1s espec\u00edfico que se debe",
            "start": 1885.43,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de atender por eso apoy\u00f3 la decisi\u00f3n del",
            "start": 1890.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador es la beca pero",
            "start": 1894.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la atenci\u00f3n para que se vayan",
            "start": 1897.47,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "corrigiendo estos problemas esta",
            "start": 1902.18,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "discapacidad o esta capacidad diferente",
            "start": 1906.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en ni\u00f1as en ni\u00f1os todo esto que se debe",
            "start": 1910.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de lograr con lo preventivo en el caso",
            "start": 1914.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de salud es exactamente lo mismo",
            "start": 1916.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estaba yo platicando con el director del",
            "start": 1920.45,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "isstey es entre el seguro y el listo",
            "start": 1923.63,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "son 16 mil millones en hemodi\u00e1lisis",
            "start": 1927.51,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "16 mil millones",
            "start": 1933.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "es lo que se destina en mundiales",
            "start": 1936.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1942.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y actuar m\u00e1s en la prevenci\u00f3n para",
            "start": 1945.71,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "evitar el problema",
            "start": 1949.429,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver con la mala",
            "start": 1952.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n porque tiene que ver con la",
            "start": 1954.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "obesidad porque tiene que ver con el",
            "start": 1957.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alcoholismo porque tiene que ver con los",
            "start": 1960.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "productos sea zarra entonces todos los",
            "start": 1962.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que hagamos de manera preventiva va a",
            "start": 1964.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayudar mucho si no vamos a estar curando",
            "start": 1967.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "enfermos en vez de estar previniendo las",
            "start": 1970.64,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "enfermedades es un concepto distinto",
            "start": 1974.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bueno lo mismo en el caso del adulto",
            "start": 1978.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mayor claro que se requieren muchas",
            "start": 1981.81,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cosas porque ahora por el avance m\u00e9dico",
            "start": 1984.27,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pues se vive m\u00e1s que antes",
            "start": 1987.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no se viven como antes en promedio 55",
            "start": 1993.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 60 a\u00f1os ya",
            "start": 1997.65,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hay un horizonte de vida de 75 a\u00f1os 78",
            "start": 2001.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en promedio",
            "start": 2006.01,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ahora se vive m\u00e1s pero queremos que se",
            "start": 2008.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "viva mejor porque de qu\u00e9 sirve vivir m\u00e1s",
            "start": 2010.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si no va a uno a vivir con bienestar y",
            "start": 2013.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con felicidad bueno por eso es el apoyo",
            "start": 2017.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "al adulto mayor y en general no es nada",
            "start": 2020.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a la gente m\u00e1s pobre es a todos por",
            "start": 2023.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que ya hicieron por los que ya",
            "start": 2026.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajaron por su contribuci\u00f3n en el",
            "start": 2029.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrollo de el pa\u00eds y este programa",
            "start": 2031.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no requiere de mucho aparato",
            "start": 2035.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico",
            "start": 2038.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el entregar estos ocho millones y",
            "start": 2040.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "mistral es de apoyos adultos mayores",
            "start": 2045.059,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "pues es una especie de orden de pago",
            "start": 2048.089,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda y les bajan la",
            "start": 2051.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tarjeta tampoco se requiere mucho",
            "start": 2054.45,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "y burocracias para es todo este programa",
            "start": 2058.77,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "y de bienestar va a ser as\u00ed",
            "start": 2066.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personalizando ya no vamos a entregar",
            "start": 2068.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nada a trav\u00e9s de intermediarios porque",
            "start": 2071.87,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "si no no llega si entregamos a",
            "start": 2076.76,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales civiles incluso",
            "start": 2081.79,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en las mismas instancias de gobierno si",
            "start": 2086.41,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pasa por muchas manos ya no llega abajo",
            "start": 2090.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "o llega con mucho con piquete de ojo no",
            "start": 2093.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es de que a ver dame a m\u00ed porque soy de",
            "start": 2098.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n campesina felipe",
            "start": 2101.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carrillo puerto y yo le voy a repartir a",
            "start": 2103.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la gente el presupuesto yo le voy a",
            "start": 2106.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregar a la gente no primo hermano eso",
            "start": 2109.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya no as\u00ed no porque as\u00ed no llega ya eso",
            "start": 2112.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 ahora todos van a recibir",
            "start": 2116.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sus apoyos de manera directa lo mismo",
            "start": 2119.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 2123.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estamos entregando estoy muy orgulloso",
            "start": 2124.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque ya empezamos a entregar becas y",
            "start": 2127.15,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "son 10 millones de becas 10 millones de",
            "start": 2131.53,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estudiantes que reciben becas si es en",
            "start": 2136.059,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "el nivel primaria secundaria",
            "start": 2140.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a estudiantes de familias pobres",
            "start": 2144.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para preparatoria nivel medio superior",
            "start": 2147.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es universal",
            "start": 2149.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es como para adultos mayores es para",
            "start": 2153.01,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed por ejemplo",
            "start": 2156.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "izamal",
            "start": 2160.359,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2162.22,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo sus becas 963",
            "start": 2164.01,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "estudiantes todos los que estudian",
            "start": 2169.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en colegio de bachilleres en nivel medio",
            "start": 2173.17,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "superior 1600 pesos bimestrales este es",
            "start": 2175.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "universal en el caso de los que estudian",
            "start": 2179.799,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en la universidad nivel superior ah\u00ed es",
            "start": 2183.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para estudiantes pobres ah\u00ed no es",
            "start": 2186.819,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "universal pero ya aqu\u00ed en izamal 147",
            "start": 2191.319,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "tienen su beca para estudiar en el nivel",
            "start": 2195.809,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "superior cu\u00e1nto es la beca 2400 pesos",
            "start": 2199.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mensuales y hay otro programa tambi\u00e9n",
            "start": 2204.28,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "muy importante para j\u00f3venes",
            "start": 2207.73,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la noche lo dec\u00eda yo en la ceremonia con",
            "start": 2211.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los premios nobel",
            "start": 2214.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hablaba yo de que antes la joven nada",
            "start": 2216.98,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s blog etiquetaban llamada ni ni",
            "start": 2219.95,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan si de manera",
            "start": 2225.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "despectiva discriminatoria que no hac\u00edan",
            "start": 2228.59,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "nada por los j\u00f3venes ahora si el joven",
            "start": 2231.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nos ha estudiando y no tiene empleo se",
            "start": 2236.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "le contrata se le da trabajo",
            "start": 2240.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y puede estar capacitando se form\u00e1ndose",
            "start": 2244.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "puede trabajar de aprendiz en un taller",
            "start": 2248.22,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en una tienda en una empresa y se les",
            "start": 2251.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "paga 3600 pesos mensuales",
            "start": 2256.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n",
            "start": 2259.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "contratados trabajando hasta estos d\u00edas",
            "start": 2261.36,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "900.000 j\u00f3venes",
            "start": 2266.25,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "vamos a llegar pronto a un mill\u00f3n de",
            "start": 2268.93,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y va a crecer a dos millones",
            "start": 2271.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trescientos mil j\u00f3venes porque lo que",
            "start": 2275.67,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "queremos es que todos los j\u00f3venes tengan",
            "start": 2278.2,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y el",
            "start": 2281.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo",
            "start": 2284.109,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "este sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 2285.97,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que lo sabe son mis asesores es mil",
            "start": 2289.96,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 2294.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estudiando trabajando que tenerlos en la",
            "start": 2296.109,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "calle no es as\u00ed",
            "start": 2298.45,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "porque pensamos distinto de los",
            "start": 2301.05,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2305.27,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "porque para ellos debe estudiar",
            "start": 2308.0,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2311.579,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el que tiene para pagar colegiatura",
            "start": 2313.27,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "apostaron eso a privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 2316.22,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa ten\u00eda en",
            "start": 2321.15,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el fondo ese prop\u00f3sito poner la",
            "start": 2323.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n al mercado como si fuese una",
            "start": 2326.369,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda para que pudiese estudiar el",
            "start": 2328.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que tuviese para pagar colegiatura yo no",
            "start": 2332.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estoy en contra de la educaci\u00f3n privada",
            "start": 2335.01,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que tiene para pagar una escuela privada",
            "start": 2337.47,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no puede hacer est\u00e1 en su derecho pero",
            "start": 2339.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar",
            "start": 2341.069,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad",
            "start": 2343.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares",
            "start": 2346.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero miren no es nada m\u00e1s el que puedan",
            "start": 2353.039,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 2357.029,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es que la escuela",
            "start": 2358.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es el segundo hogar",
            "start": 2361.91,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00e9 si en una familia hay",
            "start": 2365.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "problemas se padece de desintegraci\u00f3n en",
            "start": 2368.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 2373.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y el joven",
            "start": 2374.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no tiene tutela",
            "start": 2378.779,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde va si se le brinda la",
            "start": 2381.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar en escuela en la",
            "start": 2385.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "prepa en la universidad ah\u00ed es su",
            "start": 2388.44,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "segundo hogar ah\u00ed puede encontrar una",
            "start": 2391.53,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n buena",
            "start": 2398.339,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "de esos mismos compa\u00f1eros de sus",
            "start": 2400.93,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "maestros pero si se le dice no tienes",
            "start": 2403.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "oportunidad porque no tienes para pagar",
            "start": 2408.309,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la colegiatura o est\u00e1 reprobado no",
            "start": 2410.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pasaste el examen de admisi\u00f3n entonces",
            "start": 2413.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se les frustra",
            "start": 2417.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se les hace a un lado y se les empuja",
            "start": 2419.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que tomen el camino de las conductas",
            "start": 2423.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "antisociales por eso nos da mucho gusto",
            "start": 2425.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el poder aplicar estos programas de",
            "start": 2428.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "becas otra cosa que es importante y aqu\u00ed",
            "start": 2432.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en izamal ya se est\u00e1 llevando a cabo es",
            "start": 2436.05,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 2439.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para que todo el que quiera sembrar en",
            "start": 2443.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sus parcelas seguir\u00e1 tarios sea peque\u00f1o",
            "start": 2447.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "propietario reciba un apoyo aqu\u00ed en",
            "start": 2450.22,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "llamar ya hay 171 sembradores",
            "start": 2453.79,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 apoyando con cinco mil pesos",
            "start": 2461.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2464.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para que siempre su propia parcela aqu\u00ed",
            "start": 2466.55,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en el que han decidido y",
            "start": 2471.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "otros cultivos",
            "start": 2475.06,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto tiempo van a tener este apoyo a",
            "start": 2478.2,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "estos 171 sembradores de izamal",
            "start": 2482.099,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "todo el sexenio vas a tener este trabajo",
            "start": 2486.43,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "no es empleo temporal es que trabajen de",
            "start": 2491.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "manera permanente para cultivar su",
            "start": 2495.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tierra y dejar esa herencia a sus hijos",
            "start": 2498.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a las nuevas generaciones que ya no",
            "start": 2502.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tengan tambi\u00e9n los j\u00f3venes que irse a",
            "start": 2504.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a otras partes que el",
            "start": 2507.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de jamal el de yucat\u00e1n el de m\u00e9xico",
            "start": 2510.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueda trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n",
            "start": 2513.099,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 2515.89,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "culturas que puedan ser felices",
            "start": 2517.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexicanos en su tierra",
            "start": 2519.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2525.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es lo que significan los programas de",
            "start": 2527.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bienestar hay un programa muy parecido",
            "start": 2530.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo aqu\u00ed este le pedir\u00eda a los",
            "start": 2532.95,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "coordinadores del gobierno federal",
            "start": 2537.66,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "que se ponga de acuerdo con el",
            "start": 2539.559,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "gobernador por qu\u00e9",
            "start": 2540.999,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "el habla de microcr\u00e9ditos y nosotros",
            "start": 2542.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos un programa que se llama tandas",
            "start": 2545.49,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "para el bienestar desparecido son",
            "start": 2547.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2551.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el caso de las tantas son cr\u00e9ditos a la",
            "start": 2552.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "palabra que se le da al artesano",
            "start": 2554.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aunque tiene un negocio",
            "start": 2558.299,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se busca la vida como puede y se",
            "start": 2561.68,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "le da este cr\u00e9dito sin intereses",
            "start": 2565.069,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2569.829,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "es mucho para empezar son seis mil diez",
            "start": 2571.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mil pesos sin intereses poquito porque",
            "start": 2575.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es bendito",
            "start": 2578.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y van pagando a los tres meses empiezan",
            "start": 2580.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a pagar 500 pesos mensuales terminan de",
            "start": 2584.78,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pagar los 10.000 y 15.000 terminan de",
            "start": 2588.65,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pagar los 15 mil y 20 mil",
            "start": 2592.339,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "es apoyar la econom\u00eda abajo la econom\u00eda",
            "start": 2595.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "popular y es algo parecido a lo que aqu\u00ed",
            "start": 2598.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 el gobernador para que no haya",
            "start": 2602.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "duplicidades hay que ponerse de acuerdo",
            "start": 2603.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo a los maestros de",
            "start": 2607.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "izamal pues que ya hemos avanzado en el",
            "start": 2609.84,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 2613.05,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "quitar de cancelar la mal llamada",
            "start": 2616.539,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "reforma educativa que hemos avanzado en",
            "start": 2619.419,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eso algunos no les gust\u00f3 pero nosotros",
            "start": 2624.519,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "consideramos que esa reforma educativa",
            "start": 2629.019,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s produjo discordia pleitos",
            "start": 2632.049,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "le echaron la culpa de todo a las",
            "start": 2636.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "maestras a los maestros de manera",
            "start": 2640.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "injusta y se polariz\u00f3 de modo que ya se",
            "start": 2643.3,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 esa reforma educativa y ahora",
            "start": 2648.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nos tenemos que poner de acuerdo con",
            "start": 2650.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "maestras padres de familia para mejorar",
            "start": 2653.28,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n tambi\u00e9n ven\u00eda platicando",
            "start": 2658.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con el gobernador porque vamos a aplicar",
            "start": 2660.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un programa yucat\u00e1n todo el pa\u00eds para",
            "start": 2663.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como llegue el apoyo al adulto",
            "start": 2668.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayor le va a llegar directo el apoyo a",
            "start": 2670.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la sociedad de padres de familia de cada",
            "start": 2673.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2676.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2677.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con ese dinero con ese presupuesto",
            "start": 2680.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decidan c\u00f3mo mejorar la escuela se van a",
            "start": 2682.56,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "construir un aula nueva se van a",
            "start": 2687.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "rehabilitar la escuela se la van a",
            "start": 2690.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pintar se van a mejorar los ba\u00f1os pero",
            "start": 2692.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que la gente sea la que maneje la",
            "start": 2695.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia",
            "start": 2699.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "con la asamblea",
            "start": 2702.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el presupuesto de cada escuela no",
            "start": 2704.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pasarlo por todo el gobierno de manera",
            "start": 2707.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "directa ese es otro programa que vamos a",
            "start": 2711.16,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "aplicar y ahora s\u00ed ya despu\u00e9s",
            "start": 2715.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "toda esta peque\u00f1a introducci\u00f3n f\u00edjense",
            "start": 2719.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que dije que no voy a hablar mucho y me",
            "start": 2721.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pique",
            "start": 2723.15,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero ya termino dici\u00e9ndoles que vengo",
            "start": 2725.5,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente a ver el hospital que va a",
            "start": 2730.38,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "continuar este programa en qui\u00e9n estar",
            "start": 2735.34,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "lo conozco",
            "start": 2737.95,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muy bien este programa",
            "start": 2740.849,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que luego comenz\u00f3 aqu\u00ed est\u00e1 mal",
            "start": 2746.85,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "los tiempos del henequ\u00e9n",
            "start": 2751.66,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cuando los trabajadores en el g\u00e9nero",
            "start": 2754.789,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la seguridad social cuando se",
            "start": 2757.939,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 ese hospital 1972 y luego este paso",
            "start": 2761.719,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen ordinario a lo que ahora",
            "start": 2768.979,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "conocemos como ins bienestar el programa",
            "start": 2772.849,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "surge hace 40 a\u00f1os 1979 a nivel nacional",
            "start": 2777.319,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "como isco plamar",
            "start": 2782.499,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y en ese entonces",
            "start": 2786.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "1979 yo era director del instituto",
            "start": 2789.4,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en tabasco",
            "start": 2793.49,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en mi tierra en mi agua",
            "start": 2797.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "1979 yo fui director del instituto",
            "start": 2801.8,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "indigenista chontal",
            "start": 2805.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de 1977 a 1982 saliendo de la escuela",
            "start": 2810.58,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os viv\u00ed trabaj\u00e9 en comunidades",
            "start": 2817.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas entonces era yo el coordinador",
            "start": 2820.95,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "del ine",
            "start": 2824.97,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en yucat\u00e1n era el doctor yo creo",
            "start": 2826.599,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda vive y le mando un saludo",
            "start": 2830.14,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "fraterno deseo que viva que ya est\u00e9",
            "start": 2832.229,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "veterano no est\u00e9 alberto balam que \u00e9l",
            "start": 2836.289,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "era aqu\u00ed ese entonces",
            "start": 2841.839,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2846.099,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en ese entonces se crearon las unidades",
            "start": 2849.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales",
            "start": 2853.059,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y los hospitales",
            "start": 2855.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "yo era de l\u00ednea y era yo tambi\u00e9n el",
            "start": 2857.13,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "delegado de coplamar y el programa",
            "start": 2859.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 en el pa\u00eds como ins coplamar",
            "start": 2862.559,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "luego cambi\u00f3 insolidaridad luego ins",
            "start": 2866.359,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "progresa luego ins",
            "start": 2871.609,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "oportunidades luego intros pero ahora",
            "start": 2876.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tiene estar 40 a\u00f1os",
            "start": 2880.579,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lo importante el venido a decirles que",
            "start": 2888.12,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "se va a fortalecer todo lo que significa",
            "start": 2892.29,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2899.069,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud que tiene nuestro",
            "start": 2901.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pueblo se va a garantizar y vamos a",
            "start": 2904.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "actuar en 4",
            "start": 2907.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 2910.77,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se van a llevar a cabo cuatro tareas",
            "start": 2912.97,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "fundamentales primero que",
            "start": 2915.34,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no falten las medicinas en unidades",
            "start": 2918.83,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas centros de salud y en hospitales",
            "start": 2922.37,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que se tengan todas las medicinas no el",
            "start": 2926.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llamado cuadro b\u00e1sico todas las",
            "start": 2930.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "medicinas que se necesita que se",
            "start": 2933.66,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 2936.69,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 2938.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "discriminatorio",
            "start": 2940.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hasta por norma de entrada",
            "start": 2943.39,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "porque hay una unidad am\u00e9rica tienen 120",
            "start": 2947.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "claves",
            "start": 2951.82,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 300 en un hospital",
            "start": 2954.18,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen ordinario hasta 600 y un",
            "start": 2960.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 2963.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el tercer nivel 1000 1200 entonces c\u00f3mo",
            "start": 2965.63,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "es eso de que para unos 120 y para otros",
            "start": 2969.68,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "1200 si no hay enfermos de primera y de",
            "start": 2974.619,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "segunda y de tercera y de cuarta y de",
            "start": 2977.869,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quinta",
            "start": 2980.059,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nada de eso todas las medicinas que se",
            "start": 2981.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "necesiten y hay recursos suficientes",
            "start": 2983.869,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 2986.9,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "para que no falten las medicinas aqu\u00ed me",
            "start": 2990.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el doctor alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 2994.37,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "lippi que \u00e9l es el responsable de que no",
            "start": 2997.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vayan a faltar las medicinas",
            "start": 3003.069,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "lo segundo que nos falten las enfermeras",
            "start": 3006.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y los m\u00e9dicos",
            "start": 3010.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que se completa la plantilla",
            "start": 3013.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 pasa aqu\u00ed que desde hace ocho",
            "start": 3017.609,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "meses no hay pediatras \u00e1giles",
            "start": 3019.859,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "eso no puede ser tiene que haber",
            "start": 3023.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "toda la plantilla todos los m\u00e9dicos",
            "start": 3028.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "generales y los especialistas y que no",
            "start": 3030.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "quieren venir est\u00e1 mal que porque est\u00e1n",
            "start": 3035.99,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 3038.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y que quieren estar en m\u00e9rida o que",
            "start": 3039.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quieren estar en la ciudad de m\u00e9xico que",
            "start": 3042.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quieren estar en canc\u00fan pues que est\u00e9 el",
            "start": 3044.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pediatra en medida de su derecho o en la",
            "start": 3047.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico en canc\u00fan nada m\u00e1s que",
            "start": 3050.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el pediatra que est\u00e9 en izamal va a",
            "start": 3052.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 ac\u00e1 con el que",
            "start": 3054.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en realidad",
            "start": 3056.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a ver tabulador dirigidas a la",
            "start": 3065.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n al director del seguro",
            "start": 3068.83,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "social para que no falten m\u00e9dicos no",
            "start": 3072.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "falten los especialistas y el encargado",
            "start": 3076.57,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de que se cumpla con esta instrucci\u00f3n es",
            "start": 3080.38,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez que",
            "start": 3084.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3088.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "out par\u00e9ntesis",
            "start": 3093.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "yo llegando quiero hablar mucho pero ya",
            "start": 3096.349,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ven que yo no hablo de corrido y por eso",
            "start": 3098.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "me tardo m\u00e1s este",
            "start": 3100.489,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pero hago un par\u00e9ntesis pues para",
            "start": 3103.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decirles que estamos todos los que",
            "start": 3106.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos que ver con el sector salud est\u00e1",
            "start": 3108.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el doctor jorge alcocer que es el",
            "start": 3111.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "secretario de salud miren la suerte que",
            "start": 3114.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tienen que ustedes",
            "start": 3118.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en donde creen que es el doctor",
            "start": 3122.51,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 3125.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 3127.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los padres del r\u00edo lagarto",
            "start": 3131.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ese es el pero no s\u00f3lo tienen la suerte",
            "start": 3135.73,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que es paisanos de ustedes sino que",
            "start": 3139.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es un m\u00e9dico de primer orden una",
            "start": 3143.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "eminencia del instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 3146.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencias",
            "start": 3149.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed les digo",
            "start": 3160.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 3164.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otro paisano de usted es el doctor jos\u00e9",
            "start": 3167.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "novel\u00f3 est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3170.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el director de cofepris",
            "start": 3176.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n",
            "start": 3179.73,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contra riesgos sanitarios entonces est\u00e1",
            "start": 3182.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3186.93,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3 el director de lista el",
            "start": 3189.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "director de seguros secretarios todos",
            "start": 3191.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los que tenemos que decidir para mejorar",
            "start": 3193.99,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el sistema de salud tambi\u00e9n el tercer",
            "start": 3197.23,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "programa es mejorar instalaciones",
            "start": 3202.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y actualizar mejorar",
            "start": 3206.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y cambiar equipos m\u00e9dicos porque hay",
            "start": 3208.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "equipos que ya est\u00e1n para el museo",
            "start": 3212.03,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ambulancias todo lo que se requiera",
            "start": 3220.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1 el arquitecto carlos",
            "start": 3227.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez menezes coordinador nacional de",
            "start": 3231.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "infraestructura est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3233.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y el punto 4",
            "start": 3240.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el que se masifique a los trabajadores",
            "start": 3244.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 3247.92,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "es un compromiso que estoy haciendo",
            "start": 3251.68,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed en la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 3257.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con los dem\u00e1s",
            "start": 3260.12,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedades pero me comprometo que y",
            "start": 3262.9,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "antes de terminar el gobierno quedan",
            "start": 3267.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "basificados todos los trabajadores de",
            "start": 3270.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud de nuestro pa\u00eds ese es mi",
            "start": 3272.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3275.6,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s",
            "start": 3279.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad que son en general en el",
            "start": 3281.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sector salud m\u00e1s de 80.000 trabajadores",
            "start": 3285.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eventuales que tenemos que ir",
            "start": 3288.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "regularizando masificar poco a poco ya",
            "start": 3291.86,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "no sirve lo del recomendado",
            "start": 3295.91,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ya nada de recomendado nada de",
            "start": 3302.26,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "influyentismo nada de eso eso ya",
            "start": 3305.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se va al",
            "start": 3310.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son cuatro acciones recapitulando es que",
            "start": 3320.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no faltan las medicinas enfermeras",
            "start": 3325.01,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3327.2,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "infraestructura y mejorar los centros de",
            "start": 3329.429,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "salud unidades m\u00e9dicas hospitales",
            "start": 3333.939,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "terminar obras inconclusas ya para que",
            "start": 3335.949,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hablo de eso ya se pueden imaginar c\u00f3mo",
            "start": 3338.709,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el pa\u00eds nos dejaron m\u00e1s de",
            "start": 3341.259,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trescientas obras inconclusas entre",
            "start": 3343.539,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "centros de salud y hospitales y tenemos",
            "start": 3348.189,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que decidir cu\u00e1les terminados hay unos",
            "start": 3351.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se construyeron hasta en zonas de",
            "start": 3354.969,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "riesgo donde ya no se debe de hacer nada",
            "start": 3358.269,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "a mi modo se van a convertir en ruinas",
            "start": 3365.619,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque el especial de dinero bueno al",
            "start": 3368.349,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "malo mejor que mejorar lo que ya tenemos",
            "start": 3370.539,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y actuar con racionalidad porque se",
            "start": 3374.939,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "hac\u00edan todas estas obras s\u00f3lo por el",
            "start": 3379.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 3383.529,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para la corrupci\u00f3n entonces tenemos que",
            "start": 3385.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura y el punto 4",
            "start": 3389.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "repito regularizar a los trabajadores de",
            "start": 3392.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la salud dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3396.25,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3398.8,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3398.96,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "voy a seguir viviendo",
            "start": 3402.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no va a haber divorcio",
            "start": 3408.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entre el pueblo y el gobierno la",
            "start": 3414.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 3416.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo adem\u00e1s yo",
            "start": 3418.39,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "necesito el apoyo de ustedes para que",
            "start": 3422.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "entre todos empujemos al elefante porque",
            "start": 3426.21,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "me dejaron un elefante echado reum\u00e1tico",
            "start": 3430.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1oso y tenemos que",
            "start": 3433.9,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y empujarlo a tres lados para que camine",
            "start": 3438.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para que el gobierno est\u00e9 realmente al",
            "start": 3441.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servicio del pueblo",
            "start": 3444.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "antes de terminar decirles que me llevo",
            "start": 3446.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muy bien con el gobernador de yucat\u00e1n",
            "start": 3449.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mauricio vila",
            "start": 3452.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3457.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 3459.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 3463.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3465.16,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y muchas felicidades nos vamos a seguir",
            "start": 3469.029,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "encontrando amor con amor se paga muchas",
            "start": 3473.499,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3477.88,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente de mexico y",
            "start": 3487.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pedimos a ustedes sean tan amables de",
            "start": 3491.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 3494.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional",
            "start": 3497.28,
            "duration": 19.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3500.53,
            "duration": 15.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3520.14,
            "duration": 58.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3581.48,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye nuestro evento",
            "start": 3595.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se despide de ustedes el presidente de",
            "start": 3599.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3601.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3604.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3606.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presencia dese\u00e1ndoles tengan una",
            "start": 3608.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3611.61,
            "duration": 3.05
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] quien mejor conoce la funcionalidad de un hospital es quien la vive a diario escuchemos las palabras del doctor en el jan duarte director del hospital rural izamal [Aplausos] para los kings titulares muy buenos d\u00edas a todos es de verdad un gusto tenerlo aqu\u00ed se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido al coraz\u00f3n de la zona maya de aqu\u00ed de yucat\u00e1n bienvenidos tambi\u00e9n las distinguidas autoridades que nos acompa\u00f1an yucat\u00e1n es una tierra de luchadores y transformadores sociales como felipe carrillo puerto el benem\u00e9rito del estado l\u00edder campesino y obrero y gran luchador social que hizo suyos los ideales del caudillo del sur emiliano zapata y que instituy\u00f3 y reconoci\u00f3 los derechos pol\u00edticos de la mujer desde sus or\u00edgenes y sant mal en malla roc\u00edo de la ma\u00f1ana fue un lugar estrat\u00e9gico por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica cercana a chich\u00e9n itz\u00e1 que cuenta con una red ancestral de caminos blancos xacobeo que se han conservado hasta la fecha actualmente conocida como la ciudad de las tres culturas cuenta con cinco pir\u00e1mides mayas adem\u00e1s del convento de san antonio de padua que se ha distinguido por haber recibido en 1993 al pap\u00e1 soy ucatec o con ra\u00edces mayas m\u00e9dico maestro en salud p\u00fablica y tengo el honor de ser el encargado de la direcci\u00f3n de esta unidad desde hace un a\u00f1o comandando a un gran equipo de 187 personas que todos los d\u00edas hacen posible el funcionamiento de \u00e9ste inicie como pasante en la unidad m\u00e9dica rural de abal\u00e1 y a\u00fan tengo muy presente en la memoria las palabras que me dijo mi supervisor zonal aqu\u00ed se atienden a todas las personas que soliciten nuestros servicios sin distinci\u00f3n ni discriminaci\u00f3n y ahora reflexiono que desde entonces y mi bienestar era lo m\u00e1s cercano a un concepto de hoy la universalizaci\u00f3n de los servicios de salud porque aqu\u00ed todos son nuestros pacientes todos son beneficiarios incluso personas de pa\u00edses hermanos como guatemala y belice que hemos atendido en nuestro hospital en fin tuve la oportunidad de elaborar en diferentes trincheras incluso con un m\u00e9dico de brigada con la cual recorrer poblaciones alejadas del estado como esto bill sono carretero y kanxoc a m\u00e1s de 4 horas de la capital el hospital de izamal tiene 47 a\u00f1os de ofrecer atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos desde los tiempos de los trabajadores en g\u00e9neros y hoy su poblaci\u00f3n junto con las zonas de servicios supera 192 mil personas es un hospital predominantemente obst\u00e9trico para la atenci\u00f3n del embarazo y parto as\u00ed como del reci\u00e9n nacido muestra de lo anterior es que en lo que va del a\u00f1o con corte a agosto se han atendido en el hospital seiscientos treinta y tres nacimientos entre tres y cuatro al d\u00eda y a la fecha se tienen en control a 585 embarazadas en la regi\u00f3n lo que hace m\u00e1s meritorio que desde hace m\u00e1s de cuatro a\u00f1os no hemos registrado ninguna muerte materna contamos contamos con 30 camas censables y en un d\u00eda t\u00edpico se otorgan 160 consultas se atienden 36 urgencias y se realizan tres cirug\u00edas acciones que como usted sabe corresponden al primer y segundo niveles de atenci\u00f3n y por lo que respecta al tercer nivel aprovecho para hacer menci\u00f3n que la pr\u00f3xima semana tendremos una jornada quir\u00fargica de ortopedia por lo que muy emocionados esperamos una semana de trabajo intenso que tiene como objetivo resolver problemas de salud muchas veces discapacitantes que limitan la calidad de vida de las personas como menores con luxaci\u00f3n cong\u00e9nita de cadera y personas con defectos en manos y pies nuestro hospital ha sido reconocido por la calidad de sus servicios y hemos recibido la acreditaci\u00f3n por parte de la secretar\u00eda de salud as\u00ed como la nominaci\u00f3n como hospital amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a por las acciones de atenci\u00f3n a las embarazadas parto humanizado y promoci\u00f3n de la lactancia materna estos logros no hubieran sido posibles sino si nuestro equipo m\u00e9dico de enfermer\u00eda trabajo social psicolog\u00eda nutrici\u00f3n administrativos de servicios generales y de conservaci\u00f3n que con gran compromiso y profesionalismo y apoyados con nuestros voluntarios de salud y parteras realizan actividades eminentemente preventivas y curativas enmarcadas en nuestro modelo de atenci\u00f3n integral la salud no obstante y a fin de mejorar la atenci\u00f3n que otorgamos a los usuarios requerimos un pediatra personal de enfermer\u00eda para cubrir los diferentes turnos renovar el equipo m\u00e9dico y electromec\u00e1nico el sistema de aire acondicionado en quir\u00f3fano la sustituci\u00f3n de la ambulancia entre otros para los que portamos con nuestras ra\u00edces con mucho orgullo nuestras ra\u00edces en la comunidad y cultura maya y tenemos el compromiso de servir a nuestra gente en este hospital rural y en sus 48 unidades m\u00e9dicas esta visita es invaluable se\u00f1or presidente porque nos da la oportunidad de decir a viva voz nuestros logros pero tambi\u00e9n nuestras necesidades se\u00f1or presidente se\u00f1or director del seguro social el personal de la zona de servicios de izamal y del hospital rural refrenda su compromiso con el pueblo yucateco porque el bienestar de nuestra gente es una tarea que de la que todos somos part\u00edcipes por ello con responsabilidad y compromiso garantizamos juntos la seguridad y solidaridad social estandarte de nuestro instituto mexicano del social muchas gracias dios bot\u00edn [Aplausos] muchas gracias por su intervenci\u00f3n y acto seguido invitamos a hacer uso de la palabra al director general del instituto mexicano del seguro social de robledo muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos a todos los amigos de izamal con su permiso se\u00f1or presidente antes que nada quiero saludar y reconocer el trabajo arduo cotidiano que realizan los m\u00e9dicos los residentes los pasantes los param\u00e9dicos las enfermeras los que trabajan ac\u00e1 en el hospital o en la unidad m\u00e9dica familiar pero tambi\u00e9n a los que vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural y trabajan ah\u00ed todos los d\u00edas a la gente de acci\u00f3n comunitaria que siempre est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros a los voluntarios de salud al personal administrativo servicios generales de conservaci\u00f3n de trabajo social rayos x laboratorio a los j\u00f3venes del cara al psic\u00f3logo tambi\u00e9n a los jubilados y sobre todo a los que se atienden en este en este hospital o en cualquier instalaci\u00f3n del seguro del seguro social hoy se\u00f1or gobernador mauricio vila en las siguientes tres jornadas estaremos recorriendo m\u00e1s de 940 kil\u00f3metros con el presidente de l\u00f3pez obrador para visitar 6 hospitales rurales del programa en bienestar 4 de ac\u00e1 de yucat\u00e1n y de esa forma estamos cumpliendo con un principio de la cuarta transformaci\u00f3n acudir a los lugares conocer la realidad de cerca escuchar a la gente es la \u00fanica forma c\u00f3mo podemos nosotros conocer los problemas para poder actuar y actuar cuando queremos transformar porque de eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n no es venir a decir que todo est\u00e1 bien sino ver que hay que corregir que hay que mejorar que vicios hay que erradicar este hospital es una muestra de c\u00f3mo ha evolucionado el tema de la salud de nuestro pa\u00eds un hospital que en 1972 atend\u00eda al r\u00e9gimen ordinario a los derechohabientes del seguro social cuando exist\u00eda aqu\u00ed la gran industria en general y hoy la unidad m\u00e9dica familiar la visit\u00e9 por la ma\u00f1ana y efectivamente solamente tenemos dos consultorios cuatro doctores y ah\u00ed atendemos a toda nuestra derechohabiencia que es much\u00edsima por eso estamos estamos aqu\u00ed aqu\u00ed hoy porque tambi\u00e9n cuando el presidente l\u00f3pez obrador dice hace un compromiso y lo firma diciendo me canso ganso pues nosotros no le vamos a decir como dicen algunos por ac\u00e1 es que m\u00e1s me pago me rindo no voy a poder no todo lo contrario nosotros tenemos que poder no lo podemos fallar a la confianza que nos ha dado el presidente a quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud podr\u00e1 alguien decir que los principios de tener una salud universal atenci\u00f3n medicamentos de calidad y gratuitos es imposible de hacer que nos digan que no vamos a lograrlo pero que jam\u00e1s nos digan que no lo estamos intentando aqu\u00ed en el seguro social vamos a hacer como dicen en yucat\u00e1n a todos a todos vamos a poner nosotros para que entonces s\u00ed atendamos avispada mente y de manera oportuna a la gente porque lo merece pero para lograr esos objetivos para lograr esos objetivos hay que reconocer que es lo que hab\u00eda pasado durante muchos a\u00f1os porque esto no se soluciona de la noche a la ma\u00f1ana y durante muchos a\u00f1os desafortunadamente tuvimos un problema en materia de salud se contagio nuestro pa\u00eds y todas las pol\u00edticas y los directores y los directivos de este mal del neoliberalismo sanitario una situaci\u00f3n deshumanizada lejana fr\u00eda que todo lo ve\u00eda en t\u00e9rminos num\u00e9ricos financieros y en ese momento perdi\u00f3 la calidad que ten\u00eda que tener de atender a la gente y atenderla de cerca la buena noticia es que a pesar de todo eso que pas\u00f3 durante tantos a\u00f1os en estos malos gobiernos el personal de limpia bienestar hizo lo contrario mantuvo una m\u00edstica de servicio y de trabajo cu\u00e1l es esa evidencia que podemos ver que frente a quienes dec\u00edan que la realidad s\u00f3lo se conoce con datos duros en computadoras se va a las comunidades se atienden en los ejidos va la gente a intentar resolver los problemas y lo hacen muchas veces con muchas carencias que nosotros estamos comprometidos a corregir tambi\u00e9n mucho tiempo se dec\u00eda que la salud solamente la ausencia de enfermedad ahora que aqu\u00ed yucat\u00e1n es la sede de la cumbre de los premios nobel de la paz eso es tan falso como decir que la paz es la ausencia de la guerra salud no solo es ausencia de enfermedad es la salud de la gente pero la salud tambi\u00e9n de las comunidades y el imcine estar ha mantenido el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud en donde la atenci\u00f3n m\u00e9dica es tan importante como la acci\u00f3n comunitaria por eso mi reconocimiento a la gente de acci\u00f3n comunitaria ya los voluntarios de salud tambi\u00e9n [Aplausos] decir tambi\u00e9n que en ese sentido la participaci\u00f3n de las comunidades de manera desinteresada es fundamental los voluntarios de salud los comit\u00e9s de salud que existen en todo yucat\u00e1n hacen que la gente se involucre mucho m\u00e1s claro que se vale quejarse pero tambi\u00e9n se vale aportarle a la comunidad a trav\u00e9s del trabajo hoy aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros lidia mar\u00eda lugo pecho ella tiene 21 a\u00f1os trabajando como voluntaria de salud 21 a\u00f1os que no lo hace de manera interesada lo hace porque es lo que le pidi\u00f3 su comunidad y desde luego tambi\u00e9n algo que se hab\u00eda perdido se dec\u00eda mucho que los usos y costumbres que incorporar las tradiciones la gran cultura ind\u00edgena era un obst\u00e1culo para el desarrollo para la salud de eso es falso y aqu\u00ed se demuestra con el trabajo que se hace con las parteras tradicionales hoy la gran herencia de la medicina tradicional maya aqu\u00ed en el link bienestar se reconoce se respeta y se incorpora como un eslab\u00f3n m\u00e1s y lo \u00faltimo y quiz\u00e1 lo peor la enorme corrupci\u00f3n que invadi\u00f3 los sistemas de salud aqu\u00ed en yucat\u00e1n usted de losar que pasaba se dec\u00eda todo se resuelve construyendo y construyendo y construyendo m\u00e1s hospitales y que nos dejaron un cementerio de construcciones algunos hospitales que estuvieron presupuestados pero nunca se empezaron otros empezaron pero nunca los terminaron y ah\u00ed est\u00e1n a la mitad o abandonados en obra negra otros m\u00e1s que si se terminaron pero nunca se echaron a andar con toda su capacidad porque no hab\u00eda equipo o porque no hab\u00eda personal eso lo tenemos que terminar y hacerlo de manera muy ordenada con planeaci\u00f3n con coordinaci\u00f3n con las otras \u00e1reas de salud por eso estamos aqu\u00ed el secretario de salud jorge alcocer el director de elist\u00e1 asa cristina de salud el director de los servicios m\u00e9dicos de pemex rodolfo lehman en fin todos quienes tenemos alguna tarea desde luego la doctora gisela lara y coordinarnos mejor ah\u00ed est\u00e1 ticul como la mejor demostraci\u00f3n de que esa l\u00f3gica no atiende necesariamente las necesidades es cierto que tenemos que mejorar much\u00edsimas cosas estamos lanzando el programa de hospitales de tiempo completo para que esta unidad m\u00e9dica familiar pueda tener los fines de semana tambi\u00e9n consultar y entonces no sean tan largos los periodos para dar un laboratorio o para dar una consulta de eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud y reconocer que el trabajo que han hecho desde hace 40 a\u00f1os no lo hicieron porque fuera c\u00f3modo los doctores y las enfermeras no lo hicieron porque fuera f\u00e1cil lo hicieron porque era lo correcto lo hicieron porque le tiene lealtad a una instituci\u00f3n como es el seguro social y este espacio tambi\u00e9n es un momento para reconocerles y felicitarles esa actitud de servicio que han tenido frente a una instituci\u00f3n que les ha dado tanto muchas felicidades de verdad por eso amigas y amigos estar en yucat\u00e1n acompa\u00f1ando al presidente de l\u00f3pez obrador siempre evoca muchas cosas evoca la memoria del trabajador maya vencido que lo dio todo sin pedir nada evoca la pen\u00ednsula donde anidan los boleros los romances que procuran manzanero y la genuina dignidad rebelde que representa a jacinto canek pero tambi\u00e9n yucat\u00e1n hoy para los que somos del sur representa la promesa de un nuevo tiempo de un nuevo momento de un desarrollo con justicia social y estamos seguros que este desarrollo y esta cuarta transformaci\u00f3n no olvidar al sur al contrario aqu\u00ed empieza este nuevo momento de transformaci\u00f3n y este se marcar\u00e1 al ritmo de la justicia social cuando se corone la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n con un tren que estoy seguro que un ni\u00f1o maya ver\u00e1 pasar veloz de los velos y ese ni\u00f1o ser\u00e1 entonces feliz feliz feliz que llegado finalmente del sur y por eso es que estamos tan seguros que no estamos so\u00f1ando cuando decimos que tambi\u00e9n desde la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n y desde el sur y desde la grandeza maya podemos alcanzar el destino para que la salud nunca m\u00e1s sea un privilegio de unos cuantos sino un derecho un derecho por el simple y glorioso hecho de haber nacido mexicano muchas gracias buenas tardes gracias al se\u00f1or director general del instituto mexicano del seguro social [Aplausos] gracias se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de izamal de pueblos comunidades municipios de esta regi\u00f3n del estado de yucat\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo en izamal qu\u00e9 lo conozco este municipio desde hace muchos a\u00f1os he venido varias veces porque nos lleg\u00f3 un tiempo lograr transformaci\u00f3n o el inicio de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds muchos a\u00f1os de lucha recorriendo todos los pueblos tengo la dicha enorme de conocer los 106 municipios de yucat\u00e1n y todos los municipios de mexico y los he visitado m\u00e1s de una vez les puedo decir de izamal de que aqu\u00ed s\u00e9 se encuentran las culturas y salen del centro hasta una zona arqueol\u00f3gica maya prehisp\u00e1nico y luego pues el convento en la \u00e9poca colonial eso es est\u00e1 mal eso es la cultura de los pueblos algo extraordinario fundamental la cultura es lo que nos ha salvado momentos dif\u00edciles hemos salido adelante por la cultura hemos enfrentado hambrunas terremotos sequ\u00edas epidemia inundaciones m\u00e1s los gobiernos todas las calamidades y nuestro pueblo sale adelante por eso ahora hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00ed vamos a cumplir todos los compromisos a eso vengo y est\u00e1 mal a decirles que no les vamos a quedar a deber nada nos vamos a poner al corriente vamos a estar a la altura de ustedes vamos a cumplir y no les vamos a fallar ya empezamos no voy a extenderme mucho porque ya se habl\u00f3 lo suficiente muy bien adem\u00e1s ustedes ya saben de lo que se trata sea lo mejor estuviese en otro lugar me llevar\u00eda m\u00e1s tiempo porque es mi trabajo informar y concientizar pero ustedes ya est\u00e1n muy despiertos muy avispados ustedes ya me dan clase a m\u00ed ya para qu\u00e9 voy a profundizar adem\u00e1s decirles que se est\u00e1 avanzando la f\u00f3rmula es sencilla es acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad que ya se destierre la corrupci\u00f3n y se va a acabar la corrupci\u00f3n y se va a acabar la impunidad me canso gansa y eso es lo que nos va a sacar adelante eso va a permitir el renacimiento de m\u00e9xico porque cuando hay corrupci\u00f3n hay beneficios para el pueblo nada m\u00e1s benefician unos cuantos una minor\u00eda que se dedican a robar a saquear lo que es el presupuesto del pueblo lo que es de la naci\u00f3n entonces eso ya se termina con ese c\u00e1ncer que tanto da\u00f1o le ha hecho a m\u00e9xico y por eso nos va a alcanzar el presupuesto no hace falta aumentar impuestos ni crear impuestos nuevos decretar gasolinazos y aumentar la deuda p\u00fablica solo impidiendo la corrupci\u00f3n cortando de tag con la corrupci\u00f3n y que no haya lujos en el gobierno no puede haber gobierno rico con pueblo pobre ya no hay como era antes no en yucat\u00e1n pero a nivel nacional hab\u00edan quienes ganaban hasta 700 mil pesos mensuales el delegado o director del infonavit y otros tambi\u00e9n hab\u00eda atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto costaba la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario ya todo eso se termin\u00f3 saben cuantos cuidaban al presidente 8.000 elementos del estado mayor presidencial ni a donde al trong lo cuidan tantos ocho mil elementos ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial ya todos esos elementos est\u00e1n en la secretar\u00eda la defensa en la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente pero no s\u00f3lo es la vigilancia el exceso sino lo que se gastaba y se robaban por qu\u00e9 aparec\u00edan gastos que no correspond\u00edan a la realidad por que falsificaban facturas hace poco se dio a conocer porque estaban dale dale de que estaba mal la austeridad que hab\u00eda que cambiar eso y les dije les voy a mostrar cu\u00e1nto gastaba di a conocer algunas facturas de un viaje que hicieron los del estado mayor presidencial m\u00e1s de 1000 navajas rastrillos de rasurar como si se restaurar\u00e1n cada media hora papel higi\u00e9nico pero cajas de papel y qui\u00e9n y de todo cortau\u00f1as y de estado en exceso claro que no se usaba eso es que le pon\u00edan a la factura para justificar el robo y eso ya no existe ya se termin\u00f3 con toda esa corrupci\u00f3n tambi\u00e9n les digo ya no se permite que los altos funcionarios p\u00fablicos se traslade en avi\u00f3n privado helic\u00f3ptero privado yo me sigo moviendo sigo recorriendo el pa\u00eds como siempre a ras de tierra ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en california imag\u00ednese si va a pagar por ese avi\u00f3n 7 mil millones de pesos un avi\u00f3n de lujo yo no iba a ofender al pueblo de mexico subi\u00e9ndome encaramando me como dicen en mi pueblo a ese avi\u00f3n habiendo tanta pobreza por eso est\u00e1 en mentes de avi\u00f3n y se est\u00e1n vendiendo 73 aviones y helic\u00f3pteros usaban los aviones los helic\u00f3pteros hasta para ir de compras para ir a jugar golf todo eso ya se termin\u00f3 ahora hay austeridad republicana y por eso alcanza el presupuesto para atender las necesidades de la gente ya empiezan a llegar los apoyos manera muy resumida les digo que ya los adultos mayores est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n como lo dijo el gobernador de yucat\u00e1n en efecto todos los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo el doble de lo que les otorgaban ahora no son mil 160 pesos 2 mil 550 pesos y es universal es para todos los adultos mayores del pa\u00eds es un programa para beneficio de 8 millones de adultos mayores es una inversi\u00f3n que no un gasto de 120 mil millones de pesos aqu\u00ed en izamal ya tengo el informe que se est\u00e1 entregando este apoyo a adultos mayores seg\u00fan mi informe ya lo han recibido el 93 por ciento no tienen que recibir dos mil 849 adultos mayores y ya est\u00e1n recibiendo este apoyo dos mil 657 adultos mayores mire nada m\u00e1s este programa para issam al en un a\u00f1o significa una inversi\u00f3n 43 millones de pesos para todos los adultos mayores de izamal y tambi\u00e9n me da mucho gusto mucho orgullo me llena de satisfacci\u00f3n decir que las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad en izamal tambi\u00e9n ya tienen suspensi\u00f3n y as\u00ed va a ser en todo yucat\u00e1n dos mil quinientos cincuenta pesos y estoy de acuerdo con el gobernador mauricio vila de que hay que dar atenci\u00f3n especial a los ni\u00f1os con discapacidad y garantizarles terapias saben por qu\u00e9 yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de entregar estas pensiones porque algo es algo es entregar este apoyo as\u00ed a un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os no significa burocracia no significa crear el instituto de la discapacidad y tener oficinas y tener especialistas y tener asesores es una tarjeta y se le entrega el apoyo bimestral 2.550 y la madre el padre el familiar de la ni\u00f1a del ni\u00f1o con discapacidad pues ya tiene algo es el dinero viene de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n directo al beneficiario por eso es este apoyo para que tengan pues cuando menos para lo b\u00e1sico pero lo ideal lo ideal es que se atienda el problema porque si esa discapacidad se advierte se detecta de manera temprana y hay terapia se puede corregir y no se convierte en una discapacidad grave pero muchos posibilidad para curar a sus ni\u00f1os para atenderlos nosotros tenemos que ir avanzando primero es saber ayudarse a s\u00ed masivamente con lo que podamos y luego vamos ya atendiendo lo m\u00e1s espec\u00edfico que se debe de atender por eso apoy\u00f3 la decisi\u00f3n del ciudadano gobernador es la beca pero tambi\u00e9n la atenci\u00f3n para que se vayan corrigiendo estos problemas esta discapacidad o esta capacidad diferente en ni\u00f1as en ni\u00f1os todo esto que se debe de lograr con lo preventivo en el caso de salud es exactamente lo mismo estaba yo platicando con el director del isstey es entre el seguro y el listo son 16 mil millones en hemodi\u00e1lisis 16 mil millones es lo que se destina en mundiales tenemos que y actuar m\u00e1s en la prevenci\u00f3n para evitar el problema porque tiene que ver con la mala alimentaci\u00f3n porque tiene que ver con la obesidad porque tiene que ver con el alcoholismo porque tiene que ver con los productos sea zarra entonces todos los que hagamos de manera preventiva va a ayudar mucho si no vamos a estar curando enfermos en vez de estar previniendo las enfermedades es un concepto distinto bueno lo mismo en el caso del adulto mayor claro que se requieren muchas cosas porque ahora por el avance m\u00e9dico pues se vive m\u00e1s que antes no se viven como antes en promedio 55 a\u00f1os 60 a\u00f1os ya hay un horizonte de vida de 75 a\u00f1os 78 a\u00f1os en promedio ahora se vive m\u00e1s pero queremos que se viva mejor porque de qu\u00e9 sirve vivir m\u00e1s si no va a uno a vivir con bienestar y con felicidad bueno por eso es el apoyo al adulto mayor y en general no es nada m\u00e1s a la gente m\u00e1s pobre es a todos por lo que ya hicieron por los que ya trabajaron por su contribuci\u00f3n en el desarrollo de el pa\u00eds y este programa tambi\u00e9n no requiere de mucho aparato burocr\u00e1tico el entregar estos ocho millones y mistral es de apoyos adultos mayores pues es una especie de orden de pago desde la tesorer\u00eda y les bajan la tarjeta tampoco se requiere mucho y burocracias para es todo este programa y de bienestar va a ser as\u00ed personalizando ya no vamos a entregar nada a trav\u00e9s de intermediarios porque si no no llega si entregamos a organizaciones sociales civiles incluso en las mismas instancias de gobierno si pasa por muchas manos ya no llega abajo o llega con mucho con piquete de ojo no es de que a ver dame a m\u00ed porque soy de la organizaci\u00f3n campesina felipe carrillo puerto y yo le voy a repartir a la gente el presupuesto yo le voy a entregar a la gente no primo hermano eso ya no as\u00ed no porque as\u00ed no llega ya eso ya se termin\u00f3 ahora todos van a recibir sus apoyos de manera directa lo mismo las becas estamos entregando estoy muy orgulloso porque ya empezamos a entregar becas y son 10 millones de becas 10 millones de estudiantes que reciben becas si es en el nivel primaria secundaria a estudiantes de familias pobres para preparatoria nivel medio superior ah\u00ed es universal es como para adultos mayores es para todos aqu\u00ed por ejemplo izamal ya est\u00e1n recibiendo sus becas 963 estudiantes todos los que estudian en colegio de bachilleres en nivel medio superior 1600 pesos bimestrales este es universal en el caso de los que estudian en la universidad nivel superior ah\u00ed es s\u00f3lo para estudiantes pobres ah\u00ed no es universal pero ya aqu\u00ed en izamal 147 tienen su beca para estudiar en el nivel superior cu\u00e1nto es la beca 2400 pesos mensuales y hay otro programa tambi\u00e9n muy importante para j\u00f3venes la noche lo dec\u00eda yo en la ceremonia con los premios nobel hablaba yo de que antes la joven nada m\u00e1s blog etiquetaban llamada ni ni que ni estudian ni trabajan si de manera despectiva discriminatoria que no hac\u00edan nada por los j\u00f3venes ahora si el joven nos ha estudiando y no tiene empleo se le contrata se le da trabajo y puede estar capacitando se form\u00e1ndose puede trabajar de aprendiz en un taller en una tienda en una empresa y se les paga 3600 pesos mensuales tambi\u00e9n cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n contratados trabajando hasta estos d\u00edas 900.000 j\u00f3venes vamos a llegar pronto a un mill\u00f3n de j\u00f3venes y va a crecer a dos millones trescientos mil j\u00f3venes porque lo que queremos es que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo este sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico que lo sabe son mis asesores es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando trabajando que tenerlos en la calle no es as\u00ed porque pensamos distinto de los conservadores porque para ellos debe estudiar nada m\u00e1s el que tiene para pagar colegiatura apostaron eso a privatizar la educaci\u00f3n mal llamada reforma educativa ten\u00eda en el fondo ese prop\u00f3sito poner la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda para que pudiese estudiar el que tuviese para pagar colegiatura yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada que tiene para pagar una escuela privada no puede hacer est\u00e1 en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares pero miren no es nada m\u00e1s el que puedan estudiar es que la escuela es el segundo hogar tambi\u00e9n s\u00e9 si en una familia hay problemas se padece de desintegraci\u00f3n en la familia y el joven no tiene tutela a d\u00f3nde va si se le brinda la oportunidad de estar en escuela en la prepa en la universidad ah\u00ed es su segundo hogar ah\u00ed puede encontrar una orientaci\u00f3n buena de esos mismos compa\u00f1eros de sus maestros pero si se le dice no tienes oportunidad porque no tienes para pagar la colegiatura o est\u00e1 reprobado no pasaste el examen de admisi\u00f3n entonces se les frustra se les hace a un lado y se les empuja que tomen el camino de las conductas antisociales por eso nos da mucho gusto el poder aplicar estos programas de becas otra cosa que es importante y aqu\u00ed en izamal ya se est\u00e1 llevando a cabo es el programa sembrando vida para que todo el que quiera sembrar en sus parcelas seguir\u00e1 tarios sea peque\u00f1o propietario reciba un apoyo aqu\u00ed en llamar ya hay 171 sembradores se les est\u00e1 apoyando con cinco mil pesos mensuales para que siempre su propia parcela aqu\u00ed en el que han decidido y otros cultivos y cu\u00e1nto tiempo van a tener este apoyo a estos 171 sembradores de izamal todo el sexenio vas a tener este trabajo no es empleo temporal es que trabajen de manera permanente para cultivar su tierra y dejar esa herencia a sus hijos a las nuevas generaciones que ya no tengan tambi\u00e9n los j\u00f3venes que irse a buscarse la vida a otras partes que el de jamal el de yucat\u00e1n el de m\u00e9xico pueda trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas que puedan ser felices mexicanos en su tierra todo esto es lo que significan los programas de bienestar hay un programa muy parecido yo aqu\u00ed este le pedir\u00eda a los coordinadores del gobierno federal que se ponga de acuerdo con el gobernador por qu\u00e9 el habla de microcr\u00e9ditos y nosotros tenemos un programa que se llama tandas para el bienestar desparecido son cr\u00e9ditos el caso de las tantas son cr\u00e9ditos a la palabra que se le da al artesano aunque tiene un negocio a qu\u00e9 se busca la vida como puede y se le da este cr\u00e9dito sin intereses poco es mucho para empezar son seis mil diez mil pesos sin intereses poquito porque es bendito y van pagando a los tres meses empiezan a pagar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 10.000 y 15.000 terminan de pagar los 15 mil y 20 mil es apoyar la econom\u00eda abajo la econom\u00eda popular y es algo parecido a lo que aqu\u00ed plante\u00f3 el gobernador para que no haya duplicidades hay que ponerse de acuerdo tambi\u00e9n les digo a los maestros de izamal pues que ya hemos avanzado en el compromiso de quitar de cancelar la mal llamada reforma educativa que hemos avanzado en eso algunos no les gust\u00f3 pero nosotros consideramos que esa reforma educativa nada m\u00e1s produjo discordia pleitos le echaron la culpa de todo a las maestras a los maestros de manera injusta y se polariz\u00f3 de modo que ya se cancel\u00f3 esa reforma educativa y ahora nos tenemos que poner de acuerdo con maestras padres de familia para mejorar la educaci\u00f3n tambi\u00e9n ven\u00eda platicando con el gobernador porque vamos a aplicar un programa yucat\u00e1n todo el pa\u00eds para que as\u00ed como llegue el apoyo al adulto mayor le va a llegar directo el apoyo a la sociedad de padres de familia de cada escuela para qu\u00e9 con ese dinero con ese presupuesto decidan c\u00f3mo mejorar la escuela se van a construir un aula nueva se van a rehabilitar la escuela se la van a pintar se van a mejorar los ba\u00f1os pero que la gente sea la que maneje la sociedad de padres de familia con la asamblea el presupuesto de cada escuela no pasarlo por todo el gobierno de manera directa ese es otro programa que vamos a aplicar y ahora s\u00ed ya despu\u00e9s toda esta peque\u00f1a introducci\u00f3n f\u00edjense que dije que no voy a hablar mucho y me pique pero ya termino dici\u00e9ndoles que vengo b\u00e1sicamente a ver el hospital que va a continuar este programa en qui\u00e9n estar lo conozco muy bien este programa que luego comenz\u00f3 aqu\u00ed est\u00e1 mal los tiempos del henequ\u00e9n cuando los trabajadores en el g\u00e9nero ten\u00edan la seguridad social cuando se cre\u00f3 ese hospital 1972 y luego este paso del r\u00e9gimen ordinario a lo que ahora conocemos como ins bienestar el programa surge hace 40 a\u00f1os 1979 a nivel nacional como isco plamar y en ese entonces 1979 yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco en mi tierra en mi agua 1979 yo fui director del instituto indigenista chontal de 1977 a 1982 saliendo de la escuela seis a\u00f1os viv\u00ed trabaj\u00e9 en comunidades ind\u00edgenas entonces era yo el coordinador del ine aqu\u00ed en yucat\u00e1n era el doctor yo creo que todav\u00eda vive y le mando un saludo fraterno deseo que viva que ya est\u00e9 veterano no est\u00e9 alberto balam que \u00e9l era aqu\u00ed ese entonces bueno en ese entonces se crearon las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales yo era de l\u00ednea y era yo tambi\u00e9n el delegado de coplamar y el programa comenz\u00f3 en el pa\u00eds como ins coplamar luego cambi\u00f3 insolidaridad luego ins progresa luego ins oportunidades luego intros pero ahora ah\u00ed tiene estar 40 a\u00f1os lo importante el venido a decirles que se va a fortalecer todo lo que significa salud el derecho a la salud que tiene nuestro pueblo se va a garantizar y vamos a actuar en 4 acciones se van a llevar a cabo cuatro tareas fundamentales primero que no falten las medicinas en unidades m\u00e9dicas centros de salud y en hospitales que se tengan todas las medicinas no el llamado cuadro b\u00e1sico todas las medicinas que se necesita que se requiere porque es discriminatorio hasta por norma de entrada porque hay una unidad am\u00e9rica tienen 120 claves aqu\u00ed 300 en un hospital del r\u00e9gimen ordinario hasta 600 y un hospital el tercer nivel 1000 1200 entonces c\u00f3mo es eso de que para unos 120 y para otros 1200 si no hay enfermos de primera y de segunda y de tercera y de cuarta y de quinta nada de eso todas las medicinas que se necesiten y hay recursos suficientes para eso para que no falten las medicinas aqu\u00ed me acompa\u00f1a el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que \u00e9l es el responsable de que no vayan a faltar las medicinas lo segundo que nos falten las enfermeras y los m\u00e9dicos que se completa la plantilla esto qu\u00e9 pasa aqu\u00ed que desde hace ocho meses no hay pediatras \u00e1giles eso no puede ser tiene que haber toda la plantilla todos los m\u00e9dicos generales y los especialistas y que no quieren venir est\u00e1 mal que porque est\u00e1n lejos y que quieren estar en m\u00e9rida o que quieren estar en la ciudad de m\u00e9xico que quieren estar en canc\u00fan pues que est\u00e9 el pediatra en medida de su derecho o en la ciudad de m\u00e9xico en canc\u00fan nada m\u00e1s que el pediatra que est\u00e9 en izamal va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 ac\u00e1 con el que est\u00e9n en realidad a ver tabulador dirigidas a la instrucci\u00f3n al director del seguro social para que no falten m\u00e9dicos no falten los especialistas y el encargado de que se cumpla con esta instrucci\u00f3n es el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros out par\u00e9ntesis yo llegando quiero hablar mucho pero ya ven que yo no hablo de corrido y por eso me tardo m\u00e1s este pero hago un par\u00e9ntesis pues para decirles que estamos todos los que tenemos que ver con el sector salud est\u00e1 aqu\u00ed el doctor jorge alcocer que es el secretario de salud miren la suerte que tienen que ustedes en donde creen que es el doctor alcocer yucat\u00e1n los padres del r\u00edo lagarto ese es el pero no s\u00f3lo tienen la suerte de que es paisanos de ustedes sino que es un m\u00e9dico de primer orden una eminencia del instituto de nutrici\u00f3n premio nacional de ciencias estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed les digo acompa\u00f1a otro paisano de usted es el doctor jos\u00e9 novel\u00f3 est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l es el director de cofepris la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios entonces est\u00e1 ya se dedic\u00f3 el director de lista el director de seguros secretarios todos los que tenemos que decidir para mejorar el sistema de salud tambi\u00e9n el tercer programa es mejorar instalaciones y actualizar mejorar y cambiar equipos m\u00e9dicos porque hay equipos que ya est\u00e1n para el museo ambulancias todo lo que se requiera para eso est\u00e1 el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes coordinador nacional de infraestructura est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y el punto 4 el que se masifique a los trabajadores de salud es un compromiso que estoy haciendo no va a ser as\u00ed en la noche a la ma\u00f1ana vamos a empezar con los dem\u00e1s antig\u00fcedades pero me comprometo que y antes de terminar el gobierno quedan basificados todos los trabajadores de salud de nuestro pa\u00eds ese es mi compromiso vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad que son en general en el sector salud m\u00e1s de 80.000 trabajadores eventuales que tenemos que ir regularizando masificar poco a poco ya no sirve lo del recomendado ya nada de recomendado nada de influyentismo nada de eso eso ya se va al son cuatro acciones recapitulando es que no faltan las medicinas enfermeras m\u00e9dicos infraestructura y mejorar los centros de salud unidades m\u00e9dicas hospitales terminar obras inconclusas ya para que hablo de eso ya se pueden imaginar c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds nos dejaron m\u00e1s de trescientas obras inconclusas entre centros de salud y hospitales y tenemos que decidir cu\u00e1les terminados hay unos que se construyeron hasta en zonas de riesgo donde ya no se debe de hacer nada a mi modo se van a convertir en ruinas porque el especial de dinero bueno al malo mejor que mejorar lo que ya tenemos y actuar con racionalidad porque se hac\u00edan todas estas obras s\u00f3lo por el contrato para la corrupci\u00f3n entonces tenemos que mejorar la infraestructura y el punto 4 repito regularizar a los trabajadores de la salud dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes [M\u00fasica] voy a seguir viviendo no va a haber divorcio entre el pueblo y el gobierno la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo adem\u00e1s yo necesito el apoyo de ustedes para que entre todos empujemos al elefante porque me dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y tenemos que y empujarlo a tres lados para que camine para que el gobierno est\u00e9 realmente al servicio del pueblo antes de terminar decirles que me llevo muy bien con el gobernador de yucat\u00e1n mauricio vila trabajando de manera coordinada unidad [Aplausos] y muchas felicidades nos vamos a seguir encontrando amor con amor se paga muchas gracias gracias se\u00f1or presidente de mexico y pedimos a ustedes sean tan amables de ponerse de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye nuestro evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable presencia dese\u00e1ndoles tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:06:35.082467"
}