{
    "video_id": "qP4uU32Zr9Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qP4uU32Zr9Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCbI2y9SbgHqHACvt-9Ca7Iem3S5g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qP4uU32Zr9Y",
    "video_title": "Acuerdo con la OPEP no afectar\u00e1 a M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8223,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como les trata la vida",
            "start": 814.04,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me da mucho gusto",
            "start": 816.899,
            "duration": 10.511
        },
        {
            "text": "este vamos a informar hoy como quedamos",
            "start": 820.05,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 827.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 829.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 831.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "logro en la reuni\u00f3n de la opep y de los",
            "start": 835.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que no pertenecen a esta organizaci\u00f3n de",
            "start": 839.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "productores de petr\u00f3leo que consideramos",
            "start": 843.08,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "fue favorable para m\u00e9xico",
            "start": 846.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y consider\u00f3 que",
            "start": 852.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 856.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tanto para productores como para",
            "start": 859.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 861.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque se logra",
            "start": 863.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y estabilizar",
            "start": 866.59,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y en el peor de los casos",
            "start": 868.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 872.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "evita la ca\u00edda mayor",
            "start": 874.25,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en el precio del petr\u00f3leo lo cual",
            "start": 878.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pudiese",
            "start": 882.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "precipitado",
            "start": 886.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s la crisis econ\u00f3mica mundial",
            "start": 890.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hubiese provocado",
            "start": 897.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una mayor",
            "start": 901.07,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de la econom\u00eda en el mundo y esto",
            "start": 904.11,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 908.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es bueno para nadie",
            "start": 910.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aprovecho para agradecer al presidente",
            "start": 914.51,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de trump",
            "start": 917.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 920.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 921.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque fue una negociaci\u00f3n",
            "start": 924.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "bastante tensa",
            "start": 927.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fue la excepci\u00f3n en cuanto a",
            "start": 932.14,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de su producci\u00f3n",
            "start": 936.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 940.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "apenas nos estamos recuperando de la",
            "start": 942.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ca\u00edda",
            "start": 945.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que se ven\u00eda registrando en la",
            "start": 946.94,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera",
            "start": 949.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 14 a\u00f1os",
            "start": 952.17,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal fue uno",
            "start": 957.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un rotundo fracaso",
            "start": 960.089,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en materia de pol\u00edtica petrolera",
            "start": 962.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 966.769,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 969.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha producci\u00f3n y precios altos",
            "start": 971.29,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a costar hasta 100 d\u00f3lares el",
            "start": 976.54,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "barril",
            "start": 979.81,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "se derroch\u00f3",
            "start": 987.5,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "el dinero que ingres\u00f3 a m\u00e9xico",
            "start": 990.819,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 995.459,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como s\u00e9",
            "start": 997.449,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es primero",
            "start": 1001.54,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "los campos petroleros",
            "start": 1003.649,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se comenz\u00f3 con la declinaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 1008.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de cantarel",
            "start": 1012.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a caer la producci\u00f3n",
            "start": 1015.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todos los a\u00f1os",
            "start": 1020.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y as\u00ed recibimos nosotros",
            "start": 1022.67,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "la actividad petrolera",
            "start": 1026.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y con mucho esfuerzo",
            "start": 1028.839,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado se detuvo la ca\u00edda",
            "start": 1032.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1035.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o en 14",
            "start": 1038.76,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y que no disminuy\u00f3 la producci\u00f3n",
            "start": 1041.689,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "con los campos nuevos",
            "start": 1046.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con versiones",
            "start": 1050.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "especiales pemex",
            "start": 1053.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1056.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ven\u00edan logrando ya",
            "start": 1063.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el crecimiento en la producci\u00f3n",
            "start": 1066.53,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "ahora vamos a tener que cerrar v\u00e1lvulas",
            "start": 1070.11,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1 el petr\u00f3leo",
            "start": 1076.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ya es distinto",
            "start": 1078.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "consideramos que",
            "start": 1084.14,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "no nos va",
            "start": 1086.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a perjudicar",
            "start": 1088.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de esta medida",
            "start": 1090.68,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque al mismo tiempo",
            "start": 1093.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vamos a seguir rehabilitando nuestras",
            "start": 1095.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y destinando m\u00e1s petr\u00f3leo",
            "start": 1099.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 1102.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de exportaci\u00f3n",
            "start": 1104.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a las refiner\u00edas",
            "start": 1107.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y aumentar su capacidad de producci\u00f3n",
            "start": 1112.809,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esto va a requerir de consumir m\u00e1s",
            "start": 1115.45,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo en m\u00e9xico",
            "start": 1118.69,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "vender menos petr\u00f3leo crudo",
            "start": 1122.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 1126.419,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y al producir aqu\u00ed",
            "start": 1129.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nuestras gasolinas",
            "start": 1132.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos a reducir",
            "start": 1135.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las importaciones de gasolinas",
            "start": 1139.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto va a significar empleos en mexico",
            "start": 1144.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y mantener",
            "start": 1153.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de precios de las gasolinas",
            "start": 1156.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1159.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se ofreci\u00f3 y se ha cumplido",
            "start": 1161.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que no hay aumentos en los precios de",
            "start": 1164.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "las gasolinas en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1168.48,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "que no hayan los llamados gasolinazos",
            "start": 1172.93,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan en el per\u00edodo",
            "start": 1178.269,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1181.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores",
            "start": 1184.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces vamos a explicar en qu\u00e9",
            "start": 1187.89,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 este acuerdo",
            "start": 1190.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no va a ser profesional",
            "start": 1193.6,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1197.37,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1199.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y vamos a hablar",
            "start": 1201.4,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1203.66,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "una convocatoria adicional ya lo hicimos",
            "start": 1205.779,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pero vamos a volver a pedirle a los",
            "start": 1209.969,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos del pa\u00eds",
            "start": 1214.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 1216.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque necesitamos",
            "start": 1219.24,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 1222.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e9dicos m\u00e1s enfermeras",
            "start": 1223.61,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "sobre todo especialistas",
            "start": 1227.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1232.87,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "no se tienen los especialistas porque es",
            "start": 1235.37,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "un problema tambi\u00e9n",
            "start": 1240.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "del fracaso de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 1245.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 1251.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de impulsar la educaci\u00f3n",
            "start": 1256.669,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se rechaz\u00f3",
            "start": 1265.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a los que quer\u00edan ingresar a las",
            "start": 1268.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "universidades a la escuelas a las",
            "start": 1270.78,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina",
            "start": 1272.61,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se limitaba el acceso",
            "start": 1275.68,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y el resultado es que ahora tenemos",
            "start": 1280.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "- m\u00e9dicos de los que necesita el pa\u00eds y",
            "start": 1283.99,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "desde luego menos especialistas",
            "start": 1288.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 1291.86,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "- especialistas en terapia intensiva",
            "start": 1294.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los que se requieren",
            "start": 1298.23,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 1302.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la pandemia del corona byrs",
            "start": 1304.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 1307.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para que no nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 1310.73,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se ha avanzado mucho a partir de la",
            "start": 1314.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "primera convocatoria",
            "start": 1318.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se han inscrito",
            "start": 1321.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1323.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "14000 ahora alejandro schwartz va a",
            "start": 1326.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 1329.71,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya se han contratado",
            "start": 1332.26,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "como 3700",
            "start": 1335.58,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo un curso",
            "start": 1339.33,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n",
            "start": 1344.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida",
            "start": 1349.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 1352.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y se tiene ya",
            "start": 1356.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y un dise\u00f1o de atenci\u00f3n",
            "start": 1358.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1361.929,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "quiero decirle a la gente qu\u00e9",
            "start": 1364.2,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la",
            "start": 1369.389,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 1372.499,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "vamos a tener las c\u00e1maras vamos a tener",
            "start": 1374.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los ventiladores en los equipos y los",
            "start": 1376.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y las enfermeras porque venimos",
            "start": 1379.94,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "trabajando desde hace mucho",
            "start": 1384.29,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "a pesar de estas carencias estructurales",
            "start": 1387.549,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "a pesar de los pesares vamos a salir",
            "start": 1396.57,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "adelante vamos a enfrentar el",
            "start": 1400.46,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "coronavirus",
            "start": 1404.429,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico saldr\u00e1",
            "start": 1409.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adelante como lo dijimos desde el",
            "start": 1412.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 1415.94,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "y el coronavirus ni mucho menos",
            "start": 1417.639,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "malaria el paludismo",
            "start": 1423.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la impresa",
            "start": 1426.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la peste de la corrupci\u00f3n nos va a",
            "start": 1428.87,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "detener",
            "start": 1434.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la peste m\u00e1s funesta",
            "start": 1436.86,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "que ha padecido m\u00e9xico la corrupci\u00f3n",
            "start": 1439.71,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "la vamos",
            "start": 1445.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a desterrar",
            "start": 1447.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1450.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 la limpia",
            "start": 1452.22,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 1456.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 1460.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda afectado mucho",
            "start": 1463.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "un contagio",
            "start": 1467.42,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 1473.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extendido de arriba para abajo",
            "start": 1476.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1482.169,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 1485.149,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "le dieron inmunidad a nuestro pueblo",
            "start": 1490.759,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y a\u00fan cuando dec\u00edan que el qu\u00e9",
            "start": 1496.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no transaba no avanzaba",
            "start": 1502.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 1508.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que la moral es un \u00e1rbol que daba",
            "start": 1510.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "moras",
            "start": 1514.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "aun cuando estuvieron dar legal",
            "start": 1517.71,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "diciendo de que hab\u00eda que triunfar a",
            "start": 1523.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "toda costa sin escr\u00fapulos morales de",
            "start": 1525.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 1527.73,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 1531.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1534.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 1538.09,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hacernos creer que la corrupci\u00f3n era",
            "start": 1540.269,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "parte de la cultura del pueblo de mexico",
            "start": 1542.969,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo llegaron a decirlo",
            "start": 1546.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y es tan fuerte",
            "start": 1550.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestra herencia civilizatoria viene de",
            "start": 1553.09,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 1557.35,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "son tan fuertes nuestras culturas y de",
            "start": 1558.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de man\u00e1",
            "start": 1561.639,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la honestidad de nuestro pueblo",
            "start": 1563.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que no pudieron la mancha negra del",
            "start": 1566.509,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "individualismo de la codicia no pudo",
            "start": 1569.57,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "eclipsar",
            "start": 1572.989,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 1575.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 1579.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 1581.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y adelante",
            "start": 1584.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no creen ustedes que hay",
            "start": 1586.25,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "una calamidad mayor que la corrupci\u00f3n",
            "start": 1589.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una pandemia mayor que la corrupci\u00f3n",
            "start": 1594.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nada se compara",
            "start": 1599.539,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde es",
            "start": 1603.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese en m\u00e9xico se convirti\u00f3 por la",
            "start": 1607.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en un pa\u00eds de profundas",
            "start": 1610.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desigualdades",
            "start": 1614.94,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "desde que visit\u00f3 un bol m\u00e9xico y habl\u00f3",
            "start": 1618.19,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "de que era de los pa\u00edses del mundo con",
            "start": 1622.659,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desigualdad",
            "start": 1627.279,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ha habido esa desigualdad pero nunca se",
            "start": 1630.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hab\u00eda profundizado tanto como en el",
            "start": 1634.179,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 1638.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una monstruosa segun",
            "start": 1642.41,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "las palabras",
            "start": 1646.57,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de un bol",
            "start": 1649.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una monstruosa desigualdad",
            "start": 1653.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 1655.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que produjo la corrupci\u00f3n",
            "start": 1660.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado",
            "start": 1663.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en otros momentos que antes",
            "start": 1666.49,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nos dec\u00edan en la escuela en la",
            "start": 1671.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 1674.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cuando se estudiaban ciencias sociales",
            "start": 1677.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de que la acumulaci\u00f3n de capital se",
            "start": 1680.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "produc\u00eda",
            "start": 1683.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por la explotaci\u00f3n",
            "start": 1686.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hacia el burgu\u00e9s del proletario",
            "start": 1692.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de los medios de producci\u00f3n",
            "start": 1699.03,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "explotaba al trabajador",
            "start": 1702.809,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y se quedaba con una plusval\u00eda una",
            "start": 1706.509,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ganancia y as\u00ed se iba acumulando el",
            "start": 1709.839,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "capital algunas cuantas manos y se",
            "start": 1714.009,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "empobrec\u00eda al pueblo",
            "start": 1717.549,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico no fue as\u00ed",
            "start": 1720.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la acumulaci\u00f3n de capital se dio al",
            "start": 1725.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico mediante la",
            "start": 1729.49,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1734.23,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "por eso a lo mejor en la academia en las",
            "start": 1738.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 1741.33,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1742.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se trat\u00f3 el tema de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1745.03,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "durante todo este tiempo",
            "start": 1748.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se soslay\u00f3",
            "start": 1751.04,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque no se consideraba",
            "start": 1754.15,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "un asunto fundamental",
            "start": 1758.75,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "el cambio nuestro consiste precisamente",
            "start": 1763.2,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1768.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1771.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "si me preguntan como lo dec\u00eda yo",
            "start": 1775.21,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "en los m\u00edtines",
            "start": 1780.77,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "digamos a ver usted",
            "start": 1784.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que ni siquiera habla",
            "start": 1789.21,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de corrido",
            "start": 1793.639,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 luchando",
            "start": 1795.399,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como dice mis adversarias",
            "start": 1799.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que arrastro de los pies",
            "start": 1801.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a ver d\u00edganos r\u00e1pido",
            "start": 1804.039,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "en lo que tarda parado en un solo pie",
            "start": 1807.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que propone",
            "start": 1811.59,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1814.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 1819.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bueno vamos a que roc\u00edo nos diga qu\u00e9",
            "start": 1822.419,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con la especia",
            "start": 1827.789,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1834.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presidente bueno efectivamente la semana",
            "start": 1836.13,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 1840.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hubo una reuni\u00f3n de la opep m\u00e9xico no",
            "start": 1842.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pertenece a la opep m\u00e9xico pertenece a",
            "start": 1846.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "un convenio de colaboraci\u00f3n que se firm\u00f3",
            "start": 1850.36,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en el 2016 con el grupo que se llama pp",
            "start": 1853.9,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "no pp y ahora conocido como pepe plus",
            "start": 1858.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y estar",
            "start": 1865.18,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "convenio que se tiene con esta",
            "start": 1866.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n pues es de colaboraci\u00f3n",
            "start": 1869.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para mantener los precios del mercado",
            "start": 1872.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para mantener los niveles de producci\u00f3n",
            "start": 1874.24,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y como colaboraci\u00f3n de todos los pa\u00edses",
            "start": 1877.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esto es muy importante se\u00f1alarlo",
            "start": 1880.809,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "por indicaciones del presidente actuando",
            "start": 1884.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en una forma responsable porque",
            "start": 1888.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son los pa\u00edses productores como",
            "start": 1890.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos que no est\u00e1n en esta",
            "start": 1893.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que se llaman pa\u00edses",
            "start": 1895.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "externos todos todos los pa\u00edses",
            "start": 1897.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "colaborando para estabilizar el mercado",
            "start": 1901.77,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y sobre todo la crisis econ\u00f3mica todos",
            "start": 1905.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses en el mundo todos traen una",
            "start": 1909.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica fuerte y pa\u00edses",
            "start": 1912.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "productores fuertes que tienen una",
            "start": 1917.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n alta traen una severa crisis",
            "start": 1920.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica nosotros somos productores y",
            "start": 1923.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por instrucciones del presidente de la",
            "start": 1926.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1927.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "obrador nos dijo a ver vamos a colaborar",
            "start": 1929.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a nuestras posibilidades y as\u00ed se",
            "start": 1932.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 en la pasada reuni\u00f3n del 9 de",
            "start": 1935.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "abril en la opep",
            "start": 1939.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "primero partimos de lo siguiente",
            "start": 1943.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en la gr\u00e1fica van a ver",
            "start": 1947.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la demanda que se ven\u00eda dando en",
            "start": 1950.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de consumo en el mundo de",
            "start": 1953.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "consumo de petr\u00f3leo en el 2018 tra\u00edamos",
            "start": 1956.05,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "una demanda de 98.83 millones de",
            "start": 1961.48,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "barriles por d\u00eda en el 2019 se llega a",
            "start": 1967.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "un pico de demanda de 99 puntos 67",
            "start": 1971.95,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "millones de barriles",
            "start": 1975.7,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a febrero del 2020 hay una ca\u00edda de la",
            "start": 1979.32,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "demanda de 10 millones de barriles",
            "start": 1984.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo esto es por la pandemia que hay",
            "start": 1989.33,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "donde aviones dejaron de circular en",
            "start": 1993.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en todos los pa\u00edses est\u00e1",
            "start": 1998.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estacionados la movilidad baj\u00f3",
            "start": 2001.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "considerablemente entonces no hay",
            "start": 2005.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "demanda de combustibles abriles",
            "start": 2008.41,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos se calcula que son 16",
            "start": 2012.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "millones de barriles menos que hay de",
            "start": 2016.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "demanda y vienen dos meses muy fuertes",
            "start": 2019.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tanto en europa como en am\u00e9rica latina'",
            "start": 2023.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de movilidad por la pandemia porque todo",
            "start": 2027.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mundo est\u00e1 en sus casas como ya aqu\u00ed se",
            "start": 2031.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha explicado ampliamente entonces la",
            "start": 2034.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "demanda energ\u00e9tica baja",
            "start": 2037.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "considerablemente y con ello pues el",
            "start": 2040.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "precio del petr\u00f3leo entra a condiciones",
            "start": 2043.57,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "muy muy bajas y hay algunos pa\u00edses donde",
            "start": 2047.05,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "su extracci\u00f3n es muy cara y esto genera",
            "start": 2052.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una crisis econ\u00f3mica en esta reuni\u00f3n de",
            "start": 2055.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la opep plus o pep no pp se hizo un",
            "start": 2059.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 2063.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses productores hay que",
            "start": 2064.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hacer un sacrificio hay que hay que",
            "start": 2067.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cortar",
            "start": 2069.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n algunos dicen yo tengo",
            "start": 2071.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para almacenar pero su almacenamiento",
            "start": 2074.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "les va a dar solamente para mediados de",
            "start": 2076.65,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mayo cuando mucho despu\u00e9s de mayo ya no",
            "start": 2080.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "van a tener capacidad de almacenamiento",
            "start": 2084.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y van a tener que cerrar",
            "start": 2086.41,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvulas sean empresas de estado o sean",
            "start": 2089.86,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "empresas privadas este es un an\u00e1lisis",
            "start": 2095.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en el contexto lo que sigue",
            "start": 2098.67,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2101.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a la primera planta el",
            "start": 2102.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "planteamiento es que en los dos primeros",
            "start": 2106.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "meses todos los pa\u00edses pertenecientes a",
            "start": 2108.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n y a los que est\u00e1n",
            "start": 2112.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "adheridos al convenio que son 23 pa\u00edses",
            "start": 2114.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hicieran una reducci\u00f3n del 23 por ciento",
            "start": 2118.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de su capacidad",
            "start": 2121.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico que explicamos nosotros",
            "start": 2124.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dijimos cada pa\u00eds debe de hacer el",
            "start": 2127.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "recorte de acuerdo a su capacidad",
            "start": 2130.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "extractiva no es lo mismo arabia saudita",
            "start": 2132.95,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que produce 12 millones de barriles al",
            "start": 2137.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "d\u00eda que nosotros que traemos un mill\u00f3n",
            "start": 2139.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "753 barriles por d\u00eda el porcentaje a",
            "start": 2142.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nosotros nos afecta mucho econ\u00f3micamente",
            "start": 2146.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y t\u00e9cnicamente haga arabia saudita ellos",
            "start": 2148.59,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "fijan una reducci\u00f3n mayor por su",
            "start": 2153.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porcentaje mayor por indicaciones del",
            "start": 2156.869,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente y como ya se ha comentado",
            "start": 2159.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros dijimos podemos 100 mil",
            "start": 2161.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "barriles como colaboraci\u00f3n al recorte",
            "start": 2165.54,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "mundial porque no todos van a recortar",
            "start": 2170.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "menos nosotros no m\u00e9xico est\u00e1 en esa",
            "start": 2174.75,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 2177.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propusimos 100.000 barriles quedando",
            "start": 2179.369,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico si ustedes ven la tabla de por",
            "start": 2182.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ciento de recorte todos quedan con 23",
            "start": 2186.269,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "por ciento y gm\u00e9xico queda con 6 por",
            "start": 2189.39,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ciento hay tres pa\u00edses que no traen ah\u00ed",
            "start": 2192.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "registro porque ellos por ejemplo hay un",
            "start": 2194.999,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que atrae un mill\u00f3n de barriles",
            "start": 2198.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "menos de recorte por cuestiones",
            "start": 2200.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "geopol\u00edticas que ellos traen",
            "start": 2202.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esto se acuerda",
            "start": 2205.22,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "fue una negociaci\u00f3n larga",
            "start": 2208.53,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tuvimos que explicar el por qu\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 2213.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tra\u00eda un recorte una declinaci\u00f3n",
            "start": 2216.96,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n acelerada desde hace a\u00f1os",
            "start": 2219.93,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en el 2016 cuando se adhiere m\u00e9xico a",
            "start": 2224.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta este convenio se cubr\u00edan los",
            "start": 2228.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recortes hasta el del 200 e incluso",
            "start": 2231.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hasta el 300%",
            "start": 2234.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque se dej\u00f3 de producir se dej\u00f3 de",
            "start": 2237.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2240.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que les dijimos a ver nosotros en este",
            "start": 2241.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y medio hemos hecho un gran esfuerzo",
            "start": 2244.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "primero por bajar por por parar la",
            "start": 2247.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n",
            "start": 2251.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "segundo una vez que se estabiliz\u00f3",
            "start": 2253.2,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "empezar la recuperaci\u00f3n productiva que",
            "start": 2255.619,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "requiere much\u00edsimo esfuerzo humano y",
            "start": 2259.349,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y todo lo comprendiera todo lo",
            "start": 2262.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "comprendieron el presidente",
            "start": 2265.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "donald trump habl\u00f3 con el presidente",
            "start": 2268.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como ella lo",
            "start": 2270.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 todos los pa\u00edses del mundo todos",
            "start": 2272.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "preocupados sobre todos los productores",
            "start": 2276.17,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por estabilizar el precio eeuu es quien",
            "start": 2278.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trae m\u00e1s producci\u00f3n ahorita del mundo",
            "start": 2282.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ellos traen 13 millones de barriles por",
            "start": 2284.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2288.48,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "esto es por supuesto eeuu hab\u00eda puesto",
            "start": 2289.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la mesa porque \u00e9l es del grupo",
            "start": 2292.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "externo un mill\u00f3n y medio de barriles y",
            "start": 2294.01,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "dice para estabilizar esto vamos estados",
            "start": 2298.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "unidos a poner 250.000 barriles extras",
            "start": 2302.35,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para compensar lo que m\u00e9xico no puede y",
            "start": 2307.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esto se hace en el contexto",
            "start": 2311.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "internacional para cuidar el mercado",
            "start": 2313.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 2316.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no nosotros en un momento dado no",
            "start": 2319.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos obligados a estar en esta",
            "start": 2321.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pero somos un gobierno serio que",
            "start": 2324.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando llegamos hab\u00eda este convenio ya",
            "start": 2328.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "firmado y nos hemos presentado en esa",
            "start": 2330.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mesa con \u00e9l con el convenio que se tiene",
            "start": 2333.31,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "firmado por gobiernos anteriores",
            "start": 2336.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el siguiente",
            "start": 2339.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "fue la segunda etapa de este convenio de",
            "start": 2341.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "julio del 2020 a diciembre del 2020",
            "start": 2345.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "donde ya los pa\u00edses dicen del 23%",
            "start": 2348.39,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vamos a reducir s\u00f3lo el 18 por ciento y",
            "start": 2353.46,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico nosotros decimos no podemos no",
            "start": 2357.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "podemos hacer eso y recuperamos los 100",
            "start": 2361.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mil barriles y nos quedamos en un mill\u00f3n",
            "start": 2364.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en un mill\u00f3n 753 mil que es la tasa de",
            "start": 2367.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "referencia este fue el acuerdo m\u00e1s",
            "start": 2371.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "importante que se logr\u00f3 para todo este",
            "start": 2374.369,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con el agradecimiento a todos los",
            "start": 2376.859,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pa\u00edses porque al final de cuentas todos",
            "start": 2380.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses integrantes mostraron su",
            "start": 2383.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n y su apoyo para m\u00e9xico por",
            "start": 2386.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "supuesto el agradecimiento que ya el",
            "start": 2389.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2392.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dio al gobierno de eeuu por asumir una",
            "start": 2393.42,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cuota que se le estaba pidiendo a mexico",
            "start": 2398.39,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y por supuesto tambi\u00e9n al gobierno de",
            "start": 2402.26,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "rusia",
            "start": 2405.75,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "del presidente putin hace un",
            "start": 2407.069,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reconocimiento al esfuerzo que est\u00e1",
            "start": 2408.749,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "haciendo m\u00e9xico todo esto se logra",
            "start": 2411.269,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hablando explicando dici\u00e9ndoles cu\u00e1l es",
            "start": 2413.699,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n de m\u00e9xico hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 2417.809,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "como venimos cu\u00e1l es la pol\u00edtica",
            "start": 2420.509,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y todos estos pa\u00edses y los",
            "start": 2422.69,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "pa\u00edses externos pues tienen sus propias",
            "start": 2426.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas energ\u00e9ticas todos quisieran",
            "start": 2429.059,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "producir m\u00e1s todos quisieran vender m\u00e1s",
            "start": 2431.999,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero hoy el mercado mundial no tiene",
            "start": 2434.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 2437.519,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y lo que est\u00e1n haciendo los pa\u00edses es",
            "start": 2439.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mandar a sus refiner\u00edas para procesar y",
            "start": 2441.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "generar sus gasolinas o cerrar la llave",
            "start": 2445.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "o almacenar pero el sistema de",
            "start": 2448.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "almacenamiento es reducido en todo el",
            "start": 2452.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mundo para la capacidad y el",
            "start": 2454.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "almacenamiento se tiene contemplado",
            "start": 2456.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuando mucho que se sature en el pr\u00f3ximo",
            "start": 2458.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mes de mayo estas son las condiciones",
            "start": 2461.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del mercado esas son las condiciones de",
            "start": 2463.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo y este fue el acuerdo que",
            "start": 2465.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 en la convenci\u00f3n opep no pp",
            "start": 2468.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aunado con el apoyo que tambi\u00e9n se dio",
            "start": 2472.52,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en la cumbre del g20 de los ministros de",
            "start": 2475.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que va va m\u00e1s o menos en este",
            "start": 2478.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mismo sentido pues pr\u00e1cticamente es eso",
            "start": 2480.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el acuerdo que se logr\u00f3",
            "start": 2483.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y es informarle al pueblo de m\u00e9xico tal",
            "start": 2486.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como lo solicit\u00f3 el presidente muchas",
            "start": 2489.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2492.21,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ser\u00eda importante para transparentar",
            "start": 2495.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2500.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ponga la carta",
            "start": 2505.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que esa noche",
            "start": 2510.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "env\u00edo",
            "start": 2512.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "roc\u00edo al decretar la energ\u00eda",
            "start": 2515.89,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "al secretario de la opep",
            "start": 2520.81,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2524.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a ver si se ampl\u00ede",
            "start": 2528.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la puedes leer",
            "start": 2533.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2535.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque de inmediato",
            "start": 2537.53,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 2540.239,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "empezaron a hablar de que hab\u00eda una",
            "start": 2543.869,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n secreta",
            "start": 2545.97,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entre otros medios 'el universal'",
            "start": 2551.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 2559.269,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "se dirigida al",
            "start": 2561.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or mohamed sansweet barkindo",
            "start": 2564.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "secretario general de la opep",
            "start": 2567.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y dice como resultado derivado de la",
            "start": 2569.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n realizada el pasado 9 de abril",
            "start": 2573.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del 2020 m\u00e9xico hace el esfuerzo de",
            "start": 2575.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para estabilizar el mercado",
            "start": 2578.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "petrolero mundial como expliqu\u00e9 en la",
            "start": 2580.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n ministerial nosotros hemos hecho",
            "start": 2583.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un gran esfuerzo en estabilizar una",
            "start": 2586.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n productiva que tra\u00edamos de",
            "start": 2588.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os atr\u00e1s esto nos cost\u00f3 una un gran",
            "start": 2592.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "recurso econ\u00f3mico y humano sin embargo",
            "start": 2595.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha buscado la manera de sumarse a",
            "start": 2598.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dicho esfuerzo y hemos encontrado un",
            "start": 2601.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gran apoyo en estos momentos de eeuu de",
            "start": 2603.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 2606.53,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "por esta raz\u00f3n el presidente de donald",
            "start": 2606.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trump y el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2609.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador convinieron en un apoyo de",
            "start": 2610.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuota de producci\u00f3n para quedar en los",
            "start": 2613.85,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "siguientes t\u00e9rminos 1 m\u00e9xico disminuir\u00e1",
            "start": 2615.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "100.000 barriles por d\u00eda los pr\u00f3ximos 2",
            "start": 2619.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "meses a partir del primero de mayo de",
            "start": 2621.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "una producci\u00f3n registrada de un mill\u00f3n",
            "start": 2625.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "781 mil barriles por d\u00eda de nuestra",
            "start": 2628.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de marzo del 2020",
            "start": 2630.59,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "bajaremos a un mill\u00f3n 681 mil barriles",
            "start": 2632.9,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "2 los eeuu de am\u00e9rica se comprometen a",
            "start": 2637.319,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "reducir adicionalmente 250 mil barriles",
            "start": 2641.369,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "por d\u00eda a lo que iban a entregar",
            "start": 2645.209,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "originalmente el presidente throne",
            "start": 2647.42,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "afirma que esta decisi\u00f3n se toma para",
            "start": 2650.099,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "compensar a m\u00e9xico agradezco el apoyo y",
            "start": 2653.19,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n de su secretaria y de los",
            "start": 2656.249,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses integrantes del grupo pp y no pp",
            "start": 2658.589,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estoy cierta que todos los esfuerzos se",
            "start": 2661.529,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n compensados con la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2664.17,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica mundial atentamente",
            "start": 2666.869,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "emocionales secretar energ\u00eda y tierra y",
            "start": 2669.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "copia para licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2671.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de mexico y",
            "start": 2674.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "para el ministro de hambruna let",
            "start": 2676.739,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "secretario de energ\u00eda de eeuu",
            "start": 2679.109,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bueno esto es lo que tiene que ver con",
            "start": 2684.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 2688.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n creo que",
            "start": 2690.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ayudo",
            "start": 2694.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 2697.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico",
            "start": 2701.63,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "a yang",
            "start": 2703.579,
            "duration": 2.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2704.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y aumentado los precios del crudo",
            "start": 2705.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque si se ve as\u00ed de manera simplista",
            "start": 2710.03,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "se puede decir no sirvi\u00f3",
            "start": 2713.54,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el acuerdo de disminuci\u00f3n",
            "start": 2719.089,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que tomar en cuenta",
            "start": 2721.87,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "desde que hab\u00eda el riesgo",
            "start": 2726.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de un desplome",
            "start": 2731.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "completo de los precios",
            "start": 2734.33,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eso es lo que se evit\u00f3 m\u00ednimamente",
            "start": 2738.27,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se espera que haya estabilidad en el",
            "start": 2746.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "precio hacia adelante",
            "start": 2750.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2754.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del presidente de trump",
            "start": 2757.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 2761.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu no participa",
            "start": 2764.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estos asuntos",
            "start": 2771.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2776.61,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2779.16,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esgrime",
            "start": 2781.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debe respetarse la ley de la oferta y la",
            "start": 2785.75,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "demanda el libre mercado",
            "start": 2790.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero en esta ocasi\u00f3n creo que fue",
            "start": 2796.23,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acertada",
            "start": 2799.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n",
            "start": 2802.109,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del gobierno estaciones",
            "start": 2804.77,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 2807.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2809.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 2813.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a los productores en el caso de eeuu",
            "start": 2816.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a productores de texas productores",
            "start": 2820.64,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "de luciana",
            "start": 2826.83,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "oklahoma",
            "start": 2830.289,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "alaska",
            "start": 2833.509,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 2839.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 2842.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2844.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 2846.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de la econom\u00eda mundial",
            "start": 2849.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "eso es lo que tiene que considerarse en",
            "start": 2854.789,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "este azul",
            "start": 2858.689,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2860.89,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "participar cuando se tuvo la reuni\u00f3n del",
            "start": 2865.69,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "grupo de los 20 yo",
            "start": 2870.43,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "exprese que no hab\u00eda sido correcta la",
            "start": 2873.87,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "en negociaci\u00f3n",
            "start": 2880.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "o mejor dicho el desacuerdo que hubo",
            "start": 2883.18,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "entre rusia y arabia saudita",
            "start": 2885.78,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "para llegar a",
            "start": 2891.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esto que se logr\u00f3",
            "start": 2896.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a partir de que no hubiese acuerdo ese",
            "start": 2900.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mismo d\u00eda se desplomaron todas las",
            "start": 2904.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bolsas",
            "start": 2907.4,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "6 de marzo",
            "start": 2909.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se desplomaron tambi\u00e9n las monedas se",
            "start": 2914.619,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "depreciaron las monedas",
            "start": 2918.339,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya ven\u00eda el coronavirus",
            "start": 2923.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos hablando el 6 de marzo pero eso",
            "start": 2927.29,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "produjo la primera ca\u00edda fuerte",
            "start": 2930.26,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda mundial",
            "start": 2933.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "eso lo mencion\u00e9 en la reuni\u00f3n",
            "start": 2936.849,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "de el grupo de los 20",
            "start": 2940.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de que se ten\u00eda que actuar",
            "start": 2944.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 2947.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "afortunadamente se da de nuevo esta",
            "start": 2951.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "oportunidad porque se sigui\u00f3 agravando",
            "start": 2953.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 2957.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por la disminuci\u00f3n del consumo de",
            "start": 2960.11,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2962.75,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y llevo esto a la reuni\u00f3n mundial",
            "start": 2964.38,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 2969.529,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "y participamos y este fue el resultado",
            "start": 2972.49,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces explicar al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 2977.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2980.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2982.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y recuperarnos",
            "start": 2987.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "porque como ya lo dije",
            "start": 2989.57,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tenemos posibilidad de refinar m\u00e1s",
            "start": 2993.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2997.79,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "empezamos desde el a\u00f1o pasado as\u00ed como",
            "start": 2999.91,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "se perforaron m\u00e1s pozos petroleros para",
            "start": 3005.75,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "extraer m\u00e1s petr\u00f3leo crudo",
            "start": 3010.55,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n el a\u00f1o pasado se invirtieron",
            "start": 3014.7,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 mil millones de pesos en la",
            "start": 3019.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas que no",
            "start": 3024.06,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las hab\u00edan dejado",
            "start": 3026.28,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en situaci\u00f3n ruinosa",
            "start": 3028.18,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y les empezamos a levantar",
            "start": 3031.33,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entonces ahora vamos de nuevo",
            "start": 3033.87,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "a seguir invirtiendo",
            "start": 3038.7,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 3045.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 3047.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de las refiner\u00edas",
            "start": 3049.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima gira que haga",
            "start": 3052.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una vez que pase",
            "start": 3056.57,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la emergencia va a ser a las seis",
            "start": 3059.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 3062.58,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para definir",
            "start": 3065.54,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "junto con octavio romeros director de",
            "start": 3069.13,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pemex y con racionales el aumento en la",
            "start": 3072.009,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "capacidad de refinaci\u00f3n de cada una de",
            "start": 3078.25,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "las seis refiner\u00edas tambi\u00e9n esto nos",
            "start": 3081.789,
            "duration": 12.701
        },
        {
            "text": "lleva a reafirmar la necesidad",
            "start": 3088.329,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3094.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y seguir construyendo la nueva refiner\u00eda",
            "start": 3096.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de los bosques",
            "start": 3100.869,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "para ser",
            "start": 3103.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "autosuficientes para buscar ser",
            "start": 3106.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "autosuficientes y no comprar",
            "start": 3110.05,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "las gasolinas en el extranjero muy bien",
            "start": 3114.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 3118.19,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si quieren",
            "start": 3121.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos al tema y luego vamos a los unos",
            "start": 3125.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 3129.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "presente buenos d\u00edas y son dos preguntas",
            "start": 3136.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para la secretaria de energ\u00eda o si es",
            "start": 3139.23,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "posible que no nos conteste el director",
            "start": 3141.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de pemex a m\u00ed me gustar\u00eda preguntarle",
            "start": 3143.369,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dado que abord\u00f3 la capacidad de",
            "start": 3145.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "almacenamiento en este momento cu\u00e1l es",
            "start": 3147.059,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "la capacidad de almacenamiento del crudo",
            "start": 3149.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mexicano los almacenes presentan alguna",
            "start": 3150.93,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "alerta o hay capacidad suficiente y",
            "start": 3153.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9 fecha hasta qu\u00e9 fecha m\u00e9xico",
            "start": 3155.369,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda esta capacidad de aguantar y",
            "start": 3157.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "guardar el crudo mexicano que va a pasar",
            "start": 3159.539,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mientras la demanda de petr\u00f3leo se",
            "start": 3162.24,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "levanta cu\u00e1l es la ruta a seguir para",
            "start": 3163.74,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "poder sostener esta falta de venta y",
            "start": 3165.779,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "presidente despu\u00e9s de que hacer una",
            "start": 3168.029,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "segunda pregunta usted por favor yo creo",
            "start": 3169.23,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3171.15,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "se siente bueno con relaci\u00f3n a la",
            "start": 3177.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "capacidad de almacenamiento de crudo que",
            "start": 3180.2,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 3182.27,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "alrededor de 11 millones de barriles es",
            "start": 3184.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra capacidad hoy la tenemos en la",
            "start": 3187.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mitad tenemos una capacidad de",
            "start": 3191.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "almacenamiento este era un problema que",
            "start": 3193.89,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se ven\u00eda teniendo en p\u00e9talos mexicanos",
            "start": 3196.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os inclusive falta la",
            "start": 3198.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "falta de capacidad de almacenamiento",
            "start": 3202.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "oblig\u00f3 en varios a\u00f1os sobre todo en los",
            "start": 3203.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tiempos de los nortes",
            "start": 3208.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a cerrar producci\u00f3n durante todo el a\u00f1o",
            "start": 3211.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estuvimos trabajando mucho en la",
            "start": 3214.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de dep\u00f3sitos de las",
            "start": 3217.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cavernas salinas y hoy d\u00eda pues este",
            "start": 3219.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre todo ahora que est\u00e1n muy bien los",
            "start": 3223.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tiempos eso est\u00e1 en el mar que es donde",
            "start": 3225.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se exporta pues tenemos una capacidad",
            "start": 3228.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "suficiente es decir para las condiciones",
            "start": 3231.35,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "que ven\u00edamos esperando",
            "start": 3235.05,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "como el director de pemex de 11 millones",
            "start": 3237.519,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed a que se de nuevo el mercado se",
            "start": 3241.719,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "levanta bueno nosotros ahorita estamos",
            "start": 3244.359,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "vendiendo hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 3247.869,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "continuamente",
            "start": 3251.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos no se han ca\u00eddo nuestras ventas",
            "start": 3253.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de manera que no hemos necesitado ocupar",
            "start": 3256.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la capacidad de almacenamiento siempre",
            "start": 3259.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos tenemos reuniones semanales para",
            "start": 3262.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ir midiendo c\u00f3mo va nuestra capacidad de",
            "start": 3265.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "almacenamiento y viendo con cpm que los",
            "start": 3267.54,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "embarques se hagan que no se nos vaya",
            "start": 3272.82,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "disminuyendo la capacidad de",
            "start": 3275.27,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "almacenamiento previendo lo que pudiera",
            "start": 3276.869,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 3278.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3280.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente la segunda pregunta tiene que",
            "start": 3282.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ver como con las refiner\u00edas que ya",
            "start": 3285.2,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 un poco que las va a visitar",
            "start": 3286.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pero si nos pudieran presentar o nos",
            "start": 3287.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pueden decir un adelanto de c\u00f3mo se ha",
            "start": 3289.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "avanzado en la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 3291.89,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "mismas ya no les voy a comentar un poco",
            "start": 3293.599,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "la secretaria nada le hace dos meses",
            "start": 3294.859,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "pero ahorita s\u00ed ya hay un avance mayor",
            "start": 3296.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en estas refiner\u00edas y es una pregunta",
            "start": 3298.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre el coronavirus a usted",
            "start": 3301.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente sobre c\u00f3mo le ha informado la",
            "start": 3302.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n y el consejero",
            "start": 3305.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico sobre la preliberaci\u00f3n de",
            "start": 3308.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "personas en situaci\u00f3n de c\u00e1rcel ante la",
            "start": 3310.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pandemia de el coronavirus se acuerda",
            "start": 3311.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que le pregunt\u00e9 este tema si se van a",
            "start": 3313.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pasar a ver si me puede compartir yo lo",
            "start": 3315.14,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pienso que sobre este tema \u00faltimo en",
            "start": 3316.97,
            "duration": 13.65
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana informamos porque s\u00ed ped\u00ed que nos",
            "start": 3323.01,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "dijeran c\u00f3mo vamos es una iniciativa que",
            "start": 3332.49,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "enviamos paso de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3338.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al senado",
            "start": 3341.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en espera en el senado",
            "start": 3343.17,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "yo considero que la van a probar luego",
            "start": 3347.06,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 de esta sesi\u00f3n es presidente pero",
            "start": 3351.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "le preocupa la la poblaci\u00f3n carcelaria",
            "start": 3356.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de c\u00e1rcel ante esta",
            "start": 3360.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pandemia dije en la ciudad de mexico la",
            "start": 3362.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "jefe del gobierno ha hablado de que ya",
            "start": 3364.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda iniciar la liberaci\u00f3n de",
            "start": 3366.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas de mayores de 60 a\u00f1os de",
            "start": 3368.69,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas que pasa a nivel",
            "start": 3370.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "federal presidente estamos este bueno",
            "start": 3372.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no viene mal el que tratemos el tema",
            "start": 3377.14,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "porque seguramente",
            "start": 3379.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los senadores no est\u00e1n",
            "start": 3382.789,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 3385.1,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "el senador ricardo monreal",
            "start": 3386.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3390.609,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que se atienda esto",
            "start": 3392.25,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con urgencia",
            "start": 3394.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se apruebe esta ley de amnist\u00eda",
            "start": 3396.97,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "porque va a beneficiar a adultos mayores",
            "start": 3401.49,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 3405.78,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que pueden salir porque no",
            "start": 3409.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "cometieron delitos graves eso es lo que",
            "start": 3414.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "plantean",
            "start": 3417.79,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "e iniciativa",
            "start": 3419.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces ya por la edad que puedan salir",
            "start": 3421.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se apruebe para que se publique",
            "start": 3424.43,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pronto y ya podamos este",
            "start": 3427.59,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "inicial lo podemos hacer",
            "start": 3431.61,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "en breve si el senado no se aprueba la",
            "start": 3435.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3440.599,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "a lo de la refiner\u00eda no puede explicar",
            "start": 3442.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas va",
            "start": 3448.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aproximadamente en un 60 por ciento del",
            "start": 3450.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "programa que se le present\u00f3 al",
            "start": 3453.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente el a\u00f1o pasado a principios",
            "start": 3455.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado pr\u00e1cticamente como lo",
            "start": 3458.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 pues se encontraron en un",
            "start": 3462.81,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3465.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy mal los almacenes estaban vac\u00edos no",
            "start": 3467.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay refaccionamiento pemex el a\u00f1o pasado",
            "start": 3470.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hizo una compra de 10 mil millones de",
            "start": 3473.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 mil millones de pesos de",
            "start": 3476.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "refaccionamiento para las refiner\u00edas sus",
            "start": 3477.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gastos de operaci\u00f3n donde incluye",
            "start": 3481.55,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "catalizadores productos qu\u00edmicos las",
            "start": 3484.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "normativas todo lo que lleva una",
            "start": 3488.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda pues tambi\u00e9n ya se le",
            "start": 3491.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empezaron a dar recursos aqu\u00ed pongo por",
            "start": 3493.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ejemplo un ejemplo para la refiner\u00eda de",
            "start": 3495.95,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tula",
            "start": 3498.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sus gastos de operaci\u00f3n eran 200",
            "start": 3500.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o una refiner\u00eda",
            "start": 3504.45,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "promedio en texas de la capacidad de",
            "start": 3507.559,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "tula su gasto de operaci\u00f3n es de tres",
            "start": 3511.319,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "mil a cuatro mil millones de pesos",
            "start": 3514.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entonces tra\u00edamos un gasto de operaci\u00f3n",
            "start": 3516.77,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que los gerentes que las personas que",
            "start": 3519.539,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "compran catalizador",
            "start": 3522.299,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "no les daban hoy se han destinado",
            "start": 3524.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recursos se est\u00e1 avanzando y en estos",
            "start": 3527.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cuatro meses de este a\u00f1o pues se ha",
            "start": 3530.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incrementado la velocidad de la",
            "start": 3533.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y con la situaci\u00f3n del",
            "start": 3536.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "crudo nos apremia maya se le present\u00f3 un",
            "start": 3539.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programa al presidente que es el que va",
            "start": 3542.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a ir a checar directamente a las",
            "start": 3544.14,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas en la siguiente gira que va a",
            "start": 3546.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3549.569,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "s\u00ed por supuesto",
            "start": 3552.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "las plantas qu\u00edmicas y los pozos",
            "start": 3555.53,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "petroleros hay gente trabajando est\u00e1n",
            "start": 3559.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tomando todas las medidas sanitarias que",
            "start": 3562.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso el director de pemex tiene es el que",
            "start": 3565.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "administra el personal han tomado las",
            "start": 3568.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "medidas sanitarias para eso",
            "start": 3571.49,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo",
            "start": 3583.569,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "esquivel angola an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo",
            "start": 3586.42,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sdp",
            "start": 3590.17,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntar tengo dos",
            "start": 3591.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntas una es he estado viendo los a",
            "start": 3593.259,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "los supuestos analistas del petr\u00f3leo y",
            "start": 3597.069,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hablan de una negociaci\u00f3n secreta y que",
            "start": 3601.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que nos va a cobrar trump no s\u00e9 cu\u00e1ntas",
            "start": 3604.449,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hacen como dec\u00eda mi abuela las cuentas",
            "start": 3607.089,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "del gran capital uno dice que hasta tres",
            "start": 3609.91,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares nos van a cobrar",
            "start": 3612.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "entonces pero a m\u00ed me llama mucho la",
            "start": 3615.269,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que estos analistas no hayan",
            "start": 3619.059,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "puesto las coberturas que se compr\u00f3 el",
            "start": 3622.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano para la baja del",
            "start": 3626.349,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo esto es yo quisiera tengo",
            "start": 3629.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "entendido que estos salieron muy caras",
            "start": 3633.19,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pero vali\u00f3 la pena sali\u00f3 un 56% m\u00e1s",
            "start": 3635.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "caras que el a\u00f1o pasado",
            "start": 3639.279,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "precisamente porque ya se ve\u00eda venir una",
            "start": 3642.21,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "debacle no debe ya ven\u00edan malas augurios",
            "start": 3645.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda mundial y por eso sal\u00edan",
            "start": 3650.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tan cara",
            "start": 3653.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estas tengo entendido que ya se hizo un",
            "start": 3655.6,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "primer pago de estas de estos este",
            "start": 3659.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "coberturas a pemex porque fueron",
            "start": 3663.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distintos ahora se pagan mensualmente",
            "start": 3665.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este y tienen un costo del 49 por ciento",
            "start": 3668.88,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "lo que no he podido encontrar de estas",
            "start": 3673.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coberturas cu\u00e1l es el porcentaje de la",
            "start": 3676.51,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del total que es de la de lo que se",
            "start": 3679.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "extrae de petr\u00f3leo cu\u00e1nto es el",
            "start": 3684.25,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "porcentaje que tienen estas coberturas",
            "start": 3687.36,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "del total pues me gustar\u00eda saber qu\u00e9",
            "start": 3691.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porcentaje se est\u00e1 cubriendo",
            "start": 3695.67,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en cuanto a ingresos de hacienda",
            "start": 3698.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por petr\u00f3leo es cobertura total o sea se",
            "start": 3703.6,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "tiene esa protecci\u00f3n en el caso de pemex",
            "start": 3709.69,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "es un porcentaje nada m\u00e1s de lo que se",
            "start": 3713.41,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "exporta",
            "start": 3719.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porcentaje es de la cobertura",
            "start": 3722.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 3728.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el caso de hacienda bueno hacen",
            "start": 3734.609,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cobertura total y en el caso de pemex es",
            "start": 3738.549,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "una parte de nuestra producci\u00f3n este a\u00f1o",
            "start": 3741.729,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estamos recibiendo porque efectivamente",
            "start": 3746.38,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es distinta a la cobertura que tiene",
            "start": 3748.589,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "pemex nosotros es un pago mensual el que",
            "start": 3751.029,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recibimos cuando el precio baja por",
            "start": 3754.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "debajo de lo pactado con el seguro",
            "start": 3758.469,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos calculando este a\u00f1o recibir",
            "start": 3761.41,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "alrededor de 7.500 millones de pesos por",
            "start": 3764.469,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "concepto de la cobertura de del seguro",
            "start": 3767.619,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 3772.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3773.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles",
            "start": 3775.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hablando de coberturas",
            "start": 3777.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3781.56,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "hoy tengo una reuni\u00f3n",
            "start": 3782.98,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "con los integrantes del banco de mexico",
            "start": 3786.099,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3793.339,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3795.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo inform\u00f3 al pueblo",
            "start": 3798.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cuando se deprecia la moneda",
            "start": 3801.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el banco de mexico",
            "start": 3806.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tienes que compensar",
            "start": 3808.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3811.55,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con un mont\u00f3n",
            "start": 3815.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3818.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo entregan de acuerdo a la norma hasta",
            "start": 3822.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 3826.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3827.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero es con una cobertura",
            "start": 3831.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "esto por la depreciaci\u00f3n del peso",
            "start": 3835.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "o sea que ah\u00ed tenemos",
            "start": 3841.509,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "un excedente",
            "start": 3845.029,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3847.55,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho",
            "start": 3849.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en esta circunstancia a\u00fan cuando se va a",
            "start": 3853.59,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "disponer hasta abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3859.35,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esas son las cuentas que queremos hacer",
            "start": 3865.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3869.09,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pero si es",
            "start": 3871.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "algo importante",
            "start": 3873.84,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y algo importante",
            "start": 3878.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3881.15,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que no nos aumente la deuda",
            "start": 3884.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "le hemos tomado la decisi\u00f3n",
            "start": 3888.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de que esos excedentes se destinen a",
            "start": 3891.95,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pago de deuda",
            "start": 3896.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero nos va a ayudar a reducir montos",
            "start": 3902.63,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "por servicio de deuda",
            "start": 3907.93,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y a mantener nuestra pol\u00edtica",
            "start": 3911.62,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "de no aumentar impuestos de no crear",
            "start": 3917.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos de no aumentar en",
            "start": 3920.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales los precios de las",
            "start": 3924.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gasolinas del gas del diesel de la luz",
            "start": 3927.68,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por cierto porque",
            "start": 3932.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ayer en las redes",
            "start": 3935.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empezaron a hablar de los aumentos en el",
            "start": 3938.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "precio de la luz falso de toda falsedad",
            "start": 3941.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3945.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 3947.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buscando confundir",
            "start": 3955.859,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n hicimos el compromiso",
            "start": 3958.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de no aumentar en t\u00e9rminos reales la",
            "start": 3962.83,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "deuda y ahora en estas circunstancias",
            "start": 3966.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pues te vamos a hacer todo un",
            "start": 3970.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 3972.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que no aumente",
            "start": 3975.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la de fe",
            "start": 3976.88,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "esta cantidad excedente nos va a ayudar",
            "start": 3978.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3980.73,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este quisiera hacerle otra pregunta",
            "start": 3985.46,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "las calificadoras standard and poor's y",
            "start": 3990.16,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "es en la otra ficha en fitz bajo la",
            "start": 3994.089,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "la calificaci\u00f3n de pemex",
            "start": 3999.29,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "especulativa beb\u00e9 m\u00e1s con tendencia a la",
            "start": 4002.64,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "baja entonces esto no afectar\u00e1 las",
            "start": 4007.18,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "futuras",
            "start": 4010.9,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "bonos de deuda que emita pemex la",
            "start": 4014.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "empresa no no habr\u00e1 un castigo m\u00e1s",
            "start": 4017.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "fuerte que se pidan m\u00e1s",
            "start": 4021.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pemex para para los",
            "start": 4026.42,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "inversionistas m\u00e1s porcentaje esas",
            "start": 4030.33,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "ser\u00edan las cinco es creo que no porque",
            "start": 4033.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado s\u00ed es una",
            "start": 4037.619,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "renegociaci\u00f3n de deuda",
            "start": 4041.45,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en pemex",
            "start": 4044.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 la tasa de inter\u00e9s",
            "start": 4048.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incluso s\u00e9",
            "start": 4053.05,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "amplio",
            "start": 4055.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en el t\u00e9rmino del plazo de pago en pemex",
            "start": 4058.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces no creo que est\u00e9 afecte por",
            "start": 4066.37,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimo nada m\u00e1s este quer\u00eda",
            "start": 4070.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es decirle que nos juntamos un grupo de",
            "start": 4073.49,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "amigos economistas y de comercio",
            "start": 4077.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "exterior y tenemos hicimos unas",
            "start": 4081.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "propuestas para la reactivaci\u00f3n de la",
            "start": 4084.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "econom\u00eda si usted me permitiera",
            "start": 4087.58,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entregarla sin como no y muchas gracias",
            "start": 4090.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque esto hay que sumar no hay que",
            "start": 4092.93,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "proponer no nom\u00e1s criticar de acuerdo",
            "start": 4097.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4099.529,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "mujer comprensi\u00f3n",
            "start": 4102.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y falta otra",
            "start": 4106.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para equilibrar buenos d\u00edas en el",
            "start": 4110.16,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "presidente ver en y siete d\u00edas del",
            "start": 4113.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diario nacional 11 el fondo monetario",
            "start": 4115.57,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "internacional pues hizo un pron\u00f3stico de",
            "start": 4119.2,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que el caso de m\u00e9xico va a haber una",
            "start": 4123.91,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en la econom\u00eda del 6% y",
            "start": 4128.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bueno en comparaci\u00f3n de ante la crisis",
            "start": 4132.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el caso de italia va a ser del 9%",
            "start": 4135.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste no se nos puede dar su",
            "start": 4139.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n con respecto a esto",
            "start": 4142.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pues yo creo que hay que esperarnos",
            "start": 4144.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "hay que actuar con mucha responsabilidad",
            "start": 4151.2,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "esto aplica para lo del precio del",
            "start": 4155.02,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo aplica para la actuaci\u00f3n de las",
            "start": 4160.27,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "calificadoras",
            "start": 4165.39,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4168.29,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ya lo dijimos y lo repito",
            "start": 4170.359,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en estos momentos de inestabilidad",
            "start": 4174.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que no hay normalidad econ\u00f3mica",
            "start": 4179.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "financiera productiva",
            "start": 4181.93,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 4184.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 4189.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como califica ahora porque no esperar",
            "start": 4193.029,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "o mejor dicho por que descalifican ahora",
            "start": 4199.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque no solo es el caso de m\u00e9xico es",
            "start": 4202.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4205.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea son de los cambios que hacen falta",
            "start": 4209.98,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hacerse o sea el actual el actuar con",
            "start": 4212.11,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "responsabilidad en estos momentos",
            "start": 4214.989,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y lo tercero tambi\u00e9n son los pron\u00f3sticos",
            "start": 4220.29,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 4223.9,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "esperan pron\u00f3sticos de crecimiento",
            "start": 4227.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que 9% menos en italia 6% menos en",
            "start": 4231.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 4235.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4238.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y tener confianza",
            "start": 4241.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y depende mucho de la capacidad",
            "start": 4245.81,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "productiva de los pa\u00edses depende mucho",
            "start": 4248.99,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "de el manejo de las finanzas",
            "start": 4254.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "si hay un manejo de finanzas p\u00fablicas",
            "start": 4258.449,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "sanas",
            "start": 4261.57,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "si no hay endeudamiento si no hay",
            "start": 4262.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4265.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si no se deprecia mucho la moneda",
            "start": 4267.31,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "son otras condiciones personas hay otros",
            "start": 4271.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "factores",
            "start": 4276.1,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4279.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vamos a decir muy",
            "start": 4281.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4287.06,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "terreno de la econom\u00eda",
            "start": 4288.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la ventaja de m\u00e9xico",
            "start": 4292.06,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "por el tratado",
            "start": 4295.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico-comercial",
            "start": 4298.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con eeuu y con canad\u00e1",
            "start": 4300.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso nos pone en una situaci\u00f3n distinta",
            "start": 4303.119,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "chad",
            "start": 4306.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "podemos nosotros no solo reactivar",
            "start": 4310.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pronto la econom\u00eda",
            "start": 4314.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque va a haber",
            "start": 4321.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pronto tambi\u00e9n m\u00e1s demanda",
            "start": 4324.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 4328.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 4330.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tenemos en nuestra relaci\u00f3n comercial",
            "start": 4334.25,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un super\u00e1vit",
            "start": 4337.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4341.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4344.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4346.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vendemos m\u00e1s",
            "start": 4347.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que lo que compramos",
            "start": 4350.179,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "pero eso es muy importante el tratado",
            "start": 4353.34,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "eso nos ayuda eso no lo tienen otros",
            "start": 4357.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4361.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por eso los que quisieran que yo pelear\u00e1",
            "start": 4363.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4366.82,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "el presidente trono",
            "start": 4368.139,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 4371.33,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se van a quedar",
            "start": 4373.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este lancha",
            "start": 4376.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un tiempo porque nosotros lo que",
            "start": 4378.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "buscamos",
            "start": 4380.49,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4382.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n con eeuu en",
            "start": 4384.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestros pueblos",
            "start": 4387.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4391.17,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "de muestra",
            "start": 4393.24,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "entonces esos son factores que hay que",
            "start": 4394.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta y otro que es todav\u00eda",
            "start": 4398.219,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 4401.11,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con los par\u00e1metros",
            "start": 4404.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal es la distribuci\u00f3n",
            "start": 4407.3,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "del ingreso",
            "start": 4411.0,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4415.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "si hay crecimiento pero no hay",
            "start": 4417.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 4420.32,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4426.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acumulan riquezas se benefician los de",
            "start": 4428.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mero arriba y el pueblo padece",
            "start": 4431.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero si se procura la distribuci\u00f3n del",
            "start": 4435.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ingreso como se est\u00e1 haciendo en m\u00e9xico",
            "start": 4438.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se garantice el bienestar",
            "start": 4442.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 4445.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en nuestra estrategia lo dijimos de",
            "start": 4450.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n lo primero es el bienestar",
            "start": 4453.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del pueblo lo segundo es el bienestar",
            "start": 4455.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del pueblo y siempre el bienestar del",
            "start": 4457.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4460.43,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 4464.27,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la etapa cr\u00edtica de la epidemia",
            "start": 4466.059,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "vamos inyectar recursos",
            "start": 4471.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda",
            "start": 4476.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "popular a la econom\u00eda familiar como",
            "start": 4478.75,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4482.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se va a fortalecer la capacidad de",
            "start": 4483.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 4485.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y si hay capacidad de consumo",
            "start": 4487.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pues tiene que haber producto",
            "start": 4491.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si hay demanda",
            "start": 4495.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces donde se tiene que medir",
            "start": 4498.18,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds",
            "start": 4503.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el volumen general",
            "start": 4508.82,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de ingresos",
            "start": 4511.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sin distribuci\u00f3n",
            "start": 4515.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en las tiendas",
            "start": 4519.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "donde compra",
            "start": 4521.43,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4523.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4528.87,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hay que estar pendientes",
            "start": 4532.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 4534.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "van las ventas",
            "start": 4536.8,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no voy a mencionar las cadenas",
            "start": 4539.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comerciales que tienen presencia en",
            "start": 4542.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todos lados en el norte en el centro en",
            "start": 4545.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el sur porque no voy a hacerles",
            "start": 4548.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 4550.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4552.43,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en las tiendas de abarrotes",
            "start": 4554.43,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en las carnicer\u00edas de los pueblos",
            "start": 4556.989,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "si la gente tiene para comprar",
            "start": 4560.23,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "carne",
            "start": 4563.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una vez a la semana o dos",
            "start": 4566.219,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es",
            "start": 4570.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tecno gran despu\u00e9s",
            "start": 4580.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de esto",
            "start": 4583.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no saben por qu\u00e9 no les ense\u00f1aron eso",
            "start": 4585.79,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ni conocen los pueblos",
            "start": 4589.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no han ido pues",
            "start": 4595.37,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a visitarme puede ser que conozcan m\u00e1s",
            "start": 4597.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de el extranjero",
            "start": 4599.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds que es tan bello que",
            "start": 4603.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4605.28,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "como m\u00e9xico no hay dos",
            "start": 4606.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir acerca del",
            "start": 4609.489,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico de lo que me est\u00e1s comentando",
            "start": 4612.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ella",
            "start": 4616.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas libia arista",
            "start": 4619.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reportera de grupo expansi\u00f3n quisiera",
            "start": 4621.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre la demanda que tienen",
            "start": 4622.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "algunos gobernadores para pedirle m\u00e1s",
            "start": 4624.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "recursos para atender la epidemia por el",
            "start": 4626.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coronavirus y por otro lado tambi\u00e9n hay",
            "start": 4629.659,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "gobernadores que quieren romper el pacto",
            "start": 4631.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fiscal esta ser\u00eda una primera pregunta",
            "start": 4634.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 4636.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pues llevamos muy buena relaci\u00f3n con los",
            "start": 4638.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernadores lo que pasa que pues",
            "start": 4640.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre hay este",
            "start": 4643.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica",
            "start": 4646.61,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4648.81,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4650.18,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 4652.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de rezo es consustancial a la democracia",
            "start": 4653.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no podemos pensar todos de la misma",
            "start": 4659.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "manera lo que s\u00ed les puedo comentar es",
            "start": 4661.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se les han entregado",
            "start": 4666.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "todos los recursos",
            "start": 4668.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hasta por adelantado",
            "start": 4671.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 4674.469,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "los recursos de salud",
            "start": 4676.469,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se les entreg\u00f3 hasta junio",
            "start": 4680.58,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "para que no se vaya a decir que no",
            "start": 4686.23,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tienen los recursos extraordinarios para",
            "start": 4690.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estados y municipios es decir bien claro",
            "start": 4694.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque todo lo que se est\u00e1n logrando por",
            "start": 4698.08,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ejemplo este acuerdo que firmamos",
            "start": 4700.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 4704.46,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "los hospitales privados pues es para",
            "start": 4706.03,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4709.81,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sin distinci\u00f3n",
            "start": 4711.89,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos comprando de equipos",
            "start": 4714.21,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es para todos",
            "start": 4718.179,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya ser\u00eda",
            "start": 4722.14,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "ring",
            "start": 4725.07,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "canallesco",
            "start": 4728.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4731.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "negar equipos m\u00e9dicos",
            "start": 4733.26,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "a ciertos estados s\u00f3lo porque",
            "start": 4737.43,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tengan diferencias con nosotros de",
            "start": 4741.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ninguna manera porque",
            "start": 4744.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es el pueblo de mexico el que necesita",
            "start": 4746.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el apoyo calculado a cu\u00e1nto ascienden",
            "start": 4749.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estos recursos que se entregar\u00e1n de aqu\u00ed",
            "start": 4752.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bueno despu\u00e9s de junio",
            "start": 4755.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no tengo el dato exacto pero s\u00ed",
            "start": 4757.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se los podemos dar y presidente en este",
            "start": 4761.13,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "sentido tambi\u00e9n tiene ya calculado",
            "start": 4763.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le va a costar a m\u00e9xico la",
            "start": 4765.179,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "pandemia es decir usted mencionaba que",
            "start": 4766.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una bolsa de 40 mil millones de",
            "start": 4768.69,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4770.58,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "digamos con estos recursos alcanzan o",
            "start": 4771.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "van a ser necesarios m\u00e1s y alcanza eso",
            "start": 4773.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed le puedo comentar tenemos recursos",
            "start": 4776.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 4779.219,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "porque ahorramos",
            "start": 4780.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y porque se acab\u00f3 la robadera",
            "start": 4783.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4787.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que estamos padeciendo es",
            "start": 4789.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algo que externa en la reuni\u00f3n",
            "start": 4793.34,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "del g20",
            "start": 4797.15,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "de que la epidemia produjo pues este",
            "start": 4801.269,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "escasez de equipos m\u00e9dicos",
            "start": 4805.469,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de especulaci\u00f3n",
            "start": 4811.97,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4814.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "se compra un ventilador no s\u00e9 en 100 mil",
            "start": 4816.679,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "pesos y ahora lo venden en un mill\u00f3n",
            "start": 4822.05,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4825.25,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 4828.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "padeciendo y da uno",
            "start": 4830.55,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4832.88,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "es como las cosas de palacio",
            "start": 4837.06,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en palacio",
            "start": 4842.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4845.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las cosas caminan",
            "start": 4847.179,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "jose camina despacio",
            "start": 4850.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la 1 ha tardado",
            "start": 4854.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4856.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y procurar",
            "start": 4860.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "garantizar igualdad",
            "start": 4864.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "equidad",
            "start": 4867.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "precios justos",
            "start": 4870.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en la compra de los equipos es no",
            "start": 4872.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "acaparamiento",
            "start": 4876.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces por eso si estamos padeciendo",
            "start": 4884.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero hay recursos y vamos a tener todos",
            "start": 4886.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los equipos presidente y la segunda",
            "start": 4890.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pregunta por favor ser\u00eda vemos que ya en",
            "start": 4891.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sonora se empezaron a implementar multas",
            "start": 4894.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque la gente no sale de casa digamos",
            "start": 4896.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como una especie de toque de queda solo",
            "start": 4898.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bajo ciertas circunstancias la gente",
            "start": 4900.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "puede salir yo s\u00e9 que usted ha dicho que",
            "start": 4902.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no va a haber toques de queda pero qu\u00e9",
            "start": 4904.43,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "piensa de esta situaci\u00f3n es necesario",
            "start": 4905.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ponerle multas a la gente para que",
            "start": 4907.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "obedezca vemos que por ejemplo en la",
            "start": 4909.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico muchos por necesidad",
            "start": 4912.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero otros pues no digamos no entienden",
            "start": 4914.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta situaci\u00f3n de quedarse en casa",
            "start": 4916.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y presidente por favor aprovechando un",
            "start": 4918.739,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "comentario ley\u00f3 la editorial del",
            "start": 4920.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "financial times sobre que hacen un",
            "start": 4922.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llamado a l\u00edderes empresariales a",
            "start": 4925.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "partidos a gobernadores a pronunciarse",
            "start": 4927.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en contra de sus pol\u00edticas que piensan",
            "start": 4930.2,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4932.06,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pues f\u00edjese que no leo ni siquiera la",
            "start": 4934.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "editorial del universal o de reforma",
            "start": 4937.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "menudo a leer la editorial de ese",
            "start": 4941.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico este",
            "start": 4944.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero lo otro que me pregunto",
            "start": 4947.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ah no no eso no",
            "start": 4951.23,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "tiene que ser voluntario y la verdad yo",
            "start": 4954.83,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "siento que",
            "start": 4961.34,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4962.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4964.389,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "han portado muy bien los mexicanos por",
            "start": 4966.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4969.66,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "sin cantar victoria",
            "start": 4972.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no nos adelantemos",
            "start": 4977.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4979.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a pesar de la epidemia que hemos tenido",
            "start": 4985.119,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "un desbordamiento",
            "start": 4990.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por la responsabilidad",
            "start": 4996.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la gente del pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 4999.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 5003.6,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tengo datos sobre movilidad",
            "start": 5005.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico y a nivel",
            "start": 5010.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional y se ha reducido",
            "start": 5011.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "considerablemente y ma\u00f1ana",
            "start": 5014.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a hablar de este tema",
            "start": 5018.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que ma\u00f1ana hablamos ya del",
            "start": 5021.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "plan hacia adelante entonces no quiero",
            "start": 5025.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "adelantar pero",
            "start": 5027.72,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de todas maneras en estas horas antes de",
            "start": 5030.63,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la conferencia de ma\u00f1ana",
            "start": 5035.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y que sigamos siguiendo al pie de la",
            "start": 5038.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "letra de las recomendaciones de",
            "start": 5042.34,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aislarnos de la sana distancia de no",
            "start": 5044.41,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "salir de casa m\u00e1s que por lo",
            "start": 5049.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 5053.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y nos ha ayudado mucho mucho mucho mucho",
            "start": 5056.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el pueblo del comportamiento del pueblo",
            "start": 5059.54,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ha sido ejemplar",
            "start": 5061.98,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 5065.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana hablamos de este tema",
            "start": 5068.989,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y yo creo que este",
            "start": 5075.58,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pues somos libres",
            "start": 5080.679,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes que m\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 5084.14,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 5092.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed de verdad",
            "start": 5094.55,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y federalista y entonces existe",
            "start": 5097.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la independencia la soberan\u00eda de los",
            "start": 5102.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estados del municipio libre",
            "start": 5105.02,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "eso lo establece el art\u00edculo 115 existe",
            "start": 5108.98,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "desde luego un pronunciamiento federal",
            "start": 5112.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un mandato federal ante la emergencia",
            "start": 5119.49,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe de respetar",
            "start": 5124.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero lo mejor",
            "start": 5127.61,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "es no acudir a lo positivo",
            "start": 5130.51,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "sino a convencer persuadir",
            "start": 5139.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda el presidente cu\u00e1l es nada",
            "start": 5143.969,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "por la fuerza",
            "start": 5146.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 5148.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y funciona porque nuestro pueblo es",
            "start": 5152.679,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 5157.15,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "aunque lo estoy repitiendo",
            "start": 5160.21,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el cambio que se dio en m\u00e9xico es muy",
            "start": 5164.61,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "importante porque fue un cambio de",
            "start": 5168.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 5172.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una toma de conciencia colectiva",
            "start": 5174.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "existe una voluntad colectiva",
            "start": 5178.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dispuesta",
            "start": 5183.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al cumplimiento",
            "start": 5186.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5189.73,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los deberes",
            "start": 5191.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una voluntad colectiva dispuesta a",
            "start": 5195.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 5198.97,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 5201.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "deberes ciudadanos",
            "start": 5203.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "eso es lo que hay en mexico",
            "start": 5207.47,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "esto les parece algunos incre\u00edbles por",
            "start": 5210.96,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "eso padecen se angustian se enojan",
            "start": 5214.62,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "porque en su imaginario",
            "start": 5220.789,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando que el pueblo no existe",
            "start": 5223.63,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 5228.27,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que no tomaban en cuenta el pueblo para",
            "start": 5231.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5233.449,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "le daban la espalda al pueblo",
            "start": 5237.44,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 5241.42,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda asunto de los economistas no",
            "start": 5245.34,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica la econom\u00eda",
            "start": 5250.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica es asunto de todos",
            "start": 5255.25,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "esa es la democracia ese es el cambio",
            "start": 5259.219,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 5261.739,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5263.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no imag\u00ednense una mentalidad autoritaria",
            "start": 5265.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de estas qu\u00e9",
            "start": 5270.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "acentuaron en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 5276.649,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5280.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la gente no entiende",
            "start": 5282.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 5285.8,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "forma de pensar",
            "start": 5292.06,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no entiende",
            "start": 5295.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es mal agradecida",
            "start": 5297.869,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5301.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no sabe y hasta no quiero usar la",
            "start": 5303.51,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 5305.46,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ofensiva",
            "start": 5308.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y as\u00ed etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera de",
            "start": 5313.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n el pueblo",
            "start": 5316.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sabiondos",
            "start": 5322.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5333.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por respecto",
            "start": 5336.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 5339.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas colaboradores",
            "start": 5342.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente desde 1981 cuando la",
            "start": 5344.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gran crisis petrolera que hace jorge",
            "start": 5348.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "d\u00edaz serrano abandonen la petrolera",
            "start": 5351.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tantas voces en pro del petr\u00f3leo y tanto",
            "start": 5354.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los en contra del petr\u00f3leo que hay que",
            "start": 5357.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "venderlo a como de lugar porque ya no va",
            "start": 5359.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a valer nada en 1981 junio esto es lo",
            "start": 5361.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se dec\u00eda no vale nada que venderlo",
            "start": 5364.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "malbaratar hay que ya no va a valer nada",
            "start": 5366.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de 81 para que han corrido algunos a\u00f1os",
            "start": 5369.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y la decisi\u00f3n parece viva m\u00e9xico tiene",
            "start": 5371.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica petrolera real bien",
            "start": 5374.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "definida que prev\u00e9 contingencias como la",
            "start": 5377.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 5380.54,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "las oscilaciones del mercado mundial del",
            "start": 5381.89,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5383.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las variaciones sus previsiones tambi\u00e9n",
            "start": 5385.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de ahorro de coberturas personales y de",
            "start": 5388.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "crecimiento de su propia del desarrollo",
            "start": 5390.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con sus expertos del instituto mexicano",
            "start": 5393.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo los ingenios petr\u00f3leos del",
            "start": 5395.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional y de la propia",
            "start": 5397.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "universidad nacional en fin una gran",
            "start": 5399.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gama de especialistas en m\u00e9xico pero tal",
            "start": 5401.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que nos escasean en los que nos",
            "start": 5404.75,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presentan los primeros secretarios de",
            "start": 5406.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "energ\u00eda en las dos bocas",
            "start": 5407.96,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "se ve que vienen empresas holandesas",
            "start": 5410.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "entre varias otras creadas en el \u00e1rea y",
            "start": 5413.699,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "infinidad de tecnolog\u00eda extranjera no",
            "start": 5417.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hemos sido capaces de producir nosotros",
            "start": 5420.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la propia desde 1938 del ochenta y",
            "start": 5422.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os casi expropiaci\u00f3n de cu\u00e1l es",
            "start": 5426.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n de la civilizaci\u00f3n presidente",
            "start": 5429.219,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es el miguel es muy buena tu pregunta",
            "start": 5431.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es que de aparejada a",
            "start": 5436.93,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "la mala pol\u00edtica petrolera de los",
            "start": 5441.099,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 5445.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os del periodo neoliberal del 82 a",
            "start": 5449.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la fecha",
            "start": 5453.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "incluso desde antes con lo que hablas",
            "start": 5455.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el gobierno de l\u00f3pez portillo donde",
            "start": 5460.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que prepararnos para",
            "start": 5463.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "administrar la abundancia",
            "start": 5465.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5468.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este se increment\u00f3 notablemente la",
            "start": 5469.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y fue cuando empez\u00f3 a",
            "start": 5472.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "exportar se m\u00e1s crudo cuarto productor",
            "start": 5476.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mundial se consume si porque hasta los",
            "start": 5480.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 70",
            "start": 5484.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se cuid\u00f3 mucho de que s\u00ed",
            "start": 5486.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "produjera petr\u00f3leo",
            "start": 5491.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para el consumo interno",
            "start": 5494.739,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "y en todo este periodo desde el 38 hasta",
            "start": 5498.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "los 70",
            "start": 5501.69,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "a finales de los 70 no fue cuando se",
            "start": 5503.59,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "hicieron las refiner\u00edas se desarroll\u00f3 la",
            "start": 5506.949,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "industria petroqu\u00edmica",
            "start": 5511.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5513.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 el instituto mexicano el",
            "start": 5518.209,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo es un ejemplo mundial",
            "start": 5521.489,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "en cuanto a conocimiento manejo de",
            "start": 5525.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda petrolera",
            "start": 5529.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el mundo",
            "start": 5534.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5540.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "fueron pol\u00edticas petroleras",
            "start": 5544.78,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "y equivocadas las que se aplicaron",
            "start": 5547.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5554.829,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "explotaron mal los campos los",
            "start": 5560.949,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "yacimientos petroleros",
            "start": 5563.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5570.079,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "extendi\u00f3 como nunca",
            "start": 5572.179,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5575.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "expandi\u00f3 la corrupci\u00f3n en pemex",
            "start": 5578.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo bueno el resultado",
            "start": 5585.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "menos producci\u00f3n se destruy\u00f3",
            "start": 5589.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente toda la industria",
            "start": 5592.16,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica",
            "start": 5593.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5595.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 hecha chatarra",
            "start": 5600.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas",
            "start": 5605.19,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y que dejaron",
            "start": 5607.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "las 6",
            "start": 5610.489,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en ruinas",
            "start": 5612.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "importando gasolina",
            "start": 5619.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque hasta los 80",
            "start": 5622.43,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "no compr\u00e1bamos gasolina se produc\u00eda",
            "start": 5626.28,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5633.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la industria petroqu\u00edmica llegamos a",
            "start": 5635.29,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes sin fertilizantes",
            "start": 5639.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ahora compramos el fertilizante",
            "start": 5642.18,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y se acab\u00f3 fertimex es un fracaso",
            "start": 5645.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "rotundo y ese abandono el instituto",
            "start": 5650.42,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mexicano del petr\u00f3leo",
            "start": 5654.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ahora tenemos una pol\u00edtica de",
            "start": 5658.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la industria petrolera",
            "start": 5663.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5665.48,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "definida tan es as\u00ed",
            "start": 5667.51,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "se propuso en el plan nacional de",
            "start": 5673.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desarrollo el rescate de pemex y lo",
            "start": 5675.85,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 5679.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 5683.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se detuvo la ca\u00edda en la producci\u00f3n",
            "start": 5686.219,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "y volvi\u00f3 a crecer la producci\u00f3n",
            "start": 5689.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 5692.69,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y tenemos campos nuevos",
            "start": 5695.43,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para producir m\u00e1s",
            "start": 5699.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este petr\u00f3leo estamos como ya dijimos",
            "start": 5703.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "rehabilitando",
            "start": 5707.219,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "las plantas petroqu\u00edmicas construyendo",
            "start": 5709.17,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la nueva de las refiner\u00edas construyendo",
            "start": 5712.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la nueva refiner\u00eda y algo que es muy",
            "start": 5715.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "importante cu\u00e1l es",
            "start": 5717.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito principal de la pol\u00edtica",
            "start": 5720.26,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "petrolera de mexico",
            "start": 5723.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no vendes",
            "start": 5728.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo cruz",
            "start": 5730.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "transformar la materia prima el petr\u00f3leo",
            "start": 5734.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 5737.539,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5739.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "producir en m\u00e9xico las gasolinas",
            "start": 5741.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ser autosuficiente",
            "start": 5744.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ese es el esfuerzo",
            "start": 5748.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 5751.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5753.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "somos de los pa\u00edses petroleros no s\u00e9 si",
            "start": 5755.53,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el principal",
            "start": 5759.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no estamos entre los primeros",
            "start": 5761.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que a pesar de producir petr\u00f3leo de",
            "start": 5766.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vender petr\u00f3leo somos de los pa\u00edses que",
            "start": 5770.14,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s compramos combustible gasolinas en",
            "start": 5772.78,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "el exilio el extranjero",
            "start": 5778.03,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "es una paradoja",
            "start": 5779.999,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo siempre digo que es como vender",
            "start": 5783.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "naranja",
            "start": 5787.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y comprar jugos de naranja",
            "start": 5788.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5792.949,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante de la pol\u00edtica",
            "start": 5794.96,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "nuestra es que podamos",
            "start": 5798.31,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y ser autosuficientes",
            "start": 5802.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en combustibles",
            "start": 5805.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se produzca en m\u00e9xico las gasolinas",
            "start": 5807.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuanto estamos comprando de gasolina es",
            "start": 5812.28,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "el porcentaje de el consumo nacional",
            "start": 5815.76,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "70 70",
            "start": 5821.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5823.86,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese",
            "start": 5825.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y no es un asunto nada m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 5830.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es un asunto de seguridad nacional",
            "start": 5834.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de soberan\u00eda",
            "start": 5839.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "imaginen",
            "start": 5842.3,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5844.4,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este la irresponsabilidad de los",
            "start": 5846.929,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas no",
            "start": 5850.439,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "tuvo l\u00edmite",
            "start": 5853.19,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1n para una d\u00e9cima de jarochos",
            "start": 5856.59,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5863.36,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "no se me dieron imag\u00ednense",
            "start": 5865.55,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no nos",
            "start": 5872.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo",
            "start": 5880.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "aguantamos",
            "start": 5885.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tanto tiempo durante no m\u00e1s tenemos",
            "start": 5890.48,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "reserva pero no mucho",
            "start": 5893.09,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "teniendo",
            "start": 5898.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo crudo",
            "start": 5900.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5904.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es esta pol\u00edtica y la vamos a continuar",
            "start": 5907.35,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y tenemos que terminar la refiner\u00eda y",
            "start": 5911.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rehabilitar las que tenemos aumentar la",
            "start": 5914.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "capacidad de refinaci\u00f3n y no depender de",
            "start": 5917.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la compra de gasolinas en el extranjero",
            "start": 5921.39,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y preguntarle si es evidente que tiene",
            "start": 5925.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ustedes asesores consejeros super su",
            "start": 5929.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "experiencia personal de gobernar y su",
            "start": 5932.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sensibilidad de hombre que siente las",
            "start": 5934.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesidades del pa\u00eds ante el panorama",
            "start": 5937.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mundial se calma de tranquilidad",
            "start": 5940.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "serenidad le mueve mucho esta",
            "start": 5943.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "experiencia le acompa\u00f1a mucho su",
            "start": 5946.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "instinto de pol\u00edtico su pelotear el ver",
            "start": 5948.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el horizonte eliminar el conocimiento",
            "start": 5952.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que tiene de personas y de situaciones y",
            "start": 5955.38,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "le ayuda a guiar sus decisiones es fui a",
            "start": 5958.29,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "usted en el destino en la buena estrella",
            "start": 5963.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 cosas complementos presidente",
            "start": 5967.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gracias el conocimiento de la historia",
            "start": 5970.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la historia",
            "start": 5976.18,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n para la pol\u00edtica exterior",
            "start": 5979.619,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "como han sido las relaciones de m\u00e9xico",
            "start": 5983.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente con otros pa\u00edses del",
            "start": 5986.51,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mundo y en particular c\u00f3mo ha sido la",
            "start": 5989.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de m\u00e9xico con estados unidos'",
            "start": 5994.349,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5998.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 6001.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los agravios mayores el gran zarpazo",
            "start": 6006.03,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6012.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiempos de cooperaci\u00f3n y de",
            "start": 6014.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 6016.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "como los que se dieron",
            "start": 6018.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del presidente lincoln",
            "start": 6024.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 6026.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el entendimiento",
            "start": 6029.62,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "del presidente roosevelt",
            "start": 6031.45,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con el presidente c\u00e1rdenas",
            "start": 6033.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "eso me ayuda mucho",
            "start": 6036.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para mis adversarios",
            "start": 6042.25,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que tener este sentido del",
            "start": 6046.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "humor",
            "start": 6049.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "enojarse este",
            "start": 6050.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dicen qu\u00e9",
            "start": 6054.92,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n los pies y estoy tocando",
            "start": 6057.05,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que ayuda mucho",
            "start": 6059.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la madurez",
            "start": 6063.349,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la madurez",
            "start": 6065.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la experiencia",
            "start": 6070.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a lo mejor nos entendemos con los",
            "start": 6075.619,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "principales jefes de estado del mundo",
            "start": 6079.139,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 6082.44,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "a la misma edad",
            "start": 6087.989,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "con el presidente trump",
            "start": 6097.38,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "una presente china",
            "start": 6099.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con la canciller",
            "start": 6103.87,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "merkel",
            "start": 6106.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "incluso con un",
            "start": 6108.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el presidente de de rusia",
            "start": 6112.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "putin",
            "start": 6119.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no son chamacos",
            "start": 6121.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la gente madura no viejos",
            "start": 6125.65,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "maduros",
            "start": 6130.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ayuda mucho",
            "start": 6132.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque en este noble oficio de la",
            "start": 6138.74,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6141.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay que saber",
            "start": 6143.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "autolimitarse",
            "start": 6146.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es pasi\u00f3n",
            "start": 6150.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y raz\u00f3n",
            "start": 6153.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cabeza y coraz\u00f3n",
            "start": 6156.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el equilibrio de las dos cosas",
            "start": 6161.52,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces hay momentos dif\u00edciles",
            "start": 6166.38,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pero se puede llegar a acuerdos",
            "start": 6170.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y eso es lo que hemos logrado para el",
            "start": 6175.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bien del pa\u00eds un gran respeto",
            "start": 6177.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en esta negociaci\u00f3n",
            "start": 6183.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues no s\u00f3lo ayud\u00f3 la intervenci\u00f3n del",
            "start": 6185.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presidente de trump",
            "start": 6188.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso era tambi\u00e9n ayudar",
            "start": 6193.06,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "a los productores de",
            "start": 6196.68,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 6201.17,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6205.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay que pensar",
            "start": 6208.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en lo que cuesta",
            "start": 6211.0,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "producir un barril de petr\u00f3leo",
            "start": 6213.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ya ven que hablaban mucho del fracking",
            "start": 6218.059,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces los costos de producci\u00f3n con",
            "start": 6223.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "frac",
            "start": 6226.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s elevados",
            "start": 6228.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces ya no",
            "start": 6232.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hay utilidad",
            "start": 6235.06,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la ganancia",
            "start": 6237.63,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la ventaja",
            "start": 6240.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "explotando con los m\u00e9todos",
            "start": 6245.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de siempre",
            "start": 6248.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del petr\u00f3leo",
            "start": 6250.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que podemos extraer",
            "start": 6253.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo a raz\u00f3n de cuatro d\u00f3lares por",
            "start": 6257.55,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "barril en algunos lugares",
            "start": 6262.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6270.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todo esto es lo que",
            "start": 6274.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6277.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "toma",
            "start": 6279.61,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "en cuenta",
            "start": 6281.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6283.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "momentos complicados dif\u00edciles pero se",
            "start": 6285.47,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sale adelante les comentaba para",
            "start": 6290.63,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 6293.93,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "los que estaban reacios m\u00e1s",
            "start": 6295.909,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 6301.83,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque de inmediato rusia acept\u00f3",
            "start": 6304.37,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la propuesta nuestra",
            "start": 6308.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6313.19,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acepto el presidente trono o sea igual",
            "start": 6315.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el acuerdo con presente luego",
            "start": 6319.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el gobierno ruso acept\u00f3",
            "start": 6323.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y donde hab\u00eda un poco de resistencia era",
            "start": 6326.76,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "ahora bien",
            "start": 6334.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero al final",
            "start": 6336.949,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "se portaron muy bien le toc\u00f3 a roc\u00edo",
            "start": 6339.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "platicarles c\u00f3mo fue que te toca a ti",
            "start": 6343.28,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pedirles el voto a ver platicar",
            "start": 6347.599,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "bueno la negociaci\u00f3n dur\u00f3 muchas horas",
            "start": 6354.61,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda",
            "start": 6358.54,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "efectivamente arabia saudita no aceptaba",
            "start": 6361.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tan f\u00e1cil la condici\u00f3n que nosotros",
            "start": 6365.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos colocando y en la segunda",
            "start": 6367.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que se tuvo el domingo",
            "start": 6370.349,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pues ya hab\u00edan aceptado las condiciones",
            "start": 6373.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda hecho el an\u00e1lisis de cuanto",
            "start": 6376.73,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "se iba a recortar en el mercado hicieron",
            "start": 6380.45,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pues un se\u00f1alamiento o un reconocimiento",
            "start": 6386.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "del esfuerzo que estaba haciendo m\u00e9xico",
            "start": 6390.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reconocieron la participaci\u00f3n directa",
            "start": 6393.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica porque en",
            "start": 6395.49,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 6397.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas todos los movimientos el",
            "start": 6399.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente estaba siendo informado en la",
            "start": 6402.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n pues pr\u00e1cticamente fue entre",
            "start": 6407.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el presidente de una servidora y ellos",
            "start": 6410.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estaban conscientes e igual que estaba",
            "start": 6412.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el presidente de rusia igual que estaba",
            "start": 6415.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el rey de arabia saudita era una",
            "start": 6419.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n de jefes de estado y al",
            "start": 6422.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "final cuando ya tomamos la votaci\u00f3n",
            "start": 6425.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda acordado faltaba nada",
            "start": 6429.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tomar la votaci\u00f3n de arabia saudita",
            "start": 6432.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y todos decidieron que fuera m\u00e9xico",
            "start": 6434.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "quien le pidiera el voto arabia",
            "start": 6436.99,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "entonces pues ya le ped\u00ed la votaci\u00f3n al",
            "start": 6441.3,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ministro de arabia saudita que es el",
            "start": 6445.989,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe quien est\u00e1 del ministro de",
            "start": 6447.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "energ\u00eda es el pr\u00edncipe y le dije",
            "start": 6450.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "excelencia ya m\u00e9xico acept\u00f3 los acuerdos",
            "start": 6453.75,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ya los 22 pa\u00edses tambi\u00e9n y quiero",
            "start": 6457.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "preguntarle si arabia saudita va a estar",
            "start": 6460.6,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de acuerdo en lo que se est\u00e1 planteando",
            "start": 6463.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n fue esta la respuesta fue",
            "start": 6468.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo y felicitamos a",
            "start": 6471.209,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y nos pidi\u00f3 el presidente el",
            "start": 6474.119,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe perd\u00f3n pidi\u00f3 un aplauso",
            "start": 6478.439,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "especial para la delegaci\u00f3n mexicana o",
            "start": 6481.109,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para el pueblo de m\u00e9xico entonces as\u00ed",
            "start": 6484.59,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6486.51,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "muy bien una vez",
            "start": 6489.099,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de luego vamos vamos",
            "start": 6492.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gracias presidente en reina y de ram\u00edrez",
            "start": 6496.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "periodista independiente reportera y de",
            "start": 6499.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina",
            "start": 6502.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tengo dos preguntas la primera es",
            "start": 6504.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "justamente con lo que usted hace",
            "start": 6507.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "referencia ahorita de que no se le toma",
            "start": 6508.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en cuenta al pueblo los gobiernos",
            "start": 6511.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "anteriores o como haya sido y como sigue",
            "start": 6515.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siendo justamente hoy en en sonora en",
            "start": 6518.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hermosillo tambi\u00e9n la alcaldesa de",
            "start": 6522.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hermosillo salida de l\u00f3pez c\u00e1rdenas",
            "start": 6524.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aprovecho esta coyuntura de la",
            "start": 6528.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "contingencia para poner en venta un",
            "start": 6532.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "campo deportivo que es que est\u00e1 en el",
            "start": 6535.69,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "centro del municipio de la ciudad y que",
            "start": 6539.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es uno de los pocos de los muy pocos",
            "start": 6543.019,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e1reas deportivas que quedan de los pocos",
            "start": 6545.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pulmones est\u00e1 junto a un humedal que hay",
            "start": 6548.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os se organizaron los",
            "start": 6551.599,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ciudadanos hay como alrededor de 50",
            "start": 6554.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles sociales",
            "start": 6556.969,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "deportivas ecologistas etc\u00e9tera que",
            "start": 6559.34,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajar tistas que est\u00e1n",
            "start": 6561.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajando porque esta zona no se venda",
            "start": 6563.449,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "porque la intenci\u00f3n del gobierno del",
            "start": 6565.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estado tambi\u00e9n es vender la parte que es",
            "start": 6567.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es due\u00f1a del estado y esta parte que era",
            "start": 6570.079,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "due\u00f1a del municipio y se puso en venta",
            "start": 6573.05,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "justo ahora en esta contingencia y este",
            "start": 6576.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "campo deportivo tiene tres campos de",
            "start": 6579.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol uno de f\u00fatbol tiene \u00e1rea de",
            "start": 6581.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "bicicross de motocross tiene una pista",
            "start": 6584.059,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "de atletismo o sea todo en la manera",
            "start": 6587.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "rudimentaria porque los los campos",
            "start": 6590.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "deportivos est\u00e1n hablando",
            "start": 6592.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en sonora",
            "start": 6594.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces puso en la venta est\u00e1 esta \u00e1rea",
            "start": 6596.48,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "para sacando un acuerdo del cabildo y",
            "start": 6599.42,
            "duration": 12.25
        },
        {
            "text": "ayer de ayer explic\u00f3 que lo pospone lo",
            "start": 6608.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "iba a ser en subasta p\u00fablica el pr\u00f3ximo",
            "start": 6611.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "viernes pero lo puso justo porque se",
            "start": 6613.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "organizaron a pesar del control que",
            "start": 6616.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene la alcaldesa de los medios locales",
            "start": 6618.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda se tiene all\u00e1 y que es de",
            "start": 6620.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 6623.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bueno panista padrecista pero ese moreno",
            "start": 6625.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 por morena y del control que tiene",
            "start": 6628.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 6631.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esto trascendi\u00f3 a las benditas redes",
            "start": 6632.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sociales entonces se pudo lograr detener",
            "start": 6635.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por un momento que ella ayer dijera que",
            "start": 6637.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pospon\u00eda no cancela la venta la pospone",
            "start": 6641.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hasta que pase la contingencia del gobi",
            "start": 6644.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que pueda hacer una subasta ya",
            "start": 6647.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presencial entonces en lo que demandan",
            "start": 6649.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estas organizaciones es la intervenci\u00f3n",
            "start": 6653.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del obviamente del gobierno federal para",
            "start": 6656.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que ver de qu\u00e9 manera pueden \u00e9ste se",
            "start": 6659.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puede garantizar que ese espacio p\u00fablico",
            "start": 6662.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de los pocos que hay que tienen m\u00e1s de",
            "start": 6665.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "300 \u00e1rboles que no son reconocidos que",
            "start": 6668.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se mantenga ya como un pulm\u00f3n de la",
            "start": 6671.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudad que se respete el humedal para",
            "start": 6674.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que tampoco el gobierno del estado",
            "start": 6676.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "intente vender lo que es la intenci\u00f3n de",
            "start": 6677.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacer un centro de convenciones ah\u00ed y",
            "start": 6679.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otro proyecto m\u00e1s grande entonces para",
            "start": 6682.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que si usted puede intervenir en este",
            "start": 6685.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "punto y bueno el argumento d",
            "start": 6688.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la alcaldesa es que no tiene recursos",
            "start": 6691.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para nada entonces preguntando a algunos",
            "start": 6694.73,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "reporteros encontramos que no tienen una",
            "start": 6698.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un plan de austeridad debidamente",
            "start": 6702.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aplicado o sea no hay no han dado una",
            "start": 6705.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "respuesta como consciente o confiable de",
            "start": 6708.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decir hemos bajado en esto hemos bajado",
            "start": 6712.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en lo otro s\u00ed se han reducido el sueldo",
            "start": 6714.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se han hecho algunos esfuerzos pero la",
            "start": 6716.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina sigue siendo igual no han logrado",
            "start": 6719.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cumplir con bajar el el pago de n\u00f3mina",
            "start": 6721.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "all\u00ed o sea hay otras situaciones que no",
            "start": 6725.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se han hecho que se sigue teniendo",
            "start": 6728.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desv\u00edos y el gasto corriendo",
            "start": 6730.96,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente es el 90 por ciento de del",
            "start": 6733.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gasto del municipio m\u00e1s del 90 por",
            "start": 6735.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciento entonces una vez que vienen que",
            "start": 6738.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dicen ellos que vinieron ac\u00e1 y no hay",
            "start": 6741.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recursos adicionales extraordinarios",
            "start": 6743.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como es en todo el pa\u00eds pero tampoco han",
            "start": 6745.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iniciado su trabajo de eficientar la",
            "start": 6748.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera de reducir el gas",
            "start": 6751.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues de sacar recursos y reducir y hacer",
            "start": 6754.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 6756.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6760.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como se dice me interrumpi\u00f3 este",
            "start": 6762.38,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "muchacho pero bueno el punto es que sea",
            "start": 6765.08,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "si usted puede atender este asunto y",
            "start": 6769.51,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para que definitivamente se garantice",
            "start": 6773.449,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que es ese predio que de ella para los",
            "start": 6776.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hermosillenses para los sonorenses y mi",
            "start": 6778.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "otra pregunta a prop\u00f3sito de lo que est\u00e1",
            "start": 6781.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria es si en este momento",
            "start": 6783.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de crisis energ\u00e9tica o de lo que est\u00e1",
            "start": 6787.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasando a nivel mundial y a nivel m\u00e9xico",
            "start": 6789.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienen alguna intenci\u00f3n el gobierno",
            "start": 6792.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "federal lo est\u00e1 planteando ver si su",
            "start": 6795.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica energ\u00e9tica podr\u00eda fortalecer",
            "start": 6798.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las energ\u00edas limpias las energ\u00edas",
            "start": 6800.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "alternativas para pues para mayor",
            "start": 6803.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "beneficio para m\u00e9xico si acerca de lo",
            "start": 6805.969,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "\u00faltimo nosotros",
            "start": 6809.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vamos a seguir impulsando todo lo que",
            "start": 6813.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son energ\u00edas alternativas para no",
            "start": 6816.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "depender de el petr\u00f3leo que es un",
            "start": 6819.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "recurso no renovable",
            "start": 6823.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo esto de disminuir la producci\u00f3n",
            "start": 6826.52,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n significa",
            "start": 6830.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y guardar",
            "start": 6834.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este recurso para las nuevas",
            "start": 6838.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 6841.05,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s de nosotros de",
            "start": 6843.34,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "nuestra generaci\u00f3n es de los que vienen",
            "start": 6848.29,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros y tenemos que actuar",
            "start": 6851.87,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de manera responsable por eso la apuesta",
            "start": 6856.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no era desde el principio a producir m\u00e1s",
            "start": 6859.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la cuenta",
            "start": 6864.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la apuesta es producir lo que se",
            "start": 6864.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "requiere para",
            "start": 6868.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 6871.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestro consumo de combustibles",
            "start": 6872.99,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "y si vamos a seguir ayudando en todo lo",
            "start": 6877.81,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6883.81,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es el fomento de energ\u00edas alternativas",
            "start": 6885.3,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "es indispensable fundamental",
            "start": 6888.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "acerca de lo que planteas de hermosillo",
            "start": 6893.51,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "yo creo que la actuaci\u00f3n de la",
            "start": 6897.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidenta municipal",
            "start": 6901.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es por la situaci\u00f3n tan precaria",
            "start": 6903.46,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "del presupuesto de los ayuntamientos no",
            "start": 6907.05,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es el caso de hermosillo es el caso",
            "start": 6912.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los gobiernos",
            "start": 6914.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "municipales y tambi\u00e9n en los gobiernos",
            "start": 6917.159,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 6919.889,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6922.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nosotros recibimos",
            "start": 6924.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6929.15,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6930.699,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica en crisis llevamos a",
            "start": 6932.16,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cabo medidas estamos",
            "start": 6936.51,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n evitando el",
            "start": 6939.17,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "despilfarro ahorrando quitamos todos los",
            "start": 6942.08,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "lujos y esto mismo como t\u00fa lo se\u00f1alas lo",
            "start": 6946.219,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tienen que hacer en los estados y lo",
            "start": 6952.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen que hacer en los municipios",
            "start": 6954.199,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ellos heredaron",
            "start": 6956.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y haciendas p\u00fablicas quebradas",
            "start": 6962.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobiernos que heredaron deudas gobiernos",
            "start": 6965.949,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 6969.01,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6970.869,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil de manejar",
            "start": 6972.599,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "han tenido que ir reestructurando",
            "start": 6975.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 6979.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya ustedes eso lo saben bueno es de",
            "start": 6982.55,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico de c\u00f3mo actuaron ciertos",
            "start": 6985.489,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "gobernadores de manera irresponsable y",
            "start": 6988.639,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "endeudaron",
            "start": 6992.3,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y esto mismo pues lo padecen los",
            "start": 6993.869,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales yo le voy a dar",
            "start": 6999.09,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "una buena noticia",
            "start": 7001.879,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7005.63,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el pueblo de hermosillo sonora",
            "start": 7008.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a la presidencia municipal y a",
            "start": 7013.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la gobernador",
            "start": 7016.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este no van a tener necesidad de vender",
            "start": 7018.08,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ese terreno",
            "start": 7023.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque seg\u00fan",
            "start": 7029.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7030.69,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "le\u00ed mi informe era para obras urbanas",
            "start": 7032.26,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "sobre todo bacheo les puedo decir que",
            "start": 7038.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vamos a destinar 500 millones de pesos",
            "start": 7044.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del gobierno federal para hermosillo",
            "start": 7046.72,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para estas obras",
            "start": 7050.07,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es un plan emergente que se va a aplicar",
            "start": 7054.69,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en 50",
            "start": 7058.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 7063.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos a invertir 25 mil millones de",
            "start": 7067.829,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7070.26,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "es un promedio de 500 millones por",
            "start": 7073.42,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ciudad que van a obtener bueno hablar la",
            "start": 7076.17,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "venta cuanto que el cuarto 80 m\u00ednimo",
            "start": 7081.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siento s\u00f3lo 180 millones m\u00ednimo pero de",
            "start": 7083.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ah\u00ed eran 120 para",
            "start": 7087.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para el barrio van a tener 150 mi",
            "start": 7089.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "palabra que otras ciudades ya",
            "start": 7093.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed ya despu\u00e9s vamos a conocer",
            "start": 7097.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gracias muy bien pero mira lo que",
            "start": 7100.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hiciste por eso es muy bueno el",
            "start": 7102.84,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "periodismo libre lo que ustedes aqu\u00ed",
            "start": 7106.41,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7110.67,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hacen de plantear las denuncias demandas",
            "start": 7112.73,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la gente ya tenemos",
            "start": 7117.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que hacer la convocatoria para los",
            "start": 7122.57,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos miren s\u00f3lo agregar",
            "start": 7125.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que me enter\u00e9 tambi\u00e9n ayer",
            "start": 7130.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de que rechazaron mi propuesta de",
            "start": 7134.989,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adelantar",
            "start": 7137.809,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 7141.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "yo envi\u00e9 esa iniciativa de ley fue una",
            "start": 7146.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "propuesta de a nosotros",
            "start": 7150.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para que se hiciera",
            "start": 7152.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato se llevar\u00e1 a",
            "start": 7155.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cabo la consulta",
            "start": 7158.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7161.43,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el mismo d\u00eda de las elecciones con el",
            "start": 7163.69,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que no cueste",
            "start": 7166.81,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y van a estar ah\u00ed los funcionarios",
            "start": 7170.489,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "electorales las mesas entonces nada m\u00e1s",
            "start": 7174.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo que cuesta",
            "start": 7178.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "una boleta",
            "start": 7181.749,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tienes la pregunta es muy sencilla",
            "start": 7183.699,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quieres que contin\u00fae o que renuncie el",
            "start": 7185.969,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 7190.599,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "si o no se rayan lo que quiera la gente",
            "start": 7193.57,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7200.52,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7201.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed envidio",
            "start": 7204.17,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la iniciativa original",
            "start": 7206.68,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "y la pospusieron",
            "start": 7209.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hasta el 22",
            "start": 7212.429,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1n formando los frentes en",
            "start": 7215.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "contra m\u00eda",
            "start": 7218.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y que hay toda una campa\u00f1a",
            "start": 7221.84,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "de calumnias guerra sucia",
            "start": 7226.699,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 7230.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "este completas verdades a medias",
            "start": 7233.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los veo",
            "start": 7241.95,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desesperados",
            "start": 7246.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo no duerme o sea",
            "start": 7250.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "andan alterados",
            "start": 7254.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya hablamos ayer de como",
            "start": 7258.0,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1n valiendo de los m\u00e1s",
            "start": 7261.14,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 7266.51,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "saliendo de aqu\u00ed ayer",
            "start": 7269.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "jes\u00fas me entrega la lista",
            "start": 7273.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de los que tienen m\u00e1s seguidores en",
            "start": 7277.11,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "twitter",
            "start": 7280.58,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y son los artistas los deportistas",
            "start": 7282.659,
            "duration": 12.431
        },
        {
            "text": "tienen hasta 10 millones de seguidores",
            "start": 7288.82,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "entonces veo la lista y coincide",
            "start": 7295.09,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no tarda y sale otro famoso por qu\u00e9",
            "start": 7307.37,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya los de antes",
            "start": 7311.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7315.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "les ayudan",
            "start": 7317.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces como est\u00e1n as\u00ed en ese plan",
            "start": 7320.6,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s soltando much\u00edsimo dinero",
            "start": 7324.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pagando",
            "start": 7331.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a los que dise\u00f1an la campa\u00f1a a los que",
            "start": 7335.59,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7339.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se implementan",
            "start": 7343.26,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7344.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a los que circulan todos los mensajes",
            "start": 7346.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9",
            "start": 7352.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s para que tanto enojo",
            "start": 7354.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si podemos",
            "start": 7358.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y resolver nuestras diferencias",
            "start": 7360.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con tranquilidad",
            "start": 7364.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con serenidad",
            "start": 7368.289,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para eso es la democracia",
            "start": 7371.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y si tenerle confianza al pueblo que sea",
            "start": 7375.87,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7379.11,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la que decida",
            "start": 7380.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque esperar hasta el 22 si vamos a",
            "start": 7385.659,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 7389.229,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "en junio del a\u00f1o pr\u00f3ximo elecciones",
            "start": 7390.86,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ya de una vez yo les digo",
            "start": 7394.65,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "para el primero de diciembre",
            "start": 7398.81,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso yo termino",
            "start": 7401.739,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7406.4,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "establecer las bases de la",
            "start": 7408.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el 1\u00ba de diciembre",
            "start": 7410.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "les comento",
            "start": 7418.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "\u00faltima reforma",
            "start": 7422.45,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n que me importaba",
            "start": 7426.29,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 7428.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues la reforma al cuarto constitucional",
            "start": 7430.11,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y ya se aprob\u00f3",
            "start": 7433.37,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 7437.21,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "toda una revoluci\u00f3n",
            "start": 7438.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 7442.1,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7444.25,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "elevar a rango constitucional del",
            "start": 7446.389,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "derecho de los adultos mayores a la",
            "start": 7448.669,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 7450.709,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ya me puedo",
            "start": 7453.409,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "el tranquilo",
            "start": 7456.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de elevar al rango constitucional el",
            "start": 7461.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "derecho de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os pobres",
            "start": 7463.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a una pensi\u00f3n",
            "start": 7466.05,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el derecho de los estudiantes",
            "start": 7470.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de 11 millones de estudiantes pobres",
            "start": 7474.97,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para recibir una beca",
            "start": 7479.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "del derecho",
            "start": 7486.0,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "constitucional a la atenci\u00f3n",
            "start": 7487.889,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y a los medicamentos gratuitos",
            "start": 7490.449,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como le van a dar marcha atr\u00e1s a eso",
            "start": 7496.88,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "a ver que me lo expliquen",
            "start": 7500.409,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si van a necesitar",
            "start": 7504.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos terceras partes de la votaci\u00f3n",
            "start": 7506.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7510.7,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "cambiar la constituci\u00f3n con mayor\u00eda",
            "start": 7513.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "simple",
            "start": 7515.489,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es mayor\u00eda absoluta",
            "start": 7518.73,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde van a sacar los votos pero",
            "start": 7522.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7524.65,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "quien se va a atrever",
            "start": 7527.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y otra cosa",
            "start": 7530.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se va a dejar la gente",
            "start": 7532.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "arrebatar esas conquistas sociales",
            "start": 7538.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7542.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya no van a poder retr\u00f3gradas",
            "start": 7544.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7548.969,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "estoy contento estoy tranquilo",
            "start": 7550.989,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y no hace falta",
            "start": 7555.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que yo est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 7558.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a la fuerza",
            "start": 7560.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que vale un presidente que vale",
            "start": 7564.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "una autoridad",
            "start": 7568.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sin apoyo popular es una hoja seca",
            "start": 7569.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "es la pura formalidad",
            "start": 7576.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es un florero es un adorno",
            "start": 7580.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "un presidente",
            "start": 7585.35,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7587.52,
            "duration": 1.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7588.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consenso sin el apoyo",
            "start": 7589.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7593.25,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces ya nada m\u00e1s aclarar eso que",
            "start": 7595.659,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "conste",
            "start": 7600.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que lo propuse ayer votaron",
            "start": 7602.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7606.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del senado",
            "start": 7609.139,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "este no quisieron",
            "start": 7612.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "algunos partidos no los voy a mencionar",
            "start": 7617.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero desde luego los partidos",
            "start": 7619.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "conservadores no quisieran",
            "start": 7621.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7624.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se los dejo de tarea ustedes para",
            "start": 7627.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que vean qu\u00e9 partidos fueron los que",
            "start": 7629.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "rechazaron la propuesta muy bien",
            "start": 7631.92,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nada m\u00e1s",
            "start": 7635.63,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "termino pues haciendo el llamado a los",
            "start": 7639.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 7643.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a las enfermeras que son tan",
            "start": 7645.42,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "importantes las enfermeras",
            "start": 7649.94,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "indispensables en estos momentos",
            "start": 7652.67,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7657.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos ayuden",
            "start": 7660.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "que se inscriban",
            "start": 7662.59,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7667.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 7669.55,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aunque sea de manera temporal les",
            "start": 7671.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "garantizamos trabajo permanente",
            "start": 7674.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque tenemos un d\u00e9ficit nos dejaron un",
            "start": 7679.49,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "faltante de enfermeras y de m\u00e9dicos",
            "start": 7684.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de especialistas",
            "start": 7688.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "entonces les garantizamos",
            "start": 7691.9,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7695.719,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos a decir base",
            "start": 7698.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "trabajo permanente pero si no quieren",
            "start": 7702.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 7708.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 7711.719,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 7717.31,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cuando menos seis meses",
            "start": 7719.79,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que pasemos",
            "start": 7727.929,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 7732.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 7736.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se pueden inscribir",
            "start": 7740.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llev\u00e1ndose a cabo cursos de",
            "start": 7745.869,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 7750.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con los mejores especialistas",
            "start": 7758.989,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 7767.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz va",
            "start": 7769.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a explicarles",
            "start": 7772.68,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste",
            "start": 7779.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este apoyo como podr\u00edan inscribirse ya",
            "start": 7782.98,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "hay m\u00e9dicos",
            "start": 7789.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "trabajan en farmacias",
            "start": 7795.06,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales",
            "start": 7799.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y las farmacias",
            "start": 7803.659,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de farmacias",
            "start": 7806.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o asociaciones de farmacias est\u00e1n",
            "start": 7809.15,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "permitiendo que puedan estos m\u00e9dicos",
            "start": 7813.05,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "ayudarnos a incorporarse",
            "start": 7817.33,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y hago tambi\u00e9n el llamado a qu\u00e9",
            "start": 7820.599,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "todos los que tienen que ver con la",
            "start": 7826.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7830.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hay empresas que tienen consultorios con",
            "start": 7832.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 7836.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7838.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y firmamos el acuerdo",
            "start": 7840.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con los hospitales privados pero hay",
            "start": 7843.52,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "muchos hospitales peque\u00f1os medianos",
            "start": 7848.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las distintas regiones del pa\u00eds que",
            "start": 7854.4,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9ste nos pueden ayudar",
            "start": 7857.85,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 definido el par\u00e1metro d",
            "start": 7862.55,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pago por este servicio a partir del",
            "start": 7867.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "convenio con los hospitales privados",
            "start": 7872.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces esto aplicar\u00eda para cualquier",
            "start": 7874.17,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "hospital particular que quiera",
            "start": 7879.15,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ayudarnos nos estamos preparando el",
            "start": 7882.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es que",
            "start": 7886.72,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "no falte una sola cama",
            "start": 7888.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un solo ventilador",
            "start": 7892.429,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "que tengamos a todos los m\u00e9dicos que se",
            "start": 7895.01,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "necesitan cuidando a los enfermos",
            "start": 7899.3,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "entonces a ver alejandro",
            "start": 7903.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con su",
            "start": 7909.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permiso en nuestro pa\u00eds y el mundo vive",
            "start": 7911.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en momentos in\u00e9ditos pero los recursos",
            "start": 7914.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "humanos para la salud nuestros",
            "start": 7917.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "profesionales siempre han mostrado una",
            "start": 7919.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gran interesa y un gran compromiso ante",
            "start": 7921.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "momentos de adversidad",
            "start": 7924.35,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los profesionales de la salud est\u00e1n",
            "start": 7927.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hechos de una materia solidaria que les",
            "start": 7929.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "permite afirmarse ante la realidad y por",
            "start": 7932.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "supuesto ayudar",
            "start": 7936.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ante ello hacemos un llamado muy",
            "start": 7938.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sensible a todos nuestros m\u00e9dicos a",
            "start": 7940.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestras doctoras a nuestros doctores en",
            "start": 7942.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especial los que poseen alg\u00fan tipo de",
            "start": 7945.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conocimiento o especialidad en terapia",
            "start": 7947.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "intensiva neumolog\u00eda medicina interna",
            "start": 7950.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "infectolog\u00eda y anestesiolog\u00eda tambi\u00e9n a",
            "start": 7953.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestras enfermeras y enfermeros",
            "start": 7958.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especialistas sobre todo los que poseen",
            "start": 7959.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conocimientos en terapia intensiva",
            "start": 7962.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "inhaloterapia tenemos un peque\u00f1o v\u00eddeo",
            "start": 7965.15,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "si nos ayudan por favor a difundirlos",
            "start": 7968.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para poder atraer a este recurso humano",
            "start": 7970.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tan importante en estos momentos para",
            "start": 7973.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por favor",
            "start": 7975.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tiene audio para la atenci\u00f3n del gobi 19",
            "start": 7979.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 7981.71,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "convoca a m\u00e9dicos o m\u00e9dicas",
            "start": 7983.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "especialistas en terapia intensiva",
            "start": 7985.489,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "urgencias medicina interna neumolog\u00eda",
            "start": 7987.44,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "infectolog\u00eda y anestesiolog\u00eda tambi\u00e9n se",
            "start": 7991.449,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "requieren enfermeras o enfermeros",
            "start": 7995.389,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "especialistas en terapia intensiva e",
            "start": 7996.73,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "inhal\u00f3 terapia en este momento m\u00e9xico te",
            "start": 8000.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "necesita inscr\u00edbete en m\u00e9dicos del",
            "start": 8004.12,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "bienestar punto salud punto gob.mx ya",
            "start": 8007.3,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "estamos contratando",
            "start": 8011.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presidente nuestra meta es que todos los",
            "start": 8017.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pacientes que tengamos por kobe sean",
            "start": 8019.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "atendidos por un equipo",
            "start": 8022.29,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "multidisciplinario que todos nuestros",
            "start": 8023.27,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "pacientes tengan los m\u00e9dicos que",
            "start": 8025.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "necesitan para su atenci\u00f3n",
            "start": 8027.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ante ello hacemos un profundo llamado un",
            "start": 8029.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atento y respetuoso llamado a todas",
            "start": 8032.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuestras m\u00e9dicas a que se inscriban en",
            "start": 8034.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la convocatoria de m\u00e9dicos del bienestar",
            "start": 8036.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y estamos contratando y tendr\u00e1n la gran",
            "start": 8038.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "oportunidad de poder ayudar a nuestro",
            "start": 8041.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que as\u00ed no nos est\u00e1 demandando",
            "start": 8044.25,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s gracias se\u00f1or",
            "start": 8046.14,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "esto es este en general es un llamado",
            "start": 8048.949,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que va a seguir habiendo",
            "start": 8054.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respuesta acu\u00e9rdense que ya hicimos un",
            "start": 8056.96,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "primer llamado y se inscribieron muchos",
            "start": 8059.27,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "y estamos ya contratando",
            "start": 8064.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a enfermeras a m\u00e9dicos pero",
            "start": 8068.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8071.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hace falta m\u00e1s",
            "start": 8073.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8075.56,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 8077.5,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "que sobre y no que falte",
            "start": 8079.179,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8083.429,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es tiempo",
            "start": 8085.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos inter\u00e9s en hacer este llamado",
            "start": 8088.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda",
            "start": 8090.7,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 8094.07,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y la pr\u00f3xima",
            "start": 8097.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "podemos terminar de capacitar de formar",
            "start": 8098.97,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "y de contratar a todo el personal",
            "start": 8103.58,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "necesario para enfrentar",
            "start": 8108.71,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pues el momento m\u00e1s cr\u00edtico de la",
            "start": 8113.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "epidemia muchas gracias",
            "start": 8117.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hoy a las 7 de la noche",
            "start": 8120.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 8123.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell seguir\u00e1",
            "start": 8126.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informando sobre el tema de coronavirus",
            "start": 8128.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana nos vemos aqu\u00ed vamos a estar",
            "start": 8132.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "con ustedes ma\u00f1ana es muy importante",
            "start": 8135.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque vamos ya a definir",
            "start": 8139.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el panorama",
            "start": 8145.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacia adelante como ven los",
            "start": 8147.29,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "especialistas la situaci\u00f3n actual se va",
            "start": 8151.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a ser un diagn\u00f3stico y una proyecci\u00f3n",
            "start": 8155.12,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n todo el pueblo est\u00e9",
            "start": 8159.05,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "preparado",
            "start": 8163.81,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de lo que sigue",
            "start": 8165.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de lo que se va",
            "start": 8168.909,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo muchas gracias nos vemos",
            "start": 8171.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8174.73,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8179.06,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "creo que es a las 10",
            "start": 8182.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n con salud",
            "start": 8187.03,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "a las 8 de la noche",
            "start": 8189.8,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hoy no",
            "start": 8194.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es general es aqu\u00ed e informan",
            "start": 8198.46,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "y ese tel\u00e9fono verdad",
            "start": 8203.939,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8207.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eso es este",
            "start": 8210.31,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "indefinido",
            "start": 8212.719,
            "duration": 2.96
        }
    ],
    "transcription_text": " como les trata la vida tambi\u00e9n me da mucho gusto este vamos a informar hoy como quedamos sobre el acuerdo qu\u00e9 s\u00e9 logro en la reuni\u00f3n de la opep y de los que no pertenecen a esta organizaci\u00f3n de productores de petr\u00f3leo que consideramos fue favorable para m\u00e9xico y consider\u00f3 que el mundo tanto para productores como para consumidores porque se logra y estabilizar y en el peor de los casos s evita la ca\u00edda mayor en el precio del petr\u00f3leo lo cual pudiese precipitado a\u00fan m\u00e1s la crisis econ\u00f3mica mundial hubiese provocado una mayor ca\u00edda de la econom\u00eda en el mundo y esto no es bueno para nadie aprovecho para agradecer al presidente de trump por su intervenci\u00f3n porque fue una negociaci\u00f3n bastante tensa m\u00e9xico fue la excepci\u00f3n en cuanto a reducci\u00f3n de su producci\u00f3n por qu\u00e9 apenas nos estamos recuperando de la ca\u00edda que se ven\u00eda registrando en la producci\u00f3n petrolera en los \u00faltimos 14 a\u00f1os todo el periodo neoliberal fue uno un rotundo fracaso en materia de pol\u00edtica petrolera por qu\u00e9 primero hab\u00eda mucha producci\u00f3n y precios altos lleg\u00f3 a costar hasta 100 d\u00f3lares el barril se derroch\u00f3 el dinero que ingres\u00f3 a m\u00e9xico y luego como s\u00e9 es primero los campos petroleros se comenz\u00f3 con la declinaci\u00f3n sobre todo de cantarel se empez\u00f3 a caer la producci\u00f3n todos los a\u00f1os y as\u00ed recibimos nosotros la actividad petrolera y con mucho esfuerzo desde el a\u00f1o pasado se detuvo la ca\u00edda fue el primer a\u00f1o en 14 y que no disminuy\u00f3 la producci\u00f3n con los campos nuevos con versiones especiales pemex s\u00ed ven\u00edan logrando ya el crecimiento en la producci\u00f3n ahora vamos a tener que cerrar v\u00e1lvulas pero ah\u00ed est\u00e1 el petr\u00f3leo ya es distinto consideramos que no nos va a perjudicar de esta medida porque al mismo tiempo vamos a seguir rehabilitando nuestras refiner\u00edas y destinando m\u00e1s petr\u00f3leo crudo de exportaci\u00f3n a las refiner\u00edas y aumentar su capacidad de producci\u00f3n esto va a requerir de consumir m\u00e1s petr\u00f3leo crudo en m\u00e9xico vender menos petr\u00f3leo crudo en el extranjero y al producir aqu\u00ed nuestras gasolinas vamos a reducir las importaciones de gasolinas esto va a significar empleos en mexico y mantener una pol\u00edtica de precios de las gasolinas como se ofreci\u00f3 y se ha cumplido que no hay aumentos en los precios de las gasolinas en t\u00e9rminos reales que no hayan los llamados gasolinazos que hab\u00edan en el per\u00edodo neoliberal los gobiernos anteriores entonces vamos a explicar en qu\u00e9 consisti\u00f3 este acuerdo no va a ser profesional y luego y vamos a hablar sobre una convocatoria adicional ya lo hicimos pero vamos a volver a pedirle a los m\u00e9dicos del pa\u00eds que nos ayuden porque necesitamos tienes m\u00e1s m\u00e9dicos m\u00e1s enfermeras sobre todo especialistas s\u00ed no se tienen los especialistas porque es un problema tambi\u00e9n del fracaso de la pol\u00edtica neoliberal en 36 a\u00f1os se dej\u00f3 de impulsar la educaci\u00f3n se rechaz\u00f3 a los que quer\u00edan ingresar a las universidades a la escuelas a las escuelas de medicina se limitaba el acceso y el resultado es que ahora tenemos - m\u00e9dicos de los que necesita el pa\u00eds y desde luego menos especialistas y m\u00e1s a\u00fan - especialistas en terapia intensiva qu\u00e9 son los que se requieren para enfrentar la pandemia del corona byrs entonces estamos haciendo un esfuerzo para que no nos falten los m\u00e9dicos se ha avanzado mucho a partir de la primera convocatoria se han inscrito c\u00f3mo 14000 ahora alejandro schwartz va a explicar ya se han contratado como 3700 se est\u00e1 llevando a cabo un curso formaci\u00f3n r\u00e1pida breve y se tiene ya y un dise\u00f1o de atenci\u00f3n especial quiero decirle a la gente qu\u00e9 en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la epidemia vamos a tener las c\u00e1maras vamos a tener los ventiladores en los equipos y los m\u00e9dicos y las enfermeras porque venimos trabajando desde hace mucho a pesar de estas carencias estructurales a pesar de los pesares vamos a salir adelante vamos a enfrentar el coronavirus m\u00e9xico saldr\u00e1 adelante como lo dijimos desde el principio y el coronavirus ni mucho menos malaria el paludismo la impresa la peste de la corrupci\u00f3n nos va a detener la peste m\u00e1s funesta que ha padecido m\u00e9xico la corrupci\u00f3n la vamos a desterrar ya comenz\u00f3 la limpia de esa epidemia que hab\u00eda afectado mucho un contagio bastante extendido de arriba para abajo pero nuestras culturas le dieron inmunidad a nuestro pueblo y a\u00fan cuando dec\u00edan que el qu\u00e9 no transaba no avanzaba aun cuando dec\u00edan que la moral es un \u00e1rbol que daba moras aun cuando estuvieron dar legal diciendo de que hab\u00eda que triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole a\u00fan cu\u00e1ndo qu\u00e9 hicieron hacernos creer que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico c\u00f3mo llegaron a decirlo y es tan fuerte nuestra herencia civilizatoria viene de lejos son tan fuertes nuestras culturas y de ah\u00ed de man\u00e1 la honestidad de nuestro pueblo que no pudieron la mancha negra del individualismo de la codicia no pudo eclipsar a m\u00e9xico pero eso vamos a seguir y adelante no creen ustedes que hay una calamidad mayor que la corrupci\u00f3n una pandemia mayor que la corrupci\u00f3n nada se compara d\u00f3nde es imag\u00ednese en m\u00e9xico se convirti\u00f3 por la corrupci\u00f3n en un pa\u00eds de profundas desigualdades desde que visit\u00f3 un bol m\u00e9xico y habl\u00f3 de que era de los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s desigualdad ha habido esa desigualdad pero nunca se hab\u00eda profundizado tanto como en el periodo neoliberal una monstruosa segun las palabras de un bol una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social que produjo la corrupci\u00f3n ya hemos hablado en otros momentos que antes nos dec\u00edan en la escuela en la universidad cuando se estudiaban ciencias sociales de que la acumulaci\u00f3n de capital se produc\u00eda por la explotaci\u00f3n hacia el burgu\u00e9s del proletario el due\u00f1o de los medios de producci\u00f3n explotaba al trabajador y se quedaba con una plusval\u00eda una ganancia y as\u00ed se iba acumulando el capital algunas cuantas manos y se empobrec\u00eda al pueblo en el caso de m\u00e9xico no fue as\u00ed aqu\u00ed la acumulaci\u00f3n de capital se dio al amparo del poder p\u00fablico mediante la corrupci\u00f3n por eso a lo mejor en la academia en las universidades no se trat\u00f3 el tema de la corrupci\u00f3n durante todo este tiempo adem\u00e1s se soslay\u00f3 porque no se consideraba un asunto fundamental el cambio nuestro consiste precisamente en desterrar la corrupci\u00f3n si me preguntan como lo dec\u00eda yo en los m\u00edtines digamos a ver usted que ni siquiera habla de corrido que est\u00e1 luchando como dice mis adversarias que arrastro de los pies a ver d\u00edganos r\u00e1pido en lo que tarda parado en un solo pie qu\u00e9 es lo que propone acabar con la corrupci\u00f3n ese es el plan bueno vamos a que roc\u00edo nos diga qu\u00e9 pas\u00f3 con la especia buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente bueno efectivamente la semana pasada hubo una reuni\u00f3n de la opep m\u00e9xico no pertenece a la opep m\u00e9xico pertenece a un convenio de colaboraci\u00f3n que se firm\u00f3 en el 2016 con el grupo que se llama pp no pp y ahora conocido como pepe plus y estar convenio que se tiene con esta organizaci\u00f3n pues es de colaboraci\u00f3n para mantener los precios del mercado para mantener los niveles de producci\u00f3n y como colaboraci\u00f3n de todos los pa\u00edses esto es muy importante se\u00f1alarlo por indicaciones del presidente actuando m\u00e9xico en una forma responsable porque son los pa\u00edses productores como much\u00edsimos que no est\u00e1n en esta organizaci\u00f3n que se llaman pa\u00edses externos todos todos los pa\u00edses colaborando para estabilizar el mercado y sobre todo la crisis econ\u00f3mica todos los pa\u00edses en el mundo todos traen una crisis econ\u00f3mica fuerte y pa\u00edses productores fuertes que tienen una producci\u00f3n alta traen una severa crisis econ\u00f3mica nosotros somos productores y por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos dijo a ver vamos a colaborar a nuestras posibilidades y as\u00ed se plante\u00f3 en la pasada reuni\u00f3n del 9 de abril en la opep primero partimos de lo siguiente ustedes aqu\u00ed en la gr\u00e1fica van a ver cu\u00e1l es la demanda que se ven\u00eda dando en el pa\u00eds de consumo en el mundo de consumo de petr\u00f3leo en el 2018 tra\u00edamos una demanda de 98.83 millones de barriles por d\u00eda en el 2019 se llega a un pico de demanda de 99 puntos 67 millones de barriles a febrero del 2020 hay una ca\u00edda de la demanda de 10 millones de barriles todo esto es por la pandemia que hay donde aviones dejaron de circular en veh\u00edculos en todos los pa\u00edses est\u00e1 estacionados la movilidad baj\u00f3 considerablemente entonces no hay demanda de combustibles abriles m\u00e1s o menos se calcula que son 16 millones de barriles menos que hay de demanda y vienen dos meses muy fuertes tanto en europa como en am\u00e9rica latina' de movilidad por la pandemia porque todo mundo est\u00e1 en sus casas como ya aqu\u00ed se ha explicado ampliamente entonces la demanda energ\u00e9tica baja considerablemente y con ello pues el precio del petr\u00f3leo entra a condiciones muy muy bajas y hay algunos pa\u00edses donde su extracci\u00f3n es muy cara y esto genera una crisis econ\u00f3mica en esta reuni\u00f3n de la opep plus o pep no pp se hizo un planteamiento todos los pa\u00edses productores hay que hacer un sacrificio hay que hay que cortar en producci\u00f3n algunos dicen yo tengo para almacenar pero su almacenamiento les va a dar solamente para mediados de mayo cuando mucho despu\u00e9s de mayo ya no van a tener capacidad de almacenamiento y van a tener que cerrar v\u00e1lvulas sean empresas de estado o sean empresas privadas este es un an\u00e1lisis econ\u00f3mico en el contexto lo que sigue por favor se lleg\u00f3 a la primera planta el planteamiento es que en los dos primeros meses todos los pa\u00edses pertenecientes a esta organizaci\u00f3n y a los que est\u00e1n adheridos al convenio que son 23 pa\u00edses hicieran una reducci\u00f3n del 23 por ciento de su capacidad de m\u00e9jico que explicamos nosotros dijimos cada pa\u00eds debe de hacer el recorte de acuerdo a su capacidad extractiva no es lo mismo arabia saudita que produce 12 millones de barriles al d\u00eda que nosotros que traemos un mill\u00f3n 753 barriles por d\u00eda el porcentaje a nosotros nos afecta mucho econ\u00f3micamente y t\u00e9cnicamente haga arabia saudita ellos fijan una reducci\u00f3n mayor por su porcentaje mayor por indicaciones del presidente y como ya se ha comentado nosotros dijimos podemos 100 mil barriles como colaboraci\u00f3n al recorte mundial porque no todos van a recortar menos nosotros no m\u00e9xico est\u00e1 en esa actitud propusimos 100.000 barriles quedando m\u00e9xico si ustedes ven la tabla de por ciento de recorte todos quedan con 23 por ciento y gm\u00e9xico queda con 6 por ciento hay tres pa\u00edses que no traen ah\u00ed registro porque ellos por ejemplo hay un pa\u00eds que atrae un mill\u00f3n de barriles menos de recorte por cuestiones geopol\u00edticas que ellos traen esto se acuerda fue una negociaci\u00f3n larga tuvimos que explicar el por qu\u00e9 por qu\u00e9 m\u00e9xico tra\u00eda un recorte una declinaci\u00f3n de producci\u00f3n acelerada desde hace a\u00f1os en el 2016 cuando se adhiere m\u00e9xico a esta este convenio se cubr\u00edan los recortes hasta el del 200 e incluso hasta el 300% porque se dej\u00f3 de producir se dej\u00f3 de trabajar que les dijimos a ver nosotros en este a\u00f1o y medio hemos hecho un gran esfuerzo primero por bajar por por parar la declinaci\u00f3n segundo una vez que se estabiliz\u00f3 empezar la recuperaci\u00f3n productiva que requiere much\u00edsimo esfuerzo humano y econ\u00f3mico y todo lo comprendiera todo lo comprendieron el presidente donald trump habl\u00f3 con el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como ella lo explic\u00f3 todos los pa\u00edses del mundo todos preocupados sobre todos los productores por estabilizar el precio eeuu es quien trae m\u00e1s producci\u00f3n ahorita del mundo ellos traen 13 millones de barriles por d\u00eda esto es por supuesto eeuu hab\u00eda puesto en la mesa porque \u00e9l es del grupo externo un mill\u00f3n y medio de barriles y dice para estabilizar esto vamos estados unidos a poner 250.000 barriles extras para compensar lo que m\u00e9xico no puede y esto se hace en el contexto internacional para cuidar el mercado petrolero no nosotros en un momento dado no est\u00e1bamos obligados a estar en esta reuni\u00f3n pero somos un gobierno serio que cuando llegamos hab\u00eda este convenio ya firmado y nos hemos presentado en esa mesa con \u00e9l con el convenio que se tiene firmado por gobiernos anteriores el siguiente fue la segunda etapa de este convenio de julio del 2020 a diciembre del 2020 donde ya los pa\u00edses dicen del 23% vamos a reducir s\u00f3lo el 18 por ciento y en m\u00e9xico nosotros decimos no podemos no podemos hacer eso y recuperamos los 100 mil barriles y nos quedamos en un mill\u00f3n en un mill\u00f3n 753 mil que es la tasa de referencia este fue el acuerdo m\u00e1s importante que se logr\u00f3 para todo este a\u00f1o con el agradecimiento a todos los pa\u00edses porque al final de cuentas todos los pa\u00edses integrantes mostraron su comprensi\u00f3n y su apoyo para m\u00e9xico por supuesto el agradecimiento que ya el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dio al gobierno de eeuu por asumir una cuota que se le estaba pidiendo a mexico y por supuesto tambi\u00e9n al gobierno de rusia del presidente putin hace un reconocimiento al esfuerzo que est\u00e1 haciendo m\u00e9xico todo esto se logra hablando explicando dici\u00e9ndoles cu\u00e1l es la posici\u00f3n de m\u00e9xico hacia d\u00f3nde vamos como venimos cu\u00e1l es la pol\u00edtica energ\u00e9tica y todos estos pa\u00edses y los pa\u00edses externos pues tienen sus propias pol\u00edticas energ\u00e9ticas todos quisieran producir m\u00e1s todos quisieran vender m\u00e1s pero hoy el mercado mundial no tiene demanda y lo que est\u00e1n haciendo los pa\u00edses es mandar a sus refiner\u00edas para procesar y generar sus gasolinas o cerrar la llave o almacenar pero el sistema de almacenamiento es reducido en todo el mundo para la capacidad y el almacenamiento se tiene contemplado cuando mucho que se sature en el pr\u00f3ximo mes de mayo estas son las condiciones del mercado esas son las condiciones de del petr\u00f3leo y este fue el acuerdo que se logr\u00f3 en la convenci\u00f3n opep no pp aunado con el apoyo que tambi\u00e9n se dio en la cumbre del g20 de los ministros de energ\u00eda que va va m\u00e1s o menos en este mismo sentido pues pr\u00e1cticamente es eso se\u00f1or presidente el acuerdo que se logr\u00f3 y es informarle al pueblo de m\u00e9xico tal como lo solicit\u00f3 el presidente muchas gracias ser\u00eda importante para transparentar todos ponga la carta que esa noche env\u00edo roc\u00edo al decretar la energ\u00eda al secretario de la opep por qu\u00e9 a ver si se ampl\u00ede la puedes leer esto porque de inmediato nuestros adversarios empezaron a hablar de que hab\u00eda una negociaci\u00f3n secreta entre otros medios 'el universal' as\u00ed es se dirigida al al se\u00f1or mohamed sansweet barkindo secretario general de la opep y dice como resultado derivado de la reuni\u00f3n realizada el pasado 9 de abril del 2020 m\u00e9xico hace el esfuerzo de cooperaci\u00f3n para estabilizar el mercado petrolero mundial como expliqu\u00e9 en la reuni\u00f3n ministerial nosotros hemos hecho un gran esfuerzo en estabilizar una declinaci\u00f3n productiva que tra\u00edamos de a\u00f1os atr\u00e1s esto nos cost\u00f3 una un gran recurso econ\u00f3mico y humano sin embargo m\u00e9xico ha buscado la manera de sumarse a dicho esfuerzo y hemos encontrado un gran apoyo en estos momentos de eeuu de am\u00e9rica por esta raz\u00f3n el presidente de donald trump y el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador convinieron en un apoyo de cuota de producci\u00f3n para quedar en los siguientes t\u00e9rminos 1 m\u00e9xico disminuir\u00e1 100.000 barriles por d\u00eda los pr\u00f3ximos 2 meses a partir del primero de mayo de una producci\u00f3n registrada de un mill\u00f3n 781 mil barriles por d\u00eda de nuestra producci\u00f3n de marzo del 2020 bajaremos a un mill\u00f3n 681 mil barriles 2 los eeuu de am\u00e9rica se comprometen a reducir adicionalmente 250 mil barriles por d\u00eda a lo que iban a entregar originalmente el presidente throne afirma que esta decisi\u00f3n se toma para compensar a m\u00e9xico agradezco el apoyo y comprensi\u00f3n de su secretaria y de los pa\u00edses integrantes del grupo pp y no pp estoy cierta que todos los esfuerzos se ver\u00e1n compensados con la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica mundial atentamente emocionales secretar energ\u00eda y tierra y copia para licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y para el ministro de hambruna let secretario de energ\u00eda de eeuu bueno esto es lo que tiene que ver con el acuerdo reducci\u00f3n creo que ayudo no es que autom\u00e1tico a yang [M\u00fasica] y aumentado los precios del crudo porque si se ve as\u00ed de manera simplista se puede decir no sirvi\u00f3 el acuerdo de disminuci\u00f3n lo que se tiene que tomar en cuenta desde que hab\u00eda el riesgo de un desplome completo de los precios eso es lo que se evit\u00f3 m\u00ednimamente se espera que haya estabilidad en el precio hacia adelante por eso la participaci\u00f3n del presidente de trump por lo general el gobierno de eeuu no participa estos asuntos siempre s esgrime debe respetarse la ley de la oferta y la demanda el libre mercado pero en esta ocasi\u00f3n creo que fue acertada la intervenci\u00f3n del gobierno estaciones cuando menos esto ayuda a los productores en el caso de eeuu a productores de texas productores de luciana oklahoma alaska y sobre todo ayuda ah de tener la ca\u00edda de la econom\u00eda mundial eso es lo que tiene que considerarse en este azul nosotros ten\u00edamos la obligaci\u00f3n de participar cuando se tuvo la reuni\u00f3n del grupo de los 20 yo exprese que no hab\u00eda sido correcta la en negociaci\u00f3n o mejor dicho el desacuerdo que hubo entre rusia y arabia saudita para llegar a esto que se logr\u00f3 a partir de que no hubiese acuerdo ese mismo d\u00eda se desplomaron todas las bolsas 6 de marzo se desplomaron tambi\u00e9n las monedas se depreciaron las monedas ya ven\u00eda el coronavirus estamos hablando el 6 de marzo pero eso produjo la primera ca\u00edda fuerte de la econom\u00eda mundial eso lo mencion\u00e9 en la reuni\u00f3n de el grupo de los 20 de que se ten\u00eda que actuar con responsabilidad afortunadamente se da de nuevo esta oportunidad porque se sigui\u00f3 agravando la situaci\u00f3n por la disminuci\u00f3n del consumo de petr\u00f3leo y llevo esto a la reuni\u00f3n mundial extraordinaria y participamos y este fue el resultado entonces explicar al pueblo de m\u00e9xico nosotros vamos a y recuperarnos porque como ya lo dije tenemos posibilidad de refinar m\u00e1s petr\u00f3leo empezamos desde el a\u00f1o pasado as\u00ed como se perforaron m\u00e1s pozos petroleros para extraer m\u00e1s petr\u00f3leo crudo as\u00ed tambi\u00e9n el a\u00f1o pasado se invirtieron m\u00e1s de 10 mil millones de pesos en la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas que no las hab\u00edan dejado en situaci\u00f3n ruinosa y les empezamos a levantar entonces ahora vamos de nuevo a seguir invirtiendo mejorar capacidad de producci\u00f3n de las refiner\u00edas la pr\u00f3xima gira que haga una vez que pase la emergencia va a ser a las seis refiner\u00edas para definir junto con octavio romeros director de pemex y con racionales el aumento en la capacidad de refinaci\u00f3n de cada una de las seis refiner\u00edas tambi\u00e9n esto nos lleva a reafirmar la necesidad d y seguir construyendo la nueva refiner\u00eda de los bosques para ser autosuficientes para buscar ser autosuficientes y no comprar las gasolinas en el extranjero muy bien lo segundo si quieren vamos al tema y luego vamos a los unos de acuerdo presente buenos d\u00edas y son dos preguntas para la secretaria de energ\u00eda o si es posible que no nos conteste el director de pemex a m\u00ed me gustar\u00eda preguntarle dado que abord\u00f3 la capacidad de almacenamiento en este momento cu\u00e1l es la capacidad de almacenamiento del crudo mexicano los almacenes presentan alguna alerta o hay capacidad suficiente y hasta qu\u00e9 fecha hasta qu\u00e9 fecha m\u00e9xico tendr\u00eda esta capacidad de aguantar y guardar el crudo mexicano que va a pasar mientras la demanda de petr\u00f3leo se levanta cu\u00e1l es la ruta a seguir para poder sostener esta falta de venta y presidente despu\u00e9s de que hacer una segunda pregunta usted por favor yo creo que no se siente bueno con relaci\u00f3n a la capacidad de almacenamiento de crudo que tenemos en el pa\u00eds alrededor de 11 millones de barriles es nuestra capacidad hoy la tenemos en la mitad tenemos una capacidad de almacenamiento este era un problema que se ven\u00eda teniendo en p\u00e9talos mexicanos durante muchos a\u00f1os inclusive falta la falta de capacidad de almacenamiento oblig\u00f3 en varios a\u00f1os sobre todo en los tiempos de los nortes a cerrar producci\u00f3n durante todo el a\u00f1o estuvimos trabajando mucho en la rehabilitaci\u00f3n de dep\u00f3sitos de las cavernas salinas y hoy d\u00eda pues este sobre todo ahora que est\u00e1n muy bien los tiempos eso est\u00e1 en el mar que es donde se exporta pues tenemos una capacidad suficiente es decir para las condiciones que ven\u00edamos esperando como el director de pemex de 11 millones de aqu\u00ed a que se de nuevo el mercado se levanta bueno nosotros ahorita estamos vendiendo hasta el d\u00eda de hoy continuamente tenemos no se han ca\u00eddo nuestras ventas de manera que no hemos necesitado ocupar la capacidad de almacenamiento siempre vamos tenemos reuniones semanales para ir midiendo c\u00f3mo va nuestra capacidad de almacenamiento y viendo con cpm que los embarques se hagan que no se nos vaya disminuyendo la capacidad de almacenamiento previendo lo que pudiera venir gracias presidente la segunda pregunta tiene que ver como con las refiner\u00edas que ya adelant\u00f3 un poco que las va a visitar pero si nos pudieran presentar o nos pueden decir un adelanto de c\u00f3mo se ha avanzado en la rehabilitaci\u00f3n de las mismas ya no les voy a comentar un poco la secretaria nada le hace dos meses pero ahorita s\u00ed ya hay un avance mayor en estas refiner\u00edas y es una pregunta tambi\u00e9n sobre el coronavirus a usted presidente sobre c\u00f3mo le ha informado la secretaria de gobernaci\u00f3n y el consejero jur\u00eddico sobre la preliberaci\u00f3n de personas en situaci\u00f3n de c\u00e1rcel ante la pandemia de el coronavirus se acuerda que le pregunt\u00e9 este tema si se van a pasar a ver si me puede compartir yo lo pienso que sobre este tema \u00faltimo en ma\u00f1ana informamos porque s\u00ed ped\u00ed que nos dijeran c\u00f3mo vamos es una iniciativa que enviamos paso de la c\u00e1mara de diputados al senado y est\u00e1n en espera en el senado yo considero que la van a probar luego gan\u00f3 de esta sesi\u00f3n es presidente pero le preocupa la la poblaci\u00f3n carcelaria la situaci\u00f3n de c\u00e1rcel ante esta pandemia dije en la ciudad de mexico la jefe del gobierno ha hablado de que ya se podr\u00eda iniciar la liberaci\u00f3n de personas de mayores de 60 a\u00f1os de mujeres embarazadas que pasa a nivel federal presidente estamos este bueno no viene mal el que tratemos el tema porque seguramente los senadores no est\u00e1n escuchando el senador ricardo monreal para que se atienda esto con urgencia que se apruebe esta ley de amnist\u00eda porque va a beneficiar a adultos mayores entre otros que pueden salir porque no cometieron delitos graves eso es lo que plantean e iniciativa entonces ya por la edad que puedan salir ojal\u00e1 y se apruebe para que se publique pronto y ya podamos este inicial lo podemos hacer en breve si el senado no se aprueba la reforma a lo de la refiner\u00eda no puede explicar la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas va aproximadamente en un 60 por ciento del programa que se le present\u00f3 al presidente el a\u00f1o pasado a principios del a\u00f1o pasado pr\u00e1cticamente como lo mencion\u00f3 pues se encontraron en un estado muy mal los almacenes estaban vac\u00edos no hay refaccionamiento pemex el a\u00f1o pasado hizo una compra de 10 mil millones de m\u00e1s de 10 mil millones de pesos de refaccionamiento para las refiner\u00edas sus gastos de operaci\u00f3n donde incluye catalizadores productos qu\u00edmicos las normativas todo lo que lleva una refiner\u00eda pues tambi\u00e9n ya se le empezaron a dar recursos aqu\u00ed pongo por ejemplo un ejemplo para la refiner\u00eda de tula sus gastos de operaci\u00f3n eran 200 millones de pesos al a\u00f1o una refiner\u00eda promedio en texas de la capacidad de tula su gasto de operaci\u00f3n es de tres mil a cuatro mil millones de pesos entonces tra\u00edamos un gasto de operaci\u00f3n que los gerentes que las personas que compran catalizador no les daban hoy se han destinado recursos se est\u00e1 avanzando y en estos cuatro meses de este a\u00f1o pues se ha incrementado la velocidad de la rehabilitaci\u00f3n y con la situaci\u00f3n del crudo nos apremia maya se le present\u00f3 un programa al presidente que es el que va a ir a checar directamente a las refiner\u00edas en la siguiente gira que va a ser s\u00ed por supuesto las plantas qu\u00edmicas y los pozos petroleros hay gente trabajando est\u00e1n tomando todas las medidas sanitarias que eso el director de pemex tiene es el que administra el personal han tomado las medidas sanitarias para eso buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo esquivel angola an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo quisiera preguntar tengo dos preguntas una es he estado viendo los a los supuestos analistas del petr\u00f3leo y hablan de una negociaci\u00f3n secreta y que que nos va a cobrar trump no s\u00e9 cu\u00e1ntas hacen como dec\u00eda mi abuela las cuentas del gran capital uno dice que hasta tres mil millones de d\u00f3lares nos van a cobrar entonces pero a m\u00ed me llama mucho la atenci\u00f3n que estos analistas no hayan puesto las coberturas que se compr\u00f3 el gobierno mexicano para la baja del petr\u00f3leo esto es yo quisiera tengo entendido que estos salieron muy caras pero vali\u00f3 la pena sali\u00f3 un 56% m\u00e1s caras que el a\u00f1o pasado precisamente porque ya se ve\u00eda venir una debacle no debe ya ven\u00edan malas augurios de la econom\u00eda mundial y por eso sal\u00edan tan cara estas tengo entendido que ya se hizo un primer pago de estas de estos este coberturas a pemex porque fueron distintos ahora se pagan mensualmente este y tienen un costo del 49 por ciento lo que no he podido encontrar de estas coberturas cu\u00e1l es el porcentaje de la del total que es de la de lo que se extrae de petr\u00f3leo cu\u00e1nto es el porcentaje que tienen estas coberturas del total pues me gustar\u00eda saber qu\u00e9 porcentaje se est\u00e1 cubriendo en cuanto a ingresos de hacienda por petr\u00f3leo es cobertura total o sea se tiene esa protecci\u00f3n en el caso de pemex es un porcentaje nada m\u00e1s de lo que se exporta qu\u00e9 porcentaje es de la cobertura por su en el caso de hacienda bueno hacen cobertura total y en el caso de pemex es una parte de nuestra producci\u00f3n este a\u00f1o estamos recibiendo porque efectivamente es distinta a la cobertura que tiene pemex nosotros es un pago mensual el que recibimos cuando el precio baja por debajo de lo pactado con el seguro estamos calculando este a\u00f1o recibir alrededor de 7.500 millones de pesos por concepto de la cobertura de del seguro tengo s\u00ed aqu\u00ed aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles hablando de coberturas qu\u00e9 hoy tengo una reuni\u00f3n con los integrantes del banco de mexico por qu\u00e9 y esto lo inform\u00f3 al pueblo cuando se deprecia la moneda el banco de mexico tienes que compensar a la hacienda p\u00fablica con un mont\u00f3n eso lo entregan de acuerdo a la norma hasta abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo pero es con una cobertura esto por la depreciaci\u00f3n del peso o sea que ah\u00ed tenemos un excedente qu\u00e9 nos va a ayudar mucho en esta circunstancia a\u00fan cuando se va a disponer hasta abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo esas son las cuentas que queremos hacer bien pero si es algo importante y algo importante para que no nos aumente la deuda le hemos tomado la decisi\u00f3n de que esos excedentes se destinen a pago de deuda pero nos va a ayudar a reducir montos por servicio de deuda y a mantener nuestra pol\u00edtica de no aumentar impuestos de no crear impuestos nuevos de no aumentar en t\u00e9rminos reales los precios de las gasolinas del gas del diesel de la luz por cierto porque ayer en las redes empezaron a hablar de los aumentos en el precio de la luz falso de toda falsedad este son los buscando confundir entonces tambi\u00e9n hicimos el compromiso de no aumentar en t\u00e9rminos reales la deuda y ahora en estas circunstancias dif\u00edcil pues te vamos a hacer todo un esfuerzo que no aumente la de fe esta cantidad excedente nos va a ayudar con ese prop\u00f3sito este quisiera hacerle otra pregunta las calificadoras standard and poor's y es en la otra ficha en fitz bajo la la calificaci\u00f3n de pemex especulativa beb\u00e9 m\u00e1s con tendencia a la baja entonces esto no afectar\u00e1 las futuras bonos de deuda que emita pemex la empresa no no habr\u00e1 un castigo m\u00e1s fuerte que se pidan m\u00e1s adem\u00e1s pemex para para los inversionistas m\u00e1s porcentaje esas ser\u00edan las cinco es creo que no porque el a\u00f1o pasado s\u00ed es una renegociaci\u00f3n de deuda en pemex disminuy\u00f3 la tasa de inter\u00e9s incluso s\u00e9 amplio en el t\u00e9rmino del plazo de pago en pemex entonces no creo que est\u00e9 afecte por \u00faltimo nada m\u00e1s este quer\u00eda es decirle que nos juntamos un grupo de amigos economistas y de comercio exterior y tenemos hicimos unas propuestas para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda si usted me permitiera entregarla sin como no y muchas gracias s\u00ed porque esto hay que sumar no hay que proponer no nom\u00e1s criticar de acuerdo muchas gracias mujer comprensi\u00f3n y falta otra para equilibrar buenos d\u00edas en el presidente ver en y siete d\u00edas del diario nacional 11 el fondo monetario internacional pues hizo un pron\u00f3stico de que el caso de m\u00e9xico va a haber una disminuci\u00f3n en la econom\u00eda del 6% y bueno en comparaci\u00f3n de ante la crisis el caso de italia va a ser del 9% entonces \u00e9ste no se nos puede dar su opini\u00f3n con respecto a esto pues yo creo que hay que esperarnos hay que actuar con mucha responsabilidad esto aplica para lo del precio del petr\u00f3leo aplica para la actuaci\u00f3n de las calificadoras c\u00f3mo ya lo dijimos y lo repito en estos momentos de inestabilidad que no hay normalidad econ\u00f3mica financiera productiva no existe normalidad como califica ahora porque no esperar o mejor dicho por que descalifican ahora porque no solo es el caso de m\u00e9xico es general o sea son de los cambios que hacen falta hacerse o sea el actual el actuar con responsabilidad en estos momentos y lo tercero tambi\u00e9n son los pron\u00f3sticos porque ahora esperan pron\u00f3sticos de crecimiento que 9% menos en italia 6% menos en esperar este y tener confianza y depende mucho de la capacidad productiva de los pa\u00edses depende mucho de el manejo de las finanzas si hay un manejo de finanzas p\u00fablicas sanas si no hay endeudamiento si no hay inflaci\u00f3n si no se deprecia mucho la moneda son otras condiciones personas hay otros factores 1 vamos a decir muy del terreno de la econom\u00eda la ventaja de m\u00e9xico por el tratado econ\u00f3mico-comercial con eeuu y con canad\u00e1 eso nos pone en una situaci\u00f3n distinta chad podemos nosotros no solo reactivar pronto la econom\u00eda porque va a haber pronto tambi\u00e9n m\u00e1s demanda en eeuu y nosotros tenemos en nuestra relaci\u00f3n comercial un super\u00e1vit con eeuu es decir vendemos m\u00e1s que lo que compramos pero eso es muy importante el tratado eso nos ayuda eso no lo tienen otros pa\u00edses por eso los que quisieran que yo pelear\u00e1 con el presidente trono entonces este se van a quedar este lancha un tiempo porque nosotros lo que buscamos qu\u00e9 es una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n con eeuu en beneficio de nuestros pueblos y esto de muestra entonces esos son factores que hay que tomar en cuenta y otro que es todav\u00eda m\u00e1s importante que no tiene que ver con los par\u00e1metros del modelo neoliberal es la distribuci\u00f3n del ingreso por qu\u00e9 si hay crecimiento pero no hay distribuci\u00f3n del ingreso pues acumulan riquezas se benefician los de mero arriba y el pueblo padece pero si se procura la distribuci\u00f3n del ingreso como se est\u00e1 haciendo en m\u00e9xico se garantice el bienestar despu\u00e9s en nuestra estrategia lo dijimos de recuperaci\u00f3n lo primero es el bienestar del pueblo lo segundo es el bienestar del pueblo y siempre el bienestar del pueblo terminando la etapa cr\u00edtica de la epidemia vamos inyectar recursos a la econom\u00eda popular a la econom\u00eda familiar como nunca se va a fortalecer la capacidad de consumo y si hay capacidad de consumo pues tiene que haber producto si hay demanda entonces donde se tiene que medir la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds en el volumen general de ingresos sin distribuci\u00f3n en las tiendas donde compra la gente es decir hay que estar pendientes de como van las ventas no voy a mencionar las cadenas comerciales que tienen presencia en todos lados en el norte en el centro en el sur porque no voy a hacerles publicidad pero tambi\u00e9n en las tiendas de abarrotes en las carnicer\u00edas de los pueblos si la gente tiene para comprar carne una vez a la semana o dos ah\u00ed es tecno gran despu\u00e9s de esto no saben por qu\u00e9 no les ense\u00f1aron eso ni conocen los pueblos no han ido pues a visitarme puede ser que conozcan m\u00e1s los pa\u00edses de el extranjero que nuestro pa\u00eds que es tan bello que m\u00e1s como m\u00e9xico no hay dos eso es lo que puedo decir acerca del pron\u00f3stico de lo que me est\u00e1s comentando aqu\u00ed ella presidente buenos d\u00edas libia arista reportera de grupo expansi\u00f3n quisiera preguntarle sobre la demanda que tienen algunos gobernadores para pedirle m\u00e1s recursos para atender la epidemia por el coronavirus y por otro lado tambi\u00e9n hay gobernadores que quieren romper el pacto fiscal esta ser\u00eda una primera pregunta por favor pues llevamos muy buena relaci\u00f3n con los gobernadores lo que pasa que pues siempre hay este pol\u00e9mica [M\u00fasica] ay debate de rezo es consustancial a la democracia no podemos pensar todos de la misma manera lo que s\u00ed les puedo comentar es que se les han entregado todos los recursos hasta por adelantado en el caso de los recursos de salud se les entreg\u00f3 hasta junio para que no se vaya a decir que no tienen los recursos extraordinarios para estados y municipios es decir bien claro porque todo lo que se est\u00e1n logrando por ejemplo este acuerdo que firmamos con \u00e9l los hospitales privados pues es para todo el pa\u00eds sin distinci\u00f3n todo lo que estamos comprando de equipos es para todos ya ser\u00eda ring canallesco este negar equipos m\u00e9dicos a ciertos estados s\u00f3lo porque tengan diferencias con nosotros de ninguna manera porque es el pueblo de mexico el que necesita el apoyo calculado a cu\u00e1nto ascienden estos recursos que se entregar\u00e1n de aqu\u00ed bueno despu\u00e9s de junio no tengo el dato exacto pero s\u00ed se los podemos dar y presidente en este sentido tambi\u00e9n tiene ya calculado cu\u00e1nto le va a costar a m\u00e9xico la pandemia es decir usted mencionaba que hab\u00eda una bolsa de 40 mil millones de pesos digamos con estos recursos alcanzan o van a ser necesarios m\u00e1s y alcanza eso s\u00ed le puedo comentar tenemos recursos suficientes porque ahorramos y porque se acab\u00f3 la robadera entonces lo \u00fanico que estamos padeciendo es tambi\u00e9n algo que externa en la reuni\u00f3n del g20 de que la epidemia produjo pues este escasez de equipos m\u00e9dicos de especulaci\u00f3n o sea se compra un ventilador no s\u00e9 en 100 mil pesos y ahora lo venden en un mill\u00f3n [M\u00fasica] entonces eso es lo que se est\u00e1 padeciendo y da uno [M\u00fasica] es como las cosas de palacio en palacio este las cosas caminan jose camina despacio la 1 ha tardado mucho y procurar garantizar igualdad equidad precios justos en la compra de los equipos es no acaparamiento entonces por eso si estamos padeciendo pero hay recursos y vamos a tener todos los equipos presidente y la segunda pregunta por favor ser\u00eda vemos que ya en sonora se empezaron a implementar multas porque la gente no sale de casa digamos como una especie de toque de queda solo bajo ciertas circunstancias la gente puede salir yo s\u00e9 que usted ha dicho que no va a haber toques de queda pero qu\u00e9 piensa de esta situaci\u00f3n es necesario ponerle multas a la gente para que obedezca vemos que por ejemplo en la ciudad de mexico muchos por necesidad pero otros pues no digamos no entienden est\u00e1 esta situaci\u00f3n de quedarse en casa y presidente por favor aprovechando un comentario ley\u00f3 la editorial del financial times sobre que hacen un llamado a l\u00edderes empresariales a partidos a gobernadores a pronunciarse en contra de sus pol\u00edticas que piensan muchas gracias pues f\u00edjese que no leo ni siquiera la editorial del universal o de reforma menudo a leer la editorial de ese peri\u00f3dico este pero lo otro que me pregunto ah no no eso no tiene que ser voluntario y la verdad yo siento que [M\u00fasica] s\u00ed han portado muy bien los mexicanos por eso sin cantar victoria no nos adelantemos pero a pesar de la epidemia que hemos tenido un desbordamiento fundamentalmente por la responsabilidad de la gente del pueblo de m\u00e9xico la mayor\u00eda tengo datos sobre movilidad en la ciudad de mexico y a nivel nacional y se ha reducido considerablemente y ma\u00f1ana ma\u00f1ana vamos a hablar de este tema acu\u00e9rdense que ma\u00f1ana hablamos ya del plan hacia adelante entonces no quiero adelantar pero de todas maneras en estas horas antes de la conferencia de ma\u00f1ana y que sigamos siguiendo al pie de la letra de las recomendaciones de aislarnos de la sana distancia de no salir de casa m\u00e1s que por lo indispensable y nos ha ayudado mucho mucho mucho mucho el pueblo del comportamiento del pueblo ha sido ejemplar ejemplar entonces ma\u00f1ana hablamos de este tema y yo creo que este pues somos libres recuerden ustedes que m\u00e9xico es un pa\u00eds democr\u00e1tico ahora s\u00ed de verdad y federalista y entonces existe la independencia la soberan\u00eda de los estados del municipio libre eso lo establece el art\u00edculo 115 existe desde luego un pronunciamiento federal un mandato federal ante la emergencia qu\u00e9 se debe de respetar pero lo mejor es no acudir a lo positivo sino a convencer persuadir lo que dec\u00eda el presidente cu\u00e1l es nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y funciona porque nuestro pueblo es ejemplar aunque lo estoy repitiendo el cambio que se dio en m\u00e9xico es muy importante porque fue un cambio de mentalidad una toma de conciencia colectiva existe una voluntad colectiva dispuesta al cumplimiento d los deberes una voluntad colectiva dispuesta a cumplir con los deberes ciudadanos eso es lo que hay en mexico esto les parece algunos incre\u00edbles por eso padecen se angustian se enojan porque en su imaginario est\u00e1n pensando que el pueblo no existe como era antes que no tomaban en cuenta el pueblo para nada le daban la espalda al pueblo la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos la econom\u00eda asunto de los economistas no la pol\u00edtica la econom\u00eda vida p\u00fablica es asunto de todos esa es la democracia ese es el cambio que hay entonces no imag\u00ednense una mentalidad autoritaria de estas qu\u00e9 acentuaron en el per\u00edodo neoliberal es decir la gente no entiende ese es forma de pensar no entiende es mal agradecida la gente no sabe y hasta no quiero usar la palabra ofensiva y as\u00ed etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera de expresi\u00f3n el pueblo sabiondos a ver por respecto despu\u00e9s el presidente buenos d\u00edas colaboradores el se\u00f1or presidente desde 1981 cuando la gran crisis petrolera que hace jorge d\u00edaz serrano abandonen la petrolera tantas voces en pro del petr\u00f3leo y tanto los en contra del petr\u00f3leo que hay que venderlo a como de lugar porque ya no va a valer nada en 1981 junio esto es lo que se dec\u00eda no vale nada que venderlo malbaratar hay que ya no va a valer nada de 81 para que han corrido algunos a\u00f1os y la decisi\u00f3n parece viva m\u00e9xico tiene una pol\u00edtica petrolera real bien definida que prev\u00e9 contingencias como la presente las oscilaciones del mercado mundial del petr\u00f3leo las variaciones sus previsiones tambi\u00e9n de ahorro de coberturas personales y de crecimiento de su propia del desarrollo con sus expertos del instituto mexicano del petr\u00f3leo los ingenios petr\u00f3leos del polit\u00e9cnico nacional y de la propia universidad nacional en fin una gran gama de especialistas en m\u00e9xico pero tal pa\u00eds y que nos escasean en los que nos presentan los primeros secretarios de energ\u00eda en las dos bocas se ve que vienen empresas holandesas entre varias otras creadas en el \u00e1rea y infinidad de tecnolog\u00eda extranjera no hemos sido capaces de producir nosotros la propia desde 1938 del ochenta y tantos a\u00f1os casi expropiaci\u00f3n de cu\u00e1l es su visi\u00f3n de la civilizaci\u00f3n presidente es el miguel es muy buena tu pregunta es que de aparejada a la mala pol\u00edtica petrolera de los \u00faltimos 36 a\u00f1os del periodo neoliberal del 82 a la fecha incluso desde antes con lo que hablas el gobierno de l\u00f3pez portillo donde ten\u00edamos que prepararnos para administrar la abundancia por qu\u00e9 este se increment\u00f3 notablemente la producci\u00f3n y fue cuando empez\u00f3 a exportar se m\u00e1s crudo cuarto productor mundial se consume si porque hasta los a\u00f1os 70 se cuid\u00f3 mucho de que s\u00ed produjera petr\u00f3leo para el consumo interno y en todo este periodo desde el 38 hasta los 70 a finales de los 70 no fue cuando se hicieron las refiner\u00edas se desarroll\u00f3 la industria petroqu\u00edmica y convirti\u00f3 el instituto mexicano el petr\u00f3leo es un ejemplo mundial en cuanto a conocimiento manejo de tecnolog\u00eda petrolera por ejemplo en el mundo qu\u00e9 pas\u00f3 en los \u00faltimos tiempos fueron pol\u00edticas petroleras y equivocadas las que se aplicaron s\u00ed explotaron mal los campos los yacimientos petroleros s\u00ed extendi\u00f3 como nunca s expandi\u00f3 la corrupci\u00f3n en pemex y al mismo tiempo bueno el resultado menos producci\u00f3n se destruy\u00f3 pr\u00e1cticamente toda la industria petroqu\u00edmica todas qued\u00f3 hecha chatarra las refiner\u00edas y que dejaron las 6 en ruinas importando gasolina porque hasta los 80 no compr\u00e1bamos gasolina se produc\u00eda incluso en la industria petroqu\u00edmica llegamos a ser autosuficientes sin fertilizantes ahora compramos el fertilizante y se acab\u00f3 fertimex es un fracaso rotundo y ese abandono el instituto mexicano del petr\u00f3leo ahora tenemos una pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n de la industria petrolera bien definida tan es as\u00ed se propuso en el plan nacional de desarrollo el rescate de pemex y lo logramos un a\u00f1o se detuvo la ca\u00edda en la producci\u00f3n y volvi\u00f3 a crecer la producci\u00f3n petrolera y tenemos campos nuevos para producir m\u00e1s este petr\u00f3leo estamos como ya dijimos rehabilitando las plantas petroqu\u00edmicas construyendo la nueva de las refiner\u00edas construyendo la nueva refiner\u00eda y algo que es muy importante cu\u00e1l es el prop\u00f3sito principal de la pol\u00edtica petrolera de mexico no vendes petr\u00f3leo cruz transformar la materia prima el petr\u00f3leo crudo en m\u00e9xico producir en m\u00e9xico las gasolinas ser autosuficiente y ese es el esfuerzo qu\u00e9 estamos haciendo por qu\u00e9 somos de los pa\u00edses petroleros no s\u00e9 si el principal no estamos entre los primeros que a pesar de producir petr\u00f3leo de vender petr\u00f3leo somos de los pa\u00edses que m\u00e1s compramos combustible gasolinas en el exilio el extranjero es una paradoja yo siempre digo que es como vender naranja y comprar jugos de naranja entonces qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante de la pol\u00edtica nuestra es que podamos y ser autosuficientes en combustibles que se produzca en m\u00e9xico las gasolinas cuanto estamos comprando de gasolina es el porcentaje de el consumo nacional 70 70 [M\u00fasica] imag\u00ednese y no es un asunto nada m\u00e1s econ\u00f3mico es un asunto de seguridad nacional de soberan\u00eda imaginen por eso este la irresponsabilidad de los tecn\u00f3cratas no tuvo l\u00edmite est\u00e1n para una d\u00e9cima de jarochos este no se me dieron imag\u00ednense no nos cuanto tiempo aguantamos tanto tiempo durante no m\u00e1s tenemos reserva pero no mucho teniendo el petr\u00f3leo crudo entonces por eso es esta pol\u00edtica y la vamos a continuar y tenemos que terminar la refiner\u00eda y rehabilitar las que tenemos aumentar la capacidad de refinaci\u00f3n y no depender de la compra de gasolinas en el extranjero y preguntarle si es evidente que tiene ustedes asesores consejeros super su experiencia personal de gobernar y su sensibilidad de hombre que siente las necesidades del pa\u00eds ante el panorama mundial se calma de tranquilidad serenidad le mueve mucho esta experiencia le acompa\u00f1a mucho su instinto de pol\u00edtico su pelotear el ver el horizonte eliminar el conocimiento que tiene de personas y de situaciones y le ayuda a guiar sus decisiones es fui a usted en el destino en la buena estrella con qu\u00e9 cosas complementos presidente gracias el conocimiento de la historia de la historia y esto tambi\u00e9n para la pol\u00edtica exterior como han sido las relaciones de m\u00e9xico hist\u00f3ricamente con otros pa\u00edses del mundo y en particular c\u00f3mo ha sido la relaci\u00f3n de m\u00e9xico con estados unidos' desde los momentos m\u00e1s dif\u00edciles los agravios mayores el gran zarpazo hasta tiempos de cooperaci\u00f3n y de entendimiento como los que se dieron del presidente lincoln y el presidente ju\u00e1rez el entendimiento del presidente roosevelt con el presidente c\u00e1rdenas eso me ayuda mucho para mis adversarios tambi\u00e9n hay que tener este sentido del humor enojarse este qu\u00e9 dicen qu\u00e9 la raz\u00f3n los pies y estoy tocando f\u00edjense que ayuda mucho la madurez la madurez la experiencia a lo mejor nos entendemos con los principales jefes de estado del mundo porque tenemos a la misma edad con el presidente trump una presente china con la canciller merkel incluso con un el presidente de de rusia putin no son chamacos la gente madura no viejos maduros entonces todo eso ayuda mucho porque en este noble oficio de la pol\u00edtica hay que saber autolimitarse es pasi\u00f3n y raz\u00f3n cabeza y coraz\u00f3n el equilibrio de las dos cosas entonces hay momentos dif\u00edciles pero se puede llegar a acuerdos y eso es lo que hemos logrado para el bien del pa\u00eds un gran respeto en esta negociaci\u00f3n pues no s\u00f3lo ayud\u00f3 la intervenci\u00f3n del presidente de trump que dicho sea de paso era tambi\u00e9n ayudar a los productores de texas por qu\u00e9 hay que pensar en lo que cuesta producir un barril de petr\u00f3leo ya ven que hablaban mucho del fracking entonces los costos de producci\u00f3n con frac son m\u00e1s elevados entonces ya no hay utilidad la ganancia nosotros tenemos la ventaja explotando con los m\u00e9todos de siempre del instituto mexicano del petr\u00f3leo que podemos extraer petr\u00f3leo a raz\u00f3n de cuatro d\u00f3lares por barril en algunos lugares entonces todo esto es lo que s toma en cuenta ay momentos complicados dif\u00edciles pero se sale adelante les comentaba para regresar los que estaban reacios m\u00e1s dif\u00edciles porque de inmediato rusia acept\u00f3 la propuesta nuestra primero acepto el presidente trono o sea igual el acuerdo con presente luego el gobierno ruso acept\u00f3 y donde hab\u00eda un poco de resistencia era ahora bien pero al final se portaron muy bien le toc\u00f3 a roc\u00edo platicarles c\u00f3mo fue que te toca a ti pedirles el voto a ver platicar bueno la negociaci\u00f3n dur\u00f3 muchas horas el primer d\u00eda efectivamente arabia saudita no aceptaba tan f\u00e1cil la condici\u00f3n que nosotros estamos colocando y en la segunda reuni\u00f3n que se tuvo el domingo pues ya hab\u00edan aceptado las condiciones ya se hab\u00eda hecho el an\u00e1lisis de cuanto se iba a recortar en el mercado hicieron pues un se\u00f1alamiento o un reconocimiento del esfuerzo que estaba haciendo m\u00e9xico reconocieron la participaci\u00f3n directa del presidente de la rep\u00fablica porque en todo esto en estos d\u00edas todos los movimientos el presidente estaba siendo informado en la negociaci\u00f3n pues pr\u00e1cticamente fue entre el presidente de una servidora y ellos estaban conscientes e igual que estaba el presidente de rusia igual que estaba el rey de arabia saudita era una negociaci\u00f3n de jefes de estado y al final cuando ya tomamos la votaci\u00f3n porque se hab\u00eda acordado faltaba nada m\u00e1s tomar la votaci\u00f3n de arabia saudita y todos decidieron que fuera m\u00e9xico quien le pidiera el voto arabia entonces pues ya le ped\u00ed la votaci\u00f3n al ministro de arabia saudita que es el pr\u00edncipe quien est\u00e1 del ministro de energ\u00eda es el pr\u00edncipe y le dije excelencia ya m\u00e9xico acept\u00f3 los acuerdos ya los 22 pa\u00edses tambi\u00e9n y quiero preguntarle si arabia saudita va a estar de acuerdo en lo que se est\u00e1 planteando la raz\u00f3n fue esta la respuesta fue estamos de acuerdo y felicitamos a m\u00e9xico y nos pidi\u00f3 el presidente el pr\u00edncipe perd\u00f3n pidi\u00f3 un aplauso especial para la delegaci\u00f3n mexicana o para el pueblo de m\u00e9xico entonces as\u00ed fue muy bien una vez la compa\u00f1\u00eda de luego vamos vamos gracias presidente en reina y de ram\u00edrez periodista independiente reportera y de pie de p\u00e1gina tengo dos preguntas la primera es justamente con lo que usted hace referencia ahorita de que no se le toma en cuenta al pueblo los gobiernos anteriores o como haya sido y como sigue siendo justamente hoy en en sonora en hermosillo tambi\u00e9n la alcaldesa de hermosillo salida de l\u00f3pez c\u00e1rdenas aprovecho esta coyuntura de la contingencia para poner en venta un campo deportivo que es que est\u00e1 en el centro del municipio de la ciudad y que es uno de los pocos de los muy pocos \u00e1reas deportivas que quedan de los pocos pulmones est\u00e1 junto a un humedal que hay hace dos a\u00f1os se organizaron los ciudadanos hay como alrededor de 50 organizaciones civiles sociales deportivas ecologistas etc\u00e9tera que est\u00e1n trabajar tistas que est\u00e1n trabajando porque esta zona no se venda porque la intenci\u00f3n del gobierno del estado tambi\u00e9n es vender la parte que es es due\u00f1a del estado y esta parte que era due\u00f1a del municipio y se puso en venta justo ahora en esta contingencia y este campo deportivo tiene tres campos de b\u00e9isbol uno de f\u00fatbol tiene \u00e1rea de bicicross de motocross tiene una pista de atletismo o sea todo en la manera rudimentaria porque los los campos deportivos est\u00e1n hablando en sonora entonces puso en la venta est\u00e1 esta \u00e1rea para sacando un acuerdo del cabildo y ayer de ayer explic\u00f3 que lo pospone lo iba a ser en subasta p\u00fablica el pr\u00f3ximo viernes pero lo puso justo porque se organizaron a pesar del control que tiene la alcaldesa de los medios locales que todav\u00eda se tiene all\u00e1 y que es de morena bueno panista padrecista pero ese moreno sali\u00f3 por morena y del control que tiene el estado esto trascendi\u00f3 a las benditas redes sociales entonces se pudo lograr detener por un momento que ella ayer dijera que pospon\u00eda no cancela la venta la pospone hasta que pase la contingencia del gobi para que pueda hacer una subasta ya presencial entonces en lo que demandan estas organizaciones es la intervenci\u00f3n del obviamente del gobierno federal para que ver de qu\u00e9 manera pueden \u00e9ste se puede garantizar que ese espacio p\u00fablico de los pocos que hay que tienen m\u00e1s de 300 \u00e1rboles que no son reconocidos que se mantenga ya como un pulm\u00f3n de la ciudad que se respete el humedal para que tampoco el gobierno del estado intente vender lo que es la intenci\u00f3n de hacer un centro de convenciones ah\u00ed y otro proyecto m\u00e1s grande entonces para que si usted puede intervenir en este punto y bueno el argumento d de la alcaldesa es que no tiene recursos para nada entonces preguntando a algunos reporteros encontramos que no tienen una un plan de austeridad debidamente aplicado o sea no hay no han dado una respuesta como consciente o confiable de decir hemos bajado en esto hemos bajado en lo otro s\u00ed se han reducido el sueldo se han hecho algunos esfuerzos pero la n\u00f3mina sigue siendo igual no han logrado cumplir con bajar el el pago de n\u00f3mina all\u00ed o sea hay otras situaciones que no se han hecho que se sigue teniendo desv\u00edos y el gasto corriendo pr\u00e1cticamente es el 90 por ciento de del gasto del municipio m\u00e1s del 90 por ciento entonces una vez que vienen que dicen ellos que vinieron ac\u00e1 y no hay recursos adicionales extraordinarios como es en todo el pa\u00eds pero tampoco han iniciado su trabajo de eficientar la manera de reducir el gas pues de sacar recursos y reducir y hacer m\u00e1s este m\u00e1s como se dice me interrumpi\u00f3 este muchacho pero bueno el punto es que sea si usted puede atender este asunto y para que definitivamente se garantice que es ese predio que de ella para los hermosillenses para los sonorenses y mi otra pregunta a prop\u00f3sito de lo que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria es si en este momento de crisis energ\u00e9tica o de lo que est\u00e1 pasando a nivel mundial y a nivel m\u00e9xico ah\u00ed tienen alguna intenci\u00f3n el gobierno federal lo est\u00e1 planteando ver si su pol\u00edtica energ\u00e9tica podr\u00eda fortalecer las energ\u00edas limpias las energ\u00edas alternativas para pues para mayor beneficio para m\u00e9xico si acerca de lo \u00faltimo nosotros vamos a seguir impulsando todo lo que son energ\u00edas alternativas para no depender de el petr\u00f3leo que es un recurso no renovable todo esto de disminuir la producci\u00f3n tambi\u00e9n significa y guardar este recurso para las nuevas generaciones porque no es nada m\u00e1s de nosotros de nuestra generaci\u00f3n es de los que vienen detr\u00e1s de nosotros y tenemos que actuar de manera responsable por eso la apuesta no era desde el principio a producir m\u00e1s de la cuenta la apuesta es producir lo que se requiere para -garantizar nuestro consumo de combustibles y si vamos a seguir ayudando en todo lo que es el fomento de energ\u00edas alternativas es indispensable fundamental acerca de lo que planteas de hermosillo yo creo que la actuaci\u00f3n de la presidenta municipal es por la situaci\u00f3n tan precaria del presupuesto de los ayuntamientos no s\u00f3lo es el caso de hermosillo es el caso de la mayor\u00eda de los gobiernos municipales y tambi\u00e9n en los gobiernos de los estados por qu\u00e9 nosotros recibimos una ah hacienda p\u00fablica en crisis llevamos a cabo medidas estamos combatiendo la corrupci\u00f3n evitando el despilfarro ahorrando quitamos todos los lujos y esto mismo como t\u00fa lo se\u00f1alas lo tienen que hacer en los estados y lo tienen que hacer en los municipios porque tambi\u00e9n ellos heredaron y haciendas p\u00fablicas quebradas gobiernos que heredaron deudas gobiernos estatales este muy dif\u00edcil de manejar han tenido que ir reestructurando deudas ya ustedes eso lo saben bueno es de dominio p\u00fablico de c\u00f3mo actuaron ciertos gobernadores de manera irresponsable y endeudaron y esto mismo pues lo padecen los gobiernos municipales yo le voy a dar una buena noticia primero el pueblo de hermosillo sonora y tambi\u00e9n a la presidencia municipal y a la gobernador este no van a tener necesidad de vender ese terreno porque seg\u00fan [M\u00fasica] le\u00ed mi informe era para obras urbanas sobre todo bacheo les puedo decir que vamos a destinar 500 millones de pesos del gobierno federal para hermosillo para estas obras es un plan emergente que se va a aplicar en 50 ciudades vamos a invertir 25 mil millones de pesos es un promedio de 500 millones por ciudad que van a obtener bueno hablar la venta cuanto que el cuarto 80 m\u00ednimo siento s\u00f3lo 180 millones m\u00ednimo pero de ah\u00ed eran 120 para para el barrio van a tener 150 mi palabra que otras ciudades ya hasta ah\u00ed ya despu\u00e9s vamos a conocer gracias muy bien pero mira lo que hiciste por eso es muy bueno el periodismo libre lo que ustedes aqu\u00ed este hacen de plantear las denuncias demandas los sentimientos de la gente ya tenemos que hacer la convocatoria para los m\u00e9dicos miren s\u00f3lo agregar que me enter\u00e9 tambi\u00e9n ayer de que rechazaron mi propuesta de adelantar la revocaci\u00f3n del mandato yo envi\u00e9 esa iniciativa de ley fue una propuesta de a nosotros para que se hiciera la revocaci\u00f3n del mandato se llevar\u00e1 a cabo la consulta el a\u00f1o pr\u00f3ximo el mismo d\u00eda de las elecciones con el prop\u00f3sito de que no cueste y van a estar ah\u00ed los funcionarios electorales las mesas entonces nada m\u00e1s lo que cuesta una boleta tienes la pregunta es muy sencilla quieres que contin\u00fae o que renuncie el presidente de la rep\u00fablica si o no se rayan lo que quiera la gente y este as\u00ed envidio la iniciativa original y la pospusieron hasta el 22 ahora que est\u00e1n formando los frentes en contra m\u00eda y que hay toda una campa\u00f1a de calumnias guerra sucia mentiras este completas verdades a medias adem\u00e1s los veo desesperados yo no duerme o sea andan alterados ya hablamos ayer de como ahora se est\u00e1n valiendo de los m\u00e1s famosos saliendo de aqu\u00ed ayer jes\u00fas me entrega la lista de los que tienen m\u00e1s seguidores en twitter y son los artistas los deportistas tienen hasta 10 millones de seguidores entonces veo la lista y coincide no tarda y sale otro famoso por qu\u00e9 ya los de antes ya no les ayudan entonces como est\u00e1n as\u00ed en ese plan adem\u00e1s soltando much\u00edsimo dinero est\u00e9 pagando a los que dise\u00f1an la campa\u00f1a a los que \u00e9l se implementan [M\u00fasica] a los que circulan todos los mensajes entonces para qu\u00e9 y adem\u00e1s para que tanto enojo si podemos y resolver nuestras diferencias con tranquilidad con serenidad para eso es la democracia y si tenerle confianza al pueblo que sea la gente la que decida porque esperar hasta el 22 si vamos a tener en junio del a\u00f1o pr\u00f3ximo elecciones ya de una vez yo les digo para el primero de diciembre ese es mi compromiso yo termino d establecer las bases de la transformaci\u00f3n el 1\u00ba de diciembre les comento \u00faltima reforma a la constituci\u00f3n que me importaba much\u00edsimo pues la reforma al cuarto constitucional y ya se aprob\u00f3 qu\u00e9 es toda una revoluci\u00f3n pac\u00edfica imag\u00ednense elevar a rango constitucional del derecho de los adultos mayores a la pensi\u00f3n ya me puedo el tranquilo de elevar al rango constitucional el derecho de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os pobres a una pensi\u00f3n el derecho de los estudiantes de 11 millones de estudiantes pobres para recibir una beca del derecho constitucional a la atenci\u00f3n m\u00e9dica y a los medicamentos gratuitos como le van a dar marcha atr\u00e1s a eso a ver que me lo expliquen si van a necesitar dos terceras partes de la votaci\u00f3n no es cambiar la constituci\u00f3n con mayor\u00eda simple es mayor\u00eda absoluta de d\u00f3nde van a sacar los votos pero adem\u00e1s quien se va a atrever y otra cosa se va a dejar la gente arrebatar esas conquistas sociales no ya no van a poder retr\u00f3gradas por eso estoy contento estoy tranquilo y no hace falta que yo est\u00e9 aqu\u00ed a la fuerza adem\u00e1s que vale un presidente que vale una autoridad sin apoyo popular es una hoja seca es la pura formalidad es un florero es un adorno un presidente sin [M\u00fasica] consenso sin el apoyo del pueblo entonces ya nada m\u00e1s aclarar eso que conste que lo propuse ayer votaron en la coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del senado este no quisieron algunos partidos no los voy a mencionar pero desde luego los partidos conservadores no quisieran este y ah\u00ed se los dejo de tarea ustedes para que vean qu\u00e9 partidos fueron los que rechazaron la propuesta muy bien nada m\u00e1s nada m\u00e1s termino pues haciendo el llamado a los m\u00e9dicos a las enfermeras que son tan importantes las enfermeras indispensables en estos momentos qu\u00e9 nos ayuden que se inscriban para participar aunque sea de manera temporal les garantizamos trabajo permanente porque tenemos un d\u00e9ficit nos dejaron un faltante de enfermeras y de m\u00e9dicos m\u00e1s de especialistas entonces les garantizamos trabajo vamos a decir base trabajo permanente pero si no quieren trabajar todo el tiempo que nos ayuden cuando menos seis meses nada m\u00e1s que pasemos esta situaci\u00f3n dif\u00edcil nuestro pueblo se pueden inscribir est\u00e1n llev\u00e1ndose a cabo cursos de capacitaci\u00f3n con los mejores especialistas el doctor alejandro schwartz va a explicarles en qu\u00e9 consiste este apoyo como podr\u00edan inscribirse ya hay m\u00e9dicos trabajan en farmacias m\u00e9dicos generales y las farmacias due\u00f1os de farmacias o asociaciones de farmacias est\u00e1n permitiendo que puedan estos m\u00e9dicos ayudarnos a incorporarse y hago tambi\u00e9n el llamado a qu\u00e9 todos los que tienen que ver con la salud hay empresas que tienen consultorios con m\u00e9dicos tambi\u00e9n y firmamos el acuerdo con los hospitales privados pero hay muchos hospitales peque\u00f1os medianos las distintas regiones del pa\u00eds que tambi\u00e9n \u00e9ste nos pueden ayudar y ya est\u00e1 definido el par\u00e1metro d pago por este servicio a partir del convenio con los hospitales privados entonces esto aplicar\u00eda para cualquier hospital particular que quiera ayudarnos nos estamos preparando el prop\u00f3sito es que no falte una sola cama un solo ventilador que tengamos a todos los m\u00e9dicos que se necesitan cuidando a los enfermos entonces a ver alejandro buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con su permiso en nuestro pa\u00eds y el mundo vive en momentos in\u00e9ditos pero los recursos humanos para la salud nuestros profesionales siempre han mostrado una gran interesa y un gran compromiso ante momentos de adversidad los profesionales de la salud est\u00e1n hechos de una materia solidaria que les permite afirmarse ante la realidad y por supuesto ayudar ante ello hacemos un llamado muy sensible a todos nuestros m\u00e9dicos a nuestras doctoras a nuestros doctores en especial los que poseen alg\u00fan tipo de conocimiento o especialidad en terapia intensiva neumolog\u00eda medicina interna infectolog\u00eda y anestesiolog\u00eda tambi\u00e9n a nuestras enfermeras y enfermeros especialistas sobre todo los que poseen conocimientos en terapia intensiva inhaloterapia tenemos un peque\u00f1o v\u00eddeo si nos ayudan por favor a difundirlos para poder atraer a este recurso humano tan importante en estos momentos para nuestro pa\u00eds por favor tiene audio para la atenci\u00f3n del gobi 19 el instituto de salud para el bienestar convoca a m\u00e9dicos o m\u00e9dicas especialistas en terapia intensiva urgencias medicina interna neumolog\u00eda infectolog\u00eda y anestesiolog\u00eda tambi\u00e9n se requieren enfermeras o enfermeros especialistas en terapia intensiva e inhal\u00f3 terapia en este momento m\u00e9xico te necesita inscr\u00edbete en m\u00e9dicos del bienestar punto salud punto gob.mx ya estamos contratando presidente nuestra meta es que todos los pacientes que tengamos por kobe sean atendidos por un equipo multidisciplinario que todos nuestros pacientes tengan los m\u00e9dicos que necesitan para su atenci\u00f3n ante ello hacemos un profundo llamado un atento y respetuoso llamado a todas nuestras m\u00e9dicas a que se inscriban en la convocatoria de m\u00e9dicos del bienestar y estamos contratando y tendr\u00e1n la gran oportunidad de poder ayudar a nuestro pa\u00eds que as\u00ed no nos est\u00e1 demandando mucho m\u00e1s gracias se\u00f1or esto es este en general es un llamado yo estoy seguro que va a seguir habiendo respuesta acu\u00e9rdense que ya hicimos un primer llamado y se inscribieron muchos y estamos ya contratando a enfermeras a m\u00e9dicos pero [M\u00fasica] hace falta m\u00e1s eso es mejor que sobre y no que falte por eso todav\u00eda es tiempo ten\u00edamos inter\u00e9s en hacer este llamado porque todav\u00eda esta semana y la pr\u00f3xima podemos terminar de capacitar de formar y de contratar a todo el personal necesario para enfrentar pues el momento m\u00e1s cr\u00edtico de la epidemia muchas gracias hoy a las 7 de la noche hugo l\u00f3pez gatell el doctor hugo l\u00f3pez gatell seguir\u00e1 informando sobre el tema de coronavirus y ma\u00f1ana nos vemos aqu\u00ed vamos a estar con ustedes ma\u00f1ana es muy importante porque vamos ya a definir el panorama hacia adelante como ven los especialistas la situaci\u00f3n actual se va a ser un diagn\u00f3stico y una proyecci\u00f3n para que tambi\u00e9n todo el pueblo est\u00e9 preparado de lo que sigue de lo que se va y llevar a cabo muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] creo que es a las 10 hoy tambi\u00e9n con salud a las 8 de la noche hoy no es general es aqu\u00ed e informan y ese tel\u00e9fono verdad no eso es este indefinido ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:01.581556"
}