{
    "video_id": "qQT7D66-yp4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qQT7D66-yp4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC-euakiX0bwbiT3TDFUAqjaDRc5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qQT7D66-yp4",
    "video_title": "Conmemoraciones 2021, A\u00f1o de la Independencia y Grandeza de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7169,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1349.99,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 1410.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1412.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dar a conocer un plan",
            "start": 1414.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1417.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "conmemorar el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1421.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1428.22,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n",
            "start": 1429.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1432.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 1433.6,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "los 500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n",
            "start": 1436.72,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de europa",
            "start": 1444.809,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la toma",
            "start": 1450.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico-tenochtitlan",
            "start": 1452.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y los 200 a\u00f1os de nuestra independencia",
            "start": 1456.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1459.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1462.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo es el a\u00f1o de la",
            "start": 1464.32,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1466.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y de la grandeza de m\u00e9xico",
            "start": 1468.41,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "entonces hay un programa se tiene un",
            "start": 1471.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "programa con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1474.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "participa participa todo el gobierno",
            "start": 1478.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en estas",
            "start": 1483.309,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "celebraciones conmemoraciones",
            "start": 1485.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an",
            "start": 1491.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los miembros del gabinete",
            "start": 1494.169,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "y al",
            "start": 1497.18,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la jefa de gobierno",
            "start": 1499.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1502.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se va a ser una",
            "start": 1505.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 1508.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de este plan para la celebraci\u00f3n del a\u00f1o",
            "start": 1511.53,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 1517.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estas fechas hist\u00f3ricas fundamentales en",
            "start": 1520.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds vamos a",
            "start": 1525.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 1528.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 1534.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "\u00e9l va",
            "start": 1537.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "explicar primero marcelo ebrad",
            "start": 1541.15,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "y luego el maestro psoe robledo y",
            "start": 1545.5,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1550.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1554.119,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 1558.559,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "el director",
            "start": 1561.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el instituto nacional",
            "start": 1564.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda historia diego",
            "start": 1567.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "les van a exponerles",
            "start": 1571.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste",
            "start": 1574.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y este plan para el a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces",
            "start": 1576.85,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "empezamos con",
            "start": 1580.87,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones marcelo",
            "start": 1586.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "gratis",
            "start": 1588.55,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "con su permiso no presidente",
            "start": 1593.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de james colegas",
            "start": 1596.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secretarias secretarios",
            "start": 1600.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "directores del distrito nacional tropo",
            "start": 1603.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica e historia del instituto mexicano",
            "start": 1606.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del seguro social se\u00f1oras se\u00f1ores muy",
            "start": 1607.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1610.61,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "como ha dicho el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1612.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica nos estamos organizando con",
            "start": 1613.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1616.74,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n",
            "start": 1618.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para las importantes conmemoraciones que",
            "start": 1620.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n lugar en 2021",
            "start": 1623.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "2021 ser\u00e1 un a\u00f1o dedicado a la",
            "start": 1626.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "independencia y grandeza de m\u00e9xico",
            "start": 1629.21,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y por consiguiente participamos muy",
            "start": 1632.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "diversas secretar\u00edas y desde luego",
            "start": 1635.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "participar en todas las entidades",
            "start": 1639.27,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 1640.56,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 centrado en el pr\u00f3ximo a\u00f1o en tres",
            "start": 1642.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hitos hist\u00f3ricos 700 a\u00f1os de la",
            "start": 1645.37,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n",
            "start": 1649.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os de la memoria hist\u00f3rica de",
            "start": 1654.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenochtitlan",
            "start": 1657.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 1659.28,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "independencia de m\u00e9xico",
            "start": 1663.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "celebramos conmemoramos",
            "start": 1665.23,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n como la se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 1668.54,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "presidente de los pueblos que no saben",
            "start": 1670.04,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vienen pues no saben a d\u00f3nde",
            "start": 1671.63,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 1672.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vemos hacia adelante a partir",
            "start": 1674.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la grandeza de m\u00e9xico de la",
            "start": 1677.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n mexicana para dise\u00f1ar el",
            "start": 1680.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "futuro del pa\u00eds",
            "start": 1683.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las actividades",
            "start": 1685.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van a coordinar por parte de las",
            "start": 1687.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diferentes instancias",
            "start": 1690.11,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en septiembre de 2019 se cre\u00f3 la",
            "start": 1692.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 1694.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y",
            "start": 1696.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos de mexico",
            "start": 1700.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el titular de esta comisi\u00f3n pues el",
            "start": 1703.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "propio presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 1705.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quien tiene las funciones de",
            "start": 1707.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y gesti\u00f3n es soy robledo",
            "start": 1709.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actual director del instituto mexicano",
            "start": 1712.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del seguro social tienen los momentos",
            "start": 1714.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para usar la palabra",
            "start": 1716.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se establecieron tambi\u00e9n por disposici\u00f3n",
            "start": 1719.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente cinco comit\u00e9s para",
            "start": 1721.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "coordinar las acciones de diferentes",
            "start": 1725.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dependencias federales",
            "start": 1727.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primero est\u00e1 el comit\u00e9 que va a ser",
            "start": 1730.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "responsable de los desfiles y actos",
            "start": 1733.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 1735.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1n el se\u00f1or secretario de la",
            "start": 1737.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defensa nacional lu\u00eds cristian sandoval",
            "start": 1740.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente y el almirante ojeda",
            "start": 1742.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "titular de la secretar\u00eda de marina aqu\u00ed",
            "start": 1745.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presente",
            "start": 1747.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 de cultura e historia",
            "start": 1750.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "evidentemente con la secretaria de",
            "start": 1755.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cultura alejandra frausto",
            "start": 1757.38,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or director del instituto",
            "start": 1759.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia aqu\u00ed",
            "start": 1761.679,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "presente tambi\u00e9n que har\u00e1 uso de la",
            "start": 1764.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "palabra en los momentos",
            "start": 1765.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se organiz\u00f3 un comit\u00e9 de reconocimientos",
            "start": 1768.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "monedas en misiones especiales",
            "start": 1770.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretaria de econom\u00eda la",
            "start": 1774.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez que tambi\u00e9n nos",
            "start": 1776.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a",
            "start": 1778.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "desde luego habr\u00e1 un gran esfuerzo de",
            "start": 1780.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y civismo",
            "start": 1782.68,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ese es uno de los objetivos principales",
            "start": 1784.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de todo lo que se va a realizar a cargo",
            "start": 1786.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1789.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y licenciado esteban moctezuma",
            "start": 1790.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que nos hace favor de acompa\u00f1arnos",
            "start": 1793.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy",
            "start": 1795.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y el de la voz las relaciones exteriores",
            "start": 1796.97,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "a cargo de la dimensi\u00f3n internacional",
            "start": 1799.84,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "porque como es evidente se trata de una",
            "start": 1803.419,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n \u00fanica tenemos el",
            "start": 1808.73,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "privilegio de poder vivir esto y de",
            "start": 1811.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "invitar a todo el mundo a que nos",
            "start": 1814.2,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e9is proyectar la imagen del",
            "start": 1815.46,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico en todo el mundo",
            "start": 1817.71,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "e invitar a todos los pueblos y naciones",
            "start": 1820.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "amigas de mexico que son todas m\u00e9xico es",
            "start": 1822.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds que no tiene enemigos",
            "start": 1826.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y a todas las civilizaciones que",
            "start": 1828.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respetamos y con las que queremos",
            "start": 1831.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convivir en igualdad",
            "start": 1833.59,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 1835.87,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aprecio por las culturas de todo el",
            "start": 1837.41,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1840.53,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "bien para ese prop\u00f3sito la dimensi\u00f3n en",
            "start": 1842.429,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 1847.529,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "contaremos con la presencia de",
            "start": 1851.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "delegaciones internacionales e invitados",
            "start": 1853.019,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "especiales especialmente entre el 15 y",
            "start": 1855.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el 27 de septiembre de 2021 15 de",
            "start": 1858.99,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "septiembre conmemoraci\u00f3n del inicio de",
            "start": 1863.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la lucha por la independencia al grito",
            "start": 1866.549,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de dolores 27 de septiembre la",
            "start": 1867.99,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia con la",
            "start": 1870.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la",
            "start": 1873.029,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1874.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "contingentes de todo el mundo",
            "start": 1876.789,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "participar\u00e1n en el desfile c\u00edvico",
            "start": 1878.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "militar del 16 de septiembre as\u00ed como el",
            "start": 1880.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del 27 que como ya dije conmemora la",
            "start": 1883.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia habr\u00e1",
            "start": 1887.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "actividades culturales en cada una de",
            "start": 1890.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas",
            "start": 1891.62,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se han incluido m\u00e1s de 65 ciudades de la",
            "start": 1895.399,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana para participar en",
            "start": 1898.94,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n con nuestros invitados",
            "start": 1901.94,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 1903.879,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "y a partir de hoy se convocar\u00e1n a todos",
            "start": 1906.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y cada uno de los 193 miembros de las",
            "start": 1909.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "naciones unidas as\u00ed como de todos los",
            "start": 1913.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "organismos que son socios o compa\u00f1eros",
            "start": 1915.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de mexico en el \u00e1mbito internacional y",
            "start": 1919.26,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "que son 252 organismos",
            "start": 1922.38,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "sin temor a equivocarme les podr\u00eda decir",
            "start": 1926.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 el elemento m\u00e1s relevante de",
            "start": 1928.549,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presencia de m\u00e9xico en el mundo en lo",
            "start": 1932.639,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "que va de este sitio",
            "start": 1935.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en todas en todos los eventos",
            "start": 1938.41,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tendremos entonces la participaci\u00f3n y",
            "start": 1941.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed concluy\u00f3",
            "start": 1946.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas de la",
            "start": 1947.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico de todas las",
            "start": 1949.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dependencias canales es un esfuerzo de",
            "start": 1951.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "unidad y de proyecci\u00f3n de la grandeza",
            "start": 1953.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicana y por supuesto de toda nuestra",
            "start": 1955.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1958.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "acto seguido har\u00e1 uso de la palabra el",
            "start": 1960.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "doctor sobre roble por favor",
            "start": 1961.8,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1965.7,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero es su presidente",
            "start": 1969.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or",
            "start": 1971.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1975.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretarios secretarias jefe de gobierno",
            "start": 1976.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en mi car\u00e1cter de representante del",
            "start": 1979.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente de la de la rep\u00fablica en esta",
            "start": 1982.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 1985.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y",
            "start": 1986.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos de mexico como lo",
            "start": 1988.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ha comentado el canciller integrada por",
            "start": 1991.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "9 secretar\u00edas de estado y cinco comit\u00e9s",
            "start": 1994.13,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "me permito informarles sobre los 12",
            "start": 1999.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eventos emblem\u00e1ticos los m\u00e1s importantes",
            "start": 2002.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que van a tomar el lugar el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2006.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el 2021 a\u00f1o de la independencia y de",
            "start": 2009.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la grandeza de m\u00e9xico el primero va a",
            "start": 2012.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ser en en el municipio de cuil\u00e1pam de",
            "start": 2016.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "guerrero en el estado de oaxaca que",
            "start": 2021.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "iniciaremos el 14 de febrero con un",
            "start": 2023.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "homenaje a vicente guerrero el h\u00e9roe que",
            "start": 2027.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 la resistencia m\u00e1s significativa",
            "start": 2031.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ante el ej\u00e9rcito realista y el primer",
            "start": 2033.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente afro mexicano el que nos",
            "start": 2036.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00f3 que la patria es primero pues ah\u00ed",
            "start": 2039.73,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 2041.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las conmemoraciones a los 190 a\u00f1os de su",
            "start": 2043.09,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "fusilamiento el segundo evento",
            "start": 2046.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el 24 de febrero en iguala de la",
            "start": 2049.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "independencia en guerrero a 200 a\u00f1os de",
            "start": 2052.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la promulgaci\u00f3n del plan de iguala ah\u00ed",
            "start": 2055.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una exposici\u00f3n de las banderas",
            "start": 2058.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "originales del movimiento de la",
            "start": 2060.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "independencia que se act\u00faen se",
            "start": 2062.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encuentran actualmente en el museo del",
            "start": 2063.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "castillo de chapultepec y tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 2066.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 la ruta de las banderas por 15",
            "start": 2068.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica y 17 ciudades a",
            "start": 2072.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "partir de donde se fueron adhiriendo",
            "start": 2076.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "diferentes estados y ciudades al plan de",
            "start": 2079.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "iguala ya la independencia de mexico",
            "start": 2083.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este recorrido hist\u00f3rico de las",
            "start": 2085.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "banderas terminar\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 2088.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexico el 27 de septiembre el tercer",
            "start": 2089.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "evento es el 25 de marzo se celebrar\u00e1 el",
            "start": 2092.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la resistencia de los pueblos",
            "start": 2095.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "originarios en champot\u00f3n en campeche",
            "start": 2097.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el lugar donde de acuerdo a las",
            "start": 2101.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "narraciones de bernal d\u00edaz del castillo",
            "start": 2102.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en marzo de 1517 se llev\u00f3 a cabo y",
            "start": 2104.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 la primer victoria de un pueblo",
            "start": 2108.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "originario en tierra americana es una",
            "start": 2111.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "forma de resignificar tambi\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 2114.84,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "proceso de conquista el d\u00eda 3 de mayo se",
            "start": 2118.95,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "celebrar\u00e1 el ser\u00e1 la ceremonia de la",
            "start": 2123.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cruz parlante y el fin de la guerra de",
            "start": 2127.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "castas esto en el municipio de felipe",
            "start": 2130.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "carrillo puerto en quintana roo y ah\u00ed",
            "start": 2133.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se resignificar a este proceso",
            "start": 2136.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico con una ceremonia del perd\u00f3n a",
            "start": 2140.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los pueblos mayas y a las otras culturas",
            "start": 2142.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "originarias el 12 de mayo ser\u00e1 la",
            "start": 2144.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 2148.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenochtitl\u00e1n se propone en esta",
            "start": 2150.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la historia tambi\u00e9n la",
            "start": 2154.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del lago de texcoco es una",
            "start": 2157.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es uno de los pocos legados",
            "start": 2161.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fundacionales que a\u00fan contin\u00faa con",
            "start": 2163.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros creemos que si queremos",
            "start": 2165.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "recuperarla",
            "start": 2167.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el pasado hay que recuperar tambi\u00e9n el",
            "start": 2168.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lago desde luego en este punto la ciudad",
            "start": 2170.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de mexico el gobierno de la ciudad tiene",
            "start": 2173.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un importante programa de",
            "start": 2176.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "actividades que en un momento m\u00e1s",
            "start": 2179.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comentar\u00e1 la doctora claudia seymour el",
            "start": 2180.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "13 de agosto los 500 a\u00f1os de la memoria",
            "start": 2183.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de tenochtitlan es la fecha",
            "start": 2187.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "central de la resistencia mexica tambi\u00e9n",
            "start": 2189.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conocida como la ca\u00edda de tenochtitlan",
            "start": 2192.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero hay que re significar la recordar",
            "start": 2194.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este hecho hist\u00f3rico realizando",
            "start": 2197.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diferentes eventos culturales",
            "start": 2199.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exposiciones foros conferencias y",
            "start": 2201.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la apertura de las ventanas",
            "start": 2205.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas arqueol\u00f3gicas el 24 de agosto",
            "start": 2208.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es conmemorar los 200 a\u00f1os de la firma",
            "start": 2211.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los tratados de c\u00f3rdoba en c\u00f3rdoba",
            "start": 2215.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "veracruz con un evento conmemorativo de",
            "start": 2218.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los 200 a\u00f1os de de este important\u00edsimo",
            "start": 2222.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "documento para nuestra independencia el",
            "start": 2225.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "15 de septiembre el grito de",
            "start": 2227.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "independencia aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 2230.21,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "mexico como ya lo menciona el canciller",
            "start": 2231.74,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 2233.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "delegaciones de los pa\u00edses invitados que",
            "start": 2234.89,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acudir\u00e1n previamente y de a partir",
            "start": 2239.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ese de esa fecha a diferentes",
            "start": 2242.45,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ciudades de la rep\u00fablica donde tambi\u00e9n",
            "start": 2244.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1n eventos con estas naciones en",
            "start": 2247.779,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cada una de las ciudades y de los",
            "start": 2251.93,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estados y el 16 de septiembre el desfile",
            "start": 2253.579,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar con la participaci\u00f3n de",
            "start": 2256.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "representaciones de fuerzas armadas de",
            "start": 2259.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diferentes pa\u00edses el 27 de septiembre",
            "start": 2261.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pues el d\u00eda quiz\u00e1 m\u00e1s importante los 200",
            "start": 2264.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 2268.13,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "independencia se realizar\u00e1 aqu\u00ed en la",
            "start": 2269.42,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico una recreaci\u00f3n de la",
            "start": 2271.279,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entrada triunfal del ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 2273.589,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "al z\u00f3calo saliendo desde el castillo de",
            "start": 2275.329,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chapultepec y entrando por la calle de",
            "start": 2277.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "madera antes plateros para terminar el",
            "start": 2279.769,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recorrido en la plancha del z\u00f3calo con",
            "start": 2282.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una verbena popular el onceavo evento es",
            "start": 2284.599,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "el 28 de septiembre y es justamente para",
            "start": 2288.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conmemorar la promulgaci\u00f3n del acta de",
            "start": 2290.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "independencia y recordar tambi\u00e9n la",
            "start": 2293.63,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lucha emprendida por los pueblos",
            "start": 2296.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "originarios que ser\u00eda una ceremonia del",
            "start": 2297.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a las minor\u00edas culturales",
            "start": 2299.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esto ser\u00e1 en alguno de los ocho pueblos",
            "start": 2301.88,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "yaquis de deshonor y finalmente un",
            "start": 2305.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dentro de un a\u00f1o exactamente el 30 de",
            "start": 2309.82,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "septiembre concluiremos con una",
            "start": 2312.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ceremonia para recordar a morelos en",
            "start": 2315.41,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "morelia michoac\u00e1n en el d\u00eda de su",
            "start": 2318.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacimiento en la ciudad que antes se",
            "start": 2322.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 como valladolid ahora",
            "start": 2325.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "morelia son los doce eventos",
            "start": 2328.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos de este a\u00f1o tan importante",
            "start": 2331.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde estamos buscando pues revalorizar",
            "start": 2333.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y recuperar las verdaderas motivos de",
            "start": 2336.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hacer una celebraci\u00f3n la reafirmaci\u00f3n de",
            "start": 2341.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestra identidad nacional pues para",
            "start": 2344.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poder voltear al futuro con ojos",
            "start": 2346.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "renovados de ciudadanas y de ciudadanos",
            "start": 2347.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "libres es cuanto por mi parte se\u00f1or",
            "start": 2350.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presidente gas",
            "start": 2352.43,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 2369.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ustedes muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2372.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para el instituto nacional de",
            "start": 2375.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda historia que forma parte de",
            "start": 2378.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura del gobierno en",
            "start": 2380.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexico es una enorme diferencia el que",
            "start": 2382.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se nos hayan encomendado tareas",
            "start": 2386.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "importantes de orden acad\u00e9mico educativo",
            "start": 2388.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de difusi\u00f3n y de cuidado del patrimonio",
            "start": 2392.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cultural en el contexto de estas",
            "start": 2395.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fundamentales conmemoraciones de la",
            "start": 2399.26,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "patria por supuesto me da gusto",
            "start": 2401.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compartir este acto con la jefa de",
            "start": 2403.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico claudia",
            "start": 2407.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sheinbaum con mi querida alejandra",
            "start": 2408.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "frausto secretaria de cultura y con los",
            "start": 2412.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s secretarias secretarios y director",
            "start": 2415.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 2418.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 2421.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos presentarle presidente un",
            "start": 2422.0,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo que enmarca el sentido de estas",
            "start": 2424.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "conmemoraciones adelante",
            "start": 2428.43,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico recuerda m\u00e9xico celebra m\u00e9xico",
            "start": 2431.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vive",
            "start": 2436.299,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el 27 de septiembre de 2021 los",
            "start": 2438.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos vamos a celebrar 200 a\u00f1os de",
            "start": 2442.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vida independiente m\u00e9xico decidi\u00f3",
            "start": 2444.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sacudirse el yugo colonial en una gesta",
            "start": 2447.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "armada que inici\u00f3 en 1810 al germinar",
            "start": 2450.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los anhelos de independencia justicia y",
            "start": 2453.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "libertad en el extenso suelo f\u00e9rtil y",
            "start": 2456.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero del desigual y opresivo",
            "start": 2458.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "virreinato de la nueva espa\u00f1a",
            "start": 2460.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dando lugar a la naci\u00f3n pluricultural",
            "start": 2463.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que en estos dos siglos ha emprendido",
            "start": 2466.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una marcha firme y dif\u00edcil hacia la",
            "start": 2468.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una sociedad sustentado",
            "start": 2471.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en principios de justicia",
            "start": 2473.53,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "bienestar y democracia para todas y",
            "start": 2476.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "todos y que ahora transita a la 4\u00aa",
            "start": 2479.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de su vida nacional",
            "start": 2482.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os atr\u00e1s en 1521 tuvo lugar el",
            "start": 2490.46,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "colapso que sacud\u00eda la vida de los",
            "start": 2495.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pueblos y naciones que habitaban el",
            "start": 2496.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actual territorio mexicano con la ca\u00edda",
            "start": 2499.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico-tenochtitlan a manos de los",
            "start": 2501.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conquistadores venidos de ultramar y de",
            "start": 2503.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sus miles de aliados ind\u00edgenas",
            "start": 2506.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enemistados con la triple alianza y su",
            "start": 2508.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dominio tributario",
            "start": 2511.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los mexicas hab\u00edan poblado un islote en",
            "start": 2515.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "medio del lago de texcoco hace 700 a\u00f1os",
            "start": 2518.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "guiados por su dios huitzilopochtli con",
            "start": 2521.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y admirable esfuerzo",
            "start": 2525.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "construyeron lo inimaginable dos",
            "start": 2527.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciudades en medio de las aguas de los",
            "start": 2530.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "titans y tlatelolco portentos de",
            "start": 2533.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "arquitectura y urbanismo y en poco",
            "start": 2536.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiempo desarrollaron una fuerza militar",
            "start": 2539.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que domin\u00f3 gran parte del actual",
            "start": 2542.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "territorio mexicano no imaginaban que su",
            "start": 2544.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esplendor se ver\u00eda abruptamente",
            "start": 2548.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "interrumpida",
            "start": 2550.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fue el 13 de agosto se acate del a\u00f1o yei",
            "start": 2554.789,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cali cuando la cuenta de los tiempos que",
            "start": 2558.329,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "anunciaba la llegada del quinto sol se",
            "start": 2561.089,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cort\u00f3 de tajo",
            "start": 2564.059,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "nada ser\u00eda igual",
            "start": 2566.57,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se enterraron los dioses de piedra se",
            "start": 2569.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derrumbaron los templos se multiplicaron",
            "start": 2572.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las epidemias la gente se refugi\u00f3 en sus",
            "start": 2574.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "casas en sus pueblos y en sus cerros",
            "start": 2577.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para resistir y reconstruir sus mantas y",
            "start": 2580.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sus enseres sus danzas sus sue\u00f1os sus",
            "start": 2583.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "palabras y sus creencias",
            "start": 2587.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entremezcladas con las que ven\u00edan de",
            "start": 2589.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 2591.22,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "nac\u00eda el tiempo de la dominaci\u00f3n",
            "start": 2593.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola un largo periodo de tres siglos",
            "start": 2595.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en que se formar\u00eda el rostro",
            "start": 2599.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "multicultural y pluri\u00e9tnica \u00fanico y",
            "start": 2601.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "universal de m\u00e9xico",
            "start": 2604.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que surge de la determinaci\u00f3n de",
            "start": 2606.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "innumerables mujeres y hombres que",
            "start": 2609.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "decidieron que el mundo colonial de",
            "start": 2611.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n desigualdad y esclavitud",
            "start": 2614.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "deb\u00eda desaparecer",
            "start": 2617.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enarbolando palabras nuevas como",
            "start": 2618.63,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "libertad igualdad e independencia",
            "start": 2621.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el primer clamor de aquellos anhelos se",
            "start": 2625.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 el 16 de septiembre de 1810",
            "start": 2628.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iniciaba la primera transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2631.44,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "historia nacional proclamando la",
            "start": 2634.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n de tierras a los pueblos la",
            "start": 2636.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud la",
            "start": 2639.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ponderaci\u00f3n de la indigencia y la",
            "start": 2641.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "opulencia a la creaci\u00f3n de un pa\u00eds de",
            "start": 2643.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "leyes y libertades",
            "start": 2646.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os pelearon por sus principios",
            "start": 2649.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "batallaron y mantuvieron viva la llama",
            "start": 2652.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "libertaria",
            "start": 2655.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hasta que lleg\u00f3 el momento de los",
            "start": 2656.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acuerdos y el di\u00e1logo el 24 de febrero",
            "start": 2658.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de 1821 los contendientes firmaron el",
            "start": 2662.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plan de iguala e iniciaron una marcha de",
            "start": 2666.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "siete meses con el ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 2668.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enarbolando la bandera tricolor que el",
            "start": 2671.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "27 de septiembre entr\u00f3 triunfante a la",
            "start": 2673.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2676.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nac\u00ed a m\u00e9xico como pa\u00eds independiente y",
            "start": 2680.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "soberano a 200 a\u00f1os de ese",
            "start": 2683.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "acontecimiento debemos festejar recordar",
            "start": 2685.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reconciliarnos y encontrarnos en la",
            "start": 2690.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "historia de este gran pa\u00eds que avanza",
            "start": 2693.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con firmeza hacia un futuro de bienestar",
            "start": 2695.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y de justicia de democracia y paz y que",
            "start": 2697.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mantiene viva la esperanza en el",
            "start": 2702.36,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 2704.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2704.58,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2707.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con este sencillo v\u00eddeo queremos",
            "start": 2711.89,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "enmarcar la importancia el tama\u00f1o de las",
            "start": 2714.529,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "celebraciones que vamos a conmemorar el",
            "start": 2719.299,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2722.779,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "conmemoraciones algunas festivas algunas",
            "start": 2725.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "catastr\u00f3ficas y solo quisiera referirme",
            "start": 2728.24,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en particular a seis puntos que creo que",
            "start": 2732.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "encuadran el sentido de estas",
            "start": 2735.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conmemoraciones el primero recuperar",
            "start": 2737.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica puesto que un",
            "start": 2741.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo que no tiene memoria dif\u00edcilmente",
            "start": 2744.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sabe d\u00f3nde se encuentra y hacia d\u00f3nde se",
            "start": 2747.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dirige",
            "start": 2750.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en segundo lugar encontrarnos en nuestra",
            "start": 2751.59,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "diversidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica geogr\u00e1fica",
            "start": 2754.56,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y cultural en su sentido m\u00e1s amplio",
            "start": 2759.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "somos un pa\u00eds diverso y tenemos que",
            "start": 2762.71,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reconocer en ello no un motivo de",
            "start": 2766.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n o de agresi\u00f3n sino un",
            "start": 2769.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "motivo de enriquecimiento y de",
            "start": 2772.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de este gran pa\u00eds",
            "start": 2776.15,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en tercer lugar comprender los momentos",
            "start": 2779.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles a veces catastr\u00f3ficos que nos",
            "start": 2782.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "han ido conformando",
            "start": 2785.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hace 500 a\u00f1os ocurri\u00f3 un hecho",
            "start": 2787.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "verdaderamente complejo para la vida de",
            "start": 2790.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los pueblos y culturas que habitaban",
            "start": 2794.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mesoam\u00e9rica no s\u00f3lo los mexicas hab\u00eda",
            "start": 2796.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diversos pueblos algunos confrontados",
            "start": 2799.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entre s\u00ed y por supuesto que el",
            "start": 2801.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "territorio atraves\u00f3 por un dif\u00edcil",
            "start": 2805.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "momento acompa\u00f1ado por cierto de",
            "start": 2806.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "epidemias terribles que diezmaron a la",
            "start": 2809.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del continente americano en",
            "start": 2813.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuarto lugar refrendar los valores",
            "start": 2816.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "anhelos y principios que han motivado la",
            "start": 2819.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lucha de los pueblos y tambi\u00e9n la lucha",
            "start": 2822.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las mexicanas y los mexicanos que nos",
            "start": 2826.15,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dan sentido hoy es el d\u00eda del natalicio",
            "start": 2829.9,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "del general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y",
            "start": 2834.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "pav\u00f3n siervo de la naci\u00f3n y de alguna",
            "start": 2838.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manera quien traz\u00f3 el gran programa para",
            "start": 2842.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de este pa\u00eds republicano",
            "start": 2844.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos que afirmar los valores de",
            "start": 2847.92,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2850.27,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "justicia paz democracia hermandad en su",
            "start": 2851.53,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "sentido amplio que implica sonoridad",
            "start": 2857.03,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "fraternidad y solidaridad y pluralismo",
            "start": 2861.04,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "por supuesto y finalmente la capacidad",
            "start": 2864.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que debemos tener de mirar hacia un",
            "start": 2867.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porvenir de esperanza y unidad por",
            "start": 2870.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "supuesto m\u00e9xico ha salido siempre con",
            "start": 2873.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fuerza y determinaci\u00f3n de las",
            "start": 2877.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "situaciones m\u00e1s adversas y en esta",
            "start": 2879.98,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que estamos viviendo",
            "start": 2883.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "seguramente encontraremos un destino",
            "start": 2885.069,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mejor gracias presidente",
            "start": 2887.869,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente muy buenos",
            "start": 2896.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todo el gabinete buenos d\u00edas a",
            "start": 2899.029,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "todos ya todas",
            "start": 2902.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico se une en el 2021",
            "start": 2903.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este gran a\u00f1o de la grandeza de la",
            "start": 2907.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "independencia de mexico con sus propias",
            "start": 2910.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "conmemoraciones voy a leer un texto y",
            "start": 2913.65,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s quisi\u00e9ramos pasar un v\u00eddeo la",
            "start": 2917.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gran ciudad de mexico diversa",
            "start": 2920.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pluricultural capital de todas y todos",
            "start": 2922.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los mexicanos tiene grandes",
            "start": 2925.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conmemoraciones en el 2021 700 a\u00f1os de",
            "start": 2928.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n lunar de tenochtitlan 500",
            "start": 2932.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la resistencia para terminar con",
            "start": 2935.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su conquista y 200 a\u00f1os de la entrada",
            "start": 2937.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito trigarante para consumar la",
            "start": 2940.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 2943.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para un pa\u00eds independiente y soberano la",
            "start": 2947.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "grandeza de m\u00e9xico y la belleza y la",
            "start": 2951.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "grandeza de su capital rescate de la",
            "start": 2954.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica del conocer de d\u00f3nde",
            "start": 2957.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "venimos para orgullosamente tener claro",
            "start": 2959.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde vamos m\u00e1s de siete siglos de",
            "start": 2963.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "grandeza se yerguen sobre esta antigua",
            "start": 2966.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuenca h\u00eddrica llamada por los antiguos",
            "start": 2968.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "n\u00e1huat el semana web ese anillo de agua",
            "start": 2971.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que envolv\u00eda en sus aguas turquesas",
            "start": 2975.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aquellas culturas milenarias como",
            "start": 2977.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuicuilco copilco antecedentes de la",
            "start": 2980.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "flor m\u00e1s bella de esa chinampa a la que",
            "start": 2983.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los mexicas llamaron la web",
            "start": 2986.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan m\u00e9xico-tenochtitlan",
            "start": 2988.91,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "binomio m\u00edtico que remite al ombligo de",
            "start": 2992.06,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la luna dualidad femenina y a la tierra",
            "start": 2995.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de noche lumen viril vinculado con el",
            "start": 2998.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sol fundadas con cuatro a\u00f1os de",
            "start": 3001.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diferencia a fin de cumplimentar las",
            "start": 3003.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "leyes c\u00f3smicas que reg\u00edan el universo",
            "start": 3006.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "n\u00e1huat es m\u00e9xico el centro de la luna un",
            "start": 3009.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "espacio que vinculen",
            "start": 3013.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tierra mixuca en lugar del parto de la",
            "start": 3014.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora quetzal moi o watts y que dio a",
            "start": 3017.99,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "luz a coach alan en 1321 siendo este el",
            "start": 3021.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "primer curso am\u00e9rica de una generaci\u00f3n",
            "start": 3026.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "libre del yugo de los curvas dominadores",
            "start": 3028.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de los mexicas este acontecimiento",
            "start": 3031.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "din\u00e1stico da origen a temas capit\u00e1n",
            "start": 3033.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "lugar de temas carles ubicado a escasos",
            "start": 3037.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "metros de ese recinto precisamente en la",
            "start": 3040.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "plaza talavera en donde un vestigio de",
            "start": 3044.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esos ba\u00f1os de sanaci\u00f3n da cuenta de la",
            "start": 3047.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importancia de esa raza c\u00f3smica que",
            "start": 3050.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "anhela encontrarse con su contraparte",
            "start": 3053.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "masculina la anhelada fundaci\u00f3n solar",
            "start": 3054.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1 en 1325 en el espacio que hoy",
            "start": 3058.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conocemos como plaza de la aguilita",
            "start": 3062.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espacio sagrado que los antiguos",
            "start": 3065.05,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "generaron como el sitio en donde el",
            "start": 3067.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00e1guila dio la b\u00fasqueda dio la buscada",
            "start": 3069.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1al de que all\u00ed era el lugar de la",
            "start": 3072.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n solar ah\u00ed termin\u00f3 el",
            "start": 3076.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "peregrinar del pueblo del sol",
            "start": 3078.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ah\u00ed comenz\u00f3 una nueva era c\u00f3smica que",
            "start": 3080.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 generar un impresionante al tp",
            "start": 3083.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un cerro sobre el agua que como afirman",
            "start": 3085.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los cronistas castellanos nadie hab\u00eda",
            "start": 3089.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "contemplado tal portento de ciudad",
            "start": 3092.33,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan la seductora ciudad",
            "start": 3095.89,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "impensada por los espa\u00f1oles conquistado",
            "start": 3098.77,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "un 13 de agosto de 1521 tras un asedio",
            "start": 3101.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que mostr\u00f3 el temple y la fortaleza de",
            "start": 3105.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las mujeres y los hombres de ni\u00f1os y",
            "start": 3107.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ancianos que defendieron su ciudad hasta",
            "start": 3110.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la captura de su joven wey tlatoani",
            "start": 3113.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc m\u00e9xico-tenochtitlan nuestra",
            "start": 3116.89,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "casa lugar de encuentros de libertades y",
            "start": 3120.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de derechos se apresta a celebrar sus",
            "start": 3124.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de siete siglos de grandeza como un",
            "start": 3127.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ejercicio pleno del derecho a la memoria",
            "start": 3130.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que nos forja y nos da rostro que nos",
            "start": 3132.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "distingue y representa a todo el pueblo",
            "start": 3135.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de mexico en 2021 tres fechas nos",
            "start": 3139.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recuerdan de d\u00f3nde venimos y hacia d\u00f3nde",
            "start": 3143.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3146.3,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 3152.23,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- m\u00e1s de siete siglos de",
            "start": 3165.13,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "grandeza",
            "start": 3168.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3173.27,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "en 2021 conmemoramos los grandes",
            "start": 3185.019,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acontecimientos que marcaron la historia",
            "start": 3188.649,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y la identidad de esta la ciudad de",
            "start": 3190.479,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos nuestra",
            "start": 3194.349,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 3197.499,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la grandiosa ciudad de mexico 700 a\u00f1os",
            "start": 3198.189,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de su fundaci\u00f3n lunar 500 a\u00f1os de la",
            "start": 3202.509,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de tenochtitlan y 200 a\u00f1os de la",
            "start": 3205.929,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "consumaci\u00f3n de la independencia nacional",
            "start": 3209.38,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mi yuca en lugar del parto hace",
            "start": 3216.28,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "700 a\u00f1os en 1321 quetzal moyo vaccine",
            "start": 3221.17,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dio a luz a con sadam el primer pulpo",
            "start": 3226.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica de una generaci\u00f3n libre del yugo",
            "start": 3229.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de pulga canto",
            "start": 3232.6,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ella representaba la tradici\u00f3n de las",
            "start": 3234.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "artes los saberes m\u00e1s prestigiosos y la",
            "start": 3237.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "legitimidad pol\u00edtica indispensable para",
            "start": 3241.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el surgimiento de una nueva naci\u00f3n dicen",
            "start": 3243.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las fuentes que inmediatamente despu\u00e9s",
            "start": 3247.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de arribar al islote construyeron",
            "start": 3250.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "temascales imagen de la paz del \u00fatero y",
            "start": 3252.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de la purificaci\u00f3n para el nacimiento",
            "start": 3256.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para cumplir con la tr\u00edada ritual \u00fatero",
            "start": 3258.59,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "materno temascal ojos lunares sin la",
            "start": 3262.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cual no habr\u00eda podido manifestarse",
            "start": 3266.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "huitzilopochtli bajo la forma del \u00e1guila",
            "start": 3269.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sobre el nopal insignia de los mexicanos",
            "start": 3272.22,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y segundo momento fundacional",
            "start": 3275.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esta gran ciudad lacustre flor de",
            "start": 3279.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "chinampas fue la que conocieron los",
            "start": 3282.609,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "europeos y la que en 1521 hace 500 a\u00f1os",
            "start": 3285.22,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "defendieron mujeres hombres y ni\u00f1os en",
            "start": 3290.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "tenochtitlan y tlatelolco hasta su",
            "start": 3293.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00faltimo aliento hasta la captura de",
            "start": 3296.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc y el inicio de una nueva",
            "start": 3299.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "etapa marcada por un complejo proceso de",
            "start": 3302.02,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y resistencia",
            "start": 3304.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "trescientos a\u00f1os m\u00e1s tarde mujeres y",
            "start": 3308.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hombres de la ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 3311.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "celebraron con j\u00fabilo haber consumado la",
            "start": 3312.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independencia nacional como el",
            "start": 3315.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nacimiento de la nueva naci\u00f3n mexicana",
            "start": 3317.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la primera de las cuatro grandes",
            "start": 3319.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "transformaciones de nuestra historia",
            "start": 3322.13,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico m\u00e1s de siete siglos de",
            "start": 3325.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "grandeza",
            "start": 3328.839,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3330.53,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 3334.119,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "bueno pues este es",
            "start": 3339.589,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "el bosquejo",
            "start": 3341.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3344.849,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3346.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los actos que se van a llevar a cabo el",
            "start": 3348.2,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a estar",
            "start": 3352.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "presentando",
            "start": 3357.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 3359.81,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "se quiere que sea desde luego",
            "start": 3363.76,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "una conmemoraci\u00f3n nacional",
            "start": 3368.66,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "van a ver actividades en todas las",
            "start": 3372.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entidades federativas como aqu\u00ed se ha",
            "start": 3377.19,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "dicho vamos a invitar a pueblos y",
            "start": 3380.01,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gobiernos del mundo",
            "start": 3385.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que los acompa\u00f1en",
            "start": 3388.11,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3391.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a recordar",
            "start": 3395.43,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 3397.45,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "llena de grandeza",
            "start": 3401.509,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "desde la \u00e9poca prehisp\u00e1nica",
            "start": 3404.559,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3411.269,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a reivindicar",
            "start": 3414.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a las comunidades a los pueblos",
            "start": 3416.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 3418.71,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "va a haber un d\u00eda",
            "start": 3422.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dedicado al perd\u00f3n",
            "start": 3425.29,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "por los abusos por las atrocidades que",
            "start": 3428.63,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "se cometieron con la inversi\u00f3n colonial",
            "start": 3433.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a partir del m\u00e9xico",
            "start": 3437.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3441.38,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3444.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 3446.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3448.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n maya",
            "start": 3452.04,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y vamos a estar tambi\u00e9n con los pueblos",
            "start": 3454.609,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 3456.589,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "precisamente de las culturas",
            "start": 3460.539,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "mas ofendidas y humilladas",
            "start": 3464.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3470.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3473.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3475.33,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3478.37,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3480.17,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "exponer",
            "start": 3481.65,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la grandeza de m\u00e9xico en lo art\u00edstico en",
            "start": 3485.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo cultural",
            "start": 3489.109,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "van a ver exposiciones",
            "start": 3492.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3495.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y c\u00f3dices",
            "start": 3497.319,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 3500.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3503.309,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de pintura",
            "start": 3505.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mucha m\u00fasica",
            "start": 3508.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3513.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "desfiles",
            "start": 3517.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3519.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "del 16 como el del 27 de septiembre",
            "start": 3522.57,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya se habl\u00f3 con representaci\u00f3n de",
            "start": 3529.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos de otros pa\u00edses",
            "start": 3536.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hermanos porque m\u00e9xico tiene una",
            "start": 3540.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n fraterna con todos los pa\u00edses",
            "start": 3543.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3548.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 3550.28,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "diferencias con ning\u00fan pa\u00eds al contrario",
            "start": 3552.6,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "es m\u00e9xico un pa\u00eds considerado como un",
            "start": 3556.89,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 3564.58,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3566.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las otras naciones",
            "start": 3568.349,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "un hermano en el concierto de las",
            "start": 3570.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "naciones entonces",
            "start": 3572.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera conjunta",
            "start": 3575.54,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "todos para este a\u00f1o que sea",
            "start": 3577.99,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "denominado el a\u00f1o de la independencia y",
            "start": 3585.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de la grandeza de m\u00e9xico",
            "start": 3589.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3593.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 3596.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque coincide",
            "start": 3598.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n",
            "start": 3602.609,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "coincide por los 500 a\u00f1os",
            "start": 3607.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3612.069,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n de imposici\u00f3n",
            "start": 3614.42,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "lo que signific\u00f3",
            "start": 3619.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la conquista y 200 a\u00f1os de independencia",
            "start": 3621.99,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3627.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "2021 entonces",
            "start": 3630.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "van a ver estas conmemoraciones eso es",
            "start": 3633.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edamos informarles y vamos a",
            "start": 3637.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estar hablando m\u00e1s de",
            "start": 3639.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y estos eventos",
            "start": 3643.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para que en todo el pa\u00eds se conozca lo",
            "start": 3647.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se va a llevar a cabo no va a quedar",
            "start": 3652.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "un estado una ciudad sin tener este un",
            "start": 3654.79,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 3660.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que fuese",
            "start": 3662.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la conmemoraci\u00f3n de los actos centrales",
            "start": 3666.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds pero llevar\u00eda mucho",
            "start": 3670.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tiempo entonces se hizo pues una",
            "start": 3673.97,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n que empieza con",
            "start": 3678.76,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el fusilamiento de un gran",
            "start": 3683.12,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "el luchador",
            "start": 3686.18,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "social independentista",
            "start": 3688.349,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ante su origen",
            "start": 3692.849,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "afro mexicano",
            "start": 3696.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "vicente guerrero qui\u00e9n",
            "start": 3699.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sostuvo de que la patria era primero",
            "start": 3705.4,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "ah\u00ed comenzamos y se termina con el",
            "start": 3710.789,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "natalicio",
            "start": 3714.089,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "de el siervo de la naci\u00f3n de jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 3715.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "morelos y pav\u00f3n",
            "start": 3719.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el de los sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 3721.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el que quer\u00eda que se moderar\u00e1 la",
            "start": 3724.5,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "indigencia y la opulencia",
            "start": 3727.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3729.43,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que se aumentara el salario del",
            "start": 3731.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pe\u00f3n",
            "start": 3734.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el que quer\u00eda",
            "start": 3735.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se educar\u00e1 el hijo del campesino y el",
            "start": 3738.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hijo del barretero como el hijo del m\u00e1s",
            "start": 3741.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "rico hacendado",
            "start": 3744.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el que quer\u00eda que",
            "start": 3747.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "existieran tribunales que proteger\u00e1n al",
            "start": 3750.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comet\u00eda el",
            "start": 3753.48,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3757.53,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 3759.569,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3762.14,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "morelos en su nacimiento",
            "start": 3765.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en morelia michoac\u00e1n",
            "start": 3769.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3773.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "van a ver muchas otras actividades este",
            "start": 3775.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque este a\u00f1o del 21 coincide con la",
            "start": 3780.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n por ejemplo de la secretar\u00eda",
            "start": 3784.28,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica y con muchos",
            "start": 3788.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "actos m\u00e1s que se van a llevar a cabo",
            "start": 3795.93,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces abrimos si les parece sobre el",
            "start": 3799.61,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tema sobre el tema",
            "start": 3802.86,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente del gobierno de",
            "start": 3810.609,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mexico buenos dias a los servidores",
            "start": 3813.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos buenos d\u00edas aqu\u00ed nos ven y aqu\u00ed",
            "start": 3815.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "nos escuchan presidente del gobierno de",
            "start": 3818.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a un a\u00f1o de la conmemoraci\u00f3n de",
            "start": 3820.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de tenochtitlan capital de la",
            "start": 3823.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sociedad azteca y de una conquista que",
            "start": 3826.099,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "se hizo a espada y con la cruz",
            "start": 3829.01,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "en mil 2000 en el 2019 el gobierno de",
            "start": 3832.66,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a rechaza con toda firmeza que el",
            "start": 3838.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "rey felipe sexto ofrezca disculpas por",
            "start": 3842.98,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes cr\u00edmenes cometidos durante",
            "start": 3846.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la conquista mi pregunta es presidente",
            "start": 3849.369,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 conforme con esta respuesta",
            "start": 3852.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "miren ya en",
            "start": 3856.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3858.52,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "se hizo este planteamiento ya conocen",
            "start": 3859.88,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "ustedes el resultado no descartamos",
            "start": 3865.339,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3869.329,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de parte",
            "start": 3874.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde el gobierno espa\u00f1ol de la",
            "start": 3876.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda",
            "start": 3879.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3881.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un cambio de actitud y que con humildad",
            "start": 3885.509,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "y se ofrezca",
            "start": 3891.61,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una disculpa un perd\u00f3n",
            "start": 3894.49,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3898.37,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3900.5,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dejar atr\u00e1s",
            "start": 3901.839,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3903.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y hermanarnos y ver hacia",
            "start": 3907.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "adelante pensar\u00e1 en la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 3911.31,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "pero considero que no es en vano",
            "start": 3916.12,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3921.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "esto se pueda llevar a cabo",
            "start": 3923.109,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3927.369,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 3929.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la solicitud que hemos hecho",
            "start": 3932.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "al pap\u00e1 francisco",
            "start": 3934.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya la iglesia cat\u00f3lica",
            "start": 3938.299,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y reivindicado a los pueblos originarios",
            "start": 3945.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "lo hizo en bolivia",
            "start": 3951.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo que",
            "start": 3954.47,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se pronuncien en el caso de mexico y",
            "start": 3957.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "consideramos que el a\u00f1o pr\u00f3ximo puede",
            "start": 3962.26,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3965.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el momento del tiempo oportuno",
            "start": 3966.779,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "no queremos el debate",
            "start": 3971.81,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "acerca si se es como algo o no",
            "start": 3975.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cura hidalgo",
            "start": 3980.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3983.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un hecho",
            "start": 3986.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de que fue juzgado",
            "start": 3988.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3993.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para nosotros el padre de nuestra patria",
            "start": 3996.01,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un gesto",
            "start": 4000.18,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "de mucha sensibilidad",
            "start": 4004.27,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el que s",
            "start": 4008.52,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 una referencia y un",
            "start": 4010.609,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 4014.809,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4017.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "al cura hidalgo como al cura morelos",
            "start": 4018.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero si esto no sucediera",
            "start": 4024.059,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos nosotros motivo para la",
            "start": 4030.07,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y el cuestionamiento",
            "start": 4037.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 4043.01,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a ofrecer disculpas",
            "start": 4045.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el estado mexicano",
            "start": 4050.589,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "porque las comunidades originarias no",
            "start": 4053.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo padecieron de la conquista",
            "start": 4055.59,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "ya en el m\u00e9xico independiente tambi\u00e9n",
            "start": 4061.5,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "hubo acciones represivas",
            "start": 4066.25,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de exterminio",
            "start": 4070.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "actos de injusticia para despojarlos de",
            "start": 4075.99,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sus tierras de sus aguas esto fue lo que",
            "start": 4080.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "padecieron los mayas",
            "start": 4084.24,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "lo que parecieron los yaquis enfrentaron",
            "start": 4087.89,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "guerras",
            "start": 4091.309,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4094.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se les conoc\u00eda",
            "start": 4096.71,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "a las expediciones que se mandaban",
            "start": 4099.76,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula yucat\u00e1n ya son hora para",
            "start": 4106.97,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "exterminar a mayas y ajax",
            "start": 4111.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "todos los militares",
            "start": 4117.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4121.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nefastos",
            "start": 4124.389,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y represores",
            "start": 4126.53,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y luego se hicieron famosos por",
            "start": 4129.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "traicionar a madero",
            "start": 4133.089,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 4136.47,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "en estos actos represivos",
            "start": 4138.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4143.719,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4146.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entrenando",
            "start": 4148.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4151.569,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 4153.63,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4156.38,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4158.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a convertir en la siberia de",
            "start": 4161.339,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4165.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y lo mismo en",
            "start": 4167.29,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que son ahora con los jacks",
            "start": 4170.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muerta",
            "start": 4175.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4177.89,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 4180.589,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bernardos reyes",
            "start": 4183.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4187.429,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "estuvieron",
            "start": 4190.22,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 4191.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4193.759,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "misiones para someter a los pueblos con",
            "start": 4196.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "el \u00fanico prop\u00f3sito de quitarle sus",
            "start": 4202.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 4206.76,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 4211.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda un desfile militar una parada",
            "start": 4212.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "militar hab\u00eda condecoraciones a estos",
            "start": 4217.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4221.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por esas acciones llevadas a cabo",
            "start": 4222.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4226.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos que pedir perd\u00f3n",
            "start": 4228.27,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4234.06,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de china",
            "start": 4237.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por las matanzas tambi\u00e9n",
            "start": 4240.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de chinos",
            "start": 4243.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca",
            "start": 4246.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "revolucionaria",
            "start": 4251.69,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ponernos al d\u00eda",
            "start": 4253.54,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "es decir nunca m\u00e1s",
            "start": 4260.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a reprimir",
            "start": 4265.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s el clasismo el racismo la",
            "start": 4267.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 4271.62,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s el despojo",
            "start": 4273.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4277.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para eso es",
            "start": 4279.48,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo esa es",
            "start": 4281.73,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la esencia de la conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o",
            "start": 4287.55,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y tambi\u00e9n de este exponer al",
            "start": 4290.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4294.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo que ya todos los mexicanos sabemos",
            "start": 4296.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4300.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fortaleza la grandeza art\u00edstica cultural",
            "start": 4302.43,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4306.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hacer ya a un lado",
            "start": 4308.409,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "para siempre",
            "start": 4311.57,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4314.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuando llegan los colonizadores",
            "start": 4316.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "encuentran un pueblo",
            "start": 4320.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "atrasado",
            "start": 4324.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaro",
            "start": 4328.149,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salvaje",
            "start": 4331.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todo eso qu\u00e9",
            "start": 4333.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4335.85,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todo proceso colonial se utiliza",
            "start": 4337.37,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para justificar el despojo y las",
            "start": 4341.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "atrocidades",
            "start": 4345.07,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es muy lamentable que todav\u00eda cuando se",
            "start": 4349.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "habla de",
            "start": 4353.17,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico y de esta etapa",
            "start": 4355.36,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses",
            "start": 4361.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los libros de texto",
            "start": 4366.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se menciona",
            "start": 4369.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4371.52,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "nos civilizaron",
            "start": 4373.26,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "que vinieron a civilizarnos",
            "start": 4377.909,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y esa es",
            "start": 4383.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n queremos",
            "start": 4385.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4390.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de muy respetuosa",
            "start": 4392.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 4396.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la otra listos la historia de grandeza",
            "start": 4398.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de este pueblo",
            "start": 4402.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4406.75,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "lograr que sea otra la narrativa",
            "start": 4410.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4415.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya no prevalezcan de esas concepciones",
            "start": 4417.52,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 4422.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4426.26,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todo esto un marco del respeto",
            "start": 4429.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y de las libertades",
            "start": 4434.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4437.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "va a ser nada obligado todo tiene que",
            "start": 4439.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ser voluntario y estoy seguro que muchos",
            "start": 4443.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblos y muchos gobiernos del mundo van",
            "start": 4446.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a participar con nosotros",
            "start": 4449.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "te ofrezco disculpas mi nombre es carlos",
            "start": 4452.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pozos soy reportero de l'or molecular y",
            "start": 4455.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "columnista para la revista petr\u00f3leo",
            "start": 4458.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "energ\u00eda hablando de conmemoraciones",
            "start": 4460.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente 52 a\u00f1os se cumplen de",
            "start": 4462.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la matanza de tlatelolco este pr\u00f3ximo",
            "start": 4466.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "viernes 2 de octubre",
            "start": 4469.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "existe un plant\u00f3n de frena aqu\u00ed en el",
            "start": 4472.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo capitalino a las manifestaciones",
            "start": 4474.389,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "feministas est\u00e1 tomada de la comisi\u00f3n",
            "start": 4478.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nacional de los derechos humanos la",
            "start": 4482.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunta se permitir\u00e1 la marcha",
            "start": 4485.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conmemorativa a los 52 a\u00f1os de la",
            "start": 4487.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "matanza de tlatelolco y si habr\u00e1 los",
            "start": 4491.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cinturones de paz para permitir esa",
            "start": 4494.82,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 4497.31,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4499.489,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de bueno hemos estado explicando",
            "start": 4505.86,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "que cuando hay di\u00e1logo y previamente se",
            "start": 4508.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "concierta la entrada al z\u00f3calo y sobre",
            "start": 4512.909,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo la no agresi\u00f3n entre las distintas",
            "start": 4517.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "manifestaciones que hay en el z\u00f3calo de",
            "start": 4518.909,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico pues no tiene ning\u00fan",
            "start": 4520.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "problema el d\u00eda s\u00e1bado 1",
            "start": 4522.929,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de los padres y madres de",
            "start": 4526.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayotzinapa y convivieron con el plant\u00f3n",
            "start": 4529.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de frena de igual manera el domingo una",
            "start": 4532.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de electricistas el d\u00eda de",
            "start": 4535.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayer de solicitantes de vivienda el",
            "start": 4538.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "problema es cuando no hay di\u00e1logo y",
            "start": 4541.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "puede haber confrontaci\u00f3n y buscamos",
            "start": 4543.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "evitarla en este caso estamos en",
            "start": 4545.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los organizadores de la",
            "start": 4547.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n del 2 de octubre de la",
            "start": 4549.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n del recuerdo de la",
            "start": 4551.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n ellos a\u00fan no deciden si",
            "start": 4554.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "van a marchar o van a tener un evento en",
            "start": 4557.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tlatelolco y a partir de este di\u00e1logo",
            "start": 4559.82,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vamos a ir informando",
            "start": 4562.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gracias y finalmente presidente pues",
            "start": 4564.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "estamos a unas horas de que se venza el",
            "start": 4568.83,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "plazo usted en este espacio",
            "start": 4572.25,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "exhorto a que la suprema corte de",
            "start": 4575.719,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "justicia tome en cuenta el sentimiento",
            "start": 4579.449,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4582.15,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la solicitud de consulta popular enviada",
            "start": 4584.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por usted y por dos millones de",
            "start": 4588.929,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4591.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tiene fecha para ma\u00f1ana primero de",
            "start": 4593.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 4596.489,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "el ministro de la suprema corte de",
            "start": 4599.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "justicia luis mar\u00eda aguilar denominado",
            "start": 4602.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por el ex presidente del ipd felipe",
            "start": 4606.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n pues dice que",
            "start": 4609.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la encuesta o la solicitud que usted",
            "start": 4613.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiene es un concierto de",
            "start": 4615.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidades en caso",
            "start": 4618.41,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente de que pues esta revisi\u00f3n que",
            "start": 4621.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hagan den por concluido que la consulta",
            "start": 4625.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "popular no procede para enjuiciar a los",
            "start": 4628.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cinco presidentes la pregunta es esto",
            "start": 4632.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser el factor la chispa que",
            "start": 4636.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "suelte al tigre y que el pueblo pierda",
            "start": 4640.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la confianza en la justicia y se d\u00e9 una",
            "start": 4642.81,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "crisis de credibilidad acelerada a",
            "start": 4647.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestras instituciones que imparten",
            "start": 4650.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4653.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "bueno vamos a esperar ma\u00f1ana es d\u00eda",
            "start": 4654.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4659.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sin duda la decisi\u00f3n que va a tomar la",
            "start": 4662.17,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "corte es una decisi\u00f3n",
            "start": 4666.31,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 4671.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ya se va",
            "start": 4674.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "resolver s\u00ed",
            "start": 4679.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4682.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se acepta",
            "start": 4685.06,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4689.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 4692.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se aplica la democracia participativa",
            "start": 4696.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n",
            "start": 4702.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si realmente",
            "start": 4707.16,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "queremos que haya democracia",
            "start": 4710.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 4714.23,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4716.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos vamos a quedar",
            "start": 4718.969,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "limitados",
            "start": 4723.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la democracia representativa o damos",
            "start": 4726.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un paso adelante",
            "start": 4729.9,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "para que el pueblo en todo momento",
            "start": 4732.78,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "decida la forma de su gobierno que es la",
            "start": 4735.989,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 4739.349,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "de la democracia lo que establece el",
            "start": 4741.31,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 39 de nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 4744.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "des",
            "start": 4749.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muy sencillo de explicar",
            "start": 4751.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4755.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "quiere que",
            "start": 4757.4,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el pueblo solo vote cada tres cada seis",
            "start": 4759.63,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4762.51,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "para tener representantes o se tiene que",
            "start": 4764.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4769.599,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de que el pueblo elija a sus",
            "start": 4771.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "representantes cada tres cada seis a\u00f1os",
            "start": 4775.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 4777.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "consultado cuando se trate",
            "start": 4780.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de asuntos trascendentes de todo aquello",
            "start": 4783.55,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el inter\u00e9s general",
            "start": 4787.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto va m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 4793.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "margen",
            "start": 4808.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el estrecho",
            "start": 4811.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de la legalidad",
            "start": 4814.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y no deja de ser legal",
            "start": 4818.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "yo aclaro",
            "start": 4823.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 4826.23,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 35",
            "start": 4830.85,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "derecho el pueblo a ser consultado",
            "start": 4833.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4841.119,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se establecen las condiciones",
            "start": 4843.21,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "argumentar",
            "start": 4847.67,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "o esgrimir",
            "start": 4850.469,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de que si se lleva a cabo una consulta",
            "start": 4853.409,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "se violan los derechos humanos",
            "start": 4855.889,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de las personas en cuesti\u00f3n",
            "start": 4860.63,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 4866.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es un asunto",
            "start": 4868.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no debe",
            "start": 4873.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4875.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y considerarse",
            "start": 4877.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como argumento fundamental",
            "start": 4880.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "porque no hay violaci\u00f3n de derechos",
            "start": 4885.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "humanos no existe ninguna violaci\u00f3n de",
            "start": 4888.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 4890.79,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en la solicitud que presentamos en la",
            "start": 4893.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pregunta qu\u00e9",
            "start": 4895.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 solicitando se apruebe",
            "start": 4898.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se establece con mucha claridad",
            "start": 4902.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que en el caso de que el pueblo de",
            "start": 4905.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico decida que sean juzgados los",
            "start": 4907.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 4910.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se act\u00fae de conformidad",
            "start": 4912.75,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "con los procedimientos legales",
            "start": 4916.77,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que se aplique",
            "start": 4920.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lo que se conoce como el debido proceso",
            "start": 4923.57,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "esto es que los acusados",
            "start": 4927.94,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "tengan el derecho a la defensa",
            "start": 4933.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4938.03,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no se les violen sus garant\u00edas",
            "start": 4939.79,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 4946.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4950.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resulta que por eso",
            "start": 4952.58,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 4955.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "llevara a cabo",
            "start": 4958.389,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la consulta pues tendr\u00edamos que",
            "start": 4960.309,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "plantearnos dos cosas una para qu\u00e9",
            "start": 4965.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4968.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4970.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ese art\u00edculo",
            "start": 4973.749,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 4976.139,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es una simulaci\u00f3n desde letra muerta",
            "start": 4979.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y olvidarnos de eso",
            "start": 4988.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4990.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si dir\u00edamos eso desde luego",
            "start": 4992.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4997.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "yo tengo la responsabilidad de buscar",
            "start": 4999.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que en m\u00e9xico porque fue mi compromiso",
            "start": 5004.37,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 5009.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lleve a cabo",
            "start": 5011.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la consulta ciudadana",
            "start": 5014.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5018.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y otros m\u00e9todos democr\u00e1ticos el",
            "start": 5020.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "plebiscito el refer\u00e9ndum la revocaci\u00f3n",
            "start": 5024.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del mandato todo lo que tiene que ver",
            "start": 5026.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con la democracia participativa",
            "start": 5029.31,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y de inmediato estar\u00eda enviando una",
            "start": 5031.8,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "reforma una iniciativa de reforma al 35",
            "start": 5035.159,
            "duration": 11.051
        },
        {
            "text": "para que no se cancele esta posibilidad",
            "start": 5041.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue muy vergonzoso",
            "start": 5047.929,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 en el gobierno anterior",
            "start": 5050.42,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "cuando como ha quedado de manifiesto",
            "start": 5055.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "luego de entrega de sobornos",
            "start": 5059.17,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 la llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5062.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5069.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en ese entonces se solicit\u00f3 una consulta",
            "start": 5071.32,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para preguntarle al pueblo si quer\u00eda que",
            "start": 5074.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se privatizar\u00e1 la industria petrolera y",
            "start": 5076.989,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 5081.219,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y se reunieron todas las firmas",
            "start": 5083.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 5089.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dijeron los ministros que no proced\u00eda",
            "start": 5091.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque se afectaban las finanzas",
            "start": 5095.41,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5097.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5098.89,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "por cuestiones de ingresos",
            "start": 5101.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5107.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 fue exactamente",
            "start": 5110.349,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "lo contrario se aprob\u00f3 la reforma y se",
            "start": 5113.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "afectaron las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 5116.8,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y se arruin\u00f3 la industria petrolera y la",
            "start": 5120.19,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 5125.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir con lo mismo",
            "start": 5128.59,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5132.93,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "me deslindo",
            "start": 5134.969,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que cada poder asuma su responsabilidad",
            "start": 5141.93,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y en este caso va a ser el poder",
            "start": 5148.599,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5150.849,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que decidir",
            "start": 5152.909,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces es muy interesante lo de ma\u00f1ana",
            "start": 5156.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5162.55,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no significa de que si ma\u00f1ana se aprueba",
            "start": 5165.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la consulta ya",
            "start": 5168.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5170.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con juicios sumarios",
            "start": 5173.989,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 5176.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a castigar",
            "start": 5178.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a los presidentes si se les encuentra",
            "start": 5180.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "culpables",
            "start": 5185.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son procesos",
            "start": 5187.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "va a intervenir la fiscal\u00eda interviene",
            "start": 5190.36,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "en los jueces",
            "start": 5193.0,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 5197.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que se aplique un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 5199.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5202.71,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de los que ya no hay impunidad",
            "start": 5205.29,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5208.76,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que sigue por igual a todos",
            "start": 5212.16,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que no haya privilegios",
            "start": 5216.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto es lo que va a ayudar",
            "start": 5220.989,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "a purificar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 5223.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para m\u00ed esperemos ma\u00f1ana el resultado",
            "start": 5225.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era mujer",
            "start": 5230.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes hi la ros\u00e1cea el",
            "start": 5234.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 5237.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "imparcial de esa novela electr\u00f3nica de",
            "start": 5239.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexicalli frontera de tijuana presidente",
            "start": 5240.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puedes preguntarle su impresi\u00f3n si vio a",
            "start": 5242.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "usted ayer el debate entre los",
            "start": 5245.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "candidatos de eeuu que le pareci\u00f3 el",
            "start": 5247.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "debate el presidente donald trump",
            "start": 5251.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 que el cierre de sus fronteras",
            "start": 5253.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para detener el avance de cubiri y de",
            "start": 5256.91,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "las muertes si m\u00e9xico en alguna ocasi\u00f3n",
            "start": 5260.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 el cerrar las fronteras o",
            "start": 5263.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nunca fue fue una consideraci\u00f3n",
            "start": 5266.06,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "necesaria la primera pregunta no voy a",
            "start": 5268.55,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "contestar este no me quiero meter en eso",
            "start": 5271.489,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "es un debate de los candidatos",
            "start": 5278.83,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "a la presidencia en eeuu y no quiero que",
            "start": 5284.219,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "se vaya man de interpretar",
            "start": 5289.65,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cualquier comentario",
            "start": 5293.0,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a ser respetuosos",
            "start": 5296.2,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "de la vida interna pol\u00edtica",
            "start": 5302.05,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en eeuu con apego a nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 5306.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica de principios no",
            "start": 5311.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 5314.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 5317.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces no opino nada sobre este ayer",
            "start": 5317.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comenz\u00f3",
            "start": 5322.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "temporada del playa usted de grandes",
            "start": 5327.3,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ligas y no pueden verlo tampoco",
            "start": 5331.2,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es decir lo recomiendo ayer",
            "start": 5335.68,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los que le dan al yanqui est\u00e1n muy",
            "start": 5340.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contentos porque ganar perfil todav\u00eda",
            "start": 5343.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando",
            "start": 5347.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gracias presidente la segunda pregunta",
            "start": 5349.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el embajador de estados unidos grande",
            "start": 5351.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dijo que espera que m\u00e9xico cumpla con el",
            "start": 5354.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tratado de enviar agua a eeuu que cumpla",
            "start": 5357.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con su parte",
            "start": 5361.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el plan veo qu\u00e9 es lo que tiene",
            "start": 5362.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pensado hacer el gobierno mexicano pues",
            "start": 5365.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para poder cumplir con esta parte si no",
            "start": 5367.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de chihuahua con su parte del agua",
            "start": 5370.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e9 evaluando el diario hoy",
            "start": 5372.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 5376.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la directora de conagua nos inform\u00f3",
            "start": 5379.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sobre el avance que se lleva los d\u00edas",
            "start": 5382.86,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que nos faltan no descartamos el que",
            "start": 5385.89,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "podamos cumplir",
            "start": 5389.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y yo creo que para",
            "start": 5394.22,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el lunes vamos a informar sobre la",
            "start": 5396.96,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 5402.11,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5404.389,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "prevalece",
            "start": 5407.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5409.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con miras",
            "start": 5411.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de",
            "start": 5413.7,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el convenio que nosotros tenemos que",
            "start": 5417.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "buscar por todos los medios cumplir con",
            "start": 5421.07,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este convenio llegar a un acuerdo con el",
            "start": 5424.62,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu no queremos incumplir y",
            "start": 5428.07,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "que haya motivos para de confrontaci\u00f3n",
            "start": 5432.239,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "presidente una tercera pregunta el",
            "start": 5437.019,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda se reuni\u00f3 hace",
            "start": 5439.579,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas con gobernadores para hablar",
            "start": 5441.289,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sobre paquete econ\u00f3mico desde 2021",
            "start": 5444.499,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "algunos estados propusieron algunas",
            "start": 5446.599,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medidas en el caso de sonora llevaron",
            "start": 5448.729,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una propuesta de obras para municipios y",
            "start": 5451.309,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto as\u00ed le",
            "start": 5454.039,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comentaron algo sobre esto y qu\u00e9 opina",
            "start": 5456.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre la petici\u00f3n de los gobernadores de",
            "start": 5459.349,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "canalizar a los estados una especie de",
            "start": 5461.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n econ\u00f3mica o apoyos",
            "start": 5463.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "extraordinarios para cubrir gastos por",
            "start": 5465.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kobe 19 esa ser\u00eda la tercera pregunta y",
            "start": 5467.989,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 el canciller",
            "start": 5471.59,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard una pregunta que ya tengo",
            "start": 5473.329,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "otras veces haciendo sobre el motivo por",
            "start": 5475.849,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el que m\u00e9xico solicit\u00f3 que se ampliar\u00e1",
            "start": 5478.999,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo de los cruces fronterizos solamente",
            "start": 5482.469,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "esenciales en la frontera norte y porque",
            "start": 5485.749,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ese clic se cumple m\u00e1s de la parte de",
            "start": 5489.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eeuu y para los cursos esenciales que en",
            "start": 5491.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico si tiene alg\u00fan informe o alguna",
            "start": 5494.239,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "respuesta gracias",
            "start": 5496.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bueno yo voy a estar este sonora",
            "start": 5498.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado y el domingo",
            "start": 5503.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y el s\u00e1bado vamos a",
            "start": 5505.83,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "salen",
            "start": 5510.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno voy a estar desde el viernes por",
            "start": 5512.289,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la tarde anoche en agua prieta sonora",
            "start": 5516.59,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y luego vamos a estar en bavispe el",
            "start": 5522.59,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el domingo en hermosillo y",
            "start": 5524.99,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5530.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y entregar obras",
            "start": 5532.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "iniciar obras y entregar recursos a los",
            "start": 5535.89,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "gobiernos locales de manera",
            "start": 5540.42,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "especial vamos a entregar los fondos",
            "start": 5544.78,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "para la repavimentaci\u00f3n de hermosillo y",
            "start": 5549.539,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el compromiso que tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 5554.619,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con obreg\u00f3n",
            "start": 5557.749,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "vamos a tener un acto con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5561.699,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ayudando a sonora como a",
            "start": 5568.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "chihuahua ya todos los estados este no",
            "start": 5571.61,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "vamos a dejar de apoyar y de invertir en",
            "start": 5577.4,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los extras los",
            "start": 5581.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "apoyos adicionales",
            "start": 5586.719,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues esos van a depender del presupuesto",
            "start": 5590.03,
            "duration": 11.169
        },
        {
            "text": "no vamos lo he dicho a limitar nada a",
            "start": 5595.86,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales municipales todo",
            "start": 5601.199,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "lo que les corresponde por ley que les",
            "start": 5604.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando",
            "start": 5607.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5609.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "recuerdo aqu\u00ed que es el s",
            "start": 5611.42,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y entreg\u00f3 un fondo",
            "start": 5615.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de contingencia",
            "start": 5619.53,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por la crisis de alrededor de 60 mil",
            "start": 5621.92,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "millones de pesos a los estados en",
            "start": 5626.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 5630.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para estabilizar sus presupuestos",
            "start": 5632.77,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "fue un compromiso que se hizo estaba ese",
            "start": 5638.179,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "fondo y se est\u00e1 distribuyendo para que",
            "start": 5643.55,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ellos puedan tener recursos adicionales",
            "start": 5647.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a marcelo que nos",
            "start": 5653.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "informe sobre en efecto ya has",
            "start": 5657.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "preguntado todo en otras ocasiones sobre",
            "start": 5660.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5662.21,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n t\u00e9cnica derivada de las",
            "start": 5665.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "disposiciones de la secta en salud sobre",
            "start": 5669.77,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los sem\u00e1foros no podemos",
            "start": 5672.23,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "suspender todas las restricciones hasta",
            "start": 5675.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que no estamos en verde a eso obedece no",
            "start": 5678.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hay otra raz\u00f3n y esperamos que muy",
            "start": 5681.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pronto se pueda reunirse y regularizar",
            "start": 5683.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como usted sabe de todos los estados en",
            "start": 5685.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la frontera la secretaria de salud",
            "start": 5687.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que est\u00e9n en amarillo todos",
            "start": 5689.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "salvo uno que es doble",
            "start": 5692.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que esperar a que el",
            "start": 5694.199,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro se mueva porque eso es lo que",
            "start": 5697.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "convenimos con eeuu o sea no podr\u00edamos",
            "start": 5699.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "levantar esas medidas cuando nuestro",
            "start": 5701.969,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "propio mapa dice que tiene que haber",
            "start": 5704.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ciertas restricciones",
            "start": 5707.13,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "y respecto a la implementaci\u00f3n se le",
            "start": 5709.239,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 al instituto nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 5711.639,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "que en coordinaci\u00f3n con cada autoridad",
            "start": 5714.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "local se establecieron los filtros",
            "start": 5716.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "respectivos hay muy diferentes",
            "start": 5718.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "circunstancia hay lugares donde se",
            "start": 5721.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tienen t\u00edtulos muy estrictos y otros",
            "start": 5723.53,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "menos estrictos lo que se ha tratado de",
            "start": 5725.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ser migraci\u00f3n el instituto es homologar",
            "start": 5727.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque participan las autoridades",
            "start": 5729.89,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "locales es muy importante porque a su",
            "start": 5731.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "novia para adem\u00e1s por las son sanitarias",
            "start": 5733.37,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces el esquema hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 5735.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hombre y luego mujer",
            "start": 5743.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos dias estoy",
            "start": 5749.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la mitad del gabinete o parte del",
            "start": 5752.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gabinete ya los invitados el nombre es",
            "start": 5754.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor tlatempa de puntos suspensivos",
            "start": 5756.8,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n puntos suspensivos radio",
            "start": 5758.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con respecto a las conmemoraciones en",
            "start": 5760.63,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "las que ustedes quedan hablando pero",
            "start": 5764.03,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5765.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reiteran ya le hab\u00eda comentado hace 15",
            "start": 5766.06,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "d\u00edas m\u00e1s o menos presidente que es",
            "start": 5770.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos al maestro basulto jos\u00e9 jos\u00e9",
            "start": 5771.89,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "lu\u00eds de asunto el cual escribi\u00f3 un libro",
            "start": 5775.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y que habla de un h\u00e9roe que poco se ha",
            "start": 5778.719,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mencionado se sabe es tambi\u00e9n una",
            "start": 5782.11,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica de un retrato de \u00e9ste pero de",
            "start": 5784.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este personaje que es un h\u00e9roe que se",
            "start": 5789.579,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "llama antonio p\u00e9rez de hierro es la casa",
            "start": 5790.989,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de escribir un libro que lo hizo en",
            "start": 5793.69,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a atr\u00e1s con unos obsequios aqu\u00ed",
            "start": 5795.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para usted y su esposa y ya se hizo todo",
            "start": 5797.949,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite esto es la cinta la letizia",
            "start": 5800.32,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de ram\u00edrez nos ha apoyado muy bien en",
            "start": 5803.349,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eso nos ha tenido muy bien y \u00e9l ahorita",
            "start": 5804.909,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo en este momento de la",
            "start": 5807.699,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana era pesos pide nuevamente reitera",
            "start": 5809.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "le pudieran dar la oportunidad para que",
            "start": 5812.11,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "pueda hablar de su libro para que puedan",
            "start": 5814.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues a hacerle justicia y dejar",
            "start": 5816.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico deje de ver o deje de llamar",
            "start": 5820.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que fuimos conquistados que eso es un",
            "start": 5822.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "error tiene los argumentos y los",
            "start": 5825.099,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "estudios para poder demostrarlo entonces",
            "start": 5827.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pide es que s\u00ed de favor usted pudiera",
            "start": 5829.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "recibir la apoyarlo para poder exponer",
            "start": 5832.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este tema ampliamente bueno est\u00e9n con",
            "start": 5834.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 5838.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se dijo es bueno ser\u00eda bueno",
            "start": 5839.89,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hablar ahorita tambi\u00e9n de estas",
            "start": 5843.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "listas ser\u00eda bueno hacerle tambi\u00e9n",
            "start": 5845.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "justicia vicente guerrero realmente de",
            "start": 5846.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tixtla guerrero de d\u00f3nde son los",
            "start": 5849.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estudiantes de ayotzinapa y que creo que",
            "start": 5852.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bueno pues gracias a \u00e9l \u00e9l contin\u00faa el",
            "start": 5856.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajo de morelos precisamente entonces",
            "start": 5858.26,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed ser\u00eda bueno pues",
            "start": 5861.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "considerarlo y que se pudiera tambi\u00e9n",
            "start": 5864.37,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hablar m\u00e1s acerca de todo el trabajo que",
            "start": 5866.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ha hecho vicente guerrero muy bien de",
            "start": 5868.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este presidente dos semanas m\u00e1s la",
            "start": 5871.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n",
            "start": 5874.28,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "el primero que consideramos que es muy",
            "start": 5876.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy importante que ya llevamos hace unos",
            "start": 5877.969,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 5881.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "viendo por esta situaci\u00f3n tiene que ver",
            "start": 5883.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 5886.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la regidora es del ayuntamiento de",
            "start": 5888.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cihuatl\u00e1n jalisco mar\u00eda guadalupe",
            "start": 5893.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "becerra barrag\u00e1n",
            "start": 5894.69,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ya tiene aproximadamente 20 d\u00edas",
            "start": 5897.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "familiares amigos denunciaron que la",
            "start": 5902.3,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "regidora de la fracci\u00f3n de morena en el",
            "start": 5904.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "municipio de cihuatl\u00e1n mar\u00eda guadalupe",
            "start": 5907.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "becerra se encuentra desaparecida desde",
            "start": 5909.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el pasado jueves 10 de septiembre hace",
            "start": 5912.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os",
            "start": 5916.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "becerra barrag\u00e1n tuvo que huir de",
            "start": 5917.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "jalisco junto con su familia debido a",
            "start": 5919.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las amenazas que recibi\u00f3 por parte del",
            "start": 5922.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "crimen organizado",
            "start": 5924.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que el 29 de octubre de 2018",
            "start": 5927.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 durante una sesi\u00f3n de cabildo",
            "start": 5930.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "compras a sobreprecio y sin licitaci\u00f3n",
            "start": 5933.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el pasado mes de enero de este a\u00f1o",
            "start": 5937.77,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la regidora declar\u00f3 que en noviembre del",
            "start": 5940.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "2018 gente armada acudi\u00f3 a su casa para",
            "start": 5942.929,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "amenazarla por parte del alcalde",
            "start": 5946.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fernando mart\u00ednez guerrero y de su",
            "start": 5948.15,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "secretario general fernando medina",
            "start": 5951.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fl\u00f3rez en esta ocasi\u00f3n le advirtieron",
            "start": 5953.909,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda 24 horas para dejar su cargo y",
            "start": 5957.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salir del municipio y en caso de negarse",
            "start": 5960.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la matar\u00edan a ella y a toda su familia",
            "start": 5963.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "indic\u00f3 que medina fl\u00f3rez es ra\u00fal fl\u00f3rez",
            "start": 5966.23,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en realidad acusado por el gobierno de",
            "start": 5969.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eeuu en agosto de 2017 de llevar dinero",
            "start": 5971.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de figuras p\u00fablicas como el",
            "start": 5976.44,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cantante juli\u00f3n \u00e1lvarez y el futbolista",
            "start": 5978.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rafael m\u00e1rquez la afectada present\u00f3 una",
            "start": 5981.449,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "denuncia ante la fiscal\u00eda general del",
            "start": 5984.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado la fg y sostuvo que reconoci\u00f3 a",
            "start": 5987.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dos de las tres personas que acudieron a",
            "start": 5991.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "su domicilio",
            "start": 5993.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "al principio la fg se neg\u00f3 a recibirle",
            "start": 5993.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la querella y cuando finalmente fue",
            "start": 5997.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aceptada el abogado de la quejosa fue",
            "start": 6000.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "levantado adem\u00e1s este mismo tribunal",
            "start": 6003.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que el gobernador enrique",
            "start": 6005.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "alfaro su secretario de gobierno enrique",
            "start": 6008.26,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ybarra y el fiscal gerardo sol\u00eds as\u00ed",
            "start": 6011.199,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "como la subsecretar\u00eda de derechos",
            "start": 6014.469,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "humanos y la unidad para la defensa de",
            "start": 6016.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los derechos humanos de la secretar\u00eda de",
            "start": 6019.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n deber\u00edan otorgar medidas de",
            "start": 6021.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a guadalupe becerra y a su",
            "start": 6023.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "familia y realizar actos jur\u00eddicos para",
            "start": 6026.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que se reincorporara sus cargos eso",
            "start": 6029.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nunca pas\u00f3 el d\u00eda de hoy la regidora se",
            "start": 6032.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "encuentra desaparecida la \u00faltima vez que",
            "start": 6036.219,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se tuvo contacto con ella como ya lo",
            "start": 6038.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 fue el pasado 10 de septiembre",
            "start": 6041.469,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sin que hasta el momento se sepa de su",
            "start": 6042.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "paradero en un v\u00eddeo que realiz\u00f3 en",
            "start": 6045.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enero de este a\u00f1o termina con las",
            "start": 6048.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siguientes palabras que quiero",
            "start": 6051.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "comentarista",
            "start": 6054.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "dice falta mucho trabajo aqu\u00ed en el",
            "start": 6056.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado no han querido ver el tema con la",
            "start": 6058.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gravedad que es todav\u00eda aqu\u00ed en jalisco",
            "start": 6061.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso ni se escucha porque a lo mejor es",
            "start": 6063.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "parte del mismo equipo del gobernador y",
            "start": 6066.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "yo lo entiendo pol\u00edtica pol\u00edticamente",
            "start": 6069.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero tenemos que salir de este esquema",
            "start": 6072.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y de impunidad si no",
            "start": 6074.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces de qu\u00e9 sirve la batalla que",
            "start": 6077.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "damos nosotros de qu\u00e9 sirve que mueran",
            "start": 6080.48,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "mujeres que mueran familias de que si",
            "start": 6083.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las batallas que damos no se dan a",
            "start": 6086.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocer se\u00f1or presidente es importante",
            "start": 6088.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que se aclare la condici\u00f3n de la",
            "start": 6091.89,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "regidora mar\u00eda guadalupe becerra",
            "start": 6093.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "barrag\u00e1n y hay antecedentes de amenazas",
            "start": 6095.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en su contra por su labor social y su",
            "start": 6097.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "postura cr\u00edtica me gustar\u00eda comentar",
            "start": 6100.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "algo al respecto pero el silencio me",
            "start": 6103.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "permite una segunda prevenci\u00f3n pero",
            "start": 6105.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre esto vamos a pedirle a alejandro",
            "start": 6107.55,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "encinas subsecretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6111.0,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que atienda este asunto con urgencia si",
            "start": 6114.679,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "te parece nada m\u00e1s con jes\u00fas",
            "start": 6119.15,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "das todos los datos aunque ya lo",
            "start": 6124.789,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "expusiste pero de todas maneras y",
            "start": 6127.669,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alejandro encinas lo va a tender un hoy",
            "start": 6130.429,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mismo muchas gracias y una segunda",
            "start": 6133.129,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pregunta que aprovechando tambi\u00e9n que",
            "start": 6135.889,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed este secretario del servicio",
            "start": 6137.689,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "exterior tenemos entendido que el 2019",
            "start": 6140.569,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "usted mantuvo una reuni\u00f3n con",
            "start": 6144.319,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "embajadores y c\u00f3nsules de m\u00e9xico y que",
            "start": 6146.239,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en esta reuni\u00f3n se afirm\u00f3 ya no haber",
            "start": 6148.969,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nombramientos de pol\u00edticos como",
            "start": 6151.069,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "titulares de las embajadas y de los",
            "start": 6153.439,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "consulados mexicanos tal como y como se",
            "start": 6155.51,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hac\u00eda en gobiernos pasados al parecer en",
            "start": 6158.809,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo que va de su administraci\u00f3n se han",
            "start": 6162.169,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "otorgado 33 nombramientos como",
            "start": 6164.119,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "embajadores c\u00f3nsules y jefes de misiones",
            "start": 6167.059,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en organismos internacionales el tema",
            "start": 6170.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "toma mayor relevancia con el",
            "start": 6173.479,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nombramiento que se pretend\u00eda otorgar a",
            "start": 6176.51,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "luz elena ba\u00f1os como embajadora ante la",
            "start": 6178.999,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "oea pero",
            "start": 6182.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y que al final fue improcedente por no",
            "start": 6184.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumplir con la antig\u00fcedad m\u00ednima",
            "start": 6187.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "requerida al parecer lo que lastr\u00f3 25",
            "start": 6189.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "d\u00edas con el nombramiento las relaciones",
            "start": 6193.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de reuni\u00f3n de 2019 nos pudiera decir si",
            "start": 6195.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hasta el momento sigue vigente ese",
            "start": 6198.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6201.25,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y con mucho gusto el primer lugar yo le",
            "start": 6208.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que no fue eso lo que dije lo que",
            "start": 6211.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dije es que quienes est\u00e9n en el servicio",
            "start": 6213.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "exterior tengan un m\u00e9rito",
            "start": 6217.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de hecho",
            "start": 6219.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ha habido grandes figuras de m\u00e9xico y el",
            "start": 6222.71,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ser pol\u00edtico no es emigrante",
            "start": 6225.739,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo que es emigrante es lo que son los",
            "start": 6228.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hechos de las personas y que se act\u00fae",
            "start": 6230.769,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "promoviendo personas que no tienen",
            "start": 6233.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito que no tienen carrera que no",
            "start": 6235.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen conocimientos que no pueden",
            "start": 6238.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "representar a m\u00e9xico adecuadamente",
            "start": 6240.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces es primero al segundo luther de",
            "start": 6242.11,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nava a\u00f1os es una destacad\u00edsima",
            "start": 6244.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "embajadora de m\u00edsticos",
            "start": 6247.329,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ha estado en el servicio exterior m\u00e1s de",
            "start": 6249.719,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "casi cuatro d\u00e9cadas",
            "start": 6251.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y del total d\u00e9jeme decir nada m\u00e1s una",
            "start": 6254.49,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cosa para ser breve cu\u00e1l es la intenci\u00f3n",
            "start": 6256.98,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de su propuesta porque no se haya",
            "start": 6261.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "suspendido simplemente no se le ha",
            "start": 6265.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "notificado para entrar en vigor porque",
            "start": 6269.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no se termin\u00f3 el tr\u00e1mite son t\u00e9rminos es",
            "start": 6271.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un tema de tiempo porque \u00e9l le dice que",
            "start": 6273.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tiene que ser diez a\u00f1os de embargador",
            "start": 6275.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pero ya llevan el servicio exterior casi",
            "start": 6276.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00e9cadas pues para eso se le",
            "start": 6279.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 embajadora en la organizaci\u00f3n de",
            "start": 6282.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los estados americanos pero cu\u00e1l es el",
            "start": 6284.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fondo del tema y ah\u00ed concluy\u00f3",
            "start": 6286.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n es esa propuesta coincidi\u00f3",
            "start": 6288.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la propuesta de desinversi\u00f3n de",
            "start": 6292.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "carmen moreno toscano actual embajador",
            "start": 6294.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de nicaragua porque hay muy pocas",
            "start": 6298.09,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 6300.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hay una gran inequidad si usted revisa",
            "start": 6301.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son los embajadores em\u00e9ritos o",
            "start": 6304.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los eminentes se va a dar cuenta que hay",
            "start": 6307.75,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cuantos mujeres",
            "start": 6310.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con estos movimientos 3",
            "start": 6313.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entonces primero es una persona es en su",
            "start": 6316.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "exterior dos en el servicio exterior hay",
            "start": 6318.55,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un m\u00e9todo que es desventajoso para las",
            "start": 6321.07,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mujeres de manera muy obvia ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6324.909,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros de 23",
            "start": 6326.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la equidad de g\u00e9nero",
            "start": 6329.94,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "y no es porque no haya mujeres",
            "start": 6332.11,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "destacadas en el exterior",
            "start": 6333.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los helenos una de ellas y se ha ganado",
            "start": 6335.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "su lugar y su m\u00e9rito no porque sea amiga",
            "start": 6338.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00eda o del se\u00f1or presidente que espero",
            "start": 6341.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que cuando yo termine mi encargo existe",
            "start": 6343.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vegana diosa amistad y de muchas",
            "start": 6345.31,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "personas en este servicio exterior sino",
            "start": 6346.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por su consistente defensa de los",
            "start": 6349.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intereses de m\u00e9xico y su brillante papel",
            "start": 6353.17,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n de los estados",
            "start": 6355.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "americanos ahora si usted puede revisar",
            "start": 6356.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo cu\u00e1ndo fue lo que ocurri\u00f3 en",
            "start": 6359.26,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 6361.36,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "o el papel del secretario general de la",
            "start": 6362.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "oea en varios casos no s\u00f3lo de bolivia",
            "start": 6365.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quien ha sido la principal vocera de lo",
            "start": 6368.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que pensamos en am\u00e9rica latina' los",
            "start": 6372.68,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6374.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se propuso pero efectivamente ella misma",
            "start": 6376.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nos hizo notar que se requieren 10 a\u00f1os",
            "start": 6379.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque se requieren 10 a\u00f1os pues as\u00ed",
            "start": 6382.44,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la ley",
            "start": 6384.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero esas normas son las que han llevado",
            "start": 6386.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a que solamente haya tres mujeres entre",
            "start": 6389.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "20 y lo que queremos cambiar y lo vamos",
            "start": 6391.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a cambiar pero muchas veces",
            "start": 6394.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hola a todos ya todos soy nori fern\u00e1ndez",
            "start": 6403.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la caracola y son dos preguntas una",
            "start": 6405.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la presentaci\u00f3n que",
            "start": 6409.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acaban de hacer y es que esta pr\u00e1ctica",
            "start": 6410.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de pedir perd\u00f3n que por cierto lleva",
            "start": 6413.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "usted a cabo frente a los familiares de",
            "start": 6418.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ayotzinapa hace muy poquitos d\u00edas",
            "start": 6420.67,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "una pr\u00e1ctica muy importante porque",
            "start": 6424.44,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pone a los sujetos que est\u00e1n en cuesti\u00f3n",
            "start": 6428.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en este caso pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 6432.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conquistadores en el justo t\u00e9rmino",
            "start": 6434.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la conquista entonces no es un acto",
            "start": 6437.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "civilizatorio sino es un acto que",
            "start": 6440.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue un acto de opresi\u00f3n y",
            "start": 6443.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n el hecho de pedir perd\u00f3n",
            "start": 6444.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pone as\u00ed las cosas entonces mi pregunta",
            "start": 6446.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ser\u00eda y ahora que se hagan los actos",
            "start": 6450.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para pedir perd\u00f3n con mayas y con yaquis",
            "start": 6454.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 considerando invitar",
            "start": 6456.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "delegaciones de otros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 6459.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del continente porque esta pr\u00e1ctica",
            "start": 6462.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "puede generalizarse a otros lugares y",
            "start": 6465.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puede hacer que los pueblos tengan un",
            "start": 6468.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lugar m\u00e1s merecedor y de m\u00e1s",
            "start": 6470.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reconocimiento social entonces esa es la",
            "start": 6473.11,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "primera pregunta si te van a invitar",
            "start": 6475.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a pueblos",
            "start": 6482.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "representantes de las distintas culturas",
            "start": 6487.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6493.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los fundadores de am\u00e9rica",
            "start": 6497.12,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo de grupos \u00e9tnicos",
            "start": 6501.74,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "culturales de eeuu",
            "start": 6507.08,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en mi caso particular de los yaquis hay",
            "start": 6510.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis en eeuu y hay una",
            "start": 6515.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estrecha y as\u00ed",
            "start": 6518.35,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "entre otras culturas ah\u00ed no hay",
            "start": 6523.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 6526.89,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por eso vamos a ser invitados y tambi\u00e9n",
            "start": 6530.01,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 6534.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se va a procurar que haya",
            "start": 6539.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "representaciones de los pueblos",
            "start": 6542.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "originarios de todos los pa\u00edses",
            "start": 6544.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nuestra m\u00e9dica",
            "start": 6548.469,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "del continente americano y tambi\u00e9n de",
            "start": 6550.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "otros continentes pero si ese es el",
            "start": 6554.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6557.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tiene que",
            "start": 6561.849,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "tomarse en cuenta que el perd\u00f3n",
            "start": 6565.77,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ayuda a la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 6569.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuando nosotros hicimos este",
            "start": 6574.07,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "planteamiento se malinterpret\u00f3",
            "start": 6577.34,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y algunos dijeron eso ya est\u00e1 olvidado",
            "start": 6582.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "eso pas\u00f3",
            "start": 6588.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo",
            "start": 6590.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6594.88,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 6597.01,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6599.179,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6602.95,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6607.57,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y derrumbaron echar un abajo",
            "start": 6610.5,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y estatuas",
            "start": 6616.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6619.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "colonizadores",
            "start": 6622.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no se trata de estar de acuerdo en",
            "start": 6629.369,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "desacuerdo de error",
            "start": 6631.769,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y por d\u00f3nde se proceder\u00e1 si se trata de",
            "start": 6633.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 6637.21,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "cerrar heridas",
            "start": 6641.51,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "son asuntos que vienen de lejos",
            "start": 6646.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6652.389,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y darle la espalda por qu\u00e9 no",
            "start": 6654.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "enfrentarlos",
            "start": 6658.8,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "y ofrecer disculpa y reencontrarnos y",
            "start": 6660.579,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reconciliarnos",
            "start": 6665.229,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tengo muy presente",
            "start": 6671.45,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 6673.869,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reaccionaron algunos a nuestro",
            "start": 6677.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 6680.47,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 6685.969,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n o lo que esgrim\u00eda ten\u00eda",
            "start": 6687.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que ver con eso ya",
            "start": 6691.659,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso es olvidado ya",
            "start": 6694.82,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 hace mucho tiempo ya nadie se",
            "start": 6698.059,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "acuerda de eso",
            "start": 6701.869,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "vamos a ver hacia adelante s\u00ed desde",
            "start": 6704.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "luego queremos ver hacia delante",
            "start": 6706.559,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "pero saber de d\u00f3nde venimos qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 6709.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y si tenemos asuntos pendientes",
            "start": 6714.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "resolverlos",
            "start": 6717.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y hermanarnos",
            "start": 6719.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6723.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y a\u00fan cuando ha pasado mucho tiempo",
            "start": 6725.55,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si es tanto",
            "start": 6729.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vigente este",
            "start": 6731.99,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y no es este taparlo",
            "start": 6735.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ocultarlo",
            "start": 6740.08,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "es exponerlo ventilarlo y resolverlo",
            "start": 6743.0,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda en paz",
            "start": 6749.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 muy bien lo que plantea es muy",
            "start": 6752.61,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "importante si la segunda pregunta es",
            "start": 6755.3,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "sobre la consulta en estos d\u00edas hemos",
            "start": 6758.699,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "visto todo tipo de expresiones",
            "start": 6762.389,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "callejeras el performance del plant\u00f3n de",
            "start": 6765.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "frena que llega el viento y se lleva un",
            "start": 6768.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mont\u00f3n de tiendas vac\u00edas o el hecho de",
            "start": 6770.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "usar una demanda justa como el derecho",
            "start": 6773.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de nosotras sobre nuestro cuerpo",
            "start": 6777.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre nuestro derecho a decidir el",
            "start": 6780.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "derecho al aborto y usarlo por grupos",
            "start": 6782.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que pretenden armar provocaciones en la",
            "start": 6786.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ciudad y queda abierta la pregunta de no",
            "start": 6789.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el momento de hacer una",
            "start": 6795.06,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "convocatoria social m\u00e1s amplia en torno",
            "start": 6797.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a la consulta porque es sorprendente los",
            "start": 6800.489,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "dos millones de firmas que se",
            "start": 6803.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consiguieron en diez d\u00edas entonces es",
            "start": 6805.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obvio que la gente quiere participar y",
            "start": 6808.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que a lo mejor los partidos y todo el",
            "start": 6811.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 6813.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de partidario no es el canal exactamente",
            "start": 6815.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que la gente busca precisamente por eso",
            "start": 6819.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "existe la democracia directa en la",
            "start": 6821.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "democracia participativa entonces no",
            "start": 6823.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ser\u00eda conveniente convocar a que se",
            "start": 6826.56,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "organicen comit\u00e9s de promoci\u00f3n y apoyo a",
            "start": 6829.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la consulta en todo el pa\u00eds",
            "start": 6833.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esto implica adem\u00e1s respetar la sana",
            "start": 6836.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distancia porque ser\u00edan comit\u00e9s de",
            "start": 6838.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "barrio de colonia de comunidad y que la",
            "start": 6840.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gente tenga un mecanismo de organizaci\u00f3n",
            "start": 6844.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n previo a la consulta en",
            "start": 6846.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que pueda comenzar a convocar a sus",
            "start": 6850.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vecinos vecinas para participar entonces",
            "start": 6853.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esa es como la pregunta de si en ese",
            "start": 6856.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "momento habr\u00e1 llegado si el asunto",
            "start": 6859.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "describ\u00eda estamos ahora as\u00ed que en",
            "start": 6862.41,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de la decisi\u00f3n",
            "start": 6865.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "aunque yo espero que los ministros",
            "start": 6870.73,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "tomen en cuenta",
            "start": 6876.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el sentimiento",
            "start": 6879.47,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos de la gente",
            "start": 6881.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este pregunte",
            "start": 6888.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para no equivocarnos",
            "start": 6893.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "lo mejor es preguntar",
            "start": 6897.59,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y recojan",
            "start": 6906.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de este d\u00eda hoy",
            "start": 6908.23,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el sentimiento de la gente",
            "start": 6911.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "si no se puede hacer con el rigor",
            "start": 6916.67,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "metodol\u00f3gico de una encuesta",
            "start": 6919.73,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 6924.219,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6925.969,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "lo hagan con algunas entrevistas con",
            "start": 6927.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gente de la calle",
            "start": 6930.39,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que tomen en cuenta tambi\u00e9n lo que t\u00fa",
            "start": 6933.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mencionaste",
            "start": 6937.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 6939.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que en 15 d\u00edas",
            "start": 6942.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6947.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "re\u00fanen",
            "start": 6950.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "2 millones de firmas",
            "start": 6952.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hace",
            "start": 6957.199,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "para este tema",
            "start": 6963.09,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6967.65,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "est\u00e1 indicando",
            "start": 6970.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este hecho",
            "start": 6974.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si se tiene sensibilidad",
            "start": 6976.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de que la gente tiene",
            "start": 6979.87,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ser tomada en cuenta",
            "start": 6983.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "independientemente del tipo de consulta",
            "start": 6991.7,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de lo que se trate la gente quiere",
            "start": 6994.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 6997.41,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7003.32,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 7005.369,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda in\u00e9dito",
            "start": 7007.83,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el que en 15 d\u00edas reuni\u00f3 m\u00e1s de 2",
            "start": 7011.829,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "millones de firmas sin dinero sin",
            "start": 7014.8,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "patrocinadores sin medios de",
            "start": 7020.979,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7023.859,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7026.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n",
            "start": 7028.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "si no se corri\u00f3 la voz",
            "start": 7030.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por las redes",
            "start": 7034.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo mundo ayudando",
            "start": 7038.1,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sin la participaci\u00f3n de partidos sin la",
            "start": 7041.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 7044.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces estamos ante un hecho",
            "start": 7047.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "relevante muy importante",
            "start": 7052.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces ya no se podr\u00eda",
            "start": 7058.26,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7060.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hacer una movilizaci\u00f3n",
            "start": 7062.949,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7067.429,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no no lo permite no s\u00f3lo no lo permite",
            "start": 7070.8,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "no proh\u00edbe nada las jefaturas este pero",
            "start": 7078.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no lo permite por la sana distancia y",
            "start": 7082.6,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya no hay tiempo pero el youtube",
            "start": 7084.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "conozco pues",
            "start": 7092.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de mucha gente si se",
            "start": 7095.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "convocara",
            "start": 7099.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una cosa",
            "start": 7103.45,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de mucha participaci\u00f3n",
            "start": 7105.909,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de much\u00edsima precisi\u00f3n",
            "start": 7108.8,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "porque las decir quiere ser tomar en",
            "start": 7112.35,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 7115.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si quiere participar",
            "start": 7116.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no quiere ser",
            "start": 7119.01,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7121.86,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "ciudadana ciudadano imaginario",
            "start": 7123.4,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tiene participar",
            "start": 7128.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar ma\u00f1ana que es",
            "start": 7130.91,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "un d\u00eda importante bueno hablando de",
            "start": 7134.96,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nos vemos",
            "start": 7139.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana tenemos el compromiso de que",
            "start": 7144.34,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "un d\u00eda de esta semana iba a ser ma\u00f1ana",
            "start": 7150.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no va a haber exposiciones",
            "start": 7152.429,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "puras preguntas y respuestas les parece",
            "start": 7155.739,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos gracias",
            "start": 7159.15,
            "duration": 4.08
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] el d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer un plan para conmemorar el a\u00f1o pr\u00f3ximo la fundaci\u00f3n d la ciudad de mexico los 500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n de europa la toma de m\u00e9xico-tenochtitlan y los 200 a\u00f1os de nuestra independencia nacional entonces el a\u00f1o pr\u00f3ximo es el a\u00f1o de la independencia y de la grandeza de m\u00e9xico entonces hay un programa se tiene un programa con ese prop\u00f3sito participa participa todo el gobierno en estas celebraciones conmemoraciones nos acompa\u00f1an los miembros del gabinete y al tambi\u00e9n la jefa de gobierno ciudad de mexico se va a ser una exposici\u00f3n de este plan para la celebraci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo estas fechas hist\u00f3ricas fundamentales en la historia de nuestro pa\u00eds vamos a comenzar el secretario de relaciones exteriores \u00e9l va explicar primero marcelo ebrad y luego el maestro psoe robledo y posteriormente tambi\u00e9n claudia el director el instituto nacional de antropolog\u00eda historia diego les van a exponerles en qu\u00e9 consiste y este plan para el a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces empezamos con el secretario de relaciones marcelo gratis con su permiso no presidente jefa de gobierno de james colegas secretarias secretarios directores del distrito nacional tropo l\u00f3gica e historia del instituto mexicano del seguro social se\u00f1oras se\u00f1ores muy buenos d\u00edas como ha dicho el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica nos estamos organizando con todas anticipaci\u00f3n para las importantes conmemoraciones que tendr\u00e1n lugar en 2021 2021 ser\u00e1 un a\u00f1o dedicado a la independencia y grandeza de m\u00e9xico y por consiguiente participamos muy diversas secretar\u00edas y desde luego participar en todas las entidades federativas est\u00e1 centrado en el pr\u00f3ximo a\u00f1o en tres hitos hist\u00f3ricos 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n 500 a\u00f1os de la memoria hist\u00f3rica de tenochtitlan y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia de m\u00e9xico celebramos conmemoramos porque tambi\u00e9n como la se\u00f1al\u00f3 el presidente de los pueblos que no saben de d\u00f3nde vienen pues no saben a d\u00f3nde van y tambi\u00e9n vemos hacia adelante a partir de la grandeza de m\u00e9xico de la civilizaci\u00f3n mexicana para dise\u00f1ar el futuro del pa\u00eds las actividades c\u00f3mo se van a coordinar por parte de las diferentes instancias en septiembre de 2019 se cre\u00f3 la comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos de mexico el titular de esta comisi\u00f3n pues el propio presidente de la rep\u00fablica y quien tiene las funciones de coordinaci\u00f3n y gesti\u00f3n es soy robledo actual director del instituto mexicano del seguro social tienen los momentos para usar la palabra se establecieron tambi\u00e9n por disposici\u00f3n del se\u00f1or presidente cinco comit\u00e9s para coordinar las acciones de diferentes dependencias federales primero est\u00e1 el comit\u00e9 que va a ser responsable de los desfiles y actos militares en donde est\u00e1n el se\u00f1or secretario de la defensa nacional lu\u00eds cristian sandoval aqu\u00ed presente y el almirante ojeda titular de la secretar\u00eda de marina aqu\u00ed tambi\u00e9n presente el comit\u00e9 de cultura e historia evidentemente con la secretaria de cultura alejandra frausto y el se\u00f1or director del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia aqu\u00ed presente tambi\u00e9n que har\u00e1 uso de la palabra en los momentos se organiz\u00f3 un comit\u00e9 de reconocimientos monedas en misiones especiales a cargo de la secretaria de econom\u00eda la doctora graciela m\u00e1rquez que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a desde luego habr\u00e1 un gran esfuerzo de educaci\u00f3n y civismo ese es uno de los objetivos principales de todo lo que se va a realizar a cargo del se\u00f1or secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y licenciado esteban moctezuma que nos hace favor de acompa\u00f1arnos tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy y el de la voz las relaciones exteriores a cargo de la dimensi\u00f3n internacional porque como es evidente se trata de una conmemoraci\u00f3n \u00fanica tenemos el privilegio de poder vivir esto y de invitar a todo el mundo a que nos acompa\u00f1\u00e9is proyectar la imagen del m\u00e9dico en todo el mundo e invitar a todos los pueblos y naciones amigas de mexico que son todas m\u00e9xico es un pa\u00eds que no tiene enemigos y a todas las civilizaciones que respetamos y con las que queremos convivir en igualdad y en aprecio por las culturas de todo el mundo bien para ese prop\u00f3sito la dimensi\u00f3n en el mundo contaremos con la presencia de delegaciones internacionales e invitados especiales especialmente entre el 15 y el 27 de septiembre de 2021 15 de septiembre conmemoraci\u00f3n del inicio de la lucha por la independencia al grito de dolores 27 de septiembre la consumaci\u00f3n de la independencia con la entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la ciudad de mexico contingentes de todo el mundo participar\u00e1n en el desfile c\u00edvico militar del 16 de septiembre as\u00ed como el del 27 que como ya dije conmemora la consumaci\u00f3n de la independencia habr\u00e1 actividades culturales en cada una de las 32 entidades federativas se han incluido m\u00e1s de 65 ciudades de la rep\u00fablica mexicana para participar en combinaci\u00f3n con nuestros invitados internacionales y a partir de hoy se convocar\u00e1n a todos y cada uno de los 193 miembros de las naciones unidas as\u00ed como de todos los organismos que son socios o compa\u00f1eros de mexico en el \u00e1mbito internacional y que son 252 organismos sin temor a equivocarme les podr\u00eda decir que ser\u00e1 el elemento m\u00e1s relevante de presencia de m\u00e9xico en el mundo en lo que va de este sitio en todas en todos los eventos tendremos entonces la participaci\u00f3n y aqu\u00ed concluy\u00f3 de las entidades federativas de la ciudad de mexico de todas las dependencias canales es un esfuerzo de unidad y de proyecci\u00f3n de la grandeza mexicana y por supuesto de toda nuestra sociedad acto seguido har\u00e1 uso de la palabra el doctor sobre roble por favor se\u00f1or presidente pero es su presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or presidente secretarios secretarias jefe de gobierno en mi car\u00e1cter de representante del presidente de la de la rep\u00fablica en esta comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos de mexico como lo ha comentado el canciller integrada por 9 secretar\u00edas de estado y cinco comit\u00e9s me permito informarles sobre los 12 eventos emblem\u00e1ticos los m\u00e1s importantes que van a tomar el lugar el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el 2021 a\u00f1o de la independencia y de la grandeza de m\u00e9xico el primero va a ser en en el municipio de cuil\u00e1pam de guerrero en el estado de oaxaca que iniciaremos el 14 de febrero con un homenaje a vicente guerrero el h\u00e9roe que gener\u00f3 la resistencia m\u00e1s significativa ante el ej\u00e9rcito realista y el primer presidente afro mexicano el que nos ense\u00f1\u00f3 que la patria es primero pues ah\u00ed vamos a iniciar las conmemoraciones a los 190 a\u00f1os de su fusilamiento el segundo evento ser\u00e1 el 24 de febrero en iguala de la independencia en guerrero a 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan de iguala ah\u00ed habr\u00e1 una exposici\u00f3n de las banderas originales del movimiento de la independencia que se act\u00faen se encuentran actualmente en el museo del castillo de chapultepec y tambi\u00e9n ah\u00ed iniciar\u00e1 la ruta de las banderas por 15 estados de la rep\u00fablica y 17 ciudades a partir de donde se fueron adhiriendo diferentes estados y ciudades al plan de iguala ya la independencia de mexico est\u00e1 este recorrido hist\u00f3rico de las banderas terminar\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad de mexico el 27 de septiembre el tercer evento es el 25 de marzo se celebrar\u00e1 el d\u00eda de la resistencia de los pueblos originarios en champot\u00f3n en campeche el lugar donde de acuerdo a las narraciones de bernal d\u00edaz del castillo en marzo de 1517 se llev\u00f3 a cabo y ocurri\u00f3 la primer victoria de un pueblo originario en tierra americana es una forma de resignificar tambi\u00e9n est\u00e1 el proceso de conquista el d\u00eda 3 de mayo se celebrar\u00e1 el ser\u00e1 la ceremonia de la cruz parlante y el fin de la guerra de castas esto en el municipio de felipe carrillo puerto en quintana roo y ah\u00ed tambi\u00e9n se resignificar a este proceso hist\u00f3rico con una ceremonia del perd\u00f3n a los pueblos mayas y a las otras culturas originarias el 12 de mayo ser\u00e1 la conmemoraci\u00f3n de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n se propone en esta recuperaci\u00f3n de la historia tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n del lago de texcoco es una es uno de los pocos legados fundacionales que a\u00fan contin\u00faa con nosotros creemos que si queremos recuperarla el pasado hay que recuperar tambi\u00e9n el lago desde luego en este punto la ciudad de mexico el gobierno de la ciudad tiene tambi\u00e9n un importante programa de actividades que en un momento m\u00e1s comentar\u00e1 la doctora claudia seymour el 13 de agosto los 500 a\u00f1os de la memoria hist\u00f3rica de tenochtitlan es la fecha central de la resistencia mexica tambi\u00e9n conocida como la ca\u00edda de tenochtitlan pero hay que re significar la recordar este hecho hist\u00f3rico realizando diferentes eventos culturales exposiciones foros conferencias y tambi\u00e9n la apertura de las ventanas hist\u00f3ricas arqueol\u00f3gicas el 24 de agosto es conmemorar los 200 a\u00f1os de la firma de los tratados de c\u00f3rdoba en c\u00f3rdoba veracruz con un evento conmemorativo de los 200 a\u00f1os de de este important\u00edsimo documento para nuestra independencia el 15 de septiembre el grito de independencia aqu\u00ed en la ciudad de mexico como ya lo menciona el canciller con la participaci\u00f3n delegaciones de los pa\u00edses invitados que acudir\u00e1n previamente y de a partir tambi\u00e9n de ese de esa fecha a diferentes ciudades de la rep\u00fablica donde tambi\u00e9n ocurrir\u00e1n eventos con estas naciones en cada una de las ciudades y de los estados y el 16 de septiembre el desfile c\u00edvico-militar con la participaci\u00f3n de representaciones de fuerzas armadas de diferentes pa\u00edses el 27 de septiembre pues el d\u00eda quiz\u00e1 m\u00e1s importante los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia se realizar\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad de mexico una recreaci\u00f3n de la entrada triunfal del ej\u00e9rcito trigarante al z\u00f3calo saliendo desde el castillo de chapultepec y entrando por la calle de madera antes plateros para terminar el recorrido en la plancha del z\u00f3calo con una verbena popular el onceavo evento es el 28 de septiembre y es justamente para conmemorar la promulgaci\u00f3n del acta de independencia y recordar tambi\u00e9n la lucha emprendida por los pueblos originarios que ser\u00eda una ceremonia del perd\u00f3n a las minor\u00edas culturales esto ser\u00e1 en alguno de los ocho pueblos yaquis de deshonor y finalmente un dentro de un a\u00f1o exactamente el 30 de septiembre concluiremos con una ceremonia para recordar a morelos en morelia michoac\u00e1n en el d\u00eda de su nacimiento en la ciudad que antes se conoci\u00f3 como valladolid ahora morelia son los doce eventos emblem\u00e1ticos de este a\u00f1o tan importante donde estamos buscando pues revalorizar y recuperar las verdaderas motivos de hacer una celebraci\u00f3n la reafirmaci\u00f3n de nuestra identidad nacional pues para poder voltear al futuro con ojos renovados de ciudadanas y de ciudadanos libres es cuanto por mi parte se\u00f1or presidente gas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes muchas gracias se\u00f1or presidente para el instituto nacional de antropolog\u00eda historia que forma parte de la secretaria de cultura del gobierno en mexico es una enorme diferencia el que se nos hayan encomendado tareas importantes de orden acad\u00e9mico educativo de difusi\u00f3n y de cuidado del patrimonio cultural en el contexto de estas fundamentales conmemoraciones de la patria por supuesto me da gusto compartir este acto con la jefa de gobierno de la ciudad de mexico claudia sheinbaum con mi querida alejandra frausto secretaria de cultura y con los dem\u00e1s secretarias secretarios y director general del instituto mexicano del seguro social quisi\u00e9ramos presentarle presidente un v\u00eddeo que enmarca el sentido de estas conmemoraciones adelante m\u00e9xico recuerda m\u00e9xico celebra m\u00e9xico vive el 27 de septiembre de 2021 los mexicanos vamos a celebrar 200 a\u00f1os de vida independiente m\u00e9xico decidi\u00f3 sacudirse el yugo colonial en una gesta armada que inici\u00f3 en 1810 al germinar los anhelos de independencia justicia y libertad en el extenso suelo f\u00e9rtil y pr\u00f3spero del desigual y opresivo virreinato de la nueva espa\u00f1a dando lugar a la naci\u00f3n pluricultural que en estos dos siglos ha emprendido una marcha firme y dif\u00edcil hacia la construcci\u00f3n de una sociedad sustentado en principios de justicia bienestar y democracia para todas y todos y que ahora transita a la 4\u00aa transformaci\u00f3n de su vida nacional 300 a\u00f1os atr\u00e1s en 1521 tuvo lugar el colapso que sacud\u00eda la vida de los pueblos y naciones que habitaban el actual territorio mexicano con la ca\u00edda de m\u00e9xico-tenochtitlan a manos de los conquistadores venidos de ultramar y de sus miles de aliados ind\u00edgenas enemistados con la triple alianza y su dominio tributario los mexicas hab\u00edan poblado un islote en medio del lago de texcoco hace 700 a\u00f1os guiados por su dios huitzilopochtli con determinaci\u00f3n y admirable esfuerzo construyeron lo inimaginable dos ciudades en medio de las aguas de los titans y tlatelolco portentos de arquitectura y urbanismo y en poco tiempo desarrollaron una fuerza militar que domin\u00f3 gran parte del actual territorio mexicano no imaginaban que su esplendor se ver\u00eda abruptamente interrumpida fue el 13 de agosto se acate del a\u00f1o yei cali cuando la cuenta de los tiempos que anunciaba la llegada del quinto sol se cort\u00f3 de tajo nada ser\u00eda igual se enterraron los dioses de piedra se derrumbaron los templos se multiplicaron las epidemias la gente se refugi\u00f3 en sus casas en sus pueblos y en sus cerros para resistir y reconstruir sus mantas y sus enseres sus danzas sus sue\u00f1os sus palabras y sus creencias entremezcladas con las que ven\u00edan de lejos nac\u00eda el tiempo de la dominaci\u00f3n espa\u00f1ola un largo periodo de tres siglos en que se formar\u00eda el rostro multicultural y pluri\u00e9tnica \u00fanico y universal de m\u00e9xico pa\u00eds que surge de la determinaci\u00f3n de innumerables mujeres y hombres que decidieron que el mundo colonial de discriminaci\u00f3n desigualdad y esclavitud deb\u00eda desaparecer enarbolando palabras nuevas como libertad igualdad e independencia el primer clamor de aquellos anhelos se escuch\u00f3 el 16 de septiembre de 1810 iniciaba la primera transformaci\u00f3n de la historia nacional proclamando la devoluci\u00f3n de tierras a los pueblos la abolici\u00f3n de la esclavitud la ponderaci\u00f3n de la indigencia y la opulencia a la creaci\u00f3n de un pa\u00eds de leyes y libertades diez a\u00f1os pelearon por sus principios batallaron y mantuvieron viva la llama libertaria hasta que lleg\u00f3 el momento de los acuerdos y el di\u00e1logo el 24 de febrero de 1821 los contendientes firmaron el plan de iguala e iniciaron una marcha de siete meses con el ej\u00e9rcito trigarante enarbolando la bandera tricolor que el 27 de septiembre entr\u00f3 triunfante a la ciudad de mexico nac\u00ed a m\u00e9xico como pa\u00eds independiente y soberano a 200 a\u00f1os de ese acontecimiento debemos festejar recordar reconciliarnos y encontrarnos en la historia de este gran pa\u00eds que avanza con firmeza hacia un futuro de bienestar y de justicia de democracia y paz y que mantiene viva la esperanza en el porvenir [M\u00fasica] gobierno de mexico con este sencillo v\u00eddeo queremos enmarcar la importancia el tama\u00f1o de las celebraciones que vamos a conmemorar el a\u00f1o pr\u00f3ximo conmemoraciones algunas festivas algunas catastr\u00f3ficas y solo quisiera referirme en particular a seis puntos que creo que encuadran el sentido de estas conmemoraciones el primero recuperar nuestra memoria hist\u00f3rica puesto que un pueblo que no tiene memoria dif\u00edcilmente sabe d\u00f3nde se encuentra y hacia d\u00f3nde se dirige en segundo lugar encontrarnos en nuestra diversidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica geogr\u00e1fica y cultural en su sentido m\u00e1s amplio somos un pa\u00eds diverso y tenemos que reconocer en ello no un motivo de discriminaci\u00f3n o de agresi\u00f3n sino un motivo de enriquecimiento y de fortalecimiento de este gran pa\u00eds en tercer lugar comprender los momentos dif\u00edciles a veces catastr\u00f3ficos que nos han ido conformando hace 500 a\u00f1os ocurri\u00f3 un hecho verdaderamente complejo para la vida de los pueblos y culturas que habitaban mesoam\u00e9rica no s\u00f3lo los mexicas hab\u00eda diversos pueblos algunos confrontados entre s\u00ed y por supuesto que el territorio atraves\u00f3 por un dif\u00edcil momento acompa\u00f1ado por cierto de epidemias terribles que diezmaron a la poblaci\u00f3n del continente americano en cuarto lugar refrendar los valores anhelos y principios que han motivado la lucha de los pueblos y tambi\u00e9n la lucha de las mexicanas y los mexicanos que nos dan sentido hoy es el d\u00eda del natalicio del general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n siervo de la naci\u00f3n y de alguna manera quien traz\u00f3 el gran programa para la construcci\u00f3n de este pa\u00eds republicano tenemos que afirmar los valores de libertad justicia paz democracia hermandad en su sentido amplio que implica sonoridad fraternidad y solidaridad y pluralismo por supuesto y finalmente la capacidad que debemos tener de mirar hacia un porvenir de esperanza y unidad por supuesto m\u00e9xico ha salido siempre con fuerza y determinaci\u00f3n de las situaciones m\u00e1s adversas y en esta transformaci\u00f3n que estamos viviendo seguramente encontraremos un destino mejor gracias presidente con su permiso presidente muy buenos d\u00edas a todo el gabinete buenos d\u00edas a todos ya todas la ciudad de mexico se une en el 2021 este gran a\u00f1o de la grandeza de la independencia de mexico con sus propias conmemoraciones voy a leer un texto y despu\u00e9s quisi\u00e9ramos pasar un v\u00eddeo la gran ciudad de mexico diversa pluricultural capital de todas y todos los mexicanos tiene grandes conmemoraciones en el 2021 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n lunar de tenochtitlan 500 a\u00f1os de la resistencia para terminar con su conquista y 200 a\u00f1os de la entrada del ej\u00e9rcito trigarante para consumar la independencia de mexico para un pa\u00eds independiente y soberano la grandeza de m\u00e9xico y la belleza y la grandeza de su capital rescate de la memoria hist\u00f3rica del conocer de d\u00f3nde venimos para orgullosamente tener claro hacia d\u00f3nde vamos m\u00e1s de siete siglos de grandeza se yerguen sobre esta antigua cuenca h\u00eddrica llamada por los antiguos n\u00e1huat el semana web ese anillo de agua que envolv\u00eda en sus aguas turquesas aquellas culturas milenarias como cuicuilco copilco antecedentes de la flor m\u00e1s bella de esa chinampa a la que los mexicas llamaron la web m\u00e9xico-tenochtitlan m\u00e9xico-tenochtitlan binomio m\u00edtico que remite al ombligo de la luna dualidad femenina y a la tierra de noche lumen viril vinculado con el sol fundadas con cuatro a\u00f1os de diferencia a fin de cumplimentar las leyes c\u00f3smicas que reg\u00edan el universo n\u00e1huat es m\u00e9xico el centro de la luna un espacio que vinculen tierra mixuca en lugar del parto de la se\u00f1ora quetzal moi o watts y que dio a luz a coach alan en 1321 siendo este el primer curso am\u00e9rica de una generaci\u00f3n libre del yugo de los curvas dominadores de los mexicas este acontecimiento din\u00e1stico da origen a temas capit\u00e1n lugar de temas carles ubicado a escasos metros de ese recinto precisamente en la plaza talavera en donde un vestigio de esos ba\u00f1os de sanaci\u00f3n da cuenta de la importancia de esa raza c\u00f3smica que anhela encontrarse con su contraparte masculina la anhelada fundaci\u00f3n solar ocurrir\u00e1 en 1325 en el espacio que hoy conocemos como plaza de la aguilita espacio sagrado que los antiguos generaron como el sitio en donde el \u00e1guila dio la b\u00fasqueda dio la buscada se\u00f1al de que all\u00ed era el lugar de la fundaci\u00f3n solar ah\u00ed termin\u00f3 el peregrinar del pueblo del sol ah\u00ed comenz\u00f3 una nueva era c\u00f3smica que permiti\u00f3 generar un impresionante al tp un cerro sobre el agua que como afirman los cronistas castellanos nadie hab\u00eda contemplado tal portento de ciudad m\u00e9xico-tenochtitlan la seductora ciudad impensada por los espa\u00f1oles conquistado un 13 de agosto de 1521 tras un asedio que mostr\u00f3 el temple y la fortaleza de las mujeres y los hombres de ni\u00f1os y ancianos que defendieron su ciudad hasta la captura de su joven wey tlatoani cuauht\u00e9moc m\u00e9xico-tenochtitlan nuestra casa lugar de encuentros de libertades y de derechos se apresta a celebrar sus m\u00e1s de siete siglos de grandeza como un ejercicio pleno del derecho a la memoria que nos forja y nos da rostro que nos distingue y representa a todo el pueblo de mexico en 2021 tres fechas nos recuerdan de d\u00f3nde venimos y hacia d\u00f3nde vamos gobierno de mexico ciudad de m\u00e9xico- m\u00e1s de siete siglos de grandeza [M\u00fasica] en 2021 conmemoramos los grandes acontecimientos que marcaron la historia y la identidad de esta la ciudad de todas y todos los mexicanos nuestra capital la grandiosa ciudad de mexico 700 a\u00f1os de su fundaci\u00f3n lunar 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de tenochtitlan y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia nacional aqu\u00ed en mi yuca en lugar del parto hace 700 a\u00f1os en 1321 quetzal moyo vaccine dio a luz a con sadam el primer pulpo am\u00e9rica de una generaci\u00f3n libre del yugo de pulga canto ella representaba la tradici\u00f3n de las artes los saberes m\u00e1s prestigiosos y la legitimidad pol\u00edtica indispensable para el surgimiento de una nueva naci\u00f3n dicen las fuentes que inmediatamente despu\u00e9s de arribar al islote construyeron temascales imagen de la paz del \u00fatero y de la purificaci\u00f3n para el nacimiento para cumplir con la tr\u00edada ritual \u00fatero materno temascal ojos lunares sin la cual no habr\u00eda podido manifestarse huitzilopochtli bajo la forma del \u00e1guila sobre el nopal insignia de los mexicanos y segundo momento fundacional esta gran ciudad lacustre flor de chinampas fue la que conocieron los europeos y la que en 1521 hace 500 a\u00f1os defendieron mujeres hombres y ni\u00f1os en tenochtitlan y tlatelolco hasta su \u00faltimo aliento hasta la captura de cuauht\u00e9moc y el inicio de una nueva etapa marcada por un complejo proceso de integraci\u00f3n y resistencia trescientos a\u00f1os m\u00e1s tarde mujeres y hombres de la ciudad de m\u00e9xico- celebraron con j\u00fabilo haber consumado la independencia nacional como el nacimiento de la nueva naci\u00f3n mexicana la primera de las cuatro grandes transformaciones de nuestra historia ciudad de mexico m\u00e1s de siete siglos de grandeza [M\u00fasica] gobierno de mexico bueno pues este es el bosquejo en general d los actos que se van a llevar a cabo el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a estar presentando m\u00e1s informaci\u00f3n se quiere que sea desde luego una conmemoraci\u00f3n nacional van a ver actividades en todas las entidades federativas como aqu\u00ed se ha dicho vamos a invitar a pueblos y gobiernos del mundo para que los acompa\u00f1en vamos a recordar nuestra historia llena de grandeza desde la \u00e9poca prehisp\u00e1nica vamos a reivindicar a las comunidades a los pueblos originarios va a haber un d\u00eda dedicado al perd\u00f3n por los abusos por las atrocidades que se cometieron con la inversi\u00f3n colonial y tambi\u00e9n a partir del m\u00e9xico independiente vamos a estar en la regi\u00f3n maya y vamos a estar tambi\u00e9n con los pueblos yaquis precisamente de las culturas mas ofendidas y humilladas la historia de nuestro pa\u00eds y y vamos tambi\u00e9n ah exponer la grandeza de m\u00e9xico en lo art\u00edstico en lo cultural van a ver exposiciones d y c\u00f3dices piezas arqueol\u00f3gicas de pintura mucha m\u00fasica los desfiles tanto del 16 como el del 27 de septiembre ya se habl\u00f3 con representaci\u00f3n de ej\u00e9rcitos de otros pa\u00edses hermanos porque m\u00e9xico tiene una relaci\u00f3n fraterna con todos los pa\u00edses del mundo no tenemos diferencias con ning\u00fan pa\u00eds al contrario es m\u00e9xico un pa\u00eds considerado como un hermano d las otras naciones un hermano en el concierto de las naciones entonces estamos trabajando de manera conjunta todos para este a\u00f1o que sea denominado el a\u00f1o de la independencia y de la grandeza de m\u00e9xico d 2021 porque coincide la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n coincide por los 500 a\u00f1os d dominaci\u00f3n de imposici\u00f3n lo que signific\u00f3 la conquista y 200 a\u00f1os de independencia el a\u00f1o pr\u00f3ximo 2021 entonces van a ver estas conmemoraciones eso es lo que quer\u00edamos informarles y vamos a estar hablando m\u00e1s de y estos eventos para que en todo el pa\u00eds se conozca lo que se va a llevar a cabo no va a quedar un estado una ciudad sin tener este un acto quisi\u00e9ramos que fuese la conmemoraci\u00f3n de los actos centrales en todo el pa\u00eds pero llevar\u00eda mucho tiempo entonces se hizo pues una selecci\u00f3n que empieza con el fusilamiento de un gran el luchador social independentista ante su origen afro mexicano vicente guerrero qui\u00e9n sostuvo de que la patria era primero ah\u00ed comenzamos y se termina con el natalicio de el siervo de la naci\u00f3n de jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n el de los sentimientos de la naci\u00f3n el que quer\u00eda que se moderar\u00e1 la indigencia y la opulencia el qu\u00e9 quer\u00eda que se aumentara el salario del pe\u00f3n el que quer\u00eda se educar\u00e1 el hijo del campesino y el hijo del barretero como el hijo del m\u00e1s rico hacendado el que quer\u00eda que existieran tribunales que proteger\u00e1n al d\u00e9bil de los abusos que comet\u00eda el fuerte vamos a terminar c\u00f3mo morelos en su nacimiento en morelia michoac\u00e1n entonces van a ver muchas otras actividades este porque este a\u00f1o del 21 coincide con la fundaci\u00f3n por ejemplo de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y con muchos actos m\u00e1s que se van a llevar a cabo entonces abrimos si les parece sobre el tema sobre el tema buenos d\u00edas presidente del gobierno de mexico buenos dias a los servidores p\u00fablicos buenos d\u00edas aqu\u00ed nos ven y aqu\u00ed nos escuchan presidente del gobierno de m\u00e9xico a un a\u00f1o de la conmemoraci\u00f3n de la ca\u00edda de tenochtitlan capital de la sociedad azteca y de una conquista que se hizo a espada y con la cruz en mil 2000 en el 2019 el gobierno de espa\u00f1a rechaza con toda firmeza que el rey felipe sexto ofrezca disculpas por los cr\u00edmenes cr\u00edmenes cometidos durante la conquista mi pregunta es presidente usted est\u00e1 conforme con esta respuesta miren ya en [M\u00fasica] se hizo este planteamiento ya conocen ustedes el resultado no descartamos de qu\u00e9 all\u00e1 de parte desde el gobierno espa\u00f1ol de la monarqu\u00eda qu\u00e9 un cambio de actitud y que con humildad y se ofrezca una disculpa un perd\u00f3n pensando en dejar atr\u00e1s esa confrontaci\u00f3n y hermanarnos y ver hacia adelante pensar\u00e1 en la reconciliaci\u00f3n pero considero que no es en vano el qu\u00e9 esto se pueda llevar a cabo lo mismo en el caso de la solicitud que hemos hecho al pap\u00e1 francisco ya la iglesia cat\u00f3lica y reivindicado a los pueblos originarios lo hizo en bolivia estamos pidiendo que se pronuncien en el caso de mexico y consideramos que el a\u00f1o pr\u00f3ximo puede ser el momento del tiempo oportuno no queremos el debate acerca si se es como algo o no cura hidalgo es un hecho de que fue juzgado y es para nosotros el padre de nuestra patria ser\u00eda un gesto de mucha sensibilidad el que s y ser\u00e1 una referencia y un reconocimiento tanto al cura hidalgo como al cura morelos pero si esto no sucediera no tendr\u00edamos nosotros motivo para la confrontaci\u00f3n y el cuestionamiento de todas formas nosotros vamos a ofrecer disculpas el estado mexicano porque las comunidades originarias no s\u00f3lo padecieron de la conquista ya en el m\u00e9xico independiente tambi\u00e9n hubo acciones represivas de exterminio actos de injusticia para despojarlos de sus tierras de sus aguas esto fue lo que padecieron los mayas lo que parecieron los yaquis enfrentaron guerras as\u00ed se les conoc\u00eda a las expediciones que se mandaban la pen\u00ednsula yucat\u00e1n ya son hora para exterminar a mayas y ajax todos los militares m\u00e1s nefastos y represores y luego se hicieron famosos por traicionar a madero estuvieron en estos actos represivos s\u00ed fueron entrenando en quintana roo qu\u00e9 este se lleg\u00f3 a convertir en la siberia de mexico y lo mismo en que son ahora con los jacks muerta y el mismo bernardos reyes y otros estuvieron en \u00e9l las misiones para someter a los pueblos con el \u00fanico prop\u00f3sito de quitarle sus tierras cada vez que hab\u00eda un desfile militar una parada militar hab\u00eda condecoraciones a estos militares por esas acciones llevadas a cabo tambi\u00e9n y nosotros tenemos que pedir perd\u00f3n el pueblo de china por las matanzas tambi\u00e9n de chinos la \u00e9poca revolucionaria entonces tenemos que ponernos al d\u00eda es decir nunca m\u00e1s a reprimir nunca m\u00e1s el clasismo el racismo la discriminaci\u00f3n nunca m\u00e1s el despojo en m\u00e9xico para eso es la conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo esa es la esencia de la conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo y tambi\u00e9n de este exponer al mundo lo que ya todos los mexicanos sabemos la fortaleza la grandeza art\u00edstica cultural del pa\u00eds hacer ya a un lado para siempre de qu\u00e9 cuando llegan los colonizadores encuentran un pueblo atrasado b\u00e1rbaro salvaje todo eso qu\u00e9 en todo proceso colonial se utiliza para justificar el despojo y las atrocidades es muy lamentable que todav\u00eda cuando se habla de la historia de m\u00e9xico y de esta etapa en algunos pa\u00edses los libros de texto se menciona de qu\u00e9 nos civilizaron que vinieron a civilizarnos y esa es la concepci\u00f3n queremos de manera de muy respetuosa contar la otra listos la historia de grandeza de este pueblo y este lograr que sea otra la narrativa y qu\u00e9 ya no prevalezcan de esas concepciones acerca de la historia de nuestro pa\u00eds todo esto un marco del respeto y de las libertades no va a ser nada obligado todo tiene que ser voluntario y estoy seguro que muchos pueblos y muchos gobiernos del mundo van a participar con nosotros te ofrezco disculpas mi nombre es carlos pozos soy reportero de l'or molecular y columnista para la revista petr\u00f3leo energ\u00eda hablando de conmemoraciones se\u00f1or presidente 52 a\u00f1os se cumplen de la matanza de tlatelolco este pr\u00f3ximo viernes 2 de octubre existe un plant\u00f3n de frena aqu\u00ed en el z\u00f3calo capitalino a las manifestaciones feministas est\u00e1 tomada de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos la pregunta se permitir\u00e1 la marcha conmemorativa a los 52 a\u00f1os de la matanza de tlatelolco y si habr\u00e1 los cinturones de paz para permitir esa manifestaci\u00f3n s\u00ed el d\u00eda de bueno hemos estado explicando que cuando hay di\u00e1logo y previamente se concierta la entrada al z\u00f3calo y sobre todo la no agresi\u00f3n entre las distintas manifestaciones que hay en el z\u00f3calo de la ciudad de m\u00e9xico pues no tiene ning\u00fan problema el d\u00eda s\u00e1bado 1 manifestaci\u00f3n de los padres y madres de ayotzinapa y convivieron con el plant\u00f3n de frena de igual manera el domingo una manifestaci\u00f3n de electricistas el d\u00eda de ayer de solicitantes de vivienda el problema es cuando no hay di\u00e1logo y puede haber confrontaci\u00f3n y buscamos evitarla en este caso estamos en comunicaci\u00f3n con los organizadores de la manifestaci\u00f3n del 2 de octubre de la demostraci\u00f3n del recuerdo de la conmemoraci\u00f3n ellos a\u00fan no deciden si van a marchar o van a tener un evento en tlatelolco y a partir de este di\u00e1logo vamos a ir informando gracias y finalmente presidente pues estamos a unas horas de que se venza el plazo usted en este espacio exhorto a que la suprema corte de justicia tome en cuenta el sentimiento del pueblo la solicitud de consulta popular enviada por usted y por dos millones de ciudadanos tiene fecha para ma\u00f1ana primero de octubre el ministro de la suprema corte de justicia luis mar\u00eda aguilar denominado por el ex presidente del ipd felipe calder\u00f3n pues dice que la encuesta o la solicitud que usted tiene es un concierto de inconstitucionalidades en caso presidente de que pues esta revisi\u00f3n que hagan den por concluido que la consulta popular no procede para enjuiciar a los cinco presidentes la pregunta es esto podr\u00eda ser el factor la chispa que suelte al tigre y que el pueblo pierda la confianza en la justicia y se d\u00e9 una crisis de credibilidad acelerada a nuestras instituciones que imparten justicia bueno vamos a esperar ma\u00f1ana es d\u00eda importante sin duda la decisi\u00f3n que va a tomar la corte es una decisi\u00f3n trascendente porque ya se va resolver s\u00ed [M\u00fasica] se acepta el qu\u00e9 en los hechos se aplica la democracia participativa eso es lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n si realmente queremos que haya democracia participativa s\u00ed nos vamos a quedar limitados a la democracia representativa o damos un paso adelante para que el pueblo en todo momento decida la forma de su gobierno que es la esencia de la democracia lo que establece el art\u00edculo 39 de nuestra constituci\u00f3n des muy sencillo de explicar s\u00ed quiere que el pueblo solo vote cada tres cada seis a\u00f1os para tener representantes o se tiene que adem\u00e1s de que el pueblo elija a sus representantes cada tres cada seis a\u00f1os puede hacer consultado cuando se trate de asuntos trascendentes de todo aquello que tiene que ver con el inter\u00e9s general esto va m\u00e1s all\u00e1 de margen el estrecho de la legalidad y no deja de ser legal yo aclaro porque est\u00e1 en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 35 derecho el pueblo a ser consultado entonces ah\u00ed se establecen las condiciones argumentar o esgrimir de que si se lleva a cabo una consulta se violan los derechos humanos de las personas en cuesti\u00f3n creo que es un asunto que no debe d y considerarse como argumento fundamental porque no hay violaci\u00f3n de derechos humanos no existe ninguna violaci\u00f3n de derechos humanos en la solicitud que presentamos en la pregunta qu\u00e9 est\u00e1 solicitando se apruebe se establece con mucha claridad que en el caso de que el pueblo de m\u00e9xico decida que sean juzgados los expresidentes se act\u00fae de conformidad con los procedimientos legales que se aplique lo que se conoce como el debido proceso esto es que los acusados tengan el derecho a la defensa y qu\u00e9 no se les violen sus garant\u00edas as\u00ed de claro s\u00ed resulta que por eso no se puede llevara a cabo la consulta pues tendr\u00edamos que plantearnos dos cosas una para qu\u00e9 [M\u00fasica] est\u00e1 y ese art\u00edculo en la constituci\u00f3n es una simulaci\u00f3n desde letra muerta y olvidarnos de eso no si dir\u00edamos eso desde luego pero yo tengo la responsabilidad de buscar que en m\u00e9xico porque fue mi compromiso s\u00e9 lleve a cabo la consulta ciudadana y y otros m\u00e9todos democr\u00e1ticos el plebiscito el refer\u00e9ndum la revocaci\u00f3n del mandato todo lo que tiene que ver con la democracia participativa y de inmediato estar\u00eda enviando una reforma una iniciativa de reforma al 35 para que no se cancele esta posibilidad fue muy vergonzoso lo que sucedi\u00f3 en el gobierno anterior cuando como ha quedado de manifiesto luego de entrega de sobornos se aprob\u00f3 la llamada reforma energ\u00e9tica y en ese entonces se solicit\u00f3 una consulta para preguntarle al pueblo si quer\u00eda que se privatizar\u00e1 la industria petrolera y la industria el\u00e9ctrica nacional y se reunieron todas las firmas y al final dijeron los ministros que no proced\u00eda porque se afectaban las finanzas p\u00fablicas [M\u00fasica] por cuestiones de ingresos cu\u00e1ndo lo que sucedi\u00f3 fue exactamente lo contrario se aprob\u00f3 la reforma y se afectaron las finanzas p\u00fablicas y se arruin\u00f3 la industria petrolera y la industria el\u00e9ctrica entonces vamos a seguir con lo mismo yo me deslindo que cada poder asuma su responsabilidad y en este caso va a ser el poder judicial qu\u00e9 tiene que decidir entonces es muy interesante lo de ma\u00f1ana por qu\u00e9 no significa de que si ma\u00f1ana se aprueba la consulta ya este con juicios sumarios se va a castigar a los presidentes si se les encuentra culpables son procesos va a intervenir la fiscal\u00eda interviene en los jueces queremos que se aplique un aut\u00e9ntico estado de derecho de los que ya no hay impunidad qu\u00e9 s\u00e9 que sigue por igual a todos que no haya privilegios esto es lo que va a ayudar a purificar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico para m\u00ed esperemos ma\u00f1ana el resultado una compa\u00f1era mujer buenos d\u00edas presidentes hi la ros\u00e1cea el corresponsal del grupo gil y el imparcial de esa novela electr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana presidente puedes preguntarle su impresi\u00f3n si vio a usted ayer el debate entre los candidatos de eeuu que le pareci\u00f3 el debate el presidente donald trump destac\u00f3 que el cierre de sus fronteras para detener el avance de cubiri y de las muertes si m\u00e9xico en alguna ocasi\u00f3n consider\u00f3 el cerrar las fronteras o nunca fue fue una consideraci\u00f3n necesaria la primera pregunta no voy a contestar este no me quiero meter en eso es un debate de los candidatos a la presidencia en eeuu y no quiero que se vaya man de interpretar cualquier comentario y nosotros vamos a ser respetuosos de la vida interna pol\u00edtica en eeuu con apego a nuestra constituci\u00f3n a la pol\u00edtica de principios no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos entonces no opino nada sobre este ayer tambi\u00e9n comenz\u00f3 temporada del playa usted de grandes ligas y no pueden verlo tampoco es decir lo recomiendo ayer los que le dan al yanqui est\u00e1n muy contentos porque ganar perfil todav\u00eda est\u00e1 empezando gracias presidente la segunda pregunta el embajador de estados unidos grande dijo que espera que m\u00e9xico cumpla con el tratado de enviar agua a eeuu que cumpla con su parte cu\u00e1l es el plan veo qu\u00e9 es lo que tiene pensado hacer el gobierno mexicano pues para poder cumplir con esta parte si no s\u00e9 de chihuahua con su parte del agua estamos est\u00e9 evaluando el diario hoy estuvo la directora de conagua nos inform\u00f3 sobre el avance que se lleva los d\u00edas que nos faltan no descartamos el que podamos cumplir y yo creo que para el lunes vamos a informar sobre la situaci\u00f3n por qu\u00e9 prevalece e con miras el cumplimiento de el convenio que nosotros tenemos que buscar por todos los medios cumplir con este convenio llegar a un acuerdo con el gobierno de eeuu no queremos incumplir y que haya motivos para de confrontaci\u00f3n presidente una tercera pregunta el secretario de hacienda se reuni\u00f3 hace unos d\u00edas con gobernadores para hablar sobre paquete econ\u00f3mico desde 2021 algunos estados propusieron algunas medidas en el caso de sonora llevaron una propuesta de obras para municipios y qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto as\u00ed le comentaron algo sobre esto y qu\u00e9 opina sobre la petici\u00f3n de los gobernadores de canalizar a los estados una especie de compensaci\u00f3n econ\u00f3mica o apoyos extraordinarios para cubrir gastos por kobe 19 esa ser\u00eda la tercera pregunta y aprovechando que est\u00e1 el canciller marcelo ebrard una pregunta que ya tengo otras veces haciendo sobre el motivo por el que m\u00e9xico solicit\u00f3 que se ampliar\u00e1 lo de los cruces fronterizos solamente esenciales en la frontera norte y porque ese clic se cumple m\u00e1s de la parte de eeuu y para los cursos esenciales que en m\u00e9xico si tiene alg\u00fan informe o alguna respuesta gracias bueno yo voy a estar este sonora el s\u00e1bado y el domingo y el s\u00e1bado vamos a salen bueno voy a estar desde el viernes por la tarde anoche en agua prieta sonora y luego vamos a estar en bavispe el s\u00e1bado y el domingo en hermosillo y vamos a y entregar obras iniciar obras y entregar recursos a los gobiernos locales de manera especial vamos a entregar los fondos para la repavimentaci\u00f3n de hermosillo y el compromiso que tenemos tambi\u00e9n con obreg\u00f3n vamos a tener un acto con ese prop\u00f3sito vamos a seguir ayudando a sonora como a chihuahua ya todos los estados este no vamos a dejar de apoyar y de invertir en los extras los apoyos adicionales pues esos van a depender del presupuesto no vamos lo he dicho a limitar nada a los gobiernos estatales municipales todo lo que les corresponde por ley que les est\u00e1 entregando incluso recuerdo aqu\u00ed que es el s y entreg\u00f3 un fondo de contingencia por la crisis de alrededor de 60 mil millones de pesos a los estados en municipios para estabilizar sus presupuestos fue un compromiso que se hizo estaba ese fondo y se est\u00e1 distribuyendo para que ellos puedan tener recursos adicionales vamos a pedirle a marcelo que nos informe sobre en efecto ya has preguntado todo en otras ocasiones sobre esto es una decisi\u00f3n t\u00e9cnica derivada de las disposiciones de la secta en salud sobre los sem\u00e1foros no podemos suspender todas las restricciones hasta que no estamos en verde a eso obedece no hay otra raz\u00f3n y esperamos que muy pronto se pueda reunirse y regularizar como usted sabe de todos los estados en la frontera la secretaria de salud determin\u00f3 que est\u00e9n en amarillo todos salvo uno que es doble entonces tenemos que esperar a que el sem\u00e1foro se mueva porque eso es lo que convenimos con eeuu o sea no podr\u00edamos levantar esas medidas cuando nuestro propio mapa dice que tiene que haber ciertas restricciones y respecto a la implementaci\u00f3n se le pidi\u00f3 al instituto nacional de migraci\u00f3n que en coordinaci\u00f3n con cada autoridad local se establecieron los filtros respectivos hay muy diferentes circunstancia hay lugares donde se tienen t\u00edtulos muy estrictos y otros menos estrictos lo que se ha tratado de ser migraci\u00f3n el instituto es homologar porque participan las autoridades locales es muy importante porque a su novia para adem\u00e1s por las son sanitarias entonces el esquema hasta el d\u00eda de hoy hombre y luego mujer buenos d\u00edas presidente buenos dias estoy a la mitad del gabinete o parte del gabinete ya los invitados el nombre es h\u00e9ctor tlatempa de puntos suspensivos comunicaci\u00f3n puntos suspensivos radio con respecto a las conmemoraciones en las que ustedes quedan hablando pero nada m\u00e1s reiteran ya le hab\u00eda comentado hace 15 d\u00edas m\u00e1s o menos presidente que es tenemos al maestro basulto jos\u00e9 jos\u00e9 lu\u00eds de asunto el cual escribi\u00f3 un libro y que habla de un h\u00e9roe que poco se ha mencionado se sabe es tambi\u00e9n una r\u00e9plica de un retrato de \u00e9ste pero de este personaje que es un h\u00e9roe que se llama antonio p\u00e9rez de hierro es la casa de escribir un libro que lo hizo en espa\u00f1a atr\u00e1s con unos obsequios aqu\u00ed para usted y su esposa y ya se hizo todo el tr\u00e1mite esto es la cinta la letizia de ram\u00edrez nos ha apoyado muy bien en eso nos ha tenido muy bien y \u00e9l ahorita que est\u00e1 haciendo en este momento de la ma\u00f1ana era pesos pide nuevamente reitera le pudieran dar la oportunidad para que pueda hablar de su libro para que puedan tambi\u00e9n pues a hacerle justicia y dejar que m\u00e9xico deje de ver o deje de llamar que fuimos conquistados que eso es un error tiene los argumentos y los estudios para poder demostrarlo entonces pide es que s\u00ed de favor usted pudiera recibir la apoyarlo para poder exponer este tema ampliamente bueno est\u00e9n con respecto tambi\u00e9n se dijo es bueno ser\u00eda bueno tambi\u00e9n hablar ahorita tambi\u00e9n de estas listas ser\u00eda bueno hacerle tambi\u00e9n justicia vicente guerrero realmente de tixtla guerrero de d\u00f3nde son los estudiantes de ayotzinapa y que creo que bueno pues gracias a \u00e9l \u00e9l contin\u00faa el trabajo de morelos precisamente entonces yo creo que s\u00ed ser\u00eda bueno pues considerarlo y que se pudiera tambi\u00e9n hablar m\u00e1s acerca de todo el trabajo que ha hecho vicente guerrero muy bien de este presidente dos semanas m\u00e1s la prisi\u00f3n el primero que consideramos que es muy muy importante que ya llevamos hace unos d\u00edas viendo por esta situaci\u00f3n tiene que ver con \u00e9l la regidora es del ayuntamiento de cihuatl\u00e1n jalisco mar\u00eda guadalupe becerra barrag\u00e1n ya tiene aproximadamente 20 d\u00edas familiares amigos denunciaron que la regidora de la fracci\u00f3n de morena en el municipio de cihuatl\u00e1n mar\u00eda guadalupe becerra se encuentra desaparecida desde el pasado jueves 10 de septiembre hace dos a\u00f1os becerra barrag\u00e1n tuvo que huir de jalisco junto con su familia debido a las amenazas que recibi\u00f3 por parte del crimen organizado despu\u00e9s de que el 29 de octubre de 2018 denunci\u00f3 durante una sesi\u00f3n de cabildo compras a sobreprecio y sin licitaci\u00f3n el pasado mes de enero de este a\u00f1o la regidora declar\u00f3 que en noviembre del 2018 gente armada acudi\u00f3 a su casa para amenazarla por parte del alcalde fernando mart\u00ednez guerrero y de su secretario general fernando medina fl\u00f3rez en esta ocasi\u00f3n le advirtieron que ten\u00eda 24 horas para dejar su cargo y salir del municipio y en caso de negarse la matar\u00edan a ella y a toda su familia indic\u00f3 que medina fl\u00f3rez es ra\u00fal fl\u00f3rez en realidad acusado por el gobierno de eeuu en agosto de 2017 de llevar dinero a trav\u00e9s de figuras p\u00fablicas como el cantante juli\u00f3n \u00e1lvarez y el futbolista rafael m\u00e1rquez la afectada present\u00f3 una denuncia ante la fiscal\u00eda general del estado la fg y sostuvo que reconoci\u00f3 a dos de las tres personas que acudieron a su domicilio al principio la fg se neg\u00f3 a recibirle la querella y cuando finalmente fue aceptada el abogado de la quejosa fue levantado adem\u00e1s este mismo tribunal resolvi\u00f3 que el gobernador enrique alfaro su secretario de gobierno enrique ybarra y el fiscal gerardo sol\u00eds as\u00ed como la subsecretar\u00eda de derechos humanos y la unidad para la defensa de los derechos humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n deber\u00edan otorgar medidas de protecci\u00f3n a guadalupe becerra y a su familia y realizar actos jur\u00eddicos para que se reincorporara sus cargos eso nunca pas\u00f3 el d\u00eda de hoy la regidora se encuentra desaparecida la \u00faltima vez que se tuvo contacto con ella como ya lo mencion\u00e9 fue el pasado 10 de septiembre sin que hasta el momento se sepa de su paradero en un v\u00eddeo que realiz\u00f3 en enero de este a\u00f1o termina con las siguientes palabras que quiero comentarista dice falta mucho trabajo aqu\u00ed en el estado no han querido ver el tema con la gravedad que es todav\u00eda aqu\u00ed en jalisco eso ni se escucha porque a lo mejor es parte del mismo equipo del gobernador y yo lo entiendo pol\u00edtica pol\u00edticamente pero tenemos que salir de este esquema de corrupci\u00f3n y de impunidad si no entonces de qu\u00e9 sirve la batalla que damos nosotros de qu\u00e9 sirve que mueran mujeres que mueran familias de que si las batallas que damos no se dan a conocer se\u00f1or presidente es importante que se aclare la condici\u00f3n de la regidora mar\u00eda guadalupe becerra barrag\u00e1n y hay antecedentes de amenazas en su contra por su labor social y su postura cr\u00edtica me gustar\u00eda comentar algo al respecto pero el silencio me permite una segunda prevenci\u00f3n pero sobre esto vamos a pedirle a alejandro encinas subsecretario de gobernaci\u00f3n que atienda este asunto con urgencia si te parece nada m\u00e1s con jes\u00fas das todos los datos aunque ya lo expusiste pero de todas maneras y alejandro encinas lo va a tender un hoy mismo muchas gracias y una segunda pregunta que aprovechando tambi\u00e9n que est\u00e1 aqu\u00ed este secretario del servicio exterior tenemos entendido que el 2019 usted mantuvo una reuni\u00f3n con embajadores y c\u00f3nsules de m\u00e9xico y que en esta reuni\u00f3n se afirm\u00f3 ya no haber m\u00e1s nombramientos de pol\u00edticos como titulares de las embajadas y de los consulados mexicanos tal como y como se hac\u00eda en gobiernos pasados al parecer en lo que va de su administraci\u00f3n se han otorgado 33 nombramientos como embajadores c\u00f3nsules y jefes de misiones en organismos internacionales el tema toma mayor relevancia con el nombramiento que se pretend\u00eda otorgar a luz elena ba\u00f1os como embajadora ante la oea pero y que al final fue improcedente por no cumplir con la antig\u00fcedad m\u00ednima requerida al parecer lo que lastr\u00f3 25 d\u00edas con el nombramiento las relaciones de reuni\u00f3n de 2019 nos pudiera decir si hasta el momento sigue vigente ese acuerdo y con mucho gusto el primer lugar yo le dir\u00eda que no fue eso lo que dije lo que dije es que quienes est\u00e9n en el servicio exterior tengan un m\u00e9rito de hecho ha habido grandes figuras de m\u00e9xico y el ser pol\u00edtico no es emigrante lo que es emigrante es lo que son los hechos de las personas y que se act\u00fae promoviendo personas que no tienen m\u00e9rito que no tienen carrera que no tienen conocimientos que no pueden representar a m\u00e9xico adecuadamente entonces es primero al segundo luther de nava a\u00f1os es una destacad\u00edsima embajadora de m\u00edsticos ha estado en el servicio exterior m\u00e1s de casi cuatro d\u00e9cadas y del total d\u00e9jeme decir nada m\u00e1s una cosa para ser breve cu\u00e1l es la intenci\u00f3n de su propuesta porque no se haya suspendido simplemente no se le ha notificado para entrar en vigor porque no se termin\u00f3 el tr\u00e1mite son t\u00e9rminos es un tema de tiempo porque \u00e9l le dice que tiene que ser diez a\u00f1os de embargador pero ya llevan el servicio exterior casi cuatro d\u00e9cadas pues para eso se le nombr\u00f3 embajadora en la organizaci\u00f3n de los estados americanos pero cu\u00e1l es el fondo del tema y ah\u00ed concluy\u00f3 la intenci\u00f3n es esa propuesta coincidi\u00f3 con la propuesta de desinversi\u00f3n de carmen moreno toscano actual embajador de nicaragua porque hay muy pocas mujeres hay una gran inequidad si usted revisa qui\u00e9nes son los embajadores em\u00e9ritos o los eminentes se va a dar cuenta que hay cuantos mujeres con estos movimientos 3 entonces primero es una persona es en su exterior dos en el servicio exterior hay un m\u00e9todo que es desventajoso para las mujeres de manera muy obvia ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros de 23 d\u00f3nde est\u00e1 la equidad de g\u00e9nero y no es porque no haya mujeres destacadas en el exterior los helenos una de ellas y se ha ganado su lugar y su m\u00e9rito no porque sea amiga m\u00eda o del se\u00f1or presidente que espero que cuando yo termine mi encargo existe vegana diosa amistad y de muchas personas en este servicio exterior sino por su consistente defensa de los intereses de m\u00e9xico y su brillante papel de la organizaci\u00f3n de los estados americanos ahora si usted puede revisar por ejemplo cu\u00e1ndo fue lo que ocurri\u00f3 en bolivia o el papel del secretario general de la oea en varios casos no s\u00f3lo de bolivia quien ha sido la principal vocera de lo que pensamos en am\u00e9rica latina' los elementos se propuso pero efectivamente ella misma nos hizo notar que se requieren 10 a\u00f1os porque se requieren 10 a\u00f1os pues as\u00ed est\u00e1 en la ley pero esas normas son las que han llevado a que solamente haya tres mujeres entre 20 y lo que queremos cambiar y lo vamos a cambiar pero muchas veces hola a todos ya todos soy nori fern\u00e1ndez de la caracola y son dos preguntas una tiene que ver con la presentaci\u00f3n que acaban de hacer y es que esta pr\u00e1ctica de pedir perd\u00f3n que por cierto lleva usted a cabo frente a los familiares de ayotzinapa hace muy poquitos d\u00edas una pr\u00e1ctica muy importante porque pone a los sujetos que est\u00e1n en cuesti\u00f3n en este caso pueblos ind\u00edgenas y conquistadores en el justo t\u00e9rmino la conquista entonces no es un acto civilizatorio sino es un acto que tambi\u00e9n fue un acto de opresi\u00f3n y humillaci\u00f3n el hecho de pedir perd\u00f3n pone as\u00ed las cosas entonces mi pregunta ser\u00eda y ahora que se hagan los actos para pedir perd\u00f3n con mayas y con yaquis se est\u00e1 considerando invitar delegaciones de otros pueblos ind\u00edgenas del continente porque esta pr\u00e1ctica puede generalizarse a otros lugares y puede hacer que los pueblos tengan un lugar m\u00e1s merecedor y de m\u00e1s reconocimiento social entonces esa es la primera pregunta si te van a invitar a pueblos representantes de las distintas culturas son los fundadores de am\u00e9rica en el caso por ejemplo de grupos \u00e9tnicos culturales de eeuu en mi caso particular de los yaquis hay pueblos yaquis en eeuu y hay una relaci\u00f3n estrecha y as\u00ed entre otras culturas ah\u00ed no hay fronteras por eso vamos a ser invitados y tambi\u00e9n de otros pa\u00edses se va a procurar que haya representaciones de los pueblos originarios de todos los pa\u00edses nuestra m\u00e9dica del continente americano y tambi\u00e9n de otros continentes pero si ese es el prop\u00f3sito y tiene que tomarse en cuenta que el perd\u00f3n ayuda a la reconciliaci\u00f3n cuando nosotros hicimos este planteamiento se malinterpret\u00f3 y algunos dijeron eso ya est\u00e1 olvidado eso pas\u00f3 hace mucho tiempo bueno recientemente no en nuestro pa\u00eds en eeuu qu\u00e9 y derrumbaron echar un abajo y estatuas d colonizadores no se trata de estar de acuerdo en desacuerdo de error y por d\u00f3nde se proceder\u00e1 si se trata de buscar cerrar heridas son asuntos que vienen de lejos por qu\u00e9 y darle la espalda por qu\u00e9 no enfrentarlos y ofrecer disculpa y reencontrarnos y reconciliarnos tengo muy presente como este reaccionaron algunos a nuestro planteamiento alguna consideraci\u00f3n o lo que esgrim\u00eda ten\u00eda que ver con eso ya eso es olvidado ya pas\u00f3 hace mucho tiempo ya nadie se acuerda de eso vamos a ver hacia adelante s\u00ed desde luego queremos ver hacia delante pero saber de d\u00f3nde venimos qu\u00e9 sucedi\u00f3 y si tenemos asuntos pendientes resolverlos y hermanarnos por qu\u00e9 y a\u00fan cuando ha pasado mucho tiempo si es tanto vigente este y no es este taparlo ocultarlo es exponerlo ventilarlo y resolverlo en armon\u00eda en paz pero est\u00e1 muy bien lo que plantea es muy importante si la segunda pregunta es sobre la consulta en estos d\u00edas hemos visto todo tipo de expresiones callejeras el performance del plant\u00f3n de frena que llega el viento y se lleva un mont\u00f3n de tiendas vac\u00edas o el hecho de usar una demanda justa como el derecho de nosotras sobre nuestro cuerpo sobre nuestro derecho a decidir el derecho al aborto y usarlo por grupos que pretenden armar provocaciones en la ciudad y queda abierta la pregunta de no ser\u00e1 el momento de hacer una convocatoria social m\u00e1s amplia en torno a la consulta porque es sorprendente los dos millones de firmas que se consiguieron en diez d\u00edas entonces es obvio que la gente quiere participar y que a lo mejor los partidos y todo el mecanismo de partidario no es el canal exactamente que la gente busca precisamente por eso existe la democracia directa en la democracia participativa entonces no ser\u00eda conveniente convocar a que se organicen comit\u00e9s de promoci\u00f3n y apoyo a la consulta en todo el pa\u00eds esto implica adem\u00e1s respetar la sana distancia porque ser\u00edan comit\u00e9s de barrio de colonia de comunidad y que la gente tenga un mecanismo de organizaci\u00f3n de participaci\u00f3n previo a la consulta en que pueda comenzar a convocar a sus vecinos vecinas para participar entonces esa es como la pregunta de si en ese momento habr\u00e1 llegado si el asunto describ\u00eda estamos ahora as\u00ed que en v\u00edsperas de la decisi\u00f3n aunque yo espero que los ministros tomen en cuenta el sentimiento de los ciudadanos de la gente este pregunte para no equivocarnos lo mejor es preguntar y recojan de este d\u00eda hoy el sentimiento de la gente si no se puede hacer con el rigor metodol\u00f3gico de una encuesta pues qu\u00e9 d lo hagan con algunas entrevistas con gente de la calle que tomen en cuenta tambi\u00e9n lo que t\u00fa mencionaste como es que en 15 d\u00edas ciudadanos re\u00fanen 2 millones de firmas c\u00f3mo lo hace para este tema qu\u00e9 est\u00e1 indicando este hecho si se tiene sensibilidad de que la gente tiene ser tomada en cuenta independientemente del tipo de consulta de lo que se trate la gente quiere participar entonces es algo yo dir\u00eda in\u00e9dito el que en 15 d\u00edas reuni\u00f3 m\u00e1s de 2 millones de firmas sin dinero sin patrocinadores sin medios de comunicaci\u00f3n haciendo la promoci\u00f3n si no se corri\u00f3 la voz por las redes todo mundo ayudando sin la participaci\u00f3n de partidos sin la participaci\u00f3n del gobierno entonces estamos ante un hecho relevante muy importante entonces ya no se podr\u00eda y este hacer una movilizaci\u00f3n por qu\u00e9 no no lo permite no s\u00f3lo no lo permite no proh\u00edbe nada las jefaturas este pero no lo permite por la sana distancia y adem\u00e1s ya no hay tiempo pero el youtube conozco pues la opini\u00f3n de mucha gente si se convocara ser\u00eda una cosa de mucha participaci\u00f3n de much\u00edsima precisi\u00f3n porque las decir quiere ser tomar en cuenta si quiere participar no quiere ser [M\u00fasica] ciudadana ciudadano imaginario tiene participar entonces vamos a esperar ma\u00f1ana que es un d\u00eda importante bueno hablando de ma\u00f1ana nos vemos esta ma\u00f1ana tenemos el compromiso de que un d\u00eda de esta semana iba a ser ma\u00f1ana no va a haber exposiciones puras preguntas y respuestas les parece bueno nos vemos gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:32.952617"
}