{
    "video_id": "QQv83yuEcVo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QQv83yuEcVo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAljZR2vZ_eAcGw6EAAftWoQEYblQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QQv83yuEcVo",
    "video_title": "Seguiremos erradicando la violencia contra las mujeres. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7797,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "762 bueno el d\u00eda de hoy d\u00eda",
            "start": 642.5,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "internacional de la eliminaci\u00f3n",
            "start": 648.06,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de las violencias",
            "start": 651.18,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "contra las mujeres",
            "start": 654.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 656.649,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "presentar un informe de lo que se hace",
            "start": 659.459,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 664.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 667.37,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esta violaci\u00f3n",
            "start": 670.2,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos de las mujeres",
            "start": 673.089,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con el combate a la",
            "start": 677.129,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "violencia al maltrato de las mujeres",
            "start": 681.699,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y desde luego en el mundo",
            "start": 686.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 692.579,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "presentar un informe sobre",
            "start": 695.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "las lamentables muertes los asesinatos",
            "start": 699.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de periodistas",
            "start": 704.32,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n todo lo que",
            "start": 707.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ha venido llevando a cabo desde que",
            "start": 713.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno para",
            "start": 716.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 720.279,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "a personas desaparecidas sobre eso va a",
            "start": 722.22,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tratar la conferencia del d\u00eda de hoy le",
            "start": 727.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a dar la palabra en primer lugar a",
            "start": 731.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 734.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "doctora licenciada",
            "start": 736.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "doctora en derecho olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 740.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 743.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y posteriormente va a intervenir",
            "start": 745.97,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "alejando encinas",
            "start": 750.37,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "carla",
            "start": 754.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quintana es una que es titular de la",
            "start": 756.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ese es el",
            "start": 759.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "programa para el d\u00eda de hoy me da mucho",
            "start": 762.45,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gusto que nos acompa\u00f1an las secretarias",
            "start": 764.82,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 770.05,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "el gabinete del gobierno federal est\u00e1n",
            "start": 772.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros empezamos",
            "start": 776.11,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos muchas",
            "start": 783.31,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "gracias a mis compa\u00f1eros de gabinete a",
            "start": 787.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la representante de dion de mujeres a",
            "start": 790.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todas ustedes por estar aqu\u00ed",
            "start": 793.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndonos el d\u00eda de hoy a la jefa",
            "start": 795.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de gobierno que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 797.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nosotros muchas muchas gracias gema",
            "start": 800.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gracias a todas el se\u00f1or presidente con",
            "start": 802.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "su permiso hoy nos sumamos a la",
            "start": 805.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de",
            "start": 809.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la eliminaci\u00f3n de las violencias contra",
            "start": 812.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las mujeres esta es una fecha",
            "start": 815.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica para los movimientos de las",
            "start": 818.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mujeres en todo el mundo hoy damos",
            "start": 821.69,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "inicio a 16 d\u00edas de activismo",
            "start": 825.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "establecidos por la organizaci\u00f3n de",
            "start": 830.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "naciones unidas contra las violencias",
            "start": 832.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacia las mujeres con una serie de",
            "start": 835.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades que culminan el d\u00eda 10 de",
            "start": 837.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "diciembre que es el d\u00eda internacional de",
            "start": 840.41,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 842.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el machismo mata destruye las vidas de",
            "start": 844.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las mujeres y limite el desarrollo de",
            "start": 848.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no permitamos que la",
            "start": 850.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n condiciona el acceso a",
            "start": 853.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las oportunidades olvidemos los",
            "start": 856.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "prejuicios y estereotipos y el cambio",
            "start": 858.66,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nosotras el futuro que juntas y",
            "start": 861.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "juntos creemos para las mujeres y las",
            "start": 865.529,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as depende de nuestras acciones que",
            "start": 868.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el mundo se estremezca y generemos el",
            "start": 871.77,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cambio cultural que resuena a lo largo",
            "start": 874.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la estructura social y del tiempo no",
            "start": 876.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es momento de tener o actuar a medias",
            "start": 879.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por mi parte les digo si no hiciera lo",
            "start": 882.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que estoy haciendo no tendr\u00e1 cabida en",
            "start": 885.57,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n de nada",
            "start": 888.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sirvieron los principios y derechos",
            "start": 891.149,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "plasmados en la ley si no podemos",
            "start": 892.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "garantizar que una mujer regrese segura",
            "start": 895.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a su casa",
            "start": 897.39,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la sociedad nos exige la sociedad nos",
            "start": 898.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dice ya basta y como gobierno de mexico",
            "start": 901.649,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no no sabemos obligados a evitar la",
            "start": 905.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n de un sistema cultural",
            "start": 908.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "machista patriarcal dejamos alternativas",
            "start": 910.85,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para la paz desde las capacidades que",
            "start": 915.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos y actuemos desde el poder",
            "start": 917.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "personal y colectivo aportando exigiendo",
            "start": 919.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "colaborando con firmeza y flexibilidad",
            "start": 923.66,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n y empat\u00eda inteligencia y",
            "start": 926.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tenacidad para defender los derechos de",
            "start": 930.149,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas esta administraci\u00f3n pasar a la",
            "start": 932.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "historia como una administraci\u00f3n",
            "start": 936.149,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comprometida con la igualdad aqu\u00ed hay",
            "start": 937.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una muestra de ello todos y todas",
            "start": 940.079,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "formamos parte de este proyecto y no",
            "start": 942.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dejaremos a nadie atr\u00e1s ni a nadie",
            "start": 945.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "afuera reconocemos que la prevenci\u00f3n y",
            "start": 947.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las violencias contra las",
            "start": 951.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as son un gran reto",
            "start": 953.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en todas partes en los",
            "start": 955.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sojeros en los hogares en los centros de",
            "start": 958.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "trabajo y en nuestra convivencia diaria",
            "start": 960.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajamos para cerrar las brechas de",
            "start": 964.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "desigualdad e impedir que la cultura del",
            "start": 966.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abuso del poder siga vigente en nuestras",
            "start": 969.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas personales familiares y",
            "start": 971.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colectivas por eso es momento de decir",
            "start": 974.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "basta basta de feminicidio basta de",
            "start": 977.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica contra las mujeres",
            "start": 980.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por raz\u00f3n de g\u00e9nero basta de las",
            "start": 981.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agresiones cotidianas a las 'iv hasta",
            "start": 983.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las desapariciones y abuso sexual de",
            "start": 987.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y mujeres y digamos s\u00ed a la",
            "start": 988.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "igualdad reconocemos que todas y todos",
            "start": 991.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos los mismos derechos y al",
            "start": 994.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "feminismo como una forma de vida y de",
            "start": 996.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "actuar a favor de los derechos civil de",
            "start": 998.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "igualdad nuevamente le reitero la cuarta",
            "start": 1000.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es feminista",
            "start": 1003.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de acuerdo con los datos del inegi",
            "start": 1007.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "durante la \u00faltima d\u00e9cada las mujeres en",
            "start": 1009.64,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico han sufrido diversas violaciones",
            "start": 1012.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que dan clara idea de un fen\u00f3meno",
            "start": 1014.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estructural que debemos atender ya y que",
            "start": 1016.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo seis de cada diez",
            "start": 1019.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mujeres han vivido alg\u00fan tipo de",
            "start": 1021.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "violencia 8 de cada 10 mujeres sienten",
            "start": 1023.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "temor de ser agredidas f\u00edsica o",
            "start": 1027.14,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "verbalmente al transitar por las calles",
            "start": 1029.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ocho de cada diez cada d\u00eda 32 ni\u00f1as",
            "start": 1032.05,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entre 10 y 14 a\u00f1os se convierten en",
            "start": 1036.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "madres por supuesto son v\u00edctimas de",
            "start": 1039.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "violencia en el \u00e1mbito escolar una de",
            "start": 1042.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cada cuatro mujeres ha sufrido violencia",
            "start": 1046.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "observ\u00e1ndose mayor prevalencia de la",
            "start": 1048.64,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "violencia sexual la actual pandemia nos",
            "start": 1051.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ha ense\u00f1ado que a\u00fan en situaciones de",
            "start": 1055.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "crisis la violencia no para y tiene y",
            "start": 1057.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiende a aumentar cada vez cada a\u00f1o en",
            "start": 1060.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son asesinadas aproximadamente 3",
            "start": 1063.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mil 800 mujeres ni\u00f1as y adolescentes los",
            "start": 1066.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "datos nos demuestran que innegablemente",
            "start": 1069.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 enfrentando",
            "start": 1071.56,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de problemas de violencia contra las",
            "start": 1073.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as la actual pandemia",
            "start": 1075.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos ha demostrado que la violencia",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contra las mujeres y las ni\u00f1as es un",
            "start": 1079.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asunto de alta prioridad este tema es",
            "start": 1081.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una prioridad p\u00fablica necesitamos",
            "start": 1084.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "visibilizar prevenir y atender la",
            "start": 1087.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "violencia antes de que esto ocurra pero",
            "start": 1089.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sancionarla aunque ninguna",
            "start": 1092.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n ninguna podr\u00e1 resarcir de",
            "start": 1094.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "manera total el da\u00f1o ocasionado tenemos",
            "start": 1097.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una deuda hist\u00f3rica con las mujeres en",
            "start": 1101.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "especial con las v\u00edctimas de violencias",
            "start": 1103.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y no podemos permitir la impunidad pero",
            "start": 1104.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tampoco lo permitimos ni lo haremos la",
            "start": 1107.51,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad son parte de",
            "start": 1110.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la violencia estructural y el estado",
            "start": 1113.059,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "debe hacerse responsable de no generar",
            "start": 1115.07,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "estas v\u00edctimas recordemos que cada mujer",
            "start": 1117.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de violencia es una persona con",
            "start": 1120.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os familia y amistades como gobierno",
            "start": 1123.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "les debemos a ellas a sus personas",
            "start": 1126.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cercanas y a la sociedad darle",
            "start": 1128.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguimiento y justicia a sus casos el no",
            "start": 1130.88,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hacerlo es inadmisible con este fin",
            "start": 1133.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- a construir instituciones",
            "start": 1136.669,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "emanadas de sus leyes y mecanismos de",
            "start": 1138.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "articulaci\u00f3n",
            "start": 1140.51,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como el sistema nacional de prevenci\u00f3n",
            "start": 1141.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 1143.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y los",
            "start": 1145.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respectivos sistemas estatales para",
            "start": 1147.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fortalecerlos en mi calidad de",
            "start": 1149.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidenta del sistema nacional convoque",
            "start": 1151.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a la creaci\u00f3n de un grupo",
            "start": 1154.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "interinstitucional de estrategias contra",
            "start": 1156.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las violencias hacia las mujeres ni\u00f1as",
            "start": 1158.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adolescentes que por sus siglas a trav\u00e9s",
            "start": 1160.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de este grupo por primera vez estamos",
            "start": 1164.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "articulando a todas las dependencias",
            "start": 1166.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federales en un trabajo coordinado con",
            "start": 1169.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una perspectiva sist\u00e9mica de igualdad",
            "start": 1172.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sustantiva perspectiva de derechos",
            "start": 1174.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "humanos y acci\u00f3n local trabajamos para",
            "start": 1176.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cumplir los compromisos internacionales",
            "start": 1180.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "suscritos por m\u00e9xico para alcanzar los",
            "start": 1181.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "objetivos de desarrollo sustentable",
            "start": 1184.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "marcados por la agenda 2020 2030 con la",
            "start": 1186.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oficina de la presidencia de la",
            "start": 1189.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y coordinados con las agencias",
            "start": 1190.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la onu en programa en el programa",
            "start": 1193.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "spotlight financiado por la uni\u00f3n",
            "start": 1196.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "europea y que est\u00e1 centrado en prevenir",
            "start": 1198.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el feminicidio en m\u00e9xico y en am\u00e9rica",
            "start": 1201.82,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "latina'",
            "start": 1204.31,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "los programas prioritarios del",
            "start": 1205.929,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1207.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que llegan a las personas en situaci\u00f3n",
            "start": 1208.869,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de mayor vulnerabilidad tienen un",
            "start": 1211.45,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "impacto real y especial para generar",
            "start": 1214.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bienestar en las mujeres y las ni\u00f1as",
            "start": 1218.049,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos la convicci\u00f3n de que actuando",
            "start": 1219.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sobre las desigualdades estructurales",
            "start": 1222.309,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "podremos intervenir en las causas de las",
            "start": 1224.039,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "violencias y construir la igualdad en",
            "start": 1226.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "materia de prevenci\u00f3n con las",
            "start": 1229.509,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "transformaciones en materia de educaci\u00f3n",
            "start": 1231.46,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tanto con la nueva escuela mexicana como",
            "start": 1234.33,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "con el programa de becas para el",
            "start": 1237.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "bienestar generamos nuevas oportunidades",
            "start": 1239.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para las ni\u00f1as y las j\u00f3venes y los",
            "start": 1242.08,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cambios culturales que combaten los",
            "start": 1244.269,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estereotipos buscamos que las mujeres se",
            "start": 1246.789,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conviertan en multiplicadoras de los",
            "start": 1250.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "procesos de paz como un eje fundamental",
            "start": 1252.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para prevenir y desactivar las",
            "start": 1254.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "violencias y por eso desde en mujeres y",
            "start": 1255.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 1259.24,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica se crearon",
            "start": 1260.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "217 redes de mujeres constructoras de",
            "start": 1264.389,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "paz en m\u00e1s de 100 municipios con una",
            "start": 1267.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 120",
            "start": 1270.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "millones de pesos la secretar\u00eda de la",
            "start": 1272.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1275.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por su parte impulsa la cero cero",
            "start": 1277.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tolerancia al acoso y hostigamiento",
            "start": 1280.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sexual que 60 instituciones de la",
            "start": 1282.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal han",
            "start": 1285.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "adoptado junto con distintas",
            "start": 1287.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dependencias se revis\u00f3 el protocolo",
            "start": 1290.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "correspondiente y se seleccionaron a",
            "start": 1292.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personas consejeras y se est\u00e1",
            "start": 1294.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "capacitando a todos los funcionarios",
            "start": 1296.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura tiene un papel",
            "start": 1300.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fundamental en la transformaci\u00f3n social",
            "start": 1303.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y ha incorporado en sus programas una",
            "start": 1305.89,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de transformaci\u00f3n cultural que",
            "start": 1308.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "previene la violencia a trav\u00e9s de",
            "start": 1311.059,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "programas como equitativa y contigo en",
            "start": 1312.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la distancia en relaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n",
            "start": 1316.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de las violencias contra ni\u00f1as y",
            "start": 1319.7,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "adolescentes el cip inah logr\u00f3 el",
            "start": 1321.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acuerdo para establecer que los 18 a\u00f1os",
            "start": 1323.929,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sean la edad m\u00ednima para contraer",
            "start": 1326.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "matrimonio basta ya del matrimonio",
            "start": 1329.149,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "infantil y tambi\u00e9n ha desarrollado",
            "start": 1331.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "herramientas y protocolos para prevenir",
            "start": 1334.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las violencias contra la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1336.559,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "joven por otro lado el consejo nacional",
            "start": 1338.33,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n ha puesto en marcha la",
            "start": 1341.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nueva fase de la estrategia nacional",
            "start": 1345.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para prevenir el embarazo adolescente y",
            "start": 1347.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la erradicaci\u00f3n del embarazo infantil",
            "start": 1350.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos hablando que la embarazo",
            "start": 1352.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "infantil es de 10 a 14 a\u00f1os tenemos",
            "start": 1354.86,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as de 10 a\u00f1os que ya son madres",
            "start": 1358.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y con \u00e9nfasis en la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 1362.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "violencia sexual y en este mismo rubro",
            "start": 1365.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en mujeres a trav\u00e9s del fondo para el",
            "start": 1368.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "bienestar de las mujeres invirti\u00f3 m\u00e1s de",
            "start": 1371.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "170 millones de pesos para su",
            "start": 1373.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n a nivel estatal y a nivel",
            "start": 1375.659,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "municipal porque en el municipio es en",
            "start": 1378.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "donde sucede pr\u00e1cticamente todo en",
            "start": 1380.789,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "materia de atenci\u00f3n y sanci\u00f3n a las",
            "start": 1384.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "violencias la secretaria de seguridad",
            "start": 1386.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "p\u00fablica defini\u00f3 al 911 como el canal de",
            "start": 1387.99,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "entrada para atender las llamadas de",
            "start": 1392.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "emergencia relacionadas con violencia",
            "start": 1393.809,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacia las mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os y",
            "start": 1395.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adolescentes en todo el pa\u00eds durante la",
            "start": 1398.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pandemia se ha fortalecido y difundido",
            "start": 1401.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ampliamente el servicio y se ha",
            "start": 1403.47,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "capacitado a su personal la comisi\u00f3n",
            "start": 1405.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional para prevenir y erradicar la",
            "start": 1408.059,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres la conavim",
            "start": 1409.74,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tiene un papel fundamental en la",
            "start": 1412.11,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de los esfuerzos en la",
            "start": 1414.269,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "materia ampliado y fortalecido los",
            "start": 1415.769,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "centros de justicia para las mujeres",
            "start": 1418.799,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "como espacios donde las mujeres reciben",
            "start": 1420.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral y donde se coordinan",
            "start": 1423.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los diferentes servicios de apoyo a las",
            "start": 1426.09,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 1427.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas sobrevivientes de los diversos",
            "start": 1428.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tipos de violencia",
            "start": 1431.31,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "llevar servicios ah\u00ed donde las mujeres",
            "start": 1433.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "viven es clave para atender sus",
            "start": 1436.179,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "necesidades el instituto nacional de",
            "start": 1439.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desarrollo social indesol mediante el",
            "start": 1442.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a las instancias de",
            "start": 1445.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mujeres en las entidades federativas",
            "start": 1447.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "paimef apoya con servicios",
            "start": 1449.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "especializados considerados como",
            "start": 1452.14,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "esenciales de forma corresponsable con",
            "start": 1454.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los estados y las organizaciones civiles",
            "start": 1456.669,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "garantizando su disponibilidad antes y",
            "start": 1459.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "durante la pandemia del cobi 19 asimismo",
            "start": 1462.58,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "aporta subsidios para la operaci\u00f3n de",
            "start": 1465.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los centros de refugio para mujeres y",
            "start": 1468.309,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sus centros de atenci\u00f3n externa que han",
            "start": 1470.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ampliado que se han ampliado en la",
            "start": 1473.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n no se",
            "start": 1475.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "escatimaron recursos todos fueron",
            "start": 1477.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otorgados y se han ejercido el 100 por",
            "start": 1479.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciento de estos de estos recursos para",
            "start": 1482.95,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estos centros de refugio para mujeres",
            "start": 1485.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en coordinaci\u00f3n con el inafed con",
            "start": 1487.53,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de federalismo se",
            "start": 1490.929,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "trabaja en programas territoriales",
            "start": 1493.299,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dirigidos a los hombres perpetradores de",
            "start": 1495.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "violencia entre",
            "start": 1498.669,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "otros el sistema nacional dif ha",
            "start": 1499.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desarrollado herramientas que fortalecen",
            "start": 1503.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la capacidad de respuesta para atender",
            "start": 1505.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las violencias contra las ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1506.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adolescentes por su parte la secretaria",
            "start": 1509.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de salud da atenci\u00f3n integral y",
            "start": 1512.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "especializada a los deferencia a los",
            "start": 1514.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "diferentes tipos de violencia",
            "start": 1516.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "especialmente a la violencia sexual con",
            "start": 1517.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "base en la norma oficial mexicana 046",
            "start": 1520.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para garantizar el acceso a la justicia",
            "start": 1524.95,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la conavim ha instalado mesas t\u00e9cnicas",
            "start": 1527.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de acceso a la justicia en 14 entidades",
            "start": 1530.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "federativas y vamos por todas este a\u00f1o",
            "start": 1534.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en las que participan autoridades",
            "start": 1537.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estatales y organizaciones de la",
            "start": 1539.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sociedad civil por su parte la unidad de",
            "start": 1541.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apoyo al sistema de justicia en",
            "start": 1544.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con las fiscal\u00edas generales",
            "start": 1546.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y tribunales superiores de justicia",
            "start": 1548.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "revisa y da seguimiento a procesos",
            "start": 1550.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos relacionados entre otros con",
            "start": 1553.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "casos de violencias contra las mujeres",
            "start": 1556.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1558.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ciudadana a trav\u00e9s del programa misi\u00f3n",
            "start": 1560.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gener",
            "start": 1563.6,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "paz y seguridad trabaja en la",
            "start": 1564.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n de las polic\u00edas para su",
            "start": 1566.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n en casos de violencia contra",
            "start": 1569.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las mujeres se han estado capacitando a",
            "start": 1570.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos cuerpos de polic\u00eda con",
            "start": 1574.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero y con esta",
            "start": 1576.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n para su actuaci\u00f3n en los",
            "start": 1579.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "casos de violencia contra las mujeres la",
            "start": 1582.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guardia nacional a trav\u00e9s de la divisi\u00f3n",
            "start": 1585.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica desarrolla actividades de",
            "start": 1587.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y de investigaci\u00f3n como el",
            "start": 1590.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "programa internet seguro para todas y",
            "start": 1592.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos y con su operativo ciber guardi\u00e1n",
            "start": 1596.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "al igual que sirven investigaciones en",
            "start": 1599.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "materia de trata de personas de",
            "start": 1602.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "feminicidios pornograf\u00eda infantil y",
            "start": 1605.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de las alertas amber la guardia",
            "start": 1608.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional ha sido un gran aliado en todas",
            "start": 1611.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estas investigaciones cibern\u00e9ticas para",
            "start": 1613.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortalecer el trabajo de coordinaci\u00f3n a",
            "start": 1617.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nivel estatal desde el inmujeres estamos",
            "start": 1619.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "impulsando la inclusi\u00f3n en las mesas de",
            "start": 1622.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y seguridad una",
            "start": 1625.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agenda estrat\u00e9gica para la prevenci\u00f3n",
            "start": 1627.53,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 1630.23,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de las violencias contra las mujeres y",
            "start": 1631.07,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la violencia feminicida con la que",
            "start": 1633.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n construimos nuevos acuerdos de",
            "start": 1635.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "acciones para la reducci\u00f3n del rezago en",
            "start": 1637.46,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "el acceso de justicia anteriormente los",
            "start": 1640.13,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "instituto de las mujeres no estaban",
            "start": 1643.429,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presentes en estas mesas de seguridad y",
            "start": 1645.529,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en estas mesas de construcci\u00f3n de paz",
            "start": 1648.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy los institutos de la mujer en todos",
            "start": 1651.11,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica tienen un",
            "start": 1653.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lugar en estas mesas para que entiendan",
            "start": 1656.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo que es la perspectiva de g\u00e9nero y las",
            "start": 1659.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "violencias en contra de las mujeres a",
            "start": 1661.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nivel municipal el indesol promueve el",
            "start": 1664.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "establecimiento de las coordinaciones",
            "start": 1667.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "municipales que son convocadas por las",
            "start": 1669.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidentas municipales por las",
            "start": 1672.139,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidencias perd\u00f3n municipales y las",
            "start": 1674.299,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "imef para promover una respuesta pronta",
            "start": 1676.759,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "e integral analizar y propiciar",
            "start": 1679.759,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mecanismos efectivos de referencia y",
            "start": 1682.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contrarreferencia y analizar los casos",
            "start": 1685.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que requieran atenci\u00f3n colegiada esto es",
            "start": 1688.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a nivel municipal y en materia de",
            "start": 1691.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n de resultados el inegi",
            "start": 1693.919,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "labora en la construcci\u00f3n de un sistema",
            "start": 1696.95,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n y desarrollo de",
            "start": 1698.929,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "indicadores de impacto mientras que el",
            "start": 1701.389,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inmujeres coordina la obtenci\u00f3n y",
            "start": 1704.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de estad\u00edsticas en la materia",
            "start": 1706.549,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "lo que permitir\u00e1 tener mayor precisi\u00f3n",
            "start": 1709.039,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para orientar la pol\u00edtica nacional",
            "start": 1712.33,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "focalizar acciones y mejorar la",
            "start": 1715.389,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "respuesta del estado mexicano en la",
            "start": 1718.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica y de las",
            "start": 1720.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "leyes vigentes estas son s\u00f3lo algunas de",
            "start": 1722.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las acciones realizadas de manera",
            "start": 1726.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conjunta y coordinada que nos permiten",
            "start": 1728.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acortar las brechas de impunidad y",
            "start": 1732.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "avanzar en la implementaci\u00f3n de las",
            "start": 1734.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "leyes para dar respuesta a las mujeres",
            "start": 1736.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "generando los cambios que la realidad",
            "start": 1738.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos exige el gobierno de m\u00e9xico reconoce",
            "start": 1741.47,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica nacional en esta materia",
            "start": 1745.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es una pol\u00edtica de estado que requiere",
            "start": 1747.529,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de una perspectiva sist\u00e9mica que se",
            "start": 1750.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "centre en beneficiar directamente a las",
            "start": 1753.289,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s vulnerables a trav\u00e9s de",
            "start": 1755.929,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "los servicios locales accesibles",
            "start": 1758.24,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 1760.6,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y eficientes con calidad y calidez",
            "start": 1762.429,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "requiere de modelos de prevenci\u00f3n",
            "start": 1767.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y sanci\u00f3n homologados que",
            "start": 1769.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recuperen las mejores pr\u00e1cticas que",
            "start": 1772.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "permitan medir su impacto y promover",
            "start": 1775.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayor eficacia en el gasto p\u00fablico las",
            "start": 1778.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "demandas leg\u00edtimas de los movimientos",
            "start": 1782.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "feministas y de las mujeres",
            "start": 1784.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "independientemente de las expresiones en",
            "start": 1786.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que se manifiestan hacen un llamado para",
            "start": 1788.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que las instituciones seamos parte",
            "start": 1791.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "activa para garantizar la seguridad",
            "start": 1793.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "integridad y vida sin violencia para las",
            "start": 1796.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mujeres aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero felicitar a",
            "start": 1799.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno aqu\u00ed presente por",
            "start": 1802.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todas las acciones y el informe que dio",
            "start": 1804.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el domingo pasado sobre lo que est\u00e1",
            "start": 1806.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sucediendo en la ciudad de mexico en",
            "start": 1808.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n precisamente con estas mesas de",
            "start": 1810.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "justicia las abogadas que atienden a las",
            "start": 1813.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mujeres y todas las acciones que en las",
            "start": 1816.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se dio cuenta el domingo pasado",
            "start": 1819.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciertamente todas y todos somos",
            "start": 1821.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responsables somos responsables para",
            "start": 1824.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prevenir violencias y tenemos el poder",
            "start": 1827.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de frenar las y de propiciar el cambio",
            "start": 1829.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cultural que se necesita",
            "start": 1832.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde los hogares desde las comunidades",
            "start": 1834.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hasta las instituciones del estado todos",
            "start": 1836.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los \u00f3rdenes de gobierno todos los",
            "start": 1840.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "poderes de la uni\u00f3n",
            "start": 1841.97,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "debemos dar el ejemplo de cero",
            "start": 1843.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tolerancia a las violencias contra las",
            "start": 1845.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mujeres contra la corrupci\u00f3n contra la",
            "start": 1848.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impunidad es nuestra obligaci\u00f3n dar",
            "start": 1850.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "respuesta a las mujeres que se",
            "start": 1853.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atrevieron a buscar ayuda",
            "start": 1854.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico asume con",
            "start": 1857.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenacidad la responsabilidad para",
            "start": 1859.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de vida de las",
            "start": 1861.95,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mujeres que est\u00e1n en mayor",
            "start": 1863.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad y trabaja para garantizar",
            "start": 1865.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de sus derechos",
            "start": 1868.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajamos con empe\u00f1o en construir la",
            "start": 1871.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "paz en la cuarta transformaci\u00f3n tenemos",
            "start": 1873.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el compromiso de construir una sociedad",
            "start": 1877.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en la cual las violencias contra las",
            "start": 1878.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as sean parte del",
            "start": 1881.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pasado est\u00e1 en manos de todas y todos",
            "start": 1883.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nosotros hacer que el sue\u00f1o de vivir una",
            "start": 1887.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vida libre de violencia sea en nuestro",
            "start": 1890.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una realidad",
            "start": 1893.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias john presidente",
            "start": 1895.13,
            "duration": 16.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1898.03,
            "duration": 15.43
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n su presidente muy",
            "start": 1911.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 1913.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a dar cuenta de la situaci\u00f3n que",
            "start": 1915.52,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "guardan las actividades vinculadas con",
            "start": 1918.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de personas",
            "start": 1920.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desaparecidas y nos localizadas en",
            "start": 1922.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds queremos primero dar cuenta",
            "start": 1926.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en la primera l\u00e1mina de lo que ha sido",
            "start": 1928.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el comportamiento hist\u00f3rico de las",
            "start": 1931.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "denuncias por desaparici\u00f3n forzada en el",
            "start": 1933.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del a\u00f1o 2006 a la fecha y",
            "start": 1935.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afortunadamente como ustedes lo pueden",
            "start": 1938.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "registrar a pesar de que a dos mantenido",
            "start": 1939.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una tendencia creciente hasta el a\u00f1o 19",
            "start": 1941.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "2010 y 9 hay ya un momento de inflexi\u00f3n",
            "start": 1944.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en donde hay una ca\u00edda significativa lo",
            "start": 1947.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cual no significa que est\u00e9 resuelto el",
            "start": 1951.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "problema esto lo vemos con mayor nitidez",
            "start": 1953.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en la siguiente gr\u00e1fica que es el",
            "start": 1956.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comparativo del mismo per\u00edodo enero",
            "start": 1957.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "octubre de 2019 2020 donde desde el mes",
            "start": 1960.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de marzo que se marca el punto de",
            "start": 1963.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n hay una ca\u00edda del 25 21.6 por",
            "start": 1966.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciento en las denuncias por la aparici\u00f3n",
            "start": 1970.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de personas en el pa\u00eds y esperemos que",
            "start": 1973.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esta tendencia se mantenga en",
            "start": 1975.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses de los avances m\u00e1s",
            "start": 1977.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "significativos sin embargo el problema",
            "start": 1980.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo un comportamiento distinto",
            "start": 1983.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en las distintas regiones del pa\u00eds donde",
            "start": 1986.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahora la mayor parte de las denuncias de",
            "start": 1989.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n se concentran en cinco",
            "start": 1992.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estados particularmente jalisco que",
            "start": 1994.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s del 23 por ciento de las",
            "start": 1997.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "denuncia de desaparici\u00f3n forzada en el",
            "start": 2000.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y guanajuato que haber tenido una",
            "start": 2001.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de car\u00e1cter marginal en los",
            "start": 2004.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os hoy ocupa el segundo lugar",
            "start": 2007.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en materia de desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 2009.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en este sentido aqu\u00ed ustedes tienen el",
            "start": 2013.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dato tanto el an\u00e1lisis hist\u00f3rico desde",
            "start": 2015.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "1964 a la fecha donde tenemos",
            "start": 2019.29,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "registradas 194 mil 849 por personas",
            "start": 2021.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reportadas como desaparecidas de las",
            "start": 2026.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuales 79 mil 506 personas se mantienen",
            "start": 2029.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como tales en la situaci\u00f3n de",
            "start": 2032.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n y afortunadamente m\u00e1s de",
            "start": 2034.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "115 mil personas m\u00e1s del 59 por ciento",
            "start": 2037.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de las personas que hist\u00f3ricamente ten\u00eda",
            "start": 2040.18,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el registro que data de 1964",
            "start": 2042.01,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "han sido localizados unas con vida",
            "start": 2044.84,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "afortunadamente en el 93 % 107 mil",
            "start": 2048.099,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "personas han sido localizadas con vida y",
            "start": 2053.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lamentablemente 7.382 han sido",
            "start": 2055.849,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "localizadas sin vida esta situaci\u00f3n se",
            "start": 2059.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mantiene en este comportamiento con los",
            "start": 2062.06,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "datos que corresponden a la actual",
            "start": 2064.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n donde se ha registrado un",
            "start": 2066.589,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conjunto de denuncias de desaparici\u00f3n",
            "start": 2069.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por 33 mil 92 personas de las cuales se",
            "start": 2071.869,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "mantienen desaparecidas el 46.5 por",
            "start": 2075.47,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ciento 15 mil 392 y 17 mil 17 mil 700",
            "start": 2079.04,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "personas han sido localizadas de estas",
            "start": 2084.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el 8.25 por ciento mil 461 sin vida y",
            "start": 2087.349,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "afortunadamente m\u00e1s del 90% de las",
            "start": 2092.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas localizadas han sido",
            "start": 2094.849,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "localizadas con vida esto tiene una",
            "start": 2097.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "correspondencia con el comportamiento",
            "start": 2100.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "actual de la b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n",
            "start": 2101.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de fuerzas clandestinas y cuerpos",
            "start": 2104.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "exhumados el dato hist\u00f3rico de a partir",
            "start": 2107.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2110.839,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "de diciembre a la fecha es la ubicaci\u00f3n",
            "start": 2111.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de 1.399 fosas clandestinas en casi",
            "start": 2114.05,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "todos los estados de la rep\u00fablica donde",
            "start": 2118.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "han sido exhumados 2.290 cuerpos el",
            "start": 2120.319,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de cuerpos exhumados han",
            "start": 2124.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sido fundamentalmente en el estado de",
            "start": 2126.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "jalisco en los municipios de tlajomulco",
            "start": 2128.75,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el salto y en el caso de guanajuato",
            "start": 2131.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "donde ha habido hallazgos significativos",
            "start": 2135.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en el municipio de salvatierra y",
            "start": 2137.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguramente una vez que la fiscal\u00eda del",
            "start": 2141.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estado reporte las fosas clandestinas",
            "start": 2143.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "encontradas en el municipio de cortazar",
            "start": 2145.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 de manera sustantiva la",
            "start": 2147.67,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de papel que est\u00e1 encontrando",
            "start": 2150.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con fosas clandestinas y cuerpos",
            "start": 2152.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "exhumados en el estado de guanajuato",
            "start": 2154.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "donde una tendencia preocupante a este",
            "start": 2156.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno delictivo",
            "start": 2160.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de esta forma ustedes van a poder ver el",
            "start": 2162.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de el mismo periodo del primero",
            "start": 2165.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de diciembre a noblemente 2020 como",
            "start": 2168.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tenemos un despunte muy significativo de",
            "start": 2170.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "septiembre al mes de octubre no tenemos",
            "start": 2173.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "200 cosas hay registradas esos rescates",
            "start": 2176.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "204 cuerpos que seguramente la cifra",
            "start": 2179.7,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 mayor 1 del de sentido",
            "start": 2182.87,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con los datos que tenemos ya",
            "start": 2188.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actualizados en lo que corresponde a",
            "start": 2190.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n se han exhumado dos",
            "start": 2192.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mil 290 cuerpos de fosas clandestinas de",
            "start": 2195.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los cuales 879 han sido identificados",
            "start": 2199.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 38 por ciento y 500 con cuatro",
            "start": 2203.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuerpos han sido entregados a sus",
            "start": 2206.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familiares hay que reconocer aqu\u00ed el",
            "start": 2208.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajo y el desempe\u00f1o de la mayor parte",
            "start": 2211.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de las fiscal\u00edas de justicia de los",
            "start": 2214.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estados que han empezado a regresar a un",
            "start": 2216.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajo cada d\u00eda m\u00e1s eficaz en lo que se",
            "start": 2219.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "refiere no solamente a las tareas de",
            "start": 2222.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda sino tambi\u00e9n a las tareas",
            "start": 2224.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "forenses en materia de identificaci\u00f3n",
            "start": 2225.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "uno de los componentes que se ha",
            "start": 2227.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "incorporado en estas pol\u00edticas por parte",
            "start": 2229.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del gobierno federal es incorporar la",
            "start": 2232.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero en las tareas de",
            "start": 2235.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de personas",
            "start": 2237.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "yo quisiera pedirla carla quintana que",
            "start": 2239.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "d\u00e9 cuenta",
            "start": 2241.32,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de lo que estaciones en materia de",
            "start": 2242.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y las implicaciones que tienen",
            "start": 2243.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los nuevos protocolos para dar una",
            "start": 2246.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero en este sentido",
            "start": 2248.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 2255.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor desde la comisi\u00f3n",
            "start": 2257.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda en el a\u00f1o y desde",
            "start": 2260.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el primero de enero hasta el d\u00eda de ayer",
            "start": 2263.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ha",
            "start": 2265.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realizado 630 jornadas de b\u00fasqueda en",
            "start": 2267.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los estados en 26 entidades federativas",
            "start": 2271.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como ah\u00ed se muestran principalmente en",
            "start": 2274.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "guerrero veracruz tamaulipas coahuila",
            "start": 2276.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "guanajuato y sinaloa la siguiente por",
            "start": 2278.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2282.76,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "del registro nacional de personas",
            "start": 2285.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desaparecidas destaca que el 24.5 por",
            "start": 2287.38,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ciento de las personas reportadas como",
            "start": 2291.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desaparecidas son ni\u00f1as mujeres",
            "start": 2293.589,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "adolescentes y mujeres del total",
            "start": 2296.14,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico tenemos 19 tenemos reportadas",
            "start": 2299.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "81 mil 431 mujeres como desaparecidas no",
            "start": 2302.589,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "localizadas y localizadas de las cuales",
            "start": 2306.79,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "permanecen como desaparecidas 19 mil 450",
            "start": 2310.079,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "mujeres y han sido localizadas 61 mil",
            "start": 2315.24,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "981 el 98 punto 29 por ciento con vida",
            "start": 2319.5,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "en 1.71 sin vida en este periodo del",
            "start": 2324.19,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "primero de diciembre del 2018 al d\u00eda del",
            "start": 2328.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "23 de noviembre permanecen desaparecidas",
            "start": 2331.839,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tres mil quinientos cincuenta mujeres",
            "start": 2334.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y adolescentes mujeres y han sido",
            "start": 2338.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "localizadas ocho mil 473 del cual 97",
            "start": 2340.78,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "punto 91 por ciento ha sido con vida y",
            "start": 2345.46,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "2.0 9%",
            "start": 2348.869,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 2352.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 2355.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion observamos",
            "start": 2357.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con mucha preocupaci\u00f3n lo que nos",
            "start": 2359.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muestran los datos y por supuesto la",
            "start": 2362.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realidad aqu\u00ed tenemos que recordar que",
            "start": 2365.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos hablando no de n\u00fameros no de",
            "start": 2367.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cifras sino de mujeres ni\u00f1as",
            "start": 2369.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adolescentes familias madres que est\u00e1n",
            "start": 2372.36,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "buscando a sus hijas a sus hermanas a",
            "start": 2376.29,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "sus parejas como pueden observar en este",
            "start": 2382.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dato que presentamos el d\u00eda de hoy del",
            "start": 2385.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "15 de marzo de 1964 que es la primera",
            "start": 2388.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fecha que tenemos como reporte al 23 de",
            "start": 2392.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "noviembre de este a\u00f1o tenemos 19 mil 450",
            "start": 2394.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as mujeres adolescentes y mujeres",
            "start": 2399.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reportadas como desaparecidas y como",
            "start": 2402.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ver el dato muy preocupante entre",
            "start": 2404.91,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "los 10 y los 24 a\u00f1os tenemos m\u00e1s del 50%",
            "start": 2408.81,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de mujeres ni\u00f1as adolescentes",
            "start": 2413.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 2416.78,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y el m\u00e1s alto entre los 15 y los 19 a\u00f1os",
            "start": 2418.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este dato se replica la siguiente por",
            "start": 2423.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "favor con el dato de las mujeres ni\u00f1as y",
            "start": 2426.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adolescentes que han sido localizadas y",
            "start": 2429.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es muy importante porque nos",
            "start": 2432.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preocupa mucho la revictimizaci\u00f3n que se",
            "start": 2434.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hace desde la sociedad desde los medios",
            "start": 2437.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuando una ni\u00f1a una mujer adolescente",
            "start": 2440.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "una mujer es encontrada con vida",
            "start": 2442.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "queremos encontrar a todas con vida lo",
            "start": 2444.96,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que nos tenemos que preocupar y",
            "start": 2448.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "preguntar es por qu\u00e9 desaparecen y luego",
            "start": 2450.97,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aparecen por supuesto que son v\u00edctimas",
            "start": 2454.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muchas de ellas de violencia sexual de",
            "start": 2458.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n sexual una ni\u00f1a de 10 a 14",
            "start": 2461.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que pare",
            "start": 2464.95,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es v\u00edctima de violaci\u00f3n sexual una ni\u00f1a",
            "start": 2467.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un adolescente que sale de su casa y le",
            "start": 2472.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "encontramos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 2474.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy probablemente est\u00e1 huyendo de",
            "start": 2476.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "violencias familiares tambi\u00e9n por",
            "start": 2479.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "supuesto que todos estos datos de las",
            "start": 2482.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mujeres est\u00e1n reportadas como",
            "start": 2484.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desaparecidas la hip\u00f3tesis principal es",
            "start": 2485.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la trata de personas",
            "start": 2489.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta hip\u00f3tesis por supuesto tiene que",
            "start": 2492.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser corroborada con la informaci\u00f3n que",
            "start": 2494.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nos tienen que dar y todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 2497.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pendiente que nos den las diferentes",
            "start": 2498.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas la siguiente por favor",
            "start": 2501.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por esta raz\u00f3n desde la comisi\u00f3n",
            "start": 2504.41,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda la secretaria de",
            "start": 2506.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gobernacion impulsamos dentro del",
            "start": 2507.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "protocolo homologado de b\u00fasqueda un",
            "start": 2510.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo espec\u00edfico diferenciado para la",
            "start": 2512.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de las ni\u00f1as adolescentes y",
            "start": 2516.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mujeres desaparecidas as\u00ed como toda",
            "start": 2519.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muerte violenta de mujer tiene que ser",
            "start": 2521.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "investigada como una hip\u00f3tesis de",
            "start": 2524.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "feminicidio tambi\u00e9n toda desaparici\u00f3n de",
            "start": 2527.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a adolescente y mujer tiene que ser",
            "start": 2529.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "investigada y busca abierta una",
            "start": 2532.84,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de b\u00fasqueda que en su",
            "start": 2535.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n sea por raz\u00f3n de diferentes",
            "start": 2537.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tipos de violencias violencia sexual",
            "start": 2541.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "violencia familiar violaci\u00f3n sexual que",
            "start": 2544.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hay que diferenciar la violencia y la",
            "start": 2546.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n sexual trata de personas y por",
            "start": 2548.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "supuesto el feminicidio sabemos porque",
            "start": 2551.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la realidad si no las muestra que muchas",
            "start": 2553.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de desaparici\u00f3n son primero",
            "start": 2555.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de desaparici\u00f3n y",
            "start": 2558.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posteriormente lamentablemente sabemos",
            "start": 2559.64,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que fueron v\u00edctimas de feminicidio",
            "start": 2562.04,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en el protocolo entonces hemos destacado",
            "start": 2566.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que toda b\u00fasqueda tiene que tener",
            "start": 2569.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero tambi\u00e9n ha sido",
            "start": 2571.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invisibilizado desde la normativa que la",
            "start": 2574.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las personas buscadoras en",
            "start": 2577.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds son las mujeres y por eso en",
            "start": 2580.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el protocolo homologado de b\u00fasqueda",
            "start": 2583.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hemos destacado que todos los servidores",
            "start": 2585.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y servidoras p\u00fablicas que atendemos a",
            "start": 2587.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las buscadores tanto las comisiones de",
            "start": 2590.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda las fiscal\u00edas los polic\u00edas",
            "start": 2593.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los consulados y todas las autoridades",
            "start": 2596.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que atendemos a las buscadoras tenemos",
            "start": 2598.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que ser",
            "start": 2602.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tenemos que tener perspectiva de g\u00e9nero",
            "start": 2604.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y tenemos que ser capacitadas para para",
            "start": 2606.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ellos finalmente todas las buscadoras",
            "start": 2609.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "han sido se han enfrentado a un sistema",
            "start": 2612.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de justicia que es por supuesto",
            "start": 2615.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "patriarcal",
            "start": 2617.64,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y un punto important\u00edsimo que ha sido",
            "start": 2619.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyado tambi\u00e9n por la comunidad",
            "start": 2621.809,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "internacional organizaci\u00f3n de las",
            "start": 2623.49,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "naciones unidas comisi\u00f3n interamericana",
            "start": 2625.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de derechos humanos en el protocolo es",
            "start": 2626.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el \u00fanico protocolo en el mundo que",
            "start": 2628.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "destaca insisto que toda desaparici\u00f3n de",
            "start": 2630.839,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mujer subray\u00f3 toda desaparici\u00f3n de mujer",
            "start": 2633.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tiene que ser investigada inmediatamente",
            "start": 2637.29,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como un delito esto que significa que",
            "start": 2639.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario p\u00fablico ning\u00fan",
            "start": 2642.569,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico puede decirles se los",
            "start": 2644.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "dice pero pues ya no pues no puede",
            "start": 2648.15,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "decirles ya por un protocolo homologado",
            "start": 2650.369,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se tiene que esperar una hora en",
            "start": 2653.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "buscarlas que seguro se fue con el novio",
            "start": 2655.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que seguro se fue de fiesta",
            "start": 2657.9,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el protocolo destaca que inmediatamente",
            "start": 2661.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se tiene que abrir una carpeta de",
            "start": 2663.329,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se asume que existe uno",
            "start": 2666.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "delito este es el \u00fanico lugar en el",
            "start": 2669.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mundo que inmediatamente a la hora uno",
            "start": 2671.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "al minuto uno se tiene que abrir una",
            "start": 2673.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 2677.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por sobre finalmente retomar que desde",
            "start": 2679.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica por",
            "start": 2682.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n presidencial se han otorgado",
            "start": 2684.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 333 millones de pesos en",
            "start": 2686.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "subsidios a las comisiones de de",
            "start": 2689.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de los cuales 76 millones han",
            "start": 2692.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sido otorgados en la materia forense tal",
            "start": 2694.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como lo hemos informado en anteriores",
            "start": 2697.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocasiones a tamaulipas la siguiente por",
            "start": 2699.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "favor en coahuila y san luis potos\u00ed se",
            "start": 2702.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en en wawel ah\u00ed existe el centro",
            "start": 2705.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n humana se est\u00e1",
            "start": 2707.7,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "construyendo el laboratorio de gen\u00e9tica",
            "start": 2709.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds potos\u00ed el 31 de diciembre",
            "start": 2710.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 concluido el centro de",
            "start": 2713.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana la siguiente por",
            "start": 2715.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "favor tenemos centro de resguardos",
            "start": 2717.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ndose dos en tamaulipas uno en",
            "start": 2719.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "morelia y se entregar\u00e1n dos laboratorios",
            "start": 2722.46,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles",
            "start": 2724.68,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en sonora para finalizar resumiendo lo",
            "start": 2726.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se ha hecho desde el gobierno",
            "start": 2730.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federal en materia institucional de",
            "start": 2731.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas desaparecidas en",
            "start": 2735.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuanto al mecanismo extraordinario de",
            "start": 2737.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense por instrucci\u00f3n",
            "start": 2739.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidencial y de la secretaria de",
            "start": 2741.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobernacion del subsecretario encinas se",
            "start": 2744.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "han otorgado 40 millones de pesos se han",
            "start": 2746.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "destinado 40 millones de pesos iniciales",
            "start": 2748.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para el funcionamiento del mecanismo",
            "start": 2751.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "extraordinario de identificaci\u00f3n forense",
            "start": 2753.599,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "se ha reconocido la competencia del",
            "start": 2756.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de naciones unidas contra las",
            "start": 2758.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desapariciones forzadas para conocer de",
            "start": 2759.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "peticiones individuales se ha aprobado",
            "start": 2762.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el protocolo homologado de b\u00fasqueda",
            "start": 2764.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "insistimos con un enfoque diferenciado y",
            "start": 2766.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con el derecho de toda persona",
            "start": 2770.47,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "reconociendo el derecho de toda persona",
            "start": 2771.49,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a ser buscada el registro nacional de",
            "start": 2772.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas al cual nos",
            "start": 2775.569,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "referimos constantemente es el \u00fanico en",
            "start": 2777.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el mundo que se actualiza en tiempo real",
            "start": 2779.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por eso podemos saber en tiempo real",
            "start": 2782.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas mujeres cu\u00e1ntas ni\u00f1as cu\u00e1ntos",
            "start": 2785.109,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "adolescentes cu\u00e1ntos hombres son",
            "start": 2787.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reportados como desaparecidos",
            "start": 2789.69,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se puede registrar somos el",
            "start": 2792.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "\u00fanico pa\u00eds en el mundo que se puede",
            "start": 2796.329,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reportar una desaparici\u00f3n en tiempo real",
            "start": 2797.8,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "y tiene y puede hacerse incluso de",
            "start": 2800.349,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera an\u00f3nima y sin acudir a una",
            "start": 2803.589,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y finalmente se\u00f1or presidente",
            "start": 2806.349,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se estar\u00e1 presentando a las",
            "start": 2809.609,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "familias a la sociedad civil un borrador",
            "start": 2813.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de protocolo de b\u00fasqueda de ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 2816.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y adolescentes tal como lo obliga la ley",
            "start": 2819.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "general en materia de desaparici\u00f3n para",
            "start": 2821.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que se abra el proceso participativo con",
            "start": 2824.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las familias tal como se hizo este a\u00f1o",
            "start": 2827.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "con el protocolo homologado de b\u00fasqueda",
            "start": 2829.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y en el pr\u00f3ximos d\u00edas estaremos",
            "start": 2831.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presentando al poder legislativo",
            "start": 2833.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "diversas propuestas de reformas",
            "start": 2837.06,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "legislativas para dar mayores",
            "start": 2840.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atribuciones a las comisiones de",
            "start": 2843.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y para mejorar el sistema",
            "start": 2844.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "forense en nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente",
            "start": 2846.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2848.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y finalmente vamos a dar cuenta c\u00f3mo fue",
            "start": 2852.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el compromiso del presidente de la",
            "start": 2855.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que guardan los homicidios y",
            "start": 2856.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "agravios contra las personas periodistas",
            "start": 2858.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y quienes ejercen el derecho de libertad",
            "start": 2860.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 2863.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lamentablemente en los \u00faltimos diez a\u00f1os",
            "start": 2866.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hemos en una d\u00e9cada de enorme violencia",
            "start": 2869.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contra el gremio period\u00edstico donde",
            "start": 2871.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2010 a la fecha se han",
            "start": 2874.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cometido 138 homicidios contra",
            "start": 2877.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "periodistas en todo el pa\u00eds hay que",
            "start": 2880.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que exactamente los tres \u00faltimos",
            "start": 2883.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1os han tenido un repunte repunte",
            "start": 2885.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "significativo y reconocer que este a\u00f1o",
            "start": 2887.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es lamentablemente el a\u00f1o cuando se han",
            "start": 2890.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cometido el mayor n\u00famero de homicidios",
            "start": 2893.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima d\u00e9cada alcanzando la cifra",
            "start": 2894.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 19 como lo podemos observar en la",
            "start": 2897.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siguiente gr\u00e1fica a partir de inicios de",
            "start": 2900.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno se han registrado 38 homicidios",
            "start": 2903.57,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "2 en el mes de diciembre de 2018 17 en",
            "start": 2906.51,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "2019 y 19 en el 2020",
            "start": 2912.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay que se\u00f1alar como lo vemos en la",
            "start": 2915.9,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 2917.4,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "que la mayor parte de estos homicidios",
            "start": 2918.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se localizan fundamentalmente es en",
            "start": 2921.31,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "cantidades de la rep\u00fablica en veracruz",
            "start": 2923.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "oaxaca guerrero tamaulipas y chihuahua",
            "start": 2926.079,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que concentran m\u00e1s del 51 por ciento de",
            "start": 2928.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los homicidios cometidos contra",
            "start": 2933.069,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "periodistas en esta d\u00e9cada y",
            "start": 2934.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lamentablemente esta violencia ha",
            "start": 2937.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alcanzado tambi\u00e9n a los periodistas que",
            "start": 2940.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incorporados al mecanismo de",
            "start": 2942.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de defensores de derechos",
            "start": 2944.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "humanos y de periodistas en el pa\u00eds y",
            "start": 2946.06,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "desde la creaci\u00f3n del mecanismo en el",
            "start": 2949.15,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de 2017",
            "start": 2951.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a la fecha han sido asesinados seis",
            "start": 2954.069,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "periodistas incorporados al mecanismo de",
            "start": 2956.95,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los cuales solamente en tres casos ya",
            "start": 2959.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hay presuntos responsables bajo proceso",
            "start": 2962.349,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter penal sin embargo el",
            "start": 2965.41,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "homicidio no es la \u00fanica agresi\u00f3n o",
            "start": 2968.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "violencia que enfrentan las personas",
            "start": 2971.109,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "dedicadas al periodismo y al ejercicio",
            "start": 2973.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la libertad de expresi\u00f3n en lo que",
            "start": 2975.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "corresponde a los \u00faltimos cinco a\u00f1os",
            "start": 2977.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenemos registradas mil 52 agresiones",
            "start": 2979.93,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "diversas contra periodistas",
            "start": 2983.77,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que van desde golpes lesiones amenazas",
            "start": 2985.509,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "hasta ataques a sus oficinas y queremos",
            "start": 2988.869,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "destacar de manera muy significativa que",
            "start": 2992.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 40 por ciento de estas",
            "start": 2995.649,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "agresiones han sido identificadas como",
            "start": 2997.959,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "atribuibles a servidores p\u00fablicos el",
            "start": 3001.199,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "espacio donde se da fundamentalmente",
            "start": 3004.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este tipo de violencias es",
            "start": 3006.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lamentablemente en el \u00e1mbito municipal y",
            "start": 3009.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con servidores p\u00fablicos en este \u00e1mbito",
            "start": 3012.119,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de gobierno de esta manera en lo que va",
            "start": 3014.699,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la actual administraci\u00f3n en estos 38",
            "start": 3017.249,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "homicidios que se han cometido los",
            "start": 3020.399,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "podemos ubicar el 42 por ciento en tres",
            "start": 3023.639,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entidades particularmente sonora",
            "start": 3026.909,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "guerrero y veracruz ya que se\u00f1alar que",
            "start": 3028.979,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se va regionalizando el",
            "start": 3031.979,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de fosas clandestinas cuerpos",
            "start": 3034.259,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exhumados desaparici\u00f3n de personas el",
            "start": 3037.109,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "caso de violencia contra periodistas se",
            "start": 3039.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "va ubicando en regiones espec\u00edficas del",
            "start": 3041.699,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pongo el ejemplo del caso de sonora",
            "start": 3044.039,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el corredor de cajeme de ciudad",
            "start": 3047.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n hace guardias de empleo",
            "start": 3049.769,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y el morcillo se est\u00e1 convirtiendo en",
            "start": 3051.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "uno de los corredores m\u00e1s violentos como",
            "start": 3054.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 tambi\u00e9n el municipio de iguala",
            "start": 3056.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el estado de guerrero cu\u00e1l es el",
            "start": 3058.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "perfil de las v\u00edctimas y de los",
            "start": 3061.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "victimarios pero que esto es importante",
            "start": 3063.93,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "destacarlo en el 13 por ciento de los",
            "start": 3066.66,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "homicidios cometidos en esta",
            "start": 3071.789,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n han sido contra mujeres y",
            "start": 3074.069,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "representan el 13 por ciento y el 87 por",
            "start": 3077.609,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciento restante a hombres y periodistas",
            "start": 3080.729,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se dedicaban fundamentalmente a",
            "start": 3084.089,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cubrir notas polic\u00edacas y notas rojas de",
            "start": 3086.069,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manera importante tambi\u00e9n la nota de",
            "start": 3089.249,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter pol\u00edtico y curiosamente de",
            "start": 3091.559,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n dedicados a las",
            "start": 3095.19,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "actividades deportivas y culturales",
            "start": 3096.749,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este s\u00edntoma el periodismo de",
            "start": 3100.18,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n solamente tenemos",
            "start": 3101.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acreditado el homicidio de las personas",
            "start": 3104.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que realizan este tipo de actividad",
            "start": 3107.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el perfil del agresor hay que se\u00f1alar el",
            "start": 3109.809,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "73 por ciento de los responsables",
            "start": 3112.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "identificados est\u00e1n vinculados con la",
            "start": 3114.809,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "actividad delictivas",
            "start": 3117.25,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "26 por ciento a la delincuencia",
            "start": 3118.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "organizada y el 47 por ciento a la",
            "start": 3120.819,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "delincuencia com\u00fan y tambi\u00e9n hay que",
            "start": 3123.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "subrayarlo el 9 por ciento est\u00e1",
            "start": 3126.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vinculado con servidores p\u00fablicos en",
            "start": 3129.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds ah\u00ed vienen fundamentalmente",
            "start": 3132.25,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la forma de domicilio es partir de",
            "start": 3134.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atentados con armas de fuego y lo",
            "start": 3137.829,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "lamentable del asunto es que no avanzan",
            "start": 3140.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los procesos judiciales y hay un",
            "start": 3143.74,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "porcentaje muy alto de impunidad porque",
            "start": 3147.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "solamente el 5 por ciento de los 38",
            "start": 3150.069,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "homicidios cometidos en esta",
            "start": 3153.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tienen sentencia aunque",
            "start": 3154.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en este caso porque ha hecho un trabajo",
            "start": 3157.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n con las fiscal\u00edas se han",
            "start": 3161.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "integrado carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 3164.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se encuentra bajo proceso pero la mayor",
            "start": 3166.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "parte de los homicidios cometidos en los",
            "start": 3169.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a\u00f1os anteriores pr\u00e1cticamente est\u00e1n en",
            "start": 3171.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la impunidad y esto por supuesto para",
            "start": 3174.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo cambios en el comportamiento del",
            "start": 3178.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n las defensores",
            "start": 3181.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de derechos humanos y periodistas donde",
            "start": 3183.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por ejemplo hemos tenido un crecimiento",
            "start": 3186.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy importante en el sistema",
            "start": 3189.52,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en donde tenemos a 1.313 personas ya",
            "start": 3192.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "incorporadas que est\u00e1n concentradas",
            "start": 3197.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es encuestados de la",
            "start": 3199.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en la ciudad de m\u00e9xico oaxaca",
            "start": 3201.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n chiapas y guerrero aunque por",
            "start": 3203.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "supuesto hay que se\u00f1alar que los",
            "start": 3206.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "periodistas residentes en la ciudad de",
            "start": 3208.359,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico han sido desplazados de su lugar",
            "start": 3210.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de origen la mayor\u00eda por situaciones de",
            "start": 3213.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "violencia de esta manera queremos",
            "start": 3216.97,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "queremos se\u00f1alar",
            "start": 3220.03,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como regresamos al anterior suite para",
            "start": 3222.289,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que quede claro al inicio de esta",
            "start": 3224.869,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3226.969,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos incorporados al mecanismo 798",
            "start": 3228.019,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas en este casi 2 a\u00f1os de gobierno",
            "start": 3231.199,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se han incorporado 516 personas m\u00e1s un",
            "start": 3234.859,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "60 por ciento de incremento en el n\u00famero",
            "start": 3238.249,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de beneficiarios de los cuales 426 son",
            "start": 3241.849,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "periodistas y otros ciento 887",
            "start": 3245.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "defensores de derechos humanos aqu\u00ed",
            "start": 3248.209,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que destacar que el",
            "start": 3250.519,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "incremento m\u00e1s significativo ha sido de",
            "start": 3251.929,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mujeres tenemos incorporadas a 114",
            "start": 3253.999,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mujeres el mecanismo y el n\u00famero mayor",
            "start": 3257.63,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de personas defensores de derechos",
            "start": 3260.299,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "humanos vinculadas al mecanismo de",
            "start": 3262.249,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n son mujeres 468 mujeres que",
            "start": 3264.89,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no solamente est\u00e1n en la defensa de las",
            "start": 3269.179,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "causas de igualdad y equidad de g\u00e9nero",
            "start": 3271.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en la lucha por la defensa",
            "start": 3274.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del territorio de los recursos naturales",
            "start": 3276.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en actividades muy diversas",
            "start": 3279.019,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de esta manera de lo que hemos planteado",
            "start": 3282.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pasamos al ac a la siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 3285.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente y en la ruta que",
            "start": 3287.68,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "estamos planteando para enfrentar esta",
            "start": 3291.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n por supuesto que tenemos que",
            "start": 3293.509,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "consolidar un sistema nacional de",
            "start": 3296.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n integral que garantice la",
            "start": 3297.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de una pol\u00edtica de estado",
            "start": 3300.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n de las personas",
            "start": 3302.42,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "defensoras de derechos humanos y",
            "start": 3305.509,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "periodistas pero que garantice",
            "start": 3307.039,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "fundamentalmente un derecho fundamental",
            "start": 3309.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que es el derecho a la libre expresi\u00f3n",
            "start": 3311.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esto va a implicar fortalecer la",
            "start": 3314.38,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que estamos estableciendo que",
            "start": 3316.88,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hemos venido construyendo con los",
            "start": 3318.71,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados en una mesa de",
            "start": 3320.539,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajo con las 32 secretar\u00edas generales",
            "start": 3322.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de gobierno en las entidades donde no",
            "start": 3324.529,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solamente estaremos impulsando una",
            "start": 3327.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nacional estrat\u00e9gica para el",
            "start": 3329.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la labor de las",
            "start": 3332.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personas defensoras de derechos humanos",
            "start": 3334.73,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "y de periodistas sino tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 3336.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "revisar el marco normativo y vamos a",
            "start": 3338.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "fortalecer las capacidades locales",
            "start": 3341.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pasamos a la gr\u00e1fica y est\u00e1 regresamos",
            "start": 3343.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estas capacidades locales",
            "start": 3346.039,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asociadas a la construcci\u00f3n de las",
            "start": 3348.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "unidades estatales de protecci\u00f3n para",
            "start": 3352.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tengan los estados capacidad de",
            "start": 3354.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n r\u00e1pida tengan claridad en las",
            "start": 3356.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "medidas que se est\u00e1n estableciendo un",
            "start": 3359.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mecanismo federal y tengan capacidad",
            "start": 3361.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para enfrentarse las medidas de",
            "start": 3363.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n esto requiere fortalecer los",
            "start": 3366.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mecanismos locales especializados para",
            "start": 3369.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de periodistas en cada",
            "start": 3370.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado y en los municipios porque esto",
            "start": 3372.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es una labor que tiene que hacerse",
            "start": 3375.29,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "extensivas a los municipios",
            "start": 3376.81,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "estableciendo enlaces de atenci\u00f3n y",
            "start": 3378.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enlaces externos para poder tener una",
            "start": 3381.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n fluida tanto con los",
            "start": 3384.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "periodistas como con las personas",
            "start": 3386.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defensoras derechos humanos realizamos",
            "start": 3388.25,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "el anterior",
            "start": 3390.83,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y esto va a implicar establecer algunos",
            "start": 3392.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "programas de medidas estrat\u00e9gicas",
            "start": 3396.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fundamentales ya tenemos experiencias",
            "start": 3397.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como las que se han hecho en chihuahua",
            "start": 3401.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n las que hemos venido",
            "start": 3404.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "construyendo recientemente a ra\u00edz de",
            "start": 3406.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "planteamientos que se han hecho aqu\u00ed en",
            "start": 3408.18,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "esta conferencia de prensa con la mesa",
            "start": 3409.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de trabajo que hizo se hizo en el",
            "start": 3411.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipio de iguala en guerrero y",
            "start": 3413.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recientemente el acuerdo que se ha",
            "start": 3416.13,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "establecido con el municipio de benito",
            "start": 3417.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de canc\u00fan en quintana roo en",
            "start": 3419.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde participa tambi\u00e9n el gobierno del",
            "start": 3421.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estado y el reto fundamental que es que",
            "start": 3424.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos que impulsar que las fiscal\u00edas",
            "start": 3428.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estatales y la fiscal\u00eda especializada en",
            "start": 3431.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los delitos contra la",
            "start": 3433.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n cumplan con sus",
            "start": 3435.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obligaciones en materia de justicia para",
            "start": 3438.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "revertir la impunidad que prevalece",
            "start": 3440.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lamentablemente en esta situaci\u00f3n este",
            "start": 3443.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es el informe que tenemos el presidente",
            "start": 3446.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n algunos ejemplos de iguala y",
            "start": 3448.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de benito ju\u00e1rez entes de lado y",
            "start": 3452.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esperemos que esto vaya dando resultados",
            "start": 3454.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s puntuales para organizar esta",
            "start": 3456.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "libertad y este derecho y irrenunciable",
            "start": 3459.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de todas las personas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3462.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3464.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "abrimos",
            "start": 3473.95,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ahora por esta mujer",
            "start": 3477.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas dalila es",
            "start": 3481.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cosa de tiempo punto tv preguntar bueno",
            "start": 3484.17,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "de acuerdo con los datos del secretario",
            "start": 3486.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 3487.859,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 3489.329,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "bueno pues van a 777 feminicidios la",
            "start": 3491.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "diferencia bueno por ejemplo del mismo",
            "start": 3494.91,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "per\u00edodo en 2018",
            "start": 3496.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n 720 es pero m\u00e1s all\u00e1 de las cifras",
            "start": 3498.119,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "si tienen identificados cu\u00e1les son los",
            "start": 3500.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "indicadores espec\u00edficos de las causas de",
            "start": 3503.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este tipo de feminicidios cu\u00e1ntos por",
            "start": 3506.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejemplo mujeres han sido v\u00edctimas de",
            "start": 3508.77,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este delito en sus propias casas para",
            "start": 3510.72,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "saber tambi\u00e9n qu\u00e9 impacto ha tenido por",
            "start": 3512.369,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ejemplo el tema de campa\u00f1as que han",
            "start": 3514.109,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "emprendido en este gobierno como la de",
            "start": 3516.54,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "cuenta hasta diez si considera la",
            "start": 3517.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion si ha sido",
            "start": 3520.109,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "efectiva este tipo de campa\u00f1as y bueno",
            "start": 3522.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n preguntarles qu\u00e9 hay del",
            "start": 3525.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que pudieron haber hecho en",
            "start": 3529.47,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "torno a los resultados para saber si",
            "start": 3531.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "este gobierno va a impulsar una fiscal\u00eda",
            "start": 3534.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que \u00fanicamente est\u00e9 dedicada a este tipo",
            "start": 3537.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de atender este tipo de delitos porque",
            "start": 3540.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que claro que no son las mismas",
            "start": 3542.28,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "causas que los de un homicidio",
            "start": 3544.98,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que no fue mi inicio por supuesto",
            "start": 3548.539,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "preguntar primero eso a usted ya la",
            "start": 3550.459,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "secretaria era bueno en lo general",
            "start": 3552.589,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y decirles qu\u00e9",
            "start": 3556.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "toda la violencia que se padece en el",
            "start": 3559.48,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3563.29,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "contra mujeres y hombres",
            "start": 3565.07,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "pues es el fruto podrido de un modelo",
            "start": 3568.549,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3574.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "materialista",
            "start": 3578.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 3580.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se impuso durante todo el periodo",
            "start": 3582.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3586.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hay una profunda",
            "start": 3587.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n social en el pa\u00eds",
            "start": 3591.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3594.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 3596.94,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "lo que predomin\u00f3 fue lo material",
            "start": 3599.42,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa tiene",
            "start": 3604.96,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 3607.66,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "elevar a rango supremo el dinero",
            "start": 3614.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el abandono del pueblo el abandono de",
            "start": 3620.069,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3623.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres",
            "start": 3625.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y el saquear al pa\u00eds",
            "start": 3628.38,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el dejar sin oportunidades de trabajo de",
            "start": 3631.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 3635.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a mujeres ya hombres",
            "start": 3636.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se les rechazaba",
            "start": 3641.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00e9l solo",
            "start": 3644.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "calificar a los j\u00f3venes",
            "start": 3647.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres como ninis",
            "start": 3651.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 3655.63,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y no hacer nada por ellos en fin",
            "start": 3658.49,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es producto toda esta violencia",
            "start": 3662.51,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de un modelo injusto e inhumano",
            "start": 3667.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 3671.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y todo esto es lo que",
            "start": 3673.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos cambiando",
            "start": 3676.95,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "atendiendo a las causas",
            "start": 3680.49,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que originan la violencia considera que",
            "start": 3684.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las causas de un homicidio son las",
            "start": 3687.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mismas que las de un feminicidio",
            "start": 3688.97,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en general s\u00ed",
            "start": 3691.84,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3695.089,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ha habido mucha desintegraci\u00f3n en las",
            "start": 3698.33,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 3700.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mucha p\u00e9rdida de valores",
            "start": 3702.57,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces si necesitamos",
            "start": 3706.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "luchar por una sociedad mejor",
            "start": 3710.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3714.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hacer valer la justicia porque no",
            "start": 3718.23,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "predomine lo material",
            "start": 3722.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "por poner por delante el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 3727.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por hacer",
            "start": 3730.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de entender a todos",
            "start": 3732.78,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de que solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 3736.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "felices y una cosa que es muy importante",
            "start": 3739.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y que hace distinto a este gobierno de",
            "start": 3743.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los anteriores",
            "start": 3747.4,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ya este gobierno no es el principal",
            "start": 3750.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "violador",
            "start": 3755.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos",
            "start": 3757.01,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 3759.95,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ya no es el principal violador de los",
            "start": 3761.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 3765.269,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3767.31,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no se tolera la corrupci\u00f3n la impunidad",
            "start": 3768.9,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 3773.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 3776.549,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "eso hace la diferencia por eso estamos",
            "start": 3780.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "seguros de que las cosas van a ir",
            "start": 3786.22,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mejorando nada m\u00e1s que es un proceso",
            "start": 3789.4,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "porque fueron 36 a\u00f1os de predominio de",
            "start": 3792.69,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica antipopular",
            "start": 3797.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en humana",
            "start": 3801.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "produjo toda esta violencia y en",
            "start": 3805.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "especial la violencia contra las mujeres",
            "start": 3808.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sobre lo otro",
            "start": 3812.25,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "si por su accionar",
            "start": 3815.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el mismo presidente",
            "start": 3823.579,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "efectivamente la causa de las violencias",
            "start": 3826.53,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que ocurren en contra las mujeres son",
            "start": 3830.71,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "multifactoriales principalmente",
            "start": 3833.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "problemas de exclusi\u00f3n econ\u00f3micas",
            "start": 3836.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "culturales sociales hist\u00f3ricas y",
            "start": 3839.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "efectivamente fue precisamente en",
            "start": 3843.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "durante el periodo del modelo neoliberal",
            "start": 3846.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cuando se dispararon las cifras de las",
            "start": 3848.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muertes violentas de mujeres y los",
            "start": 3852.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "feminicidios que fueron tipificados",
            "start": 3854.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "posteriormente y bueno se\u00f1alar que en",
            "start": 3857.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ese sentido reconociendo esta situaci\u00f3n",
            "start": 3860.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por instrucciones de la secretaria de",
            "start": 3863.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobernacion hemos nos hemos dado a la",
            "start": 3866.86,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tarea de trabajar de manera conjunta con",
            "start": 3871.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas especializadas y con las",
            "start": 3875.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas generales en las entidades",
            "start": 3877.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federativas porque es ah\u00ed en donde se",
            "start": 3879.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3882.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atender y prevenir una serie de delitos",
            "start": 3883.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ocurren en contra las mujeres de tal",
            "start": 3887.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "suerte que en los \u00faltimos meses hemos",
            "start": 3889.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "realizado alrededor de 30 sesiones de",
            "start": 3892.72,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "las mesas t\u00e9cnicas de acceso a la",
            "start": 3897.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justicia para en 14 entidades de la",
            "start": 3899.349,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica particularmente en veracruz en",
            "start": 3902.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico fue encabezada por",
            "start": 3905.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno el arranque de estas",
            "start": 3907.329,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mesas t\u00e9cnicas hemos reunido en su honor",
            "start": 3911.079,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en tabasco en morelos etc\u00e9tera",
            "start": 3914.589,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "directamente con las y los gobernadores",
            "start": 3916.589,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y con los fiscales en las entidades y",
            "start": 3918.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hemos visto tres temas que son centrales",
            "start": 3921.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y que tienen que ver con la revisi\u00f3n de",
            "start": 3923.799,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los feminicidios una la manera en la que",
            "start": 3926.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando las \u00f3rdenes y",
            "start": 3929.829,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n porque necesitamos",
            "start": 3931.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "garantizar que las mujeres que se",
            "start": 3934.17,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "atreven a romper el silencio porque",
            "start": 3936.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viviendo alg\u00fan episodio de",
            "start": 3939.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "violencia una relaci\u00f3n de violencia",
            "start": 3941.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tengan la protecci\u00f3n del estado y de las",
            "start": 3942.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3946.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y medidas de protecci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 3948.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "incluidas las medidas cautelares para",
            "start": 3950.22,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que se les pueda brindar protecci\u00f3n y",
            "start": 3953.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad y en un segundo tema tiene que",
            "start": 3955.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ver precisamente con la pregunta que",
            "start": 3957.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "usted hace que es c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 3960.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "abordando los feminicidios y nosotros",
            "start": 3962.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "les hemos dicho a las fiscal\u00edas",
            "start": 3965.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "especializadas que es indispensable",
            "start": 3967.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "garantizar que cada muerte violenta de",
            "start": 3970.62,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mujer sea iniciada como un feminicidio",
            "start": 3974.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo establecen los protocolos",
            "start": 3977.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo establece el modelo de",
            "start": 3979.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "protocolo latinoamericano y porque hay",
            "start": 3982.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "razones de g\u00e9nero cuando ocurre una",
            "start": 3986.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muerte violenta de una mujer entonces",
            "start": 3987.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hemos estado revisando eso como ustedes",
            "start": 3989.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "saben todav\u00eda en los c\u00f3digos penales",
            "start": 3992.02,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estatales est\u00e1 la figura del homicidio",
            "start": 3995.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "doloso en caso de muerte violenta a la",
            "start": 3998.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mujer pero en todo el pa\u00eds y existe la",
            "start": 4000.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "figura de feminicidio y nosotras hemos",
            "start": 4004.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado insistiendo much\u00edsimo en las",
            "start": 4007.41,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas para",
            "start": 4009.93,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las y los ministerios p\u00fablicos integren",
            "start": 4011.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "esa investigaci\u00f3n como feminicidio y",
            "start": 4014.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "usted ese tema se\u00f1or presidente que",
            "start": 4016.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la naturaleza los",
            "start": 4018.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "principios de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4021.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la atenci\u00f3n a",
            "start": 4023.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s lo necesitan con la atenci\u00f3n",
            "start": 4025.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a las y los excluidos de siempre con la",
            "start": 4027.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los m\u00e1s vulnerables tiene que",
            "start": 4030.46,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ver con la identificaci\u00f3n de las ni\u00f1as",
            "start": 4034.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes en orfandad por",
            "start": 4036.309,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "feminicidio esto es algo que no se hab\u00eda",
            "start": 4038.65,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "visibilizado en otro momento y que",
            "start": 4041.289,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que es fundamental",
            "start": 4043.599,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "porque son al final las v\u00edctimas",
            "start": 4045.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "indirectas de estos delitos y",
            "start": 4049.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "necesitamos garantizar su protecci\u00f3n y",
            "start": 4050.68,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "garantizar su seguridad",
            "start": 4053.829,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "en muchos casos estas v\u00edctimas",
            "start": 4055.809,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "indirectas est\u00e1n a cargo de las abuelas",
            "start": 4057.94,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "maternas pero tambi\u00e9n hay algunos casos",
            "start": 4062.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en donde ellos quedan digamos su",
            "start": 4065.319,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "manutenci\u00f3n",
            "start": 4068.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en manos de la familia paterna que en",
            "start": 4070.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchos casos es",
            "start": 4073.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "fue la v\u00edctima el victimario de",
            "start": 4074.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desafortunado feminicidio entonces hemos",
            "start": 4078.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "brindado protecci\u00f3n y hemos estado",
            "start": 4081.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajando en un protocolo que ya que ya",
            "start": 4083.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se emiti\u00f3 y tambi\u00e9n decir algo que es",
            "start": 4085.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fundamental en este periodo el estado no",
            "start": 4089.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es el problema el estado de la soluci\u00f3n",
            "start": 4092.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y las instituciones de este estado de la",
            "start": 4095.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n fortalecidas",
            "start": 4097.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienen la posibilidad tambi\u00e9n de",
            "start": 4099.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contribuir a eliminar las violencias en",
            "start": 4103.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contra las mujeres y terminar\u00eda diciendo",
            "start": 4105.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 4107.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que los programas prioritarios de este",
            "start": 4110.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1n contribuyendo",
            "start": 4113.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sustancialmente a disminuir los niveles",
            "start": 4116.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de violencia porque se acortan las",
            "start": 4119.57,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "brechas de la desigualdad y las mujeres",
            "start": 4123.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sobre todo tienen est\u00e1n teniendo mayores",
            "start": 4125.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "posibilidades de salir adelante sin",
            "start": 4128.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tener una relaci\u00f3n de dependencia con",
            "start": 4130.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las parejas en muchas ocasiones es lo",
            "start": 4132.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que les impide salir del c\u00edrculo de la",
            "start": 4135.21,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4138.57,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y finalmente se\u00f1alar tambi\u00e9n que uno de",
            "start": 4140.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los temas centrales que hemos",
            "start": 4143.47,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "identificado tiene que ver con la",
            "start": 4144.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "impunidad porque en el delito de",
            "start": 4146.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 4149.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "solamente en promedio el promedio",
            "start": 4150.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nacional solamente se llega a una",
            "start": 4153.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sentencia a una condena en el 50% de los",
            "start": 4156.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "casos pero tenemos algunas entidades en",
            "start": 4159.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "donde la impunidad alcanza el 98 por",
            "start": 4163.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ciento entonces ese es un trabajo que",
            "start": 4166.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer y tejer fino con las",
            "start": 4169.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y las fiscal\u00edas especializadas",
            "start": 4171.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para garantizar a las mujeres el acceso",
            "start": 4173.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a una vida libre de violencia pero",
            "start": 4176.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera central decir que",
            "start": 4178.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "queremos llegar a tiempo que queremos",
            "start": 4181.48,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "llegar antes de que ocurra un",
            "start": 4183.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "feminicidio que queremos llegar antes de",
            "start": 4184.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que ocurra la violaci\u00f3n a una mujer que",
            "start": 4186.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "queremos llegar antes de que ocurran",
            "start": 4189.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lesiones dolosas en contra las mujeres y",
            "start": 4191.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y por esa raz\u00f3n estamos",
            "start": 4193.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desplegando como ya lo explic\u00f3 la",
            "start": 4196.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secretaria olga s\u00e1nchez cordero medidas",
            "start": 4198.25,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n",
            "start": 4200.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda mi parte se\u00f1or presidente",
            "start": 4201.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gracias si me permite de la secretaria",
            "start": 4204.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n por favor esta pregunta",
            "start": 4206.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hayan encontrado ustedes por favor",
            "start": 4208.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que han encontrado ustedes como",
            "start": 4211.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "autoridades federales",
            "start": 4213.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ahora que hablaban dec\u00edan que bueno pues",
            "start": 4214.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el estado de la soluci\u00f3n no es el",
            "start": 4217.18,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "problema pero que han encontrado por",
            "start": 4218.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ejemplo con algunos estados cuando vemos",
            "start": 4220.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que hay gobernadores por ejemplo el de",
            "start": 4222.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pueblo hacer unas semanas como olvidar",
            "start": 4223.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cuando dijo el que a las mujeres no",
            "start": 4225.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desaparecen sino que se van con el novio",
            "start": 4227.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que encuentran ustedes con ese tipo de",
            "start": 4230.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "situaciones que se mencionan pues desde",
            "start": 4232.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puestos importantes con las mujeres se",
            "start": 4235.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enfrentan si de entrada el gobernador",
            "start": 4238.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dice eso qu\u00e9 dir\u00e1n las fiscal\u00edas pues",
            "start": 4240.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ah\u00ed prevalece la cultura patriarcal y la",
            "start": 4241.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recriminaci\u00f3n a la mujer desde luego",
            "start": 4244.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "desde desde una posici\u00f3n de gobierno yo",
            "start": 4247.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estoy ya totalmente en contra de que se",
            "start": 4252.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "re criminaliza a las mujeres y menos por",
            "start": 4255.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de funcionario efectivamente",
            "start": 4258.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "creo que este tipo de manifestaciones y",
            "start": 4260.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de expresiones a nada",
            "start": 4264.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueden abonar para ir caminando en un",
            "start": 4266.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cambio de mentalidad en un cambio",
            "start": 4270.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de actitud y de reeducaci\u00f3n no",
            "start": 4272.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "solamente de todos los integrantes de la",
            "start": 4277.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "familia de los j\u00f3venes sino tambi\u00e9n",
            "start": 4280.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inclusive de los propios funcionarios",
            "start": 4282.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que vayan cambiando su mentalidad en",
            "start": 4284.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de tener una perspectiva de g\u00e9nero",
            "start": 4288.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en todas sus expresiones y no la",
            "start": 4290.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "rectificaci\u00f3n de una mujer eso de que se",
            "start": 4293.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "fue con el novio y ese tipo de",
            "start": 4297.25,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "situaciones pero no hay que no hay que",
            "start": 4298.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permitir las no s\u00e9 si quieres decir algo",
            "start": 4300.64,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 4302.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nadine",
            "start": 4303.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por la pregunta",
            "start": 4311.349,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas realmente parte del trabajo",
            "start": 4313.809,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "respondiendo a tu pregunta es entender",
            "start": 4317.709,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "mejor el fen\u00f3meno de los feminicidios de",
            "start": 4321.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "las muertes de los asientos violentos de",
            "start": 4326.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mujeres por eso la insistencia y la",
            "start": 4328.599,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importancia de que tanto en los",
            "start": 4332.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "protocolos de investigaci\u00f3n de",
            "start": 4334.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "desapariciones y realmente es un avance",
            "start": 4337.719,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "significativo en t\u00e9rminos de",
            "start": 4340.84,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "procedimiento y tambi\u00e9n del mensaje que",
            "start": 4343.469,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos dando a la poblaci\u00f3n a los",
            "start": 4346.689,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "funcionarios y las funcionarias a los",
            "start": 4349.629,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que hacen la investigaci\u00f3n y la",
            "start": 4351.999,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "importancia de identificar estas estos",
            "start": 4354.82,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "tipos de violencia como lo que son",
            "start": 4361.149,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "delitos y parte del trabajo que tambi\u00e9n",
            "start": 4363.209,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es en esta",
            "start": 4366.369,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n ver c\u00f3mo el fen\u00f3meno del",
            "start": 4369.129,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "feminicidio tambi\u00e9n ha ido",
            "start": 4372.429,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cambiando a trav\u00e9s del tiempo en unos",
            "start": 4375.469,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os y estamos por lanzar un",
            "start": 4379.169,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estudio con mujeres y mujeres y la",
            "start": 4382.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de estos delitos se daban en los",
            "start": 4386.669,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hogares hoy hemos visto que hay m\u00e1s hay",
            "start": 4389.159,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "un aumento en el n\u00famero de feminicidios",
            "start": 4393.869,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en los lugares p\u00fablicos el tema de la",
            "start": 4396.499,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "disponibilidad de armas de fuego",
            "start": 4402.359,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "incrementa significativamente el riesgo",
            "start": 4404.929,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de las mujeres de sufrir violencia y de",
            "start": 4408.449,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sufrir violencia letal entonces es parte",
            "start": 4411.749,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del trabajo que estamos haciendo en el",
            "start": 4414.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "grupo interinstitucional y con apoyo",
            "start": 4416.399,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los organismos nacionales",
            "start": 4419.28,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "internacionales es entender mejor el",
            "start": 4421.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno sin embargo la base",
            "start": 4424.649,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "del feminicidio y de todos los tipos de",
            "start": 4428.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violencia son las relaciones desiguales",
            "start": 4430.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las relaciones desiguales de poder es el",
            "start": 4432.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "machismo es esta cultura patriarcal que",
            "start": 4436.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no reconoce la igualdad entre mujeres y",
            "start": 4439.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 4442.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tanto de la fiscal\u00eda gracias de si",
            "start": 4443.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estar\u00edan pensando que si hace falta una",
            "start": 4447.36,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda especializada si no se descarta",
            "start": 4450.04,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "el l\u00e1ser todo lo que sea necesario para",
            "start": 4453.55,
            "duration": 12.86
        },
        {
            "text": "luchar seguir luchando",
            "start": 4462.159,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "contra la violencia a las mujeres",
            "start": 4466.41,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4471.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 4473.78,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a analizar si se va a resolver pronto yo",
            "start": 4476.07,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "quiero nada m\u00e1s subrayar qu\u00e9",
            "start": 4480.75,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el gobierno actual como nunca",
            "start": 4485.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hay mujeres",
            "start": 4489.13,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los cargos directivos m\u00e1s importantes",
            "start": 4492.789,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4497.609,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 4499.48,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "han visto que un gabinete estudio es",
            "start": 4501.66,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "integrado con tantas mujeres",
            "start": 4504.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me refiero al gobierno federal y nunca",
            "start": 4510.5,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto en mexico que una mujer",
            "start": 4517.969,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "fuese secretaria de gobernacion",
            "start": 4522.659,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n nunca se hab\u00eda visto en",
            "start": 4526.32,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que una mujer ocupar\u00e1 el cargo de",
            "start": 4530.52,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4534.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4539.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 4542.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que gobierna",
            "start": 4544.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4547.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres pero con",
            "start": 4550.91,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "mucha participaci\u00f3n con mucha influencia",
            "start": 4555.84,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de mujeres este gobierno que represento",
            "start": 4559.26,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pues va a ser todo lo que se necesite se",
            "start": 4563.45,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "requiere para proteger a las mujeres",
            "start": 4568.62,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "como se protege a todos los mexicanos y",
            "start": 4573.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de manera muy especial a los humildes a",
            "start": 4577.989,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 4581.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n mujeres y est\u00e1n hombres",
            "start": 4583.81,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "porque la violencia contra las mujeres",
            "start": 4588.05,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed tiene que ver desde luego con el",
            "start": 4593.29,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "machismo",
            "start": 4596.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4598.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con las condiciones de pobreza y de",
            "start": 4601.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n",
            "start": 4605.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y desigualdad en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 4608.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "social que prevalece en m\u00e9xico no",
            "start": 4611.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "olvidemos",
            "start": 4614.46,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "existe en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4617.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por las pol\u00edticas a las que hice menci\u00f3n",
            "start": 4620.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se han venido imponiendo una",
            "start": 4622.81,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "monstruosa desigualdad",
            "start": 4625.27,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 4627.8,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y que pues esto ha llevado a que",
            "start": 4631.39,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "se produzcan",
            "start": 4637.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4639.909,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos de",
            "start": 4642.03,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n de violencia contra las mujeres",
            "start": 4645.429,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "entonces yo repito creo que vamos a ir",
            "start": 4651.729,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "avanzando tengo confianza para lograr la",
            "start": 4656.349,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "paz la tranquilidad y que no haya",
            "start": 4660.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n que haya violencia a las",
            "start": 4664.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mujeres aprovechando bueno rapid\u00edsimo",
            "start": 4666.849,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sobre el tema de rosario robles ayer",
            "start": 4669.88,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "hablaba ella de que de rosario robles",
            "start": 4671.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayer hablaba ella de que si est\u00e1 ya",
            "start": 4673.749,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pensando en apegarse al criterio de",
            "start": 4676.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "oportunidad como testigo colaborador con",
            "start": 4678.369,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4680.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "anteriormente ella ella misma mencionaba",
            "start": 4681.3,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que por presiones no colaborar\u00eda esta",
            "start": 4683.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manera pero bueno ya acept\u00f3 que si usted",
            "start": 4686.05,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ayer pero dice ya que no imputar\u00edan nada",
            "start": 4687.88,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en contra del ex presidente enrique pe\u00f1a",
            "start": 4690.789,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nieto pero bueno usted mismo ayer",
            "start": 4693.189,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mencionaba que nada todo lo que se hac\u00eda",
            "start": 4694.539,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pasaba por el visto bueno el presidente",
            "start": 4697.179,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina al respecto",
            "start": 4698.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "bueno ya he hablado bastante sobre eso",
            "start": 4700.74,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "creo que es muy importante el qu\u00e9",
            "start": 4703.47,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "se est\u00e9",
            "start": 4709.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poniendo en pr\u00e1ctica este mecanismo",
            "start": 4711.86,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n",
            "start": 4715.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n",
            "start": 4720.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acusados por presuntos delitos para que",
            "start": 4722.67,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "act\u00faen como testigos y de esta manera se",
            "start": 4726.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conozca m\u00e1s",
            "start": 4729.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre la corrupci\u00f3n",
            "start": 4731.74,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y se castigue a los responsables todo",
            "start": 4735.4,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "esto a cambio de reducir penas o tener",
            "start": 4740.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "consideraciones para quienes est\u00e1n",
            "start": 4744.489,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "siendo acusados por estos presuntos",
            "start": 4747.31,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "delitos creo que es muy bueno el que se",
            "start": 4751.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "utilicen este mecanismo nada m\u00e1s que de",
            "start": 4755.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "vd",
            "start": 4760.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y procurarse",
            "start": 4761.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4764.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues el qu\u00e9",
            "start": 4766.389,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "no signifique acusar sin fundamentos sin",
            "start": 4768.65,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 4776.75,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que nos sirva este mecanismo para",
            "start": 4778.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "fabricar delitos porque tambi\u00e9n eso es",
            "start": 4782.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "una injusticia",
            "start": 4786.18,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo qu\u00e9",
            "start": 4788.3,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "si se trata de bienes sustra\u00eddos de la",
            "start": 4793.119,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica se recuperen de sus",
            "start": 4797.769,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 4801.129,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "es decir que se repare el da\u00f1o",
            "start": 4802.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 4806.539,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque si no pues",
            "start": 4810.56,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4815.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "beneficia",
            "start": 4818.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica hay que devolverle",
            "start": 4820.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado",
            "start": 4823.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "acerca de estos casos en particular pues",
            "start": 4828.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los tiene que resolver la fiscal\u00eda",
            "start": 4832.05,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "compromiso nuestro es no",
            "start": 4835.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perseguir\u00e1 a nadie",
            "start": 4841.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4845.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "razones pol\u00edticas",
            "start": 4849.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no fabricar delitos",
            "start": 4853.31,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo que no haya impunidad",
            "start": 4856.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 4859.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al margen de la ley nada y por encima de",
            "start": 4862.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la ley nadie",
            "start": 4864.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4868.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "corresponde a la fiscal\u00eda en",
            "start": 4870.13,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "desahogar todos estos asuntos",
            "start": 4873.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a las 3",
            "start": 4881.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 4884.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas soy",
            "start": 4886.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "frida guerrera columnista de fernanda",
            "start": 4889.17,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tapia rompe viento y cultura colectiva",
            "start": 4892.11,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4895.57,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aplaudo y que bueno y espero que no sea",
            "start": 4897.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "solamente un evento por el d\u00eda 25 de",
            "start": 4900.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "noviembre y que el compromiso de estos",
            "start": 4904.85,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "informes en la ma\u00f1anera sean mensuales",
            "start": 4908.3,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es imposible no querer aprovechar a",
            "start": 4912.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "todos los temas nuestros tres m\u00e1s",
            "start": 4915.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importantes est\u00e1 manejado una horita y",
            "start": 4918.87,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "escuchando me vienen a la mente",
            "start": 4921.87,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "tres situaciones importantes",
            "start": 4926.84,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "1 en efecto el tema del feminicidio pues",
            "start": 4930.73,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se sigue debiendo en el pa\u00eds",
            "start": 4934.989,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "hay decenas de familias esperando",
            "start": 4939.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser reunidas con la secretaria y",
            "start": 4942.21,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que no son no son vistas",
            "start": 4947.02,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "12 se habl\u00f3 del tema de los asesinatos",
            "start": 4950.75,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de periodistas",
            "start": 4954.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y es muy triste y lamentable qu\u00e9",
            "start": 4957.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en efecto ahora ya no nos est\u00e1n",
            "start": 4961.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desapareciendo o levantando o vigilando",
            "start": 4963.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda en otros gobiernos",
            "start": 4966.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ahora nos",
            "start": 4971.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "destrozan en redes sociales hay hordas",
            "start": 4973.999,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dedicadas y en este momento si",
            "start": 4978.679,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9ramos viendo los comentarios en",
            "start": 4981.239,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "el canal del gobierno",
            "start": 4984.059,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "podr\u00eda adivinar lo que se est\u00e1",
            "start": 4987.35,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 4989.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el hecho de venir a poner temas tan",
            "start": 4991.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "importantes como las violencias de",
            "start": 4995.5,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero nos ha hecho a muchas compa\u00f1eras",
            "start": 4998.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5004.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "nos ha puesto en el ojo del hurac\u00e1n a",
            "start": 5006.51,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "muchas de nosotras",
            "start": 5008.88,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "donde todo tipo de cosas se nos menciona",
            "start": 5011.38,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en estas redes",
            "start": 5015.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que realmente se puede hacer",
            "start": 5019.11,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para que el gobierno haga este llamado a",
            "start": 5022.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que no nada m\u00e1s necesitan asesinarnos",
            "start": 5027.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente sino que nos aniquilan",
            "start": 5029.61,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicamente emocionalmente a nivel",
            "start": 5033.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "autoestima ejerce a generar muchas cosas",
            "start": 5036.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el impacto sobre todo en las mujeres",
            "start": 5039.34,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "periodistas es es alt\u00edsimo",
            "start": 5041.5,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "y tres escuchando el tema del protocolo",
            "start": 5046.05,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "homologado de desaparici\u00f3n",
            "start": 5049.65,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hay casos y ahorita particularmente",
            "start": 5054.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos acompa\u00f1ando un caso en el estado",
            "start": 5056.74,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de mexico dos casos donde hay mujeres",
            "start": 5059.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con antecedentes de violencia que est\u00e1n",
            "start": 5064.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desaparecidas y que las fiscal\u00edas de",
            "start": 5066.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desaparecidos de desaparecidos siguen",
            "start": 5069.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esperando \u00f3rdenes de cateo cuando ya no",
            "start": 5071.47,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de ser",
            "start": 5074.11,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y eso suena muy bonito el hecho de que",
            "start": 5075.999,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay que esperar 72 horas este ya no hay",
            "start": 5078.789,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que esperar 72 horas para hacer una",
            "start": 5081.759,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "denuncia y de perd\u00f3n pero la realidad es",
            "start": 5083.559,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "completamente diferente lo que las la",
            "start": 5086.859,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "gente que no se enlaza reporta no es eso",
            "start": 5090.939,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que realmente se debe",
            "start": 5096.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "debemos de hacer en conjunto sabemos",
            "start": 5100.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "perfectamente que esto es un tema si de",
            "start": 5103.63,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os de impunidad de corrupci\u00f3n de",
            "start": 5107.17,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "infinidad de situaciones de que",
            "start": 5111.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "descompuso tambi\u00e9n a toda esta sociedad",
            "start": 5114.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5117.179,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 5119.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tratemos de resaltar que el tema de las",
            "start": 5121.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "violencias en contra de las mujeres es",
            "start": 5125.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un tema aparte no dudo que hay",
            "start": 5128.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "homicidios de mujeres que tienen que ver",
            "start": 5130.59,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con esta violencia generalizada pero",
            "start": 5133.11,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 de verdad se contemple es a esa",
            "start": 5136.949,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda especializada a nivel federal",
            "start": 5141.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en torno al tema del feminicidio y que",
            "start": 5143.849,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 de verdad est\u00e1 esto que ustedes",
            "start": 5146.639,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos informan no nos platican ac\u00e1 tenga",
            "start": 5149.039,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "repercusiones all\u00e1 afuera donde la gente",
            "start": 5152.429,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sigue siendo no me quieren levantar la",
            "start": 5155.699,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "denuncia me dijeron que mi pareja se",
            "start": 5158.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a mi hija y no pueden hacer nada",
            "start": 5161.729,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque es hija de los dos hu\u00e9rfanos que",
            "start": 5163.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "siguen esperando tambi\u00e9n a ser atendidos",
            "start": 5167.999,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hay infinidad de cosas que ojal\u00e1 de",
            "start": 5170.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "verdad podamos ir platicando a lo largo",
            "start": 5172.709,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de estos meses y que tambi\u00e9n a las",
            "start": 5176.07,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "mujeres defensoras y periodistas que nos",
            "start": 5179.4,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "dedicamos a esto se nos d\u00e9 un un \u00e9nfasis",
            "start": 5182.579,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "especial por toda la violencia que se",
            "start": 5186.209,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "genera alrededor gracias",
            "start": 5188.969,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "querida frida creo que el presidente",
            "start": 5196.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "atendi\u00f3 tu petici\u00f3n desde la vez",
            "start": 5199.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "anterior en el sentido de que di\u00e9ramos",
            "start": 5204.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un informe mensual aqu\u00ed en la ma\u00f1anera y",
            "start": 5206.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso es lo que obviamente este es el",
            "start": 5210.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "primer informe porque apenas hace unos",
            "start": 5212.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unas cuantas semanas as\u00ed lo lo platico",
            "start": 5214.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el presidente y lo dijo aqu\u00ed en la",
            "start": 5217.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y vamos a seguir informando",
            "start": 5219.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cada 25 de mes como lo hacemos en la",
            "start": 5221.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secreta de gobernaci\u00f3n pero nos va a dar",
            "start": 5224.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "oportunidad del presidente de estar aqu\u00ed",
            "start": 5226.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para informar y tienes toda la raz\u00f3n las",
            "start": 5228.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "causas del feminicidio concretamente no",
            "start": 5231.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son las nuevas de un homicidio violento",
            "start": 5233.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en contra de una mujer por otras razones",
            "start": 5235.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos atendiendo todos",
            "start": 5237.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los d\u00edas ayer me reun\u00ed con diez madres",
            "start": 5240.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con diez madres que yo te puedo decir",
            "start": 5243.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que emocionalmente sal\u00ed totalmente",
            "start": 5245.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desgastado de escuchar solamente de",
            "start": 5249.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "escuchar sus sus casos que fueron",
            "start": 5251.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "verdaderamente de un dramatismo terrible",
            "start": 5254.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tenemos mesas de justicia en la unidad",
            "start": 5256.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de fortalecimiento al sistema de",
            "start": 5259.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "justicia y tenemos tambi\u00e9n un acorde",
            "start": 5261.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n / conavin y mesas de justicia en",
            "start": 5263.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "donde hemos avanzado much\u00edsimo en las",
            "start": 5266.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas all\u00ed la de las diez que",
            "start": 5268.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "atend\u00eda el d\u00eda de ayer las diez tienen",
            "start": 5271.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "problemas con las fiscal\u00edas estatales",
            "start": 5273.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las 10 y las 10 se quejaron del no",
            "start": 5275.559,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "avance de las fiscal\u00edas y yo les dije",
            "start": 5279.28,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "una cosa y se la repito ahorita la",
            "start": 5282.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sociedad civil luch\u00f3 much\u00edsimo por tener",
            "start": 5284.469,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas aut\u00f3nomas por tener fiscal\u00edas",
            "start": 5288.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que no estuvieran cooptadas por los",
            "start": 5292.69,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y el d\u00eda de ayer yo",
            "start": 5294.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo tengo una grave",
            "start": 5296.889,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y la comparto las fiscal\u00edas",
            "start": 5298.69,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "no les rinden cuentas como ya son",
            "start": 5301.659,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas no rinden cuentas a nadie a",
            "start": 5303.699,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ninguna instancia de gobierno y ese es",
            "start": 5306.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "un tema los poderes judiciales tienen un",
            "start": 5309.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura que vigila",
            "start": 5311.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "disciplina y revisa las actuaciones de",
            "start": 5313.989,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los jueces sin embargo en las fiscal\u00edas",
            "start": 5317.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no hay quien tenga ning\u00fan tipo no hay",
            "start": 5320.349,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "quien les a quienes les rindan cuentas",
            "start": 5324.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ni tenga una revisi\u00f3n disciplina",
            "start": 5327.159,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y vigilancia sobre las actuaciones en",
            "start": 5329.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los 10 casos en los 10 casos fueron",
            "start": 5332.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas estatales estamos",
            "start": 5336.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "coordin\u00e1ndonos con ellas",
            "start": 5338.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "yo quisiera de verdad tener esta",
            "start": 5340.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n tan estrecha con las fiscal\u00edas",
            "start": 5342.55,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "y sobre todo con las fiscal\u00edas que",
            "start": 5344.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "atienden espec\u00edficamente las violencias",
            "start": 5346.659,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "en contra de las mujeres apoyarlas",
            "start": 5349.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fortalecerlas",
            "start": 5352.05,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que est\u00e1n rebasados en muchos en",
            "start": 5353.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "muchos temas sobre todo las fiscal\u00edas",
            "start": 5356.02,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "por falta de presupuesto por falta de",
            "start": 5358.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personal capacitado ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos",
            "start": 5360.309,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegar a tener una reforma",
            "start": 5362.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "constitucional de una carrera",
            "start": 5364.389,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ministerial y una rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 5366.4,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 116 constitucional en",
            "start": 5369.789,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la reglamentaci\u00f3n de las",
            "start": 5372.969,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas en los estados para tener",
            "start": 5375.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presupuesto para tener capacitaci\u00f3n para",
            "start": 5378.719,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "tener carrera ministerial y para tener",
            "start": 5382.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estabilidad en el empleo de los propios",
            "start": 5385.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos y avanzar en las",
            "start": 5387.28,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "estructuras de las fiscal\u00edas para",
            "start": 5389.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "apoyarlas y fortalecer las que ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5391.389,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 5393.96,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "de los grandes problemas en mi sistema",
            "start": 5395.5,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5397.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "coincido completamente contigo la",
            "start": 5405.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n por la que lo ponemos en los",
            "start": 5409.53,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "problema el protocolo homologado de",
            "start": 5411.51,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda es porque sabemos que se sigue",
            "start": 5412.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "repitiendo y que las fiscal\u00edas lo que",
            "start": 5414.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contestan porque as\u00ed lo determinaba",
            "start": 5416.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "incluso la propia ley de lo que ellos",
            "start": 5418.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dicen es mientras yo no tenga un",
            "start": 5420.84,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "elemento que me permita pensar que hay",
            "start": 5423.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un delito",
            "start": 5427.409,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por eso contest\u00f3 se fue con el novio",
            "start": 5429.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguro se est\u00e1 de fiesta hasta que no",
            "start": 5430.889,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tenga eso o pasen 72 horas",
            "start": 5433.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "entonces puedo empezar una investigaci\u00f3n",
            "start": 5436.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo que cambia el protocolo homologado de",
            "start": 5438.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda es que los obliga ahora s\u00ed",
            "start": 5441.119,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "legalmente a que si bien los siguen",
            "start": 5443.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diciendo si bien sigue pasando lo",
            "start": 5446.73,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "sabemos perfectamente ya no pueden",
            "start": 5448.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "legalmente hacerlo y tienen",
            "start": 5451.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consecuencias jur\u00eddicas al hacerlo no e",
            "start": 5453.539,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "inmediatamente en el minuto 1 se",
            "start": 5456.719,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "entiende que existe un delito con una",
            "start": 5459.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de una mujer as\u00ed como",
            "start": 5462.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser siempre con los ni\u00f1os",
            "start": 5464.55,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y adolescentes que sabemos tambi\u00e9n",
            "start": 5466.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "todas las falencias que hay que hay en",
            "start": 5468.15,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eso y yo agregar\u00eda aqu\u00ed cuando hablaba",
            "start": 5470.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo punto de mi intervenci\u00f3n que",
            "start": 5473.429,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5475.199,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "una propuesta ante el poder ante el",
            "start": 5476.25,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "poder legislativo para que se pueda",
            "start": 5478.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "abrir la discusi\u00f3n p\u00fablica con familias",
            "start": 5480.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con colectivos con sociedad civil con",
            "start": 5483.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "organizaciones internacionales una de",
            "start": 5485.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las cosas que queremos proponer por",
            "start": 5487.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "supuesto es darle mayores facultades a",
            "start": 5490.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las comisiones de b\u00fasqueda y ah\u00ed yo",
            "start": 5492.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incidir agregar\u00eda lo que acaba de decir",
            "start": 5494.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la la se\u00f1ora secretaria que tenemos que",
            "start": 5496.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "poner en la mesa discusi\u00f3n incluso las",
            "start": 5501.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atribuciones entre el art\u00edculo 21",
            "start": 5503.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional para que las comisiones",
            "start": 5505.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda tengamos m\u00e1s dientes y",
            "start": 5507.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "podamos hacer m\u00e1s de lo que la ley nos",
            "start": 5509.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "faculta hasta el d\u00eda de hoy para poder",
            "start": 5511.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compartir compartir ciertas facultades",
            "start": 5513.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que tienen las fiscal\u00edas para poder",
            "start": 5516.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tener mejor mayor incidencia en la",
            "start": 5518.47,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de las personas y en la",
            "start": 5520.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n florencia",
            "start": 5521.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues este ya se inform\u00f3",
            "start": 5529.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver con los cambios",
            "start": 5534.159,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se est\u00e1n",
            "start": 5538.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 5541.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5543.8,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho aqu\u00ed varias veces solo",
            "start": 5546.35,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la prensa escrita la radio la",
            "start": 5549.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 5555.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "por cierto los medios muy controlados",
            "start": 5557.25,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "muy al servicio del poder",
            "start": 5560.85,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "distantes del pueblo",
            "start": 5565.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5568.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5572.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo una comunicaci\u00f3n",
            "start": 5574.45,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "distinta porque se tienen las redes",
            "start": 5578.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 5582.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el internet",
            "start": 5585.51,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "cada persona es un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5588.96,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "cada ciudad",
            "start": 5594.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5597.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es bueno",
            "start": 5600.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nosotros que padecimos en la oposici\u00f3n",
            "start": 5602.97,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "el cerco informativo como la",
            "start": 5606.82,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ya no puedo usar la palabra pero los",
            "start": 5613.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que se sientan due\u00f1os de m\u00e9xico ten\u00edan",
            "start": 5617.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el control de los medios y se silenciaba",
            "start": 5619.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5622.28,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pod\u00edan reprimir y hacer lo que quisieran",
            "start": 5624.59,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "como pasaba",
            "start": 5630.31,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "por ejemplo la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 5633.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de 80 para pues no se les dio en",
            "start": 5636.239,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 5638.849,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "si el seguimiento no hubo las denuncias",
            "start": 5640.489,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 5645.429,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros casos 23 medios de",
            "start": 5647.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos los dem\u00e1s alineados",
            "start": 5651.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5654.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "surge este nuevo fen\u00f3meno de",
            "start": 5656.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5659.469,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que permite ahora a todos expresarnos",
            "start": 5661.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5667.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ya no hay intocables",
            "start": 5669.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "t\u00fa representas un medio",
            "start": 5673.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en donde creo que",
            "start": 5676.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hay una directora",
            "start": 5679.119,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama tu medio",
            "start": 5683.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no no es pero hay una conductora que",
            "start": 5688.289,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ayer me invit\u00f3",
            "start": 5691.949,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que me censur\u00f3",
            "start": 5694.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si faces no vuelvo",
            "start": 5698.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero no pasa nada",
            "start": 5703.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no pasa nada",
            "start": 5706.84,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5709.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 5711.739,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s libertad",
            "start": 5714.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pues todos estamos expuestos",
            "start": 5718.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a veces molestan",
            "start": 5723.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en la casa",
            "start": 5728.07,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "beatriz",
            "start": 5733.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "es a veces objeto de cuestionamientos en",
            "start": 5735.55,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las redes fuertes se meten con",
            "start": 5738.639,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5742.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ya sean ustedes las mam\u00e1s es bueno",
            "start": 5743.73,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "pero tenemos todos que irnos",
            "start": 5748.43,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "acostumbrando a esta nueva realidad",
            "start": 5753.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y desde luego debemos de procurar ser",
            "start": 5758.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 5760.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este que no haya agresiones que no haya",
            "start": 5763.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5767.42,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sobre todo que no haya campa\u00f1as",
            "start": 5769.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pagadas",
            "start": 5774.13,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en las redes sociales en contra de",
            "start": 5776.18,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ninguna persona",
            "start": 5780.11,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "los llamados bots",
            "start": 5782.79,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "eso es inmoral",
            "start": 5785.699,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 5790.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si usted tiene raz\u00f3n ahora todos nos",
            "start": 5793.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hemos convertido en medios nosotros",
            "start": 5796.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fuimos de sus medios que rompientes",
            "start": 5798.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos romper cercos con radio hablo",
            "start": 5799.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ahorita hay un grupo de",
            "start": 5803.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "youtube los que son abrazados por",
            "start": 5805.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presidencias clases",
            "start": 5808.58,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y que desgraciadamente son los",
            "start": 5811.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "principales orquestadores de estos",
            "start": 5814.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ataques y que nuevamente ser\u00eda",
            "start": 5816.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n que destaca en todos",
            "start": 5820.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todos los queremos todos estamos por",
            "start": 5822.3,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "ustedes la mayor\u00eda de los que estamos en",
            "start": 5823.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds los que venimos a las",
            "start": 5825.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras los que votamos por usted y no",
            "start": 5827.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el hecho de que hayamos votado por",
            "start": 5831.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "usted implica que no tambi\u00e9n digamos los",
            "start": 5833.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "errores que hay y ese es justamente lo",
            "start": 5835.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diferente y maravilloso de este gobierno",
            "start": 5838.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edamos antes esta democracia a",
            "start": 5840.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este ejercicio de libertad pero",
            "start": 5843.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desgraciadamente estos grupos de youtube",
            "start": 5845.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n ligados o son cercanos a",
            "start": 5848.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la presidencia son los orquestadores de",
            "start": 5852.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estas campa\u00f1as y yo creo que s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 5856.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "importante para todas nosotras tambi\u00e9n",
            "start": 5859.46,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que desde presidencia hubiera tambi\u00e9n",
            "start": 5862.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este estado \u00e9ste arrop\u00f3 este abrazo",
            "start": 5865.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tres observaciones primero que nosotros",
            "start": 5870.539,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan grupo ya de este",
            "start": 5875.369,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "comunicadores no se orquesta nada desde",
            "start": 5880.339,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 5885.179,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se los puedo garantizarle o sea no",
            "start": 5887.139,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "estamos a favor de esas pr\u00e1cticas",
            "start": 5890.939,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5894.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque las hemos padecido",
            "start": 5895.739,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "antes durante muy poco",
            "start": 5899.679,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "le\u00eda uno un peri\u00f3dico y otro y otro y",
            "start": 5902.57,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otro y era la misma nota",
            "start": 5906.86,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "eran los boletines porque hab\u00eda consigna",
            "start": 5910.73,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "a veces el mismo texto",
            "start": 5915.429,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ni siquiera lo",
            "start": 5919.309,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cambiada",
            "start": 5922.079,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque era la pol\u00edtica del bolet\u00edn",
            "start": 5925.04,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "eso existe en las redes desde luego",
            "start": 5929.07,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "son los que manejan los bots",
            "start": 5933.91,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por eso nuestra exigencia a que face",
            "start": 5938.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "twitter",
            "start": 5942.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "den a conocer quienes les compran",
            "start": 5945.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "espacios que se transparente y que se",
            "start": 5949.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "impida eso",
            "start": 5954.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entonces nosotros no hacemos",
            "start": 5956.17,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "nada de este tipo de propaganda en",
            "start": 5961.42,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "contra de nadie",
            "start": 5966.28,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "hoy sale una entrevista en universal de",
            "start": 5969.489,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "un periodista que dice",
            "start": 5974.369,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y me gust\u00f3 s\u00ed",
            "start": 5977.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 5981.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si es el gobierno m\u00e1s atacado",
            "start": 5984.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s criticado m\u00e1s cuestionado pero",
            "start": 5987.53,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es el gobierno m\u00e1s defendido",
            "start": 5990.59,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y eso es cierto",
            "start": 5993.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n habla de que a nadie se le",
            "start": 5995.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "limita su libertad",
            "start": 5998.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ese es el fen\u00f3meno de las redes ahora",
            "start": 6003.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6007.1,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en lo personal",
            "start": 6009.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no como presidente de mexico sino como",
            "start": 6013.54,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "persona como ciudadano como",
            "start": 6019.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "luchador social he sido durante mucho",
            "start": 6025.22,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6030.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que estuve en la oposici\u00f3n yo creo que",
            "start": 6033.57,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo mejor de todo",
            "start": 6037.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de estar bien",
            "start": 6039.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "toda nuestra conciencia",
            "start": 6042.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 6046.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "o debe ser nuestro tribunal la",
            "start": 6048.2,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 6050.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si uno",
            "start": 6052.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el bien",
            "start": 6055.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "o uno est\u00e1 luchando por una causa justa",
            "start": 6057.78,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "si uno est\u00e1 ejerciendo su libertad",
            "start": 6060.42,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "si incluso",
            "start": 6065.29,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con exceso",
            "start": 6067.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6071.969,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "debe sentirse",
            "start": 6073.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "satisfecho con uno mismo y eso",
            "start": 6076.81,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "es un escudo protector",
            "start": 6081.099,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pueden decir lo que sea y no pasa nada",
            "start": 6085.86,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el problema es cuando se es",
            "start": 6090.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "inconsecuente",
            "start": 6093.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cuando se dice una cosa y se hace otra",
            "start": 6096.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cuando se miente",
            "start": 6101.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cuando se es falso",
            "start": 6104.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuando se es hip\u00f3crita",
            "start": 6108.449,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 6112.21,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6114.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pues se preocupan porque suele pasar",
            "start": 6116.21,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6121.3,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6122.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es este",
            "start": 6125.389,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sueco",
            "start": 6127.65,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "es el mismo",
            "start": 6132.31,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6134.349,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "miedoso",
            "start": 6141.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estas es nada m\u00e1s les gusta",
            "start": 6145.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estar cuestionando criticando entonces",
            "start": 6148.35,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuando a ellos los cuestionan los",
            "start": 6150.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "critican se sienten muy mal",
            "start": 6152.909,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 6157.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces lo mejor es",
            "start": 6160.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n con nuestra conciencia este",
            "start": 6163.16,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "es una recomendaci\u00f3n personal ese es el",
            "start": 6167.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tribunal imag\u00ednense si",
            "start": 6171.099,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6175.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "yo me guiara",
            "start": 6176.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por lo que dicen de m\u00ed en los peri\u00f3dicos",
            "start": 6179.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en los programas de radio en la",
            "start": 6183.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n o lo que cuestionan al",
            "start": 6185.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno pues no podr\u00eda yo vivir",
            "start": 6188.22,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda dormir no me pod\u00eda re\u00edr",
            "start": 6191.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda feliz",
            "start": 6197.55,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "pero como me gu\u00edo por que tengo ideales",
            "start": 6200.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tengo principios estoy luchando por una",
            "start": 6204.489,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "causa justa estamos buscando una",
            "start": 6208.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 6210.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo hacemos de manera sincera de manera",
            "start": 6213.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "honesta y adem\u00e1s el pueblo nos est\u00e1",
            "start": 6216.03,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ayudando alentando animando",
            "start": 6220.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6224.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pueden haber todas las campa\u00f1as en los",
            "start": 6226.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6229.28,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y no pasa nada",
            "start": 6231.28,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no nos desmoraliza al contrario",
            "start": 6233.95,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "si nosotros tenemos mucha fortaleza",
            "start": 6239.1,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 6242.25,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda apoyando a reggae que yo",
            "start": 6244.07,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "siempre repito entre m\u00e1s me golpean",
            "start": 6246.199,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "dec\u00eda pero era una regla",
            "start": 6249.079,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "m\u00e1s digno me siento",
            "start": 6253.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6257.889,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no hay que preocuparse esto",
            "start": 6260.199,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "que t\u00fa mencionas y que amigos pues hasta",
            "start": 6264.73,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "en la familia de nosotros",
            "start": 6270.07,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que se quejan",
            "start": 6272.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9",
            "start": 6274.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya no quiero tener la cuenta de twitter",
            "start": 6277.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a este lo borr\u00f3 est\u00e1",
            "start": 6280.67,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or a \u00e9ste se pas\u00f3 nada hay que",
            "start": 6284.68,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "acostumbrarse a eso y si t\u00fa no bien con",
            "start": 6290.05,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la conciencia puede no salir adelante",
            "start": 6294.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6303.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero yo vengo de sinaloa",
            "start": 6305.83,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6309.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no le prestas el tel\u00e9fono y",
            "start": 6312.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "luego digo el micr\u00f3fono",
            "start": 6314.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas a todos y disculpe si",
            "start": 6322.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pero busco este este",
            "start": 6324.6,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "espacio para exponerle un caso de",
            "start": 6328.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "derechos humanos de violaci\u00f3n de",
            "start": 6332.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "derechos humanos muy grave que est\u00e1",
            "start": 6334.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sucediendo y que estoy viviendo yo en",
            "start": 6337.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "persona yo buenos d\u00edas a todos soy",
            "start": 6339.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "periodista independiente de sinaloa",
            "start": 6342.99,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 11 a\u00f1os en rio 12 hasta finales",
            "start": 6346.29,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado y hoy soy freelance de",
            "start": 6351.57,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "algunos medios informativos",
            "start": 6354.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed para exponerle un caso",
            "start": 6358.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "personal como le digo de violaci\u00f3n de",
            "start": 6360.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "derechos humanos y le explico",
            "start": 6361.87,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "a mi hijo rafael lo detuvieron de forma",
            "start": 6365.67,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "arbitraria hace ya 13 a\u00f1os cuando ten\u00eda",
            "start": 6370.14,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os mi hijo lo detuvieron lo",
            "start": 6375.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "torturaron",
            "start": 6379.219,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "polic\u00edas del estado de mexico",
            "start": 6382.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "agentes federales y militares",
            "start": 6385.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y lo encarcelaron",
            "start": 6390.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en una prisi\u00f3n federal",
            "start": 6392.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por delincuencia organizada esto sucedi\u00f3",
            "start": 6396.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en 2008 cuando la guerra contra el",
            "start": 6399.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico estaba en su apogeo cuando",
            "start": 6402.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esa coordinaci\u00f3n",
            "start": 6404.969,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "interinstitucional que le llamaban entre",
            "start": 6407.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los tres niveles de gobierno para",
            "start": 6409.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 6412.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a los supuestos delincuentes muchos y",
            "start": 6413.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muchos no",
            "start": 6416.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a pesar de que el denuncio la tortura en",
            "start": 6419.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su momento en 2008",
            "start": 6421.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no se investig\u00f3",
            "start": 6424.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si al contrario",
            "start": 6426.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se presentaron en el proceso un sinf\u00edn",
            "start": 6430.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de trabas",
            "start": 6433.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas burocr\u00e1ticas para alargar el",
            "start": 6435.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 6439.07,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6440.85,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que pasaron cuatro a\u00f1os para que le",
            "start": 6442.869,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dictaran sentencia y pasaron ocho a\u00f1os",
            "start": 6445.209,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para que la suprema corte de justicia de",
            "start": 6447.699,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n revisar\u00e1 su caso y ordenara",
            "start": 6450.369,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ocho a\u00f1os que investigara en",
            "start": 6454.329,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la tortura que le hab\u00eda denunciado",
            "start": 6456.189,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sin embargo el expediente regresa al",
            "start": 6459.91,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "juzgado federal y se detiene de nuevo",
            "start": 6462.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s grave de todo esto ahora es que",
            "start": 6469.969,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "rafael mi hijo ya cumpli\u00f3 su sentencia",
            "start": 6473.329,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "el 2 de marzo del 2018",
            "start": 6478.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es decir que hace casi tres a\u00f1os que",
            "start": 6480.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 que lo mantienen preso sin base",
            "start": 6483.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "legal porque no hay justificaci\u00f3n",
            "start": 6487.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica para que mantengan a una una",
            "start": 6489.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "persona en prisi\u00f3n cuando ya cumpli\u00f3 su",
            "start": 6492.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pena su condena",
            "start": 6495.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por toda esta situaci\u00f3n el grupo de",
            "start": 6498.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo de detenci\u00f3n arbitraria del",
            "start": 6501.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de derechos humanos de la onu",
            "start": 6502.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 del caso de mi hijo lo analiz\u00f3 y",
            "start": 6504.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6508.81,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo vieron en el t\u00e9 en un tribunal en su",
            "start": 6510.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria en suecia",
            "start": 6513.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esto fue hace el a\u00f1o pasado a principios",
            "start": 6515.15,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n",
            "start": 6519.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el de este tribunal internacional orden\u00f3",
            "start": 6522.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el estado mexicano",
            "start": 6525.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que libere inmediatamente a rafael y que",
            "start": 6527.19,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "se le reponga el da\u00f1o ocasionado en",
            "start": 6530.699,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "todos estos 13 a\u00f1os",
            "start": 6533.219,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "sin embargo no ha pasado nada el se\u00f1or",
            "start": 6535.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente yo he acudido ha enviado",
            "start": 6537.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cartas a \u00e9l env\u00eda una carta a usted",
            "start": 6541.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndole toda la situaci\u00f3n hace dos",
            "start": 6544.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6546.37,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "env\u00eda carta a la secretaria de",
            "start": 6547.02,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "gobernacion al fiscal general le tocado",
            "start": 6549.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puertas que no se abren he tocado",
            "start": 6551.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puertas que se abren y dicen est\u00e1 bien",
            "start": 6553.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "lo vamos a investigar y no pasa nada",
            "start": 6555.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sonia mi hijo ya deber\u00eda estar libre",
            "start": 6559.119,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hace tres a\u00f1os",
            "start": 6563.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "deber\u00eda estar el libre si hubiera",
            "start": 6566.179,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "renunciado a practicarse los ex\u00e1menes",
            "start": 6568.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y psicol\u00f3gicos de acuerdo al",
            "start": 6571.599,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "protocolo de estambul como le llaman",
            "start": 6574.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para comprobar que fue torturado",
            "start": 6575.929,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "le han practicado ya cuatro protocolos",
            "start": 6580.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de estambul",
            "start": 6582.39,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "44 ex\u00e1menes m\u00e9dicos y 4 ex\u00e1menes",
            "start": 6585.03,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicos no pasa nada todos los",
            "start": 6587.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dict\u00e1menes concluyen que \u00e9l tiene",
            "start": 6592.06,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "secuelas f\u00edsicas y psicol\u00f3gicas debido a",
            "start": 6594.85,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "las acciones de tortura",
            "start": 6600.43,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "a los que fue sujeto durante la",
            "start": 6602.849,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n hay 2 carpetas de",
            "start": 6604.619,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n abiertas abiertas pero",
            "start": 6606.659,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "guardadas una en la fiscal\u00eda general de",
            "start": 6609.959,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y otra en la fiscal\u00eda del",
            "start": 6612.749,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 6616.439,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "a investigar la tortura por parte de los",
            "start": 6618.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "agentes estatales y otra y la de aqu\u00ed",
            "start": 6621.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por parte de los agentes de los agentes",
            "start": 6623.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "federales y militares sin embargo pues",
            "start": 6625.99,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n las carpetas abiertas",
            "start": 6628.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues yo se\u00f1or presidente vengo aqu\u00ed como",
            "start": 6632.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "periodista yo le digo y yo estoy segura",
            "start": 6636.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que en un principio la detenci\u00f3n de mi",
            "start": 6639.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hijo fue consigna por mi trabajo",
            "start": 6641.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "period\u00edstico",
            "start": 6643.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me est\u00e1n a m\u00ed me han roto el",
            "start": 6646.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n 13 a\u00f1os he estado y hemos",
            "start": 6648.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguido todos los procedimientos de",
            "start": 6651.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "acuerdo a como se dice en la ley todo",
            "start": 6654.43,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hemos no hemos hecho hemos seguido todas",
            "start": 6658.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las reglas y procedimientos del sistema",
            "start": 6662.5,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico del sistema",
            "start": 6664.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 6667.039,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "pero el proceso no avanza se estanca y",
            "start": 6669.4,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s grave como le digo es que mi hijo",
            "start": 6672.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya deber\u00eda estar libre deber\u00eda estar",
            "start": 6674.409,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "libre hasta tres a\u00f1os si hubiera",
            "start": 6677.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "denuncia si hubiera renunciado a hacerse",
            "start": 6678.55,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esos ex\u00e1menes",
            "start": 6680.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y la onu y estoy de acuerdo con ella en",
            "start": 6683.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n que despu\u00e9s a estas alturas",
            "start": 6685.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 13 a\u00f1os",
            "start": 6687.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no quieren darle la libertad",
            "start": 6690.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no quieren el sistema judicial no quiere",
            "start": 6693.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "aceptar que se equivoc\u00f3",
            "start": 6697.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque se equivoc\u00f3",
            "start": 6700.83,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en mi casa y en muchos otros porque en",
            "start": 6703.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo este traj\u00edn al que he andado en los",
            "start": 6706.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "penales y viviendo en los en los",
            "start": 6710.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "juzgados he visto muchas personas como",
            "start": 6712.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "yo muchas madres lastimadas",
            "start": 6715.87,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por sus hijos en prisi\u00f3n y lo que s\u00ed le",
            "start": 6718.52,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "puedo decir se\u00f1or presidente es que esta",
            "start": 6722.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guerra contra el narcotr\u00e1fico esa",
            "start": 6726.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica genocida dej\u00f3 muchas v\u00edctimas",
            "start": 6728.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "miles de muertos y desaparecidos y ser\u00e1n",
            "start": 6731.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de 18 20 a 25 a\u00f1os yo lo viv\u00ed y",
            "start": 6734.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo digo vivo en sinaloa pero eso fue en",
            "start": 6738.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 6741.44,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pero aparte de los muertos y",
            "start": 6743.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desaparecidos hay cientos de j\u00f3venes",
            "start": 6745.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "igual j\u00f3venes de 18 20 25 a\u00f1os presos",
            "start": 6748.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "siendo inocentes",
            "start": 6751.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque porque fueron una pol\u00edtica de",
            "start": 6754.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aportar n\u00fameros de dar n\u00fameros de decir",
            "start": 6758.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y justificar una pol\u00edtica para intereses",
            "start": 6761.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6765.72,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y bueno estoy aqu\u00ed por eso se\u00f1or",
            "start": 6768.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente quisiera como madre como",
            "start": 6771.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "periodista eso le digo como madre que",
            "start": 6774.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estoy en el lugar de muchas personas que",
            "start": 6777.17,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "yo he conocido y que est\u00e1n en mi",
            "start": 6779.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y bueno quiz\u00e1s usted pueda",
            "start": 6780.65,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decirme que esto",
            "start": 6783.65,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no le corresponde a lo que esto",
            "start": 6785.73,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "corresponde haga",
            "start": 6787.53,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "a este que el de la autonom\u00eda de los",
            "start": 6789.429,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poderes al poder judicial pero pues lo",
            "start": 6791.439,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que yo le digo hitler",
            "start": 6795.189,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es que usted es el responsable de la",
            "start": 6797.949,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de la paz del estado",
            "start": 6801.969,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de derecho de este pa\u00eds",
            "start": 6803.829,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y quisiera",
            "start": 6807.29,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pedirle",
            "start": 6809.51,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "requerirle que se solucione esta",
            "start": 6812.01,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y que sea la justicia usted",
            "start": 6814.839,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "d\u00edgame que m\u00e1s tengo yo que hacer para",
            "start": 6816.699,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que se haga justicia",
            "start": 6819.069,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno pues vamos a atenderlos y es",
            "start": 6822.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad",
            "start": 6825.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a",
            "start": 6828.05,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n que habl\u00e9",
            "start": 6832.289,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "contigo este",
            "start": 6834.269,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y si es como t\u00fa lo est\u00e1s planteando no",
            "start": 6836.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiene por qu\u00e9 estar tu hijo en la c\u00e1rcel",
            "start": 6840.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y de inmediato tiene que este procurarse",
            "start": 6843.46,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 6847.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 6850.55,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "este asunto est\u00e9 en el poder judicial",
            "start": 6853.06,
            "duration": 11.349
        },
        {
            "text": "tenemos una relaci\u00f3n de respeto de",
            "start": 6860.07,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "independencia de poderes de autonom\u00eda",
            "start": 6864.409,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de cooperaci\u00f3n",
            "start": 6867.26,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "con el poder judicial sobre todo con la",
            "start": 6870.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia con el",
            "start": 6874.649,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 6876.599,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "justicia y hablar\u00edamos con \u00e9l para este",
            "start": 6878.789,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "resolverlo",
            "start": 6883.579,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "se quiere comenta arriba",
            "start": 6885.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y hasta donde te escuche la corte",
            "start": 6887.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 favorablemente que se",
            "start": 6891.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "investigara la tortura y que el juez de",
            "start": 6893.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distrito probablemente no la investig\u00f3",
            "start": 6895.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "te atendemos con much\u00edsimo gusto en la",
            "start": 6898.04,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 6900.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vemos tu caso y vemos respetando la",
            "start": 6901.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda pero tambi\u00e9n teniendo esta",
            "start": 6905.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n como dice el presidente",
            "start": 6906.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que la tenemos este vemos la situaci\u00f3n",
            "start": 6908.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de tu hijo a la brevedad e iguala",
            "start": 6911.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "variedades o hoy este ma\u00f1ana a hoy para",
            "start": 6914.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ver en qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra y",
            "start": 6918.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tambi\u00e9n decirle que por",
            "start": 6920.75,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "instrucciones y ustedes ya de que",
            "start": 6922.49,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "recib\u00eda soledad jarqu\u00edn da tambi\u00e9n a la",
            "start": 6923.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "periodista estamos atendiendo su caso en",
            "start": 6925.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas porque ah\u00ed est\u00e1 el tema y",
            "start": 6928.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con mucho gusto la estamos atendiendo",
            "start": 6931.04,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6932.56,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ahora si la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 6934.969,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas son los",
            "start": 6939.88,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos",
            "start": 6941.889,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle presidente si bien",
            "start": 6943.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hay un tema de cultura en nuestro pa\u00eds",
            "start": 6945.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para terminar con el machismo y dem\u00e1s",
            "start": 6946.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay una demanda y tambi\u00e9n muy puntual",
            "start": 6949.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por parte de las feministas yo creo que",
            "start": 6951.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incluso de todas las mujeres es en la",
            "start": 6953.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n legal presidente ah\u00ed pues",
            "start": 6956.38,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "solamente el castigo alrededor de 11",
            "start": 6959.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por abuso sexual tambi\u00e9n hay penas",
            "start": 6961.929,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pues que al parecer no se consideran",
            "start": 6965.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "justas y que permiten este abuso contra",
            "start": 6967.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las mujeres esta violencia estos",
            "start": 6970.78,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "feminicidios",
            "start": 6972.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "quisiera saber su postura si usted",
            "start": 6973.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda que habr\u00eda que echarle un",
            "start": 6975.87,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ojito a las leyes de nuestro pa\u00eds para",
            "start": 6978.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que fueran m\u00e1s severas estos castigos",
            "start": 6980.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para evitar y erradicar tambi\u00e9n la",
            "start": 6983.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "violencia a los feminicidios y todos los",
            "start": 6986.62,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ataques hacia las mujeres que as\u00ed yo",
            "start": 6988.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "coincido de que se tienen que revisar",
            "start": 6990.31,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "las leyes esto tambi\u00e9n corresponde",
            "start": 6992.86,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6998.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "les comentaba que pronto ya va a estar",
            "start": 7003.469,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "en funciones la nueva secretaria de",
            "start": 7007.909,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica rosa isela rodr\u00edguez y",
            "start": 7011.3,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7016.059,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "se haga todo lo que sea necesario para",
            "start": 7017.97,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "garantizar la protecci\u00f3n",
            "start": 7023.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y combatir la violencia a las mujeres es",
            "start": 7027.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso todos los d\u00edas lo",
            "start": 7031.02,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hacemos pero",
            "start": 7035.56,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tenemos que aplicarnos m\u00e1s tenemos que",
            "start": 7038.33,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7044.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desterrando",
            "start": 7047.82,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "estas pr\u00e1cticas discriminatorias",
            "start": 7050.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el feminicidio que es",
            "start": 7055.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la violencia extrema",
            "start": 7059.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en contra de las mujeres",
            "start": 7061.71,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7064.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "existe ese compromiso de parte nuestra",
            "start": 7066.11,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a",
            "start": 7071.17,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "continuar trabajando yo les comento que",
            "start": 7074.349,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "ya es la hora de tambi\u00e9n preguntarle el",
            "start": 7078.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "20 de enero pues asume la presidencia",
            "start": 7085.369,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del joe biden en eeuu en china y pues",
            "start": 7086.84,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el presidente ya se sum\u00f3 estas",
            "start": 7090.499,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "felicitaciones a ali\u00f3 by the end y pues",
            "start": 7092.269,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se quiere saber si usted cuando la",
            "start": 7095.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuando va a mandar esa felicitaci\u00f3n",
            "start": 7098.209,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuando se bas\u00f3 m\u00e1s gracias si ya hemos",
            "start": 7099.679,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hablado de esto es un asunto que tiene",
            "start": 7102.65,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "que ver con la pol\u00edtica exterior de",
            "start": 7105.949,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7111.439,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 7115.829,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "a justa",
            "start": 7117.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo que establece la constituci\u00f3n del",
            "start": 7120.57,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n",
            "start": 7123.51,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que aplicar los",
            "start": 7126.949,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 7131.239,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "de no intervenci\u00f3n y de",
            "start": 7133.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 7136.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esos dos principios no intervenci\u00f3n y",
            "start": 7141.03,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 7144.809,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tienen su origen",
            "start": 7147.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en la frase memorable del presidente",
            "start": 7151.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de que entre las personas como",
            "start": 7153.87,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "entre las naciones el respeto",
            "start": 7156.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el respeto al derecho ajeno",
            "start": 7160.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es la paz",
            "start": 7163.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7167.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7169.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "porque adelantar",
            "start": 7171.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7173.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 7175.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuando termine el proceso electoral en",
            "start": 7177.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 7180.73,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "entonces nos vamos",
            "start": 7182.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pronunciado",
            "start": 7186.599,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no tenemos problema",
            "start": 7188.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7192.15,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno extranjero ni con ning\u00fan",
            "start": 7194.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "partido del extranjero",
            "start": 7198.43,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lo que queremos es apegarnos ce\u00f1irnos",
            "start": 7201.98,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica de principios",
            "start": 7207.67,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "que se abandon\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 7211.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "en materia de",
            "start": 7216.099,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "relaciones internacionales",
            "start": 7219.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo con este",
            "start": 7223.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las muestras de felicitaci\u00f3n por",
            "start": 7229.98,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "anticipado nosotros padecimos de eso",
            "start": 7234.75,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 7239.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "e hicieron fraude en una ocasi\u00f3n",
            "start": 7241.0,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "en el 2006 y todav\u00eda no se terminaban de",
            "start": 7244.3,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "contar los votos",
            "start": 7249.969,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y est\u00e1bamos pidiendo",
            "start": 7253.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "voto por voto casilla por casilla voto",
            "start": 7256.23,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "por voto casilla por casilla y este",
            "start": 7260.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente de espa\u00f1a",
            "start": 7270.199,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "se pronuncia a favor",
            "start": 7274.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "del que",
            "start": 7278.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estaba siendo impuesto como presidente",
            "start": 7284.389,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no hay ninguna duda de que fue una",
            "start": 7288.189,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n fraudulenta",
            "start": 7291.289,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 7296.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este vamos nosotros a proceder",
            "start": 7300.8,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de manera apresurada tenemos que actuar",
            "start": 7304.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con responsabilidad y no tenemos nada en",
            "start": 7308.33,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "contra de ning\u00fan candidato de ning\u00fan",
            "start": 7313.08,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 7316.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en su momento ya est\u00e9",
            "start": 7318.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nos pronunciamos",
            "start": 7323.809,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por lo que resuelva en las autoridades",
            "start": 7326.199,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "electorales porque es un proceso",
            "start": 7330.01,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "entendemos que a\u00fan no concluye",
            "start": 7332.19,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es algo parecido a lo que invent\u00f3",
            "start": 7340.989,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz y luego se mantuvo durante",
            "start": 7346.32,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el periodo posrevolucionario porque con",
            "start": 7350.83,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porfirio se crearon muchas pr\u00e1cticas",
            "start": 7353.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 7358.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que no desaparecieron despu\u00e9s de la",
            "start": 7360.15,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 7362.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por eso os dec\u00eda don daniel cos\u00edo",
            "start": 7364.449,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "villegas que ya no estaba don porfirio",
            "start": 7367.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero se ve ha quedado do\u00f1a porfiria",
            "start": 7370.3,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "porque muchas cosas surgieron",
            "start": 7374.01,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato ah\u00ed",
            "start": 7378.489,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "se edific\u00f3 el r\u00e9gimen",
            "start": 7382.389,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 7386.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo ah\u00ed",
            "start": 7389.08,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 de que las leyes",
            "start": 7392.29,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y la constituci\u00f3n se respetan en la",
            "start": 7395.809,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "forma para violarse en el fondo",
            "start": 7398.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "all\u00ed se estableci\u00f3 durante el porfiriato",
            "start": 7402.489,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fueron 34 a\u00f1os es parecido al",
            "start": 7405.96,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "neoliberalismo 36 a\u00f1os entonces se",
            "start": 7410.409,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "crearon h\u00e1bitos costumbres ah\u00ed se",
            "start": 7414.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 de que hab\u00eda divisi\u00f3n y",
            "start": 7417.909,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "equilibrio de los poderes",
            "start": 7421.03,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "en el poder de los poderes era el",
            "start": 7424.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 7427.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se estableci\u00f3 que los estados eran",
            "start": 7428.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "libres y soberanos",
            "start": 7431.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero por fin decid\u00ed a quienes gobernaban",
            "start": 7434.52,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "en los estados los hombres fuertes",
            "start": 7439.92,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "que tardaron en el poder en los estados",
            "start": 7445.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "casi lo mismo que el tardo como",
            "start": 7448.58,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "presidente gobernadores que tardaron 20",
            "start": 7451.86,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os",
            "start": 7456.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y en la constituci\u00f3n se establec\u00eda",
            "start": 7459.31,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de que deb\u00eda de haber elecciones y hab\u00eda",
            "start": 7462.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7466.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero se sab\u00eda por anticipado qui\u00e9nes",
            "start": 7468.89,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "iban a ganar",
            "start": 7472.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes como era hasta hace",
            "start": 7475.599,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 7477.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de que sali\u00f3 el candidato de un partido",
            "start": 7479.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que no voy a mencionar y ya",
            "start": 7482.47,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 7486.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y el que iba a gobernar",
            "start": 7488.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7491.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "giraba",
            "start": 7493.91,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "alrededor de quien iba a ser el",
            "start": 7495.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 7497.85,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "por ejemplo el candidato a la",
            "start": 7499.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 7501.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se acuerdan del destape",
            "start": 7502.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues sal\u00eda",
            "start": 7505.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y ya ese era el presidente",
            "start": 7508.07,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "quien cre\u00f3 lo destapado porfirio quien",
            "start": 7511.65,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fue el primer tapado",
            "start": 7517.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 7520.61,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "su compadre de por fin manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 7523.29,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "\u00e9l utiliz\u00f3 esa pr\u00e1ctica",
            "start": 7526.989,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7531.1,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed vienen",
            "start": 7533.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7535.04,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "muchas cosas de ah\u00ed viene el besamano",
            "start": 7537.52,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "bueno de ah\u00ed viene la celebraci\u00f3n",
            "start": 7542.85,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 15 de septiembre",
            "start": 7547.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque realmente el grito de",
            "start": 7551.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "independencia fue una madrugada del 16",
            "start": 7553.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero el 15 de septiembre es el",
            "start": 7555.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os o era el cumplea\u00f1os de",
            "start": 7557.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porfirio",
            "start": 7560.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consist\u00eda el de s\u00e1mano",
            "start": 7564.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues que est\u00e9",
            "start": 7567.03,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 7570.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "empiezan",
            "start": 7573.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "las felicitaciones",
            "start": 7575.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y llegaban",
            "start": 7577.63,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo pol\u00edticos los banqueros los",
            "start": 7579.29,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "grandes empresarios los hacendados",
            "start": 7583.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7588.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo para contestar",
            "start": 7590.45,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "lo tuyo de ah\u00ed surge la cargada",
            "start": 7593.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como nosotros vamos",
            "start": 7600.84,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a permitir que nos acaben",
            "start": 7604.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "quien no somos",
            "start": 7608.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "representantes de un gobierno y de un",
            "start": 7612.25,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pa\u00eds independiente libre y soberano",
            "start": 7615.29,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "porque es la cargada porque el acarreo",
            "start": 7619.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces no hay ninguna diferencia y",
            "start": 7625.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estamos esperando que se resuelvan las",
            "start": 7629.38,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "cosas ayer que sali\u00f3 un",
            "start": 7631.88,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "un twitter del presidente de trump",
            "start": 7637.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diciendo algo sobre la oficina",
            "start": 7640.489,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "administrativa y entonces todo el mundo",
            "start": 7643.739,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "diciendo ya este se acept\u00f3",
            "start": 7646.949,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "sangran este",
            "start": 7651.34,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lanzada en ese sentido en los medios y",
            "start": 7654.29,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "todo y nos lleg\u00f3 hasta ac\u00e1",
            "start": 7657.27,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "bueno pues si ya",
            "start": 7662.179,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dijo el presidente throne que esa",
            "start": 7664.869,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oficina se hiciera cargo de la",
            "start": 7667.419,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n pues ya no hay m\u00e1s que hacer",
            "start": 7669.639,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entonces ayer en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n",
            "start": 7673.469,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de seguridad entonces mi opini\u00f3n es",
            "start": 7677.469,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vamos a esperar nos est\u00e1bamos terminando",
            "start": 7680.829,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la conferencia de ayer",
            "start": 7685.85,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cuando ya estaba un twitter y ciento",
            "start": 7688.929,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "otra cosa",
            "start": 7693.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo mejor esperarnos",
            "start": 7695.04,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico va a mantener una pol\u00edtica",
            "start": 7700.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n",
            "start": 7705.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu",
            "start": 7708.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y con todos los gobiernos y no tenemos",
            "start": 7711.85,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 7714.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7720.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a mantener esta pol\u00edtica de respeto",
            "start": 7723.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mutuo",
            "start": 7726.2,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "este diferencias con nadie",
            "start": 7730.55,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "y hemos llevado una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 7734.34,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "con el gobierno del presidente de trump",
            "start": 7737.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y esperemos qu\u00e9",
            "start": 7743.8,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que decida",
            "start": 7748.13,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la autoridad electoral en eeuu las",
            "start": 7752.11,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "instancias legales quien se ha declarado",
            "start": 7755.26,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "triunfador",
            "start": 7761.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mantenga con nosotros porque lo deseamos",
            "start": 7763.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una buena relaci\u00f3n",
            "start": 7766.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en su momento vamos a",
            "start": 7769.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pronunciar nos vamos a",
            "start": 7772.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "expresar nuestro reconocimiento muy bien",
            "start": 7774.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana les parece ma\u00f1ana nos",
            "start": 7778.619,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 7782.88,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7785.13,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "usted es que tengo",
            "start": 7787.8,
            "duration": 3.589
        }
    ],
    "transcription_text": "762 bueno el d\u00eda de hoy d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de las violencias contra las mujeres se va presentar un informe de lo que se hace en el gobierno para enfrentar esta violaci\u00f3n a los derechos humanos de las mujeres todo lo relacionado con el combate a la violencia al maltrato de las mujeres en m\u00e9xico y desde luego en el mundo vamos tambi\u00e9n a presentar un informe sobre las lamentables muertes los asesinatos de periodistas y tambi\u00e9n todo lo que ha venido llevando a cabo desde que llegamos al gobierno para encontrar a personas desaparecidas sobre eso va a tratar la conferencia del d\u00eda de hoy le vamos a dar la palabra en primer lugar a la doctora licenciada doctora en derecho olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion y posteriormente va a intervenir alejando encinas carla quintana es una que es titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ese es el programa para el d\u00eda de hoy me da mucho gusto que nos acompa\u00f1an las secretarias d el gabinete del gobierno federal est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros empezamos buenos d\u00edas a todas y a todos muchas gracias a mis compa\u00f1eros de gabinete a la representante de dion de mujeres a todas ustedes por estar aqu\u00ed acompa\u00f1\u00e1ndonos el d\u00eda de hoy a la jefa de gobierno que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros muchas muchas gracias gema gracias a todas el se\u00f1or presidente con su permiso hoy nos sumamos a la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de las violencias contra las mujeres esta es una fecha emblem\u00e1tica para los movimientos de las mujeres en todo el mundo hoy damos inicio a 16 d\u00edas de activismo establecidos por la organizaci\u00f3n de naciones unidas contra las violencias hacia las mujeres con una serie de actividades que culminan el d\u00eda 10 de diciembre que es el d\u00eda internacional de los derechos humanos el machismo mata destruye las vidas de las mujeres y limite el desarrollo de nuestro pa\u00eds no permitamos que la discriminaci\u00f3n condiciona el acceso a las oportunidades olvidemos los prejuicios y estereotipos y el cambio est\u00e1 en nosotras el futuro que juntas y juntos creemos para las mujeres y las ni\u00f1as depende de nuestras acciones que el mundo se estremezca y generemos el cambio cultural que resuena a lo largo de la estructura social y del tiempo no es momento de tener o actuar a medias por mi parte les digo si no hiciera lo que estoy haciendo no tendr\u00e1 cabida en esta cuarta transformaci\u00f3n de nada sirvieron los principios y derechos plasmados en la ley si no podemos garantizar que una mujer regrese segura a su casa la sociedad nos exige la sociedad nos dice ya basta y como gobierno de mexico no no sabemos obligados a evitar la reproducci\u00f3n de un sistema cultural machista patriarcal dejamos alternativas para la paz desde las capacidades que tenemos y actuemos desde el poder personal y colectivo aportando exigiendo colaborando con firmeza y flexibilidad pasi\u00f3n y empat\u00eda inteligencia y tenacidad para defender los derechos de todas esta administraci\u00f3n pasar a la historia como una administraci\u00f3n comprometida con la igualdad aqu\u00ed hay una muestra de ello todos y todas formamos parte de este proyecto y no dejaremos a nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera reconocemos que la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de las violencias contra las mujeres y las ni\u00f1as son un gran reto porque est\u00e1n en todas partes en los sojeros en los hogares en los centros de trabajo y en nuestra convivencia diaria trabajamos para cerrar las brechas de desigualdad e impedir que la cultura del abuso del poder siga vigente en nuestras din\u00e1micas personales familiares y colectivas por eso es momento de decir basta basta de feminicidio basta de violencia pol\u00edtica contra las mujeres por raz\u00f3n de g\u00e9nero basta de las agresiones cotidianas a las 'iv hasta las desapariciones y abuso sexual de ni\u00f1as y mujeres y digamos s\u00ed a la igualdad reconocemos que todas y todos tenemos los mismos derechos y al feminismo como una forma de vida y de actuar a favor de los derechos civil de igualdad nuevamente le reitero la cuarta transformaci\u00f3n es feminista de acuerdo con los datos del inegi durante la \u00faltima d\u00e9cada las mujeres en m\u00e9jico han sufrido diversas violaciones que dan clara idea de un fen\u00f3meno estructural que debemos atender ya y que estamos atendiendo seis de cada diez mujeres han vivido alg\u00fan tipo de violencia 8 de cada 10 mujeres sienten temor de ser agredidas f\u00edsica o verbalmente al transitar por las calles ocho de cada diez cada d\u00eda 32 ni\u00f1as entre 10 y 14 a\u00f1os se convierten en madres por supuesto son v\u00edctimas de violencia en el \u00e1mbito escolar una de cada cuatro mujeres ha sufrido violencia observ\u00e1ndose mayor prevalencia de la violencia sexual la actual pandemia nos ha ense\u00f1ado que a\u00fan en situaciones de crisis la violencia no para y tiene y tiende a aumentar cada vez cada a\u00f1o en m\u00e9xico son asesinadas aproximadamente 3 mil 800 mujeres ni\u00f1as y adolescentes los datos nos demuestran que innegablemente m\u00e9xico est\u00e1 enfrentando de problemas de violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as la actual pandemia nos ha demostrado que la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as es un asunto de alta prioridad este tema es una prioridad p\u00fablica necesitamos visibilizar prevenir y atender la violencia antes de que esto ocurra pero tambi\u00e9n sancionarla aunque ninguna reparaci\u00f3n ninguna podr\u00e1 resarcir de manera total el da\u00f1o ocasionado tenemos una deuda hist\u00f3rica con las mujeres en especial con las v\u00edctimas de violencias y no podemos permitir la impunidad pero tampoco lo permitimos ni lo haremos la corrupci\u00f3n y la impunidad son parte de la violencia estructural y el estado debe hacerse responsable de no generar estas v\u00edctimas recordemos que cada mujer v\u00edctima de violencia es una persona con sue\u00f1os familia y amistades como gobierno les debemos a ellas a sus personas cercanas y a la sociedad darle seguimiento y justicia a sus casos el no hacerlo es inadmisible con este fin m\u00e9xico- a construir instituciones emanadas de sus leyes y mecanismos de articulaci\u00f3n como el sistema nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres y los respectivos sistemas estatales para fortalecerlos en mi calidad de presidenta del sistema nacional convoque a la creaci\u00f3n de un grupo interinstitucional de estrategias contra las violencias hacia las mujeres ni\u00f1as adolescentes que por sus siglas a trav\u00e9s de este grupo por primera vez estamos articulando a todas las dependencias federales en un trabajo coordinado con una perspectiva sist\u00e9mica de igualdad sustantiva perspectiva de derechos humanos y acci\u00f3n local trabajamos para cumplir los compromisos internacionales suscritos por m\u00e9xico para alcanzar los objetivos de desarrollo sustentable marcados por la agenda 2020 2030 con la oficina de la presidencia de la rep\u00fablica y coordinados con las agencias de la onu en programa en el programa spotlight financiado por la uni\u00f3n europea y que est\u00e1 centrado en prevenir el feminicidio en m\u00e9xico y en am\u00e9rica latina' los programas prioritarios del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que llegan a las personas en situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad tienen un impacto real y especial para generar bienestar en las mujeres y las ni\u00f1as tenemos la convicci\u00f3n de que actuando sobre las desigualdades estructurales podremos intervenir en las causas de las violencias y construir la igualdad en materia de prevenci\u00f3n con las transformaciones en materia de educaci\u00f3n tanto con la nueva escuela mexicana como con el programa de becas para el bienestar generamos nuevas oportunidades para las ni\u00f1as y las j\u00f3venes y los cambios culturales que combaten los estereotipos buscamos que las mujeres se conviertan en multiplicadoras de los procesos de paz como un eje fundamental para prevenir y desactivar las violencias y por eso desde en mujeres y el secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica se crearon 217 redes de mujeres constructoras de paz en m\u00e1s de 100 municipios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 120 millones de pesos la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica por su parte impulsa la cero cero tolerancia al acoso y hostigamiento sexual que 60 instituciones de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal han adoptado junto con distintas dependencias se revis\u00f3 el protocolo correspondiente y se seleccionaron a personas consejeras y se est\u00e1 capacitando a todos los funcionarios la secretaria de cultura tiene un papel fundamental en la transformaci\u00f3n social y ha incorporado en sus programas una visi\u00f3n de transformaci\u00f3n cultural que previene la violencia a trav\u00e9s de programas como equitativa y contigo en la distancia en relaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n de las violencias contra ni\u00f1as y adolescentes el cip inah logr\u00f3 el acuerdo para establecer que los 18 a\u00f1os sean la edad m\u00ednima para contraer matrimonio basta ya del matrimonio infantil y tambi\u00e9n ha desarrollado herramientas y protocolos para prevenir las violencias contra la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven por otro lado el consejo nacional de poblaci\u00f3n ha puesto en marcha la nueva fase de la estrategia nacional para prevenir el embarazo adolescente y la erradicaci\u00f3n del embarazo infantil estamos hablando que la embarazo infantil es de 10 a 14 a\u00f1os tenemos ni\u00f1as de 10 a\u00f1os que ya son madres y con \u00e9nfasis en la prevenci\u00f3n de la violencia sexual y en este mismo rubro en mujeres a trav\u00e9s del fondo para el bienestar de las mujeres invirti\u00f3 m\u00e1s de 170 millones de pesos para su implementaci\u00f3n a nivel estatal y a nivel municipal porque en el municipio es en donde sucede pr\u00e1cticamente todo en materia de atenci\u00f3n y sanci\u00f3n a las violencias la secretaria de seguridad p\u00fablica defini\u00f3 al 911 como el canal de entrada para atender las llamadas de emergencia relacionadas con violencia hacia las mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os y adolescentes en todo el pa\u00eds durante la pandemia se ha fortalecido y difundido ampliamente el servicio y se ha capacitado a su personal la comisi\u00f3n nacional para prevenir y erradicar la violencia contra las mujeres la conavim tiene un papel fundamental en la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos en la materia ampliado y fortalecido los centros de justicia para las mujeres como espacios donde las mujeres reciben atenci\u00f3n integral y donde se coordinan los diferentes servicios de apoyo a las mujeres v\u00edctimas sobrevivientes de los diversos tipos de violencia llevar servicios ah\u00ed donde las mujeres viven es clave para atender sus necesidades el instituto nacional de desarrollo social indesol mediante el programa de apoyo a las instancias de mujeres en las entidades federativas paimef apoya con servicios especializados considerados como esenciales de forma corresponsable con los estados y las organizaciones civiles garantizando su disponibilidad antes y durante la pandemia del cobi 19 asimismo aporta subsidios para la operaci\u00f3n de los centros de refugio para mujeres y sus centros de atenci\u00f3n externa que han ampliado que se han ampliado en la presente administraci\u00f3n no se escatimaron recursos todos fueron otorgados y se han ejercido el 100 por ciento de estos de estos recursos para estos centros de refugio para mujeres adem\u00e1s en coordinaci\u00f3n con el inafed con el instituto nacional de federalismo se trabaja en programas territoriales dirigidos a los hombres perpetradores de violencia entre otros el sistema nacional dif ha desarrollado herramientas que fortalecen la capacidad de respuesta para atender las violencias contra las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes por su parte la secretaria de salud da atenci\u00f3n integral y especializada a los deferencia a los diferentes tipos de violencia especialmente a la violencia sexual con base en la norma oficial mexicana 046 para garantizar el acceso a la justicia la conavim ha instalado mesas t\u00e9cnicas de acceso a la justicia en 14 entidades federativas y vamos por todas este a\u00f1o en las que participan autoridades estatales y organizaciones de la sociedad civil por su parte la unidad de apoyo al sistema de justicia en colaboraci\u00f3n con las fiscal\u00edas generales y tribunales superiores de justicia revisa y da seguimiento a procesos jur\u00eddicos relacionados entre otros con casos de violencias contra las mujeres la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a trav\u00e9s del programa misi\u00f3n gener paz y seguridad trabaja en la especializaci\u00f3n de las polic\u00edas para su actuaci\u00f3n en casos de violencia contra las mujeres se han estado capacitando a much\u00edsimos cuerpos de polic\u00eda con perspectiva de g\u00e9nero y con esta especializaci\u00f3n para su actuaci\u00f3n en los casos de violencia contra las mujeres la guardia nacional a trav\u00e9s de la divisi\u00f3n cient\u00edfica desarrolla actividades de prevenci\u00f3n y de investigaci\u00f3n como el programa internet seguro para todas y todos y con su operativo ciber guardi\u00e1n al igual que sirven investigaciones en materia de trata de personas de feminicidios pornograf\u00eda infantil y difusi\u00f3n de las alertas amber la guardia nacional ha sido un gran aliado en todas estas investigaciones cibern\u00e9ticas para fortalecer el trabajo de coordinaci\u00f3n a nivel estatal desde el inmujeres estamos impulsando la inclusi\u00f3n en las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad una agenda estrat\u00e9gica para la prevenci\u00f3n atenci\u00f3n de las violencias contra las mujeres y la violencia feminicida con la que tambi\u00e9n construimos nuevos acuerdos de acciones para la reducci\u00f3n del rezago en el acceso de justicia anteriormente los instituto de las mujeres no estaban presentes en estas mesas de seguridad y en estas mesas de construcci\u00f3n de paz hoy los institutos de la mujer en todos los estados de la rep\u00fablica tienen un lugar en estas mesas para que entiendan lo que es la perspectiva de g\u00e9nero y las violencias en contra de las mujeres a nivel municipal el indesol promueve el establecimiento de las coordinaciones municipales que son convocadas por las presidentas municipales por las presidencias perd\u00f3n municipales y las imef para promover una respuesta pronta e integral analizar y propiciar mecanismos efectivos de referencia y contrarreferencia y analizar los casos que requieran atenci\u00f3n colegiada esto es a nivel municipal y en materia de medici\u00f3n de resultados el inegi labora en la construcci\u00f3n de un sistema de evaluaci\u00f3n y desarrollo de indicadores de impacto mientras que el inmujeres coordina la obtenci\u00f3n y an\u00e1lisis de estad\u00edsticas en la materia lo que permitir\u00e1 tener mayor precisi\u00f3n para orientar la pol\u00edtica nacional focalizar acciones y mejorar la respuesta del estado mexicano en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica y de las leyes vigentes estas son s\u00f3lo algunas de las acciones realizadas de manera conjunta y coordinada que nos permiten acortar las brechas de impunidad y avanzar en la implementaci\u00f3n de las leyes para dar respuesta a las mujeres generando los cambios que la realidad nos exige el gobierno de m\u00e9xico reconoce que la pol\u00edtica nacional en esta materia es una pol\u00edtica de estado que requiere de una perspectiva sist\u00e9mica que se centre en beneficiar directamente a las poblaciones m\u00e1s vulnerables a trav\u00e9s de los servicios locales accesibles suficientes y eficientes con calidad y calidez requiere de modelos de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y sanci\u00f3n homologados que recuperen las mejores pr\u00e1cticas que permitan medir su impacto y promover mayor eficacia en el gasto p\u00fablico las demandas leg\u00edtimas de los movimientos feministas y de las mujeres independientemente de las expresiones en que se manifiestan hacen un llamado para que las instituciones seamos parte activa para garantizar la seguridad integridad y vida sin violencia para las mujeres aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero felicitar a la jefa de gobierno aqu\u00ed presente por todas las acciones y el informe que dio el domingo pasado sobre lo que est\u00e1 sucediendo en la ciudad de mexico en relaci\u00f3n precisamente con estas mesas de justicia las abogadas que atienden a las mujeres y todas las acciones que en las que se dio cuenta el domingo pasado ciertamente todas y todos somos responsables somos responsables para prevenir violencias y tenemos el poder de frenar las y de propiciar el cambio cultural que se necesita desde los hogares desde las comunidades hasta las instituciones del estado todos los \u00f3rdenes de gobierno todos los poderes de la uni\u00f3n debemos dar el ejemplo de cero tolerancia a las violencias contra las mujeres contra la corrupci\u00f3n contra la impunidad es nuestra obligaci\u00f3n dar respuesta a las mujeres que se atrevieron a buscar ayuda el gobierno de m\u00e9xico asume con tenacidad la responsabilidad para mejorar las condiciones de vida de las mujeres que est\u00e1n en mayor vulnerabilidad y trabaja para garantizar todos y cada uno de sus derechos trabajamos con empe\u00f1o en construir la paz en la cuarta transformaci\u00f3n tenemos el compromiso de construir una sociedad en la cual las violencias contra las mujeres y las ni\u00f1as sean parte del pasado est\u00e1 en manos de todas y todos nosotros hacer que el sue\u00f1o de vivir una vida libre de violencia sea en nuestro pa\u00eds una realidad muchas gracias john presidente [Aplausos] con su autorizaci\u00f3n su presidente muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a dar cuenta de la situaci\u00f3n que guardan las actividades vinculadas con la b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de personas desaparecidas y nos localizadas en nuestro pa\u00eds queremos primero dar cuenta en la primera l\u00e1mina de lo que ha sido el comportamiento hist\u00f3rico de las denuncias por desaparici\u00f3n forzada en el pa\u00eds del a\u00f1o 2006 a la fecha y afortunadamente como ustedes lo pueden registrar a pesar de que a dos mantenido una tendencia creciente hasta el a\u00f1o 19 2010 y 9 hay ya un momento de inflexi\u00f3n en donde hay una ca\u00edda significativa lo cual no significa que est\u00e9 resuelto el problema esto lo vemos con mayor nitidez en la siguiente gr\u00e1fica que es el comparativo del mismo per\u00edodo enero octubre de 2019 2020 donde desde el mes de marzo que se marca el punto de inflexi\u00f3n hay una ca\u00edda del 25 21.6 por ciento en las denuncias por la aparici\u00f3n de personas en el pa\u00eds y esperemos que esta tendencia se mantenga en pr\u00f3ximos meses de los avances m\u00e1s significativos sin embargo el problema est\u00e1 teniendo un comportamiento distinto en las distintas regiones del pa\u00eds donde ahora la mayor parte de las denuncias de desaparici\u00f3n se concentran en cinco estados particularmente jalisco que tienen m\u00e1s del 23 por ciento de las denuncia de desaparici\u00f3n forzada en el pa\u00eds y guanajuato que haber tenido una situaci\u00f3n de car\u00e1cter marginal en los \u00faltimos a\u00f1os hoy ocupa el segundo lugar en materia de desaparici\u00f3n de personas en este sentido aqu\u00ed ustedes tienen el dato tanto el an\u00e1lisis hist\u00f3rico desde 1964 a la fecha donde tenemos registradas 194 mil 849 por personas reportadas como desaparecidas de las cuales 79 mil 506 personas se mantienen como tales en la situaci\u00f3n de desaparici\u00f3n y afortunadamente m\u00e1s de 115 mil personas m\u00e1s del 59 por ciento de las personas que hist\u00f3ricamente ten\u00eda el registro que data de 1964 han sido localizados unas con vida afortunadamente en el 93 % 107 mil personas han sido localizadas con vida y lamentablemente 7.382 han sido localizadas sin vida esta situaci\u00f3n se mantiene en este comportamiento con los datos que corresponden a la actual administraci\u00f3n donde se ha registrado un conjunto de denuncias de desaparici\u00f3n por 33 mil 92 personas de las cuales se mantienen desaparecidas el 46.5 por ciento 15 mil 392 y 17 mil 17 mil 700 personas han sido localizadas de estas el 8.25 por ciento mil 461 sin vida y afortunadamente m\u00e1s del 90% de las personas localizadas han sido localizadas con vida esto tiene una correspondencia con el comportamiento actual de la b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de fuerzas clandestinas y cuerpos exhumados el dato hist\u00f3rico de a partir de de diciembre a la fecha es la ubicaci\u00f3n de 1.399 fosas clandestinas en casi todos los estados de la rep\u00fablica donde han sido exhumados 2.290 cuerpos el mayor n\u00famero de cuerpos exhumados han sido fundamentalmente en el estado de jalisco en los municipios de tlajomulco el salto y en el caso de guanajuato donde ha habido hallazgos significativos en el municipio de salvatierra y seguramente una vez que la fiscal\u00eda del estado reporte las fosas clandestinas encontradas en el municipio de cortazar incrementar\u00e1 de manera sustantiva la situaci\u00f3n de papel que est\u00e1 encontrando con fosas clandestinas y cuerpos exhumados en el estado de guanajuato donde una tendencia preocupante a este fen\u00f3meno delictivo de esta forma ustedes van a poder ver el an\u00e1lisis de el mismo periodo del primero de diciembre a noblemente 2020 como tenemos un despunte muy significativo de septiembre al mes de octubre no tenemos 200 cosas hay registradas esos rescates 204 cuerpos que seguramente la cifra ser\u00e1 mayor 1 del de sentido con los datos que tenemos ya actualizados en lo que corresponde a esta administraci\u00f3n se han exhumado dos mil 290 cuerpos de fosas clandestinas de los cuales 879 han sido identificados m\u00e1s del 38 por ciento y 500 con cuatro cuerpos han sido entregados a sus familiares hay que reconocer aqu\u00ed el trabajo y el desempe\u00f1o de la mayor parte de las fiscal\u00edas de justicia de los estados que han empezado a regresar a un trabajo cada d\u00eda m\u00e1s eficaz en lo que se refiere no solamente a las tareas de b\u00fasqueda sino tambi\u00e9n a las tareas forenses en materia de identificaci\u00f3n uno de los componentes que se ha incorporado en estas pol\u00edticas por parte del gobierno federal es incorporar la perspectiva de g\u00e9nero en las tareas de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de personas yo quisiera pedirla carla quintana que d\u00e9 cuenta de lo que estaciones en materia de b\u00fasqueda y las implicaciones que tienen los nuevos protocolos para dar una perspectiva de g\u00e9nero en este sentido buenos d\u00edas la siguiente por favor desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda en el a\u00f1o y desde el primero de enero hasta el d\u00eda de ayer la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ha realizado 630 jornadas de b\u00fasqueda en los estados en 26 entidades federativas como ah\u00ed se muestran principalmente en guerrero veracruz tamaulipas coahuila guanajuato y sinaloa la siguiente por favor del registro nacional de personas desaparecidas destaca que el 24.5 por ciento de las personas reportadas como desaparecidas son ni\u00f1as mujeres adolescentes y mujeres del total hist\u00f3rico tenemos 19 tenemos reportadas 81 mil 431 mujeres como desaparecidas no localizadas y localizadas de las cuales permanecen como desaparecidas 19 mil 450 mujeres y han sido localizadas 61 mil 981 el 98 punto 29 por ciento con vida en 1.71 sin vida en este periodo del primero de diciembre del 2018 al d\u00eda del 23 de noviembre permanecen desaparecidas tres mil quinientos cincuenta mujeres ni\u00f1as y adolescentes mujeres y han sido localizadas ocho mil 473 del cual 97 punto 91 por ciento ha sido con vida y 2.0 9% la siguiente desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda la secretaria de gobernacion observamos con mucha preocupaci\u00f3n lo que nos muestran los datos y por supuesto la realidad aqu\u00ed tenemos que recordar que estamos hablando no de n\u00fameros no de cifras sino de mujeres ni\u00f1as adolescentes familias madres que est\u00e1n buscando a sus hijas a sus hermanas a sus parejas como pueden observar en este dato que presentamos el d\u00eda de hoy del 15 de marzo de 1964 que es la primera fecha que tenemos como reporte al 23 de noviembre de este a\u00f1o tenemos 19 mil 450 ni\u00f1as mujeres adolescentes y mujeres reportadas como desaparecidas y como podr\u00e1n ver el dato muy preocupante entre los 10 y los 24 a\u00f1os tenemos m\u00e1s del 50% de mujeres ni\u00f1as adolescentes desaparecidas y el m\u00e1s alto entre los 15 y los 19 a\u00f1os este dato se replica la siguiente por favor con el dato de las mujeres ni\u00f1as y adolescentes que han sido localizadas y aqu\u00ed es muy importante porque nos preocupa mucho la revictimizaci\u00f3n que se hace desde la sociedad desde los medios cuando una ni\u00f1a una mujer adolescente una mujer es encontrada con vida queremos encontrar a todas con vida lo que nos tenemos que preocupar y preguntar es por qu\u00e9 desaparecen y luego aparecen por supuesto que son v\u00edctimas muchas de ellas de violencia sexual de violaci\u00f3n sexual una ni\u00f1a de 10 a 14 a\u00f1os que pare es v\u00edctima de violaci\u00f3n sexual una ni\u00f1a un adolescente que sale de su casa y le encontramos d\u00edas despu\u00e9s muy probablemente est\u00e1 huyendo de violencias familiares tambi\u00e9n por supuesto que todos estos datos de las mujeres est\u00e1n reportadas como desaparecidas la hip\u00f3tesis principal es la trata de personas esta hip\u00f3tesis por supuesto tiene que ser corroborada con la informaci\u00f3n que nos tienen que dar y todav\u00eda est\u00e1 pendiente que nos den las diferentes fiscal\u00edas la siguiente por favor por esta raz\u00f3n desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda la secretaria de gobernacion impulsamos dentro del protocolo homologado de b\u00fasqueda un cap\u00edtulo espec\u00edfico diferenciado para la b\u00fasqueda de las ni\u00f1as adolescentes y mujeres desaparecidas as\u00ed como toda muerte violenta de mujer tiene que ser investigada como una hip\u00f3tesis de feminicidio tambi\u00e9n toda desaparici\u00f3n de ni\u00f1a adolescente y mujer tiene que ser investigada y busca abierta una hip\u00f3tesis de b\u00fasqueda que en su desaparici\u00f3n sea por raz\u00f3n de diferentes tipos de violencias violencia sexual violencia familiar violaci\u00f3n sexual que hay que diferenciar la violencia y la violaci\u00f3n sexual trata de personas y por supuesto el feminicidio sabemos porque la realidad si no las muestra que muchas v\u00edctimas de desaparici\u00f3n son primero v\u00edctimas de desaparici\u00f3n y posteriormente lamentablemente sabemos que fueron v\u00edctimas de feminicidio en el protocolo entonces hemos destacado que toda b\u00fasqueda tiene que tener perspectiva de g\u00e9nero tambi\u00e9n ha sido invisibilizado desde la normativa que la mayor\u00eda de las personas buscadoras en este pa\u00eds son las mujeres y por eso en el protocolo homologado de b\u00fasqueda hemos destacado que todos los servidores y servidoras p\u00fablicas que atendemos a las buscadores tanto las comisiones de b\u00fasqueda las fiscal\u00edas los polic\u00edas los consulados y todas las autoridades que atendemos a las buscadoras tenemos que ser tenemos que tener perspectiva de g\u00e9nero y tenemos que ser capacitadas para para ellos finalmente todas las buscadoras han sido se han enfrentado a un sistema de justicia que es por supuesto patriarcal y un punto important\u00edsimo que ha sido apoyado tambi\u00e9n por la comunidad internacional organizaci\u00f3n de las naciones unidas comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos en el protocolo es el \u00fanico protocolo en el mundo que destaca insisto que toda desaparici\u00f3n de mujer subray\u00f3 toda desaparici\u00f3n de mujer tiene que ser investigada inmediatamente como un delito esto que significa que ning\u00fan funcionario p\u00fablico ning\u00fan ministerio p\u00fablico puede decirles se los dice pero pues ya no pues no puede decirles ya por un protocolo homologado que se tiene que esperar una hora en buscarlas que seguro se fue con el novio que seguro se fue de fiesta el protocolo destaca que inmediatamente se tiene que abrir una carpeta de investigaci\u00f3n se asume que existe uno delito este es el \u00fanico lugar en el mundo que inmediatamente a la hora uno al minuto uno se tiene que abrir una carpeta de investigaci\u00f3n la siguiente por sobre finalmente retomar que desde el gobierno de la rep\u00fablica por instrucci\u00f3n presidencial se han otorgado m\u00e1s de 333 millones de pesos en subsidios a las comisiones de de b\u00fasqueda de los cuales 76 millones han sido otorgados en la materia forense tal como lo hemos informado en anteriores ocasiones a tamaulipas la siguiente por favor en coahuila y san luis potos\u00ed se est\u00e1n en en wawel ah\u00ed existe el centro de identificaci\u00f3n humana se est\u00e1 construyendo el laboratorio de gen\u00e9tica en san lu\u00eds potos\u00ed el 31 de diciembre estar\u00e1 concluido el centro de identificaci\u00f3n humana la siguiente por favor tenemos centro de resguardos construy\u00e9ndose dos en tamaulipas uno en morelia y se entregar\u00e1n dos laboratorios m\u00f3viles en sonora para finalizar resumiendo lo que se ha hecho desde el gobierno federal en materia institucional de b\u00fasqueda de personas desaparecidas en cuanto al mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense por instrucci\u00f3n presidencial y de la secretaria de gobernacion del subsecretario encinas se han otorgado 40 millones de pesos se han destinado 40 millones de pesos iniciales para el funcionamiento del mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense se ha reconocido la competencia del comit\u00e9 de naciones unidas contra las desapariciones forzadas para conocer de peticiones individuales se ha aprobado el protocolo homologado de b\u00fasqueda insistimos con un enfoque diferenciado y con el derecho de toda persona reconociendo el derecho de toda persona a ser buscada el registro nacional de personas desaparecidas al cual nos referimos constantemente es el \u00fanico en el mundo que se actualiza en tiempo real por eso podemos saber en tiempo real cu\u00e1ntas mujeres cu\u00e1ntas ni\u00f1as cu\u00e1ntos adolescentes cu\u00e1ntos hombres son reportados como desaparecidos tambi\u00e9n se puede registrar somos el \u00fanico pa\u00eds en el mundo que se puede reportar una desaparici\u00f3n en tiempo real y tiene y puede hacerse incluso de manera an\u00f3nima y sin acudir a una fiscal\u00eda y finalmente se\u00f1or presidente este a\u00f1o se estar\u00e1 presentando a las familias a la sociedad civil un borrador de protocolo de b\u00fasqueda de ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes tal como lo obliga la ley general en materia de desaparici\u00f3n para que se abra el proceso participativo con las familias tal como se hizo este a\u00f1o con el protocolo homologado de b\u00fasqueda y en el pr\u00f3ximos d\u00edas estaremos presentando al poder legislativo diversas propuestas de reformas legislativas para dar mayores atribuciones a las comisiones de b\u00fasqueda y para mejorar el sistema forense en nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente muchas gracias y finalmente vamos a dar cuenta c\u00f3mo fue el compromiso del presidente de la situaci\u00f3n que guardan los homicidios y agravios contra las personas periodistas y quienes ejercen el derecho de libertad de expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds y lamentablemente en los \u00faltimos diez a\u00f1os hemos en una d\u00e9cada de enorme violencia contra el gremio period\u00edstico donde desde el a\u00f1o 2010 a la fecha se han cometido 138 homicidios contra periodistas en todo el pa\u00eds hay que se\u00f1alar que exactamente los tres \u00faltimos a\u00f1os han tenido un repunte repunte significativo y reconocer que este a\u00f1o es lamentablemente el a\u00f1o cuando se han cometido el mayor n\u00famero de homicidios en la \u00faltima d\u00e9cada alcanzando la cifra de 19 como lo podemos observar en la siguiente gr\u00e1fica a partir de inicios de gobierno se han registrado 38 homicidios 2 en el mes de diciembre de 2018 17 en 2019 y 19 en el 2020 hay que se\u00f1alar como lo vemos en la siguiente gr\u00e1fica que la mayor parte de estos homicidios se localizan fundamentalmente es en cantidades de la rep\u00fablica en veracruz oaxaca guerrero tamaulipas y chihuahua que concentran m\u00e1s del 51 por ciento de los homicidios cometidos contra periodistas en esta d\u00e9cada y lamentablemente esta violencia ha alcanzado tambi\u00e9n a los periodistas que est\u00e1n incorporados al mecanismo de protecci\u00f3n de defensores de derechos humanos y de periodistas en el pa\u00eds y desde la creaci\u00f3n del mecanismo en el a\u00f1o de 2017 a la fecha han sido asesinados seis periodistas incorporados al mecanismo de los cuales solamente en tres casos ya hay presuntos responsables bajo proceso de car\u00e1cter penal sin embargo el homicidio no es la \u00fanica agresi\u00f3n o violencia que enfrentan las personas dedicadas al periodismo y al ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n en lo que corresponde a los \u00faltimos cinco a\u00f1os tenemos registradas mil 52 agresiones diversas contra periodistas que van desde golpes lesiones amenazas hasta ataques a sus oficinas y queremos destacar de manera muy significativa que m\u00e1s del 40 por ciento de estas agresiones han sido identificadas como atribuibles a servidores p\u00fablicos el espacio donde se da fundamentalmente este tipo de violencias es lamentablemente en el \u00e1mbito municipal y con servidores p\u00fablicos en este \u00e1mbito de gobierno de esta manera en lo que va de la actual administraci\u00f3n en estos 38 homicidios que se han cometido los podemos ubicar el 42 por ciento en tres entidades particularmente sonora guerrero y veracruz ya que se\u00f1alar que as\u00ed como se va regionalizando el fen\u00f3meno de fosas clandestinas cuerpos exhumados desaparici\u00f3n de personas el caso de violencia contra periodistas se va ubicando en regiones espec\u00edficas del pa\u00eds pongo el ejemplo del caso de sonora en el corredor de cajeme de ciudad obreg\u00f3n hace guardias de empleo y el morcillo se est\u00e1 convirtiendo en uno de los corredores m\u00e1s violentos como sucedi\u00f3 tambi\u00e9n el municipio de iguala en el estado de guerrero cu\u00e1l es el perfil de las v\u00edctimas y de los victimarios pero que esto es importante destacarlo en el 13 por ciento de los homicidios cometidos en esta administraci\u00f3n han sido contra mujeres y representan el 13 por ciento y el 87 por ciento restante a hombres y periodistas que se dedicaban fundamentalmente a cubrir notas polic\u00edacas y notas rojas de manera importante tambi\u00e9n la nota de car\u00e1cter pol\u00edtico y curiosamente de quienes est\u00e1n dedicados a las actividades deportivas y culturales este s\u00edntoma el periodismo de investigaci\u00f3n solamente tenemos acreditado el homicidio de las personas que realizan este tipo de actividad el perfil del agresor hay que se\u00f1alar el 73 por ciento de los responsables identificados est\u00e1n vinculados con la actividad delictivas 26 por ciento a la delincuencia organizada y el 47 por ciento a la delincuencia com\u00fan y tambi\u00e9n hay que subrayarlo el 9 por ciento est\u00e1 vinculado con servidores p\u00fablicos en todo el pa\u00eds ah\u00ed vienen fundamentalmente la forma de domicilio es partir de atentados con armas de fuego y lo lamentable del asunto es que no avanzan los procesos judiciales y hay un porcentaje muy alto de impunidad porque solamente el 5 por ciento de los 38 homicidios cometidos en esta administraci\u00f3n tienen sentencia aunque en este caso porque ha hecho un trabajo de coordinaci\u00f3n con las fiscal\u00edas se han integrado carpetas de investigaci\u00f3n se encuentra bajo proceso pero la mayor parte de los homicidios cometidos en los a\u00f1os anteriores pr\u00e1cticamente est\u00e1n en la impunidad y esto por supuesto para tra\u00eddo cambios en el comportamiento del mecanismo de protecci\u00f3n las defensores de derechos humanos y periodistas donde por ejemplo hemos tenido un crecimiento muy importante en el sistema en donde tenemos a 1.313 personas ya incorporadas que est\u00e1n concentradas b\u00e1sicamente es encuestados de la rep\u00fablica en la ciudad de m\u00e9xico oaxaca michoac\u00e1n chiapas y guerrero aunque por supuesto hay que se\u00f1alar que los periodistas residentes en la ciudad de m\u00e9xico han sido desplazados de su lugar de origen la mayor\u00eda por situaciones de violencia de esta manera queremos queremos se\u00f1alar como regresamos al anterior suite para que quede claro al inicio de esta administraci\u00f3n tenemos incorporados al mecanismo 798 personas en este casi 2 a\u00f1os de gobierno se han incorporado 516 personas m\u00e1s un 60 por ciento de incremento en el n\u00famero de beneficiarios de los cuales 426 son periodistas y otros ciento 887 defensores de derechos humanos aqu\u00ed tambi\u00e9n hay que destacar que el incremento m\u00e1s significativo ha sido de mujeres tenemos incorporadas a 114 mujeres el mecanismo y el n\u00famero mayor de personas defensores de derechos humanos vinculadas al mecanismo de protecci\u00f3n son mujeres 468 mujeres que no solamente est\u00e1n en la defensa de las causas de igualdad y equidad de g\u00e9nero sino tambi\u00e9n en la lucha por la defensa del territorio de los recursos naturales en actividades muy diversas de esta manera de lo que hemos planteado pasamos al ac a la siguiente tambi\u00e9n pasamos a la siguiente y en la ruta que estamos planteando para enfrentar esta situaci\u00f3n por supuesto que tenemos que consolidar un sistema nacional de protecci\u00f3n integral que garantice la consolidaci\u00f3n de una pol\u00edtica de estado para la protecci\u00f3n de las personas defensoras de derechos humanos y periodistas pero que garantice fundamentalmente un derecho fundamental que es el derecho a la libre expresi\u00f3n esto va a implicar fortalecer la relaci\u00f3n que estamos estableciendo que hemos venido construyendo con los gobiernos de los estados en una mesa de trabajo con las 32 secretar\u00edas generales de gobierno en las entidades donde no solamente estaremos impulsando una campa\u00f1a nacional estrat\u00e9gica para el reconocimiento de la labor de las personas defensoras de derechos humanos y de periodistas sino tambi\u00e9n vamos a revisar el marco normativo y vamos a fortalecer las capacidades locales pasamos a la gr\u00e1fica y est\u00e1 regresamos estas capacidades locales est\u00e1n asociadas a la construcci\u00f3n de las unidades estatales de protecci\u00f3n para que tengan los estados capacidad de reacci\u00f3n r\u00e1pida tengan claridad en las medidas que se est\u00e1n estableciendo un mecanismo federal y tengan capacidad para enfrentarse las medidas de prevenci\u00f3n esto requiere fortalecer los mecanismos locales especializados para la atenci\u00f3n de periodistas en cada estado y en los municipios porque esto es una labor que tiene que hacerse extensivas a los municipios estableciendo enlaces de atenci\u00f3n y enlaces externos para poder tener una comunicaci\u00f3n fluida tanto con los periodistas como con las personas defensoras derechos humanos realizamos el anterior y esto va a implicar establecer algunos programas de medidas estrat\u00e9gicas fundamentales ya tenemos experiencias como las que se han hecho en chihuahua pero tambi\u00e9n las que hemos venido construyendo recientemente a ra\u00edz de planteamientos que se han hecho aqu\u00ed en esta conferencia de prensa con la mesa de trabajo que hizo se hizo en el municipio de iguala en guerrero y recientemente el acuerdo que se ha establecido con el municipio de benito ju\u00e1rez de canc\u00fan en quintana roo en donde participa tambi\u00e9n el gobierno del estado y el reto fundamental que es que tenemos que impulsar que las fiscal\u00edas estatales y la fiscal\u00eda especializada en atenci\u00f3n de los delitos contra la libertad de expresi\u00f3n cumplan con sus obligaciones en materia de justicia para revertir la impunidad que prevalece lamentablemente en esta situaci\u00f3n este es el informe que tenemos el presidente aqu\u00ed est\u00e1n algunos ejemplos de iguala y de benito ju\u00e1rez entes de lado y esperemos que esto vaya dando resultados m\u00e1s puntuales para organizar esta libertad y este derecho y irrenunciable de todas las personas en nuestro pa\u00eds muchas gracias abrimos ahora por esta mujer gracias presidente buenos d\u00edas dalila es cosa de tiempo punto tv preguntar bueno de acuerdo con los datos del secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica en lo que va del a\u00f1o bueno pues van a 777 feminicidios la diferencia bueno por ejemplo del mismo per\u00edodo en 2018 iv\u00e1n 720 es pero m\u00e1s all\u00e1 de las cifras si tienen identificados cu\u00e1les son los indicadores espec\u00edficos de las causas de este tipo de feminicidios cu\u00e1ntos por ejemplo mujeres han sido v\u00edctimas de este delito en sus propias casas para saber tambi\u00e9n qu\u00e9 impacto ha tenido por ejemplo el tema de campa\u00f1as que han emprendido en este gobierno como la de cuenta hasta diez si considera la secretaria de gobernacion si ha sido efectiva este tipo de campa\u00f1as y bueno pues tambi\u00e9n preguntarles qu\u00e9 hay del an\u00e1lisis que pudieron haber hecho en torno a los resultados para saber si este gobierno va a impulsar una fiscal\u00eda que \u00fanicamente est\u00e9 dedicada a este tipo de atender este tipo de delitos porque es m\u00e1s que claro que no son las mismas causas que los de un homicidio que no fue mi inicio por supuesto preguntar primero eso a usted ya la secretaria era bueno en lo general y decirles qu\u00e9 toda la violencia que se padece en el pa\u00eds contra mujeres y hombres pues es el fruto podrido de un modelo econ\u00f3mico materialista inhumano que se impuso durante todo el periodo neoliberal hay una profunda descomposici\u00f3n social en el pa\u00eds por qu\u00e9 en 36 a\u00f1os lo que predomin\u00f3 fue lo material el triunfar a toda costa tiene escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole elevar a rango supremo el dinero el abandono del pueblo el abandono de los j\u00f3venes mujeres y hombres y el saquear al pa\u00eds el dejar sin oportunidades de trabajo de estudio a mujeres ya hombres se les rechazaba \u00e9l solo calificar a los j\u00f3venes mujeres y hombres como ninis que ni estudian ni trabajan y no hacer nada por ellos en fin es producto toda esta violencia de un modelo injusto e inhumano autoritario y todo esto es lo que estamos cambiando atendiendo a las causas que originan la violencia considera que las causas de un homicidio son las mismas que las de un feminicidio en general s\u00ed por qu\u00e9 ha habido mucha desintegraci\u00f3n en las familias mucha p\u00e9rdida de valores entonces si necesitamos luchar por una sociedad mejor por qu\u00e9 hacer valer la justicia porque no predomine lo material por poner por delante el amor al pr\u00f3jimo por hacer de entender a todos de que solo siendo buenos podemos ser felices y una cosa que es muy importante y que hace distinto a este gobierno de los anteriores ya este gobierno no es el principal violador de los derechos humanos el estado ya no es el principal violador de los derechos humanos por qu\u00e9 no se tolera la corrupci\u00f3n la impunidad la violaci\u00f3n de los derechos humanos no hay impunidad eso hace la diferencia por eso estamos seguros de que las cosas van a ir mejorando nada m\u00e1s que es un proceso porque fueron 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica antipopular en humana produjo toda esta violencia y en especial la violencia contra las mujeres sobre lo otro si por su accionar el mismo presidente efectivamente la causa de las violencias que ocurren en contra las mujeres son multifactoriales principalmente problemas de exclusi\u00f3n econ\u00f3micas culturales sociales hist\u00f3ricas y efectivamente fue precisamente en durante el periodo del modelo neoliberal cuando se dispararon las cifras de las muertes violentas de mujeres y los feminicidios que fueron tipificados posteriormente y bueno se\u00f1alar que en ese sentido reconociendo esta situaci\u00f3n por instrucciones de la secretaria de gobernacion hemos nos hemos dado a la tarea de trabajar de manera conjunta con las fiscal\u00edas especializadas y con las fiscal\u00edas generales en las entidades federativas porque es ah\u00ed en donde se puede atender y prevenir una serie de delitos que ocurren en contra las mujeres de tal suerte que en los \u00faltimos meses hemos realizado alrededor de 30 sesiones de las mesas t\u00e9cnicas de acceso a la justicia para en 14 entidades de la rep\u00fablica particularmente en veracruz en la ciudad de mexico fue encabezada por la jefa de gobierno el arranque de estas mesas t\u00e9cnicas hemos reunido en su honor en tabasco en morelos etc\u00e9tera directamente con las y los gobernadores y con los fiscales en las entidades y hemos visto tres temas que son centrales y que tienen que ver con la revisi\u00f3n de los feminicidios una la manera en la que se est\u00e1n entregando las \u00f3rdenes y medidas de protecci\u00f3n porque necesitamos garantizar que las mujeres que se atreven a romper el silencio porque est\u00e1n viviendo alg\u00fan episodio de violencia una relaci\u00f3n de violencia tengan la protecci\u00f3n del estado y de las instituciones y medidas de protecci\u00f3n tambi\u00e9n incluidas las medidas cautelares para que se les pueda brindar protecci\u00f3n y seguridad y en un segundo tema tiene que ver precisamente con la pregunta que usted hace que es c\u00f3mo se est\u00e1n abordando los feminicidios y nosotros les hemos dicho a las fiscal\u00edas especializadas que es indispensable garantizar que cada muerte violenta de mujer sea iniciada como un feminicidio porque as\u00ed lo establecen los protocolos porque as\u00ed lo establece el modelo de protocolo latinoamericano y porque hay razones de g\u00e9nero cuando ocurre una muerte violenta de una mujer entonces hemos estado revisando eso como ustedes saben todav\u00eda en los c\u00f3digos penales estatales est\u00e1 la figura del homicidio doloso en caso de muerte violenta a la mujer pero en todo el pa\u00eds y existe la figura de feminicidio y nosotras hemos estado insistiendo much\u00edsimo en las fiscal\u00edas para las y los ministerios p\u00fablicos integren esa investigaci\u00f3n como feminicidio y usted ese tema se\u00f1or presidente que tiene que ver con la naturaleza los principios de la cuarta transformaci\u00f3n que tiene que ver con la atenci\u00f3n a quienes m\u00e1s lo necesitan con la atenci\u00f3n a las y los excluidos de siempre con la atenci\u00f3n a los m\u00e1s vulnerables tiene que ver con la identificaci\u00f3n de las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en orfandad por feminicidio esto es algo que no se hab\u00eda visibilizado en otro momento y que nosotros consideramos que es fundamental porque son al final las v\u00edctimas indirectas de estos delitos y necesitamos garantizar su protecci\u00f3n y garantizar su seguridad en muchos casos estas v\u00edctimas indirectas est\u00e1n a cargo de las abuelas maternas pero tambi\u00e9n hay algunos casos en donde ellos quedan digamos su manutenci\u00f3n en manos de la familia paterna que en muchos casos es fue la v\u00edctima el victimario de desafortunado feminicidio entonces hemos brindado protecci\u00f3n y hemos estado trabajando en un protocolo que ya que ya se emiti\u00f3 y tambi\u00e9n decir algo que es fundamental en este periodo el estado no es el problema el estado de la soluci\u00f3n y las instituciones de este estado de la cuarta transformaci\u00f3n fortalecidas tienen la posibilidad tambi\u00e9n de contribuir a eliminar las violencias en contra las mujeres y terminar\u00eda diciendo se\u00f1or presidente compa\u00f1eras compa\u00f1eros que los programas prioritarios de este gobierno est\u00e1n contribuyendo sustancialmente a disminuir los niveles de violencia porque se acortan las brechas de la desigualdad y las mujeres sobre todo tienen est\u00e1n teniendo mayores posibilidades de salir adelante sin tener una relaci\u00f3n de dependencia con las parejas en muchas ocasiones es lo que les impide salir del c\u00edrculo de la violencia y finalmente se\u00f1alar tambi\u00e9n que uno de los temas centrales que hemos identificado tiene que ver con la impunidad porque en el delito de feminicidio solamente en promedio el promedio nacional solamente se llega a una sentencia a una condena en el 50% de los casos pero tenemos algunas entidades en donde la impunidad alcanza el 98 por ciento entonces ese es un trabajo que tenemos que hacer y tejer fino con las fiscal\u00edas y las fiscal\u00edas especializadas para garantizar a las mujeres el acceso a una vida libre de violencia pero tambi\u00e9n de manera central decir que queremos llegar a tiempo que queremos llegar antes de que ocurra un feminicidio que queremos llegar antes de que ocurra la violaci\u00f3n a una mujer que queremos llegar antes de que ocurran lesiones dolosas en contra las mujeres y las ni\u00f1as y por esa raz\u00f3n estamos desplegando como ya lo explic\u00f3 la secretaria olga s\u00e1nchez cordero medidas de prevenci\u00f3n eso ser\u00eda mi parte se\u00f1or presidente gracias si me permite de la secretaria de gobernaci\u00f3n por favor esta pregunta que hayan encontrado ustedes por favor que han encontrado ustedes como autoridades federales ahora que hablaban dec\u00edan que bueno pues el estado de la soluci\u00f3n no es el problema pero que han encontrado por ejemplo con algunos estados cuando vemos que hay gobernadores por ejemplo el de pueblo hacer unas semanas como olvidar cuando dijo el que a las mujeres no desaparecen sino que se van con el novio que encuentran ustedes con ese tipo de situaciones que se mencionan pues desde puestos importantes con las mujeres se enfrentan si de entrada el gobernador dice eso qu\u00e9 dir\u00e1n las fiscal\u00edas pues ah\u00ed prevalece la cultura patriarcal y la recriminaci\u00f3n a la mujer desde luego desde desde una posici\u00f3n de gobierno yo estoy ya totalmente en contra de que se re criminaliza a las mujeres y menos por alg\u00fan tipo de funcionario efectivamente creo que este tipo de manifestaciones y de expresiones a nada pueden abonar para ir caminando en un cambio de mentalidad en un cambio tambi\u00e9n de actitud y de reeducaci\u00f3n no solamente de todos los integrantes de la familia de los j\u00f3venes sino tambi\u00e9n inclusive de los propios funcionarios que vayan cambiando su mentalidad en raz\u00f3n de tener una perspectiva de g\u00e9nero en todas sus expresiones y no la rectificaci\u00f3n de una mujer eso de que se fue con el novio y ese tipo de situaciones pero no hay que no hay que permitir las no s\u00e9 si quieres decir algo mal nadine much\u00edsimas gracias por la pregunta buenos d\u00edas realmente parte del trabajo respondiendo a tu pregunta es entender mejor el fen\u00f3meno de los feminicidios de las muertes de los asientos violentos de mujeres por eso la insistencia y la importancia de que tanto en los protocolos de investigaci\u00f3n de desapariciones y realmente es un avance significativo en t\u00e9rminos de procedimiento y tambi\u00e9n del mensaje que estamos dando a la poblaci\u00f3n a los funcionarios y las funcionarias a los que hacen la investigaci\u00f3n y la importancia de identificar estas estos tipos de violencia como lo que son delitos y parte del trabajo que tambi\u00e9n estamos haciendo es en esta identificaci\u00f3n ver c\u00f3mo el fen\u00f3meno del feminicidio tambi\u00e9n ha ido cambiando a trav\u00e9s del tiempo en unos hace a\u00f1os y estamos por lanzar un estudio con mujeres y mujeres y la mayor\u00eda de estos delitos se daban en los hogares hoy hemos visto que hay m\u00e1s hay un aumento en el n\u00famero de feminicidios en los lugares p\u00fablicos el tema de la disponibilidad de armas de fuego incrementa significativamente el riesgo de las mujeres de sufrir violencia y de sufrir violencia letal entonces es parte del trabajo que estamos haciendo en el grupo interinstitucional y con apoyo tambi\u00e9n de los organismos nacionales internacionales es entender mejor el fen\u00f3meno sin embargo la base del feminicidio y de todos los tipos de violencia son las relaciones desiguales las relaciones desiguales de poder es el machismo es esta cultura patriarcal que no reconoce la igualdad entre mujeres y hombres tanto de la fiscal\u00eda gracias de si estar\u00edan pensando que si hace falta una fiscal\u00eda especializada si no se descarta el l\u00e1ser todo lo que sea necesario para luchar seguir luchando contra la violencia a las mujeres eso bah a analizar si se va a resolver pronto yo quiero nada m\u00e1s subrayar qu\u00e9 el gobierno actual como nunca hay mujeres los cargos directivos m\u00e1s importantes nunca ser\u00eda han visto que un gabinete estudio es integrado con tantas mujeres me refiero al gobierno federal y nunca se hab\u00eda visto en mexico que una mujer fuese secretaria de gobernacion como tambi\u00e9n nunca se hab\u00eda visto en m\u00e9xico que una mujer ocupar\u00e1 el cargo de secretaria de seguridad p\u00fablica entonces las mujeres que gobierna en m\u00e9xico mujeres y hombres pero con mucha participaci\u00f3n con mucha influencia de mujeres este gobierno que represento pues va a ser todo lo que se necesite se requiere para proteger a las mujeres como se protege a todos los mexicanos y de manera muy especial a los humildes a los pobres d\u00f3nde est\u00e1n mujeres y est\u00e1n hombres porque la violencia contra las mujeres pues s\u00ed tiene que ver desde luego con el machismo pero tambi\u00e9n con las condiciones de pobreza y de marginaci\u00f3n y desigualdad en lo econ\u00f3mico en lo social que prevalece en m\u00e9xico no olvidemos existe en nuestro pa\u00eds por las pol\u00edticas a las que hice menci\u00f3n que se han venido imponiendo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social y que pues esto ha llevado a que se produzcan estos fen\u00f3menos de agresi\u00f3n de violencia contra las mujeres entonces yo repito creo que vamos a ir avanzando tengo confianza para lograr la paz la tranquilidad y que no haya agresi\u00f3n que haya violencia a las mujeres aprovechando bueno rapid\u00edsimo sobre el tema de rosario robles ayer hablaba ella de que de rosario robles ayer hablaba ella de que si est\u00e1 ya pensando en apegarse al criterio de oportunidad como testigo colaborador con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica anteriormente ella ella misma mencionaba que por presiones no colaborar\u00eda esta manera pero bueno ya acept\u00f3 que si usted ayer pero dice ya que no imputar\u00edan nada en contra del ex presidente enrique pe\u00f1a nieto pero bueno usted mismo ayer mencionaba que nada todo lo que se hac\u00eda pasaba por el visto bueno el presidente qu\u00e9 opina al respecto bueno ya he hablado bastante sobre eso creo que es muy importante el qu\u00e9 se est\u00e9 poniendo en pr\u00e1ctica este mecanismo de participaci\u00f3n de los que est\u00e1n acusados por presuntos delitos para que act\u00faen como testigos y de esta manera se conozca m\u00e1s sobre la corrupci\u00f3n y se castigue a los responsables todo esto a cambio de reducir penas o tener consideraciones para quienes est\u00e1n siendo acusados por estos presuntos delitos creo que es muy bueno el que se utilicen este mecanismo nada m\u00e1s que de vd y procurarse primero pues el qu\u00e9 no signifique acusar sin fundamentos sin pruebas que nos sirva este mecanismo para fabricar delitos porque tambi\u00e9n eso es una injusticia y al mismo tiempo qu\u00e9 si se trata de bienes sustra\u00eddos de la hacienda p\u00fablica se recuperen de sus bienes es decir que se repare el da\u00f1o eso es muy importante porque si no pues no s\u00e9 beneficia a la hacienda p\u00fablica hay que devolverle al pueblo lo robado acerca de estos casos en particular pues los tiene que resolver la fiscal\u00eda compromiso nuestro es no perseguir\u00e1 a nadie x razones pol\u00edticas no fabricar delitos y al mismo tiempo que no haya impunidad para nadie al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie pero corresponde a la fiscal\u00eda en desahogar todos estos asuntos a las 3 4 gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas soy frida guerrera columnista de fernanda tapia rompe viento y cultura colectiva e aplaudo y que bueno y espero que no sea solamente un evento por el d\u00eda 25 de noviembre y que el compromiso de estos informes en la ma\u00f1anera sean mensuales es imposible no querer aprovechar a todos los temas nuestros tres m\u00e1s importantes est\u00e1 manejado una horita y escuchando me vienen a la mente tres situaciones importantes 1 en efecto el tema del feminicidio pues se sigue debiendo en el pa\u00eds hay decenas de familias esperando tambi\u00e9n ser reunidas con la secretaria y que no son no son vistas 12 se habl\u00f3 del tema de los asesinatos de periodistas y es muy triste y lamentable qu\u00e9 en efecto ahora ya no nos est\u00e1n desapareciendo o levantando o vigilando como suced\u00eda en otros gobiernos ahora nos destrozan en redes sociales hay hordas dedicadas y en este momento si estuvi\u00e9ramos viendo los comentarios en el canal del gobierno podr\u00eda adivinar lo que se est\u00e1 escribiendo el hecho de venir a poner temas tan importantes como las violencias de g\u00e9nero nos ha hecho a muchas compa\u00f1eras [M\u00fasica] nos ha puesto en el ojo del hurac\u00e1n a muchas de nosotras donde todo tipo de cosas se nos menciona en estas redes qu\u00e9 es lo que realmente se puede hacer para que el gobierno haga este llamado a que no nada m\u00e1s necesitan asesinarnos f\u00edsicamente sino que nos aniquilan psicol\u00f3gicamente emocionalmente a nivel autoestima ejerce a generar muchas cosas el impacto sobre todo en las mujeres periodistas es es alt\u00edsimo y tres escuchando el tema del protocolo homologado de desaparici\u00f3n hay casos y ahorita particularmente estamos acompa\u00f1ando un caso en el estado de mexico dos casos donde hay mujeres con antecedentes de violencia que est\u00e1n desaparecidas y que las fiscal\u00edas de desaparecidos de desaparecidos siguen esperando \u00f3rdenes de cateo cuando ya no deber\u00eda de ser y eso suena muy bonito el hecho de que hay que esperar 72 horas este ya no hay que esperar 72 horas para hacer una denuncia y de perd\u00f3n pero la realidad es completamente diferente lo que las la gente que no se enlaza reporta no es eso qu\u00e9 es lo que realmente se debe debemos de hacer en conjunto sabemos perfectamente que esto es un tema si de 36 a\u00f1os de impunidad de corrupci\u00f3n de infinidad de situaciones de que descompuso tambi\u00e9n a toda esta sociedad pero nuevamente tratemos de resaltar que el tema de las violencias en contra de las mujeres es un tema aparte no dudo que hay homicidios de mujeres que tienen que ver con esta violencia generalizada pero ojal\u00e1 de verdad se contemple es a esa fiscal\u00eda especializada a nivel federal en torno al tema del feminicidio y que ojal\u00e1 de verdad est\u00e1 esto que ustedes nos informan no nos platican ac\u00e1 tenga repercusiones all\u00e1 afuera donde la gente sigue siendo no me quieren levantar la denuncia me dijeron que mi pareja se llev\u00f3 a mi hija y no pueden hacer nada porque es hija de los dos hu\u00e9rfanos que siguen esperando tambi\u00e9n a ser atendidos hay infinidad de cosas que ojal\u00e1 de verdad podamos ir platicando a lo largo de estos meses y que tambi\u00e9n a las mujeres defensoras y periodistas que nos dedicamos a esto se nos d\u00e9 un un \u00e9nfasis especial por toda la violencia que se genera alrededor gracias querida frida creo que el presidente atendi\u00f3 tu petici\u00f3n desde la vez anterior en el sentido de que di\u00e9ramos un informe mensual aqu\u00ed en la ma\u00f1anera y eso es lo que obviamente este es el primer informe porque apenas hace unos unas cuantas semanas as\u00ed lo lo platico el presidente y lo dijo aqu\u00ed en la ma\u00f1anera y vamos a seguir informando cada 25 de mes como lo hacemos en la secreta de gobernaci\u00f3n pero nos va a dar oportunidad del presidente de estar aqu\u00ed para informar y tienes toda la raz\u00f3n las causas del feminicidio concretamente no son las nuevas de un homicidio violento en contra de una mujer por otras razones eso es lo que estamos atendiendo todos los d\u00edas ayer me reun\u00ed con diez madres con diez madres que yo te puedo decir que emocionalmente sal\u00ed totalmente desgastado de escuchar solamente de escuchar sus sus casos que fueron verdaderamente de un dramatismo terrible tenemos mesas de justicia en la unidad de fortalecimiento al sistema de justicia y tenemos tambi\u00e9n un acorde naci\u00f3n / conavin y mesas de justicia en donde hemos avanzado much\u00edsimo en las fiscal\u00edas all\u00ed la de las diez que atend\u00eda el d\u00eda de ayer las diez tienen problemas con las fiscal\u00edas estatales las 10 y las 10 se quejaron del no avance de las fiscal\u00edas y yo les dije una cosa y se la repito ahorita la sociedad civil luch\u00f3 much\u00edsimo por tener fiscal\u00edas aut\u00f3nomas por tener fiscal\u00edas que no estuvieran cooptadas por los gobiernos estatales y el d\u00eda de ayer yo les dec\u00eda yo tengo una grave preocupaci\u00f3n y la comparto las fiscal\u00edas no les rinden cuentas como ya son aut\u00f3nomas no rinden cuentas a nadie a ninguna instancia de gobierno y ese es un tema los poderes judiciales tienen un consejo de la judicatura que vigila disciplina y revisa las actuaciones de los jueces sin embargo en las fiscal\u00edas no hay quien tenga ning\u00fan tipo no hay quien les a quienes les rindan cuentas ni tenga una revisi\u00f3n disciplina y vigilancia sobre las actuaciones en los 10 casos en los 10 casos fueron fiscal\u00edas estatales estamos coordin\u00e1ndonos con ellas yo quisiera de verdad tener esta relaci\u00f3n tan estrecha con las fiscal\u00edas y sobre todo con las fiscal\u00edas que atienden espec\u00edficamente las violencias en contra de las mujeres apoyarlas fortalecerlas s\u00e9 que est\u00e1n rebasados en muchos en muchos temas sobre todo las fiscal\u00edas por falta de presupuesto por falta de personal capacitado ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos llegar a tener una reforma constitucional de una carrera ministerial y una rendici\u00f3n de cuentas en el art\u00edculo 116 constitucional en relaci\u00f3n a la reglamentaci\u00f3n de las fiscal\u00edas en los estados para tener presupuesto para tener capacitaci\u00f3n para tener carrera ministerial y para tener estabilidad en el empleo de los propios ministerios p\u00fablicos y avanzar en las estructuras de las fiscal\u00edas para apoyarlas y fortalecer las que ah\u00ed est\u00e1 lamentablemente de los grandes problemas en mi sistema gracias coincido completamente contigo la la raz\u00f3n por la que lo ponemos en los problema el protocolo homologado de b\u00fasqueda es porque sabemos que se sigue repitiendo y que las fiscal\u00edas lo que contestan porque as\u00ed lo determinaba incluso la propia ley de lo que ellos dicen es mientras yo no tenga un elemento que me permita pensar que hay un delito por eso contest\u00f3 se fue con el novio seguro se est\u00e1 de fiesta hasta que no tenga eso o pasen 72 horas entonces puedo empezar una investigaci\u00f3n lo que cambia el protocolo homologado de b\u00fasqueda es que los obliga ahora s\u00ed legalmente a que si bien los siguen diciendo si bien sigue pasando lo sabemos perfectamente ya no pueden legalmente hacerlo y tienen consecuencias jur\u00eddicas al hacerlo no e inmediatamente en el minuto 1 se entiende que existe un delito con una desaparici\u00f3n de una mujer as\u00ed como tendr\u00eda que ser siempre con los ni\u00f1os ni\u00f1as y adolescentes que sabemos tambi\u00e9n todas las falencias que hay que hay en eso y yo agregar\u00eda aqu\u00ed cuando hablaba el \u00faltimo punto de mi intervenci\u00f3n que vamos una propuesta ante el poder ante el poder legislativo para que se pueda abrir la discusi\u00f3n p\u00fablica con familias con colectivos con sociedad civil con organizaciones internacionales una de las cosas que queremos proponer por supuesto es darle mayores facultades a las comisiones de b\u00fasqueda y ah\u00ed yo incidir agregar\u00eda lo que acaba de decir la la se\u00f1ora secretaria que tenemos que poner en la mesa discusi\u00f3n incluso las atribuciones entre el art\u00edculo 21 constitucional para que las comisiones de b\u00fasqueda tengamos m\u00e1s dientes y podamos hacer m\u00e1s de lo que la ley nos faculta hasta el d\u00eda de hoy para poder compartir compartir ciertas facultades que tienen las fiscal\u00edas para poder tener mejor mayor incidencia en la b\u00fasqueda de las personas y en la identificaci\u00f3n florencia pues este ya se inform\u00f3 y esto tiene que ver con los cambios tambi\u00e9n que se est\u00e1n llevando a cabo antes lo hemos dicho aqu\u00ed varias veces solo exist\u00eda la prensa escrita la radio la televisi\u00f3n por cierto los medios muy controlados muy al servicio del poder distantes del pueblo ahora s\u00ed est\u00e1 llevando a cabo una comunicaci\u00f3n distinta porque se tienen las redes sociales surgi\u00f3 el internet cada persona es un medio de comunicaci\u00f3n cada ciudad eso es bueno nosotros que padecimos en la oposici\u00f3n el cerco informativo como la ya no puedo usar la palabra pero los que se sientan due\u00f1os de m\u00e9xico ten\u00edan el control de los medios y se silenciaba todo pod\u00edan reprimir y hacer lo que quisieran como pasaba por ejemplo la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de 80 para pues no se les dio en los medios si el seguimiento no hubo las denuncias suficientes y as\u00ed otros casos 23 medios de comunicaci\u00f3n todos los dem\u00e1s alineados ya surge este nuevo fen\u00f3meno de comunicaci\u00f3n que permite ahora a todos expresarnos a todos ya no hay intocables t\u00fa representas un medio en donde creo que hay una directora c\u00f3mo se llama tu medio no no es pero hay una conductora que ayer me invit\u00f3 que me censur\u00f3 si faces no vuelvo pero no pasa nada no pasa nada este como ahora hay m\u00e1s libertad pues todos estamos expuestos a veces molestan en la casa beatriz es a veces objeto de cuestionamientos en las redes fuertes se meten con [M\u00fasica] jes\u00fas ya sean ustedes las mam\u00e1s es bueno pero tenemos todos que irnos acostumbrando a esta nueva realidad y desde luego debemos de procurar ser respetuosos este que no haya agresiones que no haya violencia sobre todo que no haya campa\u00f1as pagadas en las redes sociales en contra de ninguna persona los llamados bots eso es inmoral lo que pasa si usted tiene raz\u00f3n ahora todos nos hemos convertido en medios nosotros fuimos de sus medios que rompientes quer\u00edamos romper cercos con radio hablo pero tambi\u00e9n ahorita hay un grupo de youtube los que son abrazados por presidencias clases y que desgraciadamente son los principales orquestadores de estos ataques y que nuevamente ser\u00eda importante tambi\u00e9n que destaca en todos todos los queremos todos estamos por ustedes la mayor\u00eda de los que estamos en este pa\u00eds los que venimos a las ma\u00f1aneras los que votamos por usted y no por el hecho de que hayamos votado por usted implica que no tambi\u00e9n digamos los errores que hay y ese es justamente lo diferente y maravilloso de este gobierno que no ten\u00edamos antes esta democracia a este ejercicio de libertad pero desgraciadamente estos grupos de youtube los que est\u00e1n ligados o son cercanos a la presidencia son los orquestadores de estas campa\u00f1as y yo creo que s\u00ed ser\u00eda importante para todas nosotras tambi\u00e9n que desde presidencia hubiera tambi\u00e9n este estado \u00e9ste arrop\u00f3 este abrazo tres observaciones primero que nosotros no tenemos ning\u00fan grupo ya de este comunicadores no se orquesta nada desde la presidencia se los puedo garantizarle o sea no estamos a favor de esas pr\u00e1cticas o sea porque las hemos padecido antes durante muy poco le\u00eda uno un peri\u00f3dico y otro y otro y otro y era la misma nota eran los boletines porque hab\u00eda consigna a veces el mismo texto ni siquiera lo cambiada porque era la pol\u00edtica del bolet\u00edn eso existe en las redes desde luego son los que manejan los bots por eso nuestra exigencia a que face twitter den a conocer quienes les compran espacios que se transparente y que se impida eso entonces nosotros no hacemos nada de este tipo de propaganda en contra de nadie hoy sale una entrevista en universal de un periodista que dice y me gust\u00f3 s\u00ed dice si es el gobierno m\u00e1s atacado o m\u00e1s criticado m\u00e1s cuestionado pero tambi\u00e9n es el gobierno m\u00e1s defendido y eso es cierto y tambi\u00e9n habla de que a nadie se le limita su libertad ese es el fen\u00f3meno de las redes ahora muy en lo personal no como presidente de mexico sino como persona como ciudadano como luchador social he sido durante mucho tiempo que estuve en la oposici\u00f3n yo creo que lo mejor de todo de estar bien toda nuestra conciencia qu\u00e9 es o debe ser nuestro tribunal la conciencia si uno est\u00e1 haciendo el bien o uno est\u00e1 luchando por una causa justa si uno est\u00e1 ejerciendo su libertad si incluso con exceso 1 debe sentirse satisfecho con uno mismo y eso es un escudo protector pueden decir lo que sea y no pasa nada el problema es cuando se es inconsecuente cuando se dice una cosa y se hace otra cuando se miente cuando se es falso cuando se es hip\u00f3crita entonces s\u00ed este pues se preocupan porque suele pasar qu\u00e9 \u00e9l qu\u00e9 es este sueco es el mismo tiempo miedoso estas es nada m\u00e1s les gusta estar cuestionando criticando entonces cuando a ellos los cuestionan los critican se sienten muy mal muy mal entonces lo mejor es pues tambi\u00e9n con nuestra conciencia este es una recomendaci\u00f3n personal ese es el tribunal imag\u00ednense si [M\u00fasica] yo me guiara por lo que dicen de m\u00ed en los peri\u00f3dicos en los programas de radio en la televisi\u00f3n o lo que cuestionan al gobierno pues no podr\u00eda yo vivir no podr\u00eda dormir no me pod\u00eda re\u00edr no ser\u00eda feliz pero como me gu\u00edo por que tengo ideales tengo principios estoy luchando por una causa justa estamos buscando una transformaci\u00f3n del pa\u00eds lo hacemos de manera sincera de manera honesta y adem\u00e1s el pueblo nos est\u00e1 ayudando alentando animando pues pueden haber todas las campa\u00f1as en los medios y no pasa nada no nos desmoraliza al contrario si nosotros tenemos mucha fortaleza moral lo que dec\u00eda apoyando a reggae que yo siempre repito entre m\u00e1s me golpean dec\u00eda pero era una regla m\u00e1s digno me siento entonces no hay que preocuparse esto que t\u00fa mencionas y que amigos pues hasta en la familia de nosotros que se quejan de que est\u00e9 ya no quiero tener la cuenta de twitter a este lo borr\u00f3 est\u00e1 este se\u00f1or a \u00e9ste se pas\u00f3 nada hay que acostumbrarse a eso y si t\u00fa no bien con la conciencia puede no salir adelante no pero yo vengo de sinaloa s\u00ed por qu\u00e9 no le prestas el tel\u00e9fono y luego digo el micr\u00f3fono s\u00ed buenos d\u00edas a todos y disculpe si se\u00f1or presidente pero busco este este espacio para exponerle un caso de derechos humanos de violaci\u00f3n de derechos humanos muy grave que est\u00e1 sucediendo y que estoy viviendo yo en persona yo buenos d\u00edas a todos soy periodista independiente de sinaloa trabaj\u00e9 11 a\u00f1os en rio 12 hasta finales del a\u00f1o pasado y hoy soy freelance de algunos medios informativos estoy aqu\u00ed para exponerle un caso personal como le digo de violaci\u00f3n de derechos humanos y le explico a mi hijo rafael lo detuvieron de forma arbitraria hace ya 13 a\u00f1os cuando ten\u00eda 20 a\u00f1os mi hijo lo detuvieron lo torturaron polic\u00edas del estado de mexico agentes federales y militares y lo encarcelaron en una prisi\u00f3n federal por delincuencia organizada esto sucedi\u00f3 en 2008 cuando la guerra contra el narcotr\u00e1fico estaba en su apogeo cuando hab\u00eda esa coordinaci\u00f3n interinstitucional que le llamaban entre los tres niveles de gobierno para aprender a los supuestos delincuentes muchos y muchos no a pesar de que el denuncio la tortura en su momento en 2008 no se investig\u00f3 si al contrario se presentaron en el proceso un sinf\u00edn de trabas jur\u00eddicas burocr\u00e1ticas para alargar el juicio as\u00ed que pasaron cuatro a\u00f1os para que le dictaran sentencia y pasaron ocho a\u00f1os para que la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n revisar\u00e1 su caso y ordenara despu\u00e9s de ocho a\u00f1os que investigara en la tortura que le hab\u00eda denunciado sin embargo el expediente regresa al juzgado federal y se detiene de nuevo lo m\u00e1s grave de todo esto ahora es que rafael mi hijo ya cumpli\u00f3 su sentencia el 2 de marzo del 2018 es decir que hace casi tres a\u00f1os que est\u00e1 que lo mantienen preso sin base legal porque no hay justificaci\u00f3n jur\u00eddica para que mantengan a una una persona en prisi\u00f3n cuando ya cumpli\u00f3 su pena su condena por toda esta situaci\u00f3n el grupo de trabajo de detenci\u00f3n arbitraria del comit\u00e9 de derechos humanos de la onu conoci\u00f3 del caso de mi hijo lo analiz\u00f3 y lo lo vieron en el t\u00e9 en un tribunal en su sesi\u00f3n ordinaria en suecia esto fue hace el a\u00f1o pasado a principios y emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n el de este tribunal internacional orden\u00f3 el estado mexicano que libere inmediatamente a rafael y que se le reponga el da\u00f1o ocasionado en todos estos 13 a\u00f1os sin embargo no ha pasado nada el se\u00f1or presidente yo he acudido ha enviado cartas a \u00e9l env\u00eda una carta a usted explic\u00e1ndole toda la situaci\u00f3n hace dos a\u00f1os env\u00eda carta a la secretaria de gobernacion al fiscal general le tocado puertas que no se abren he tocado puertas que se abren y dicen est\u00e1 bien lo vamos a investigar y no pasa nada sonia mi hijo ya deber\u00eda estar libre hace tres a\u00f1os deber\u00eda estar el libre si hubiera renunciado a practicarse los ex\u00e1menes m\u00e9dicos y psicol\u00f3gicos de acuerdo al protocolo de estambul como le llaman para comprobar que fue torturado le han practicado ya cuatro protocolos de estambul 44 ex\u00e1menes m\u00e9dicos y 4 ex\u00e1menes psicol\u00f3gicos no pasa nada todos los dict\u00e1menes concluyen que \u00e9l tiene secuelas f\u00edsicas y psicol\u00f3gicas debido a las acciones de tortura a los que fue sujeto durante la detenci\u00f3n hay 2 carpetas de investigaci\u00f3n abiertas abiertas pero guardadas una en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y otra en la fiscal\u00eda del estado de mexico a investigar la tortura por parte de los agentes estatales y otra y la de aqu\u00ed por parte de los agentes de los agentes federales y militares sin embargo pues ah\u00ed est\u00e1n las carpetas abiertas pues yo se\u00f1or presidente vengo aqu\u00ed como periodista yo le digo y yo estoy segura que en un principio la detenci\u00f3n de mi hijo fue consigna por mi trabajo period\u00edstico a m\u00ed me est\u00e1n a m\u00ed me han roto el coraz\u00f3n 13 a\u00f1os he estado y hemos seguido todos los procedimientos de acuerdo a como se dice en la ley todo hemos no hemos hecho hemos seguido todas las reglas y procedimientos del sistema jur\u00eddico del sistema penal pero el proceso no avanza se estanca y lo m\u00e1s grave como le digo es que mi hijo ya deber\u00eda estar libre deber\u00eda estar libre hasta tres a\u00f1os si hubiera denuncia si hubiera renunciado a hacerse esos ex\u00e1menes y la onu y estoy de acuerdo con ella en la opini\u00f3n que despu\u00e9s a estas alturas despu\u00e9s de 13 a\u00f1os no quieren darle la libertad no quieren el sistema judicial no quiere aceptar que se equivoc\u00f3 porque se equivoc\u00f3 en mi casa y en muchos otros porque en todo este traj\u00edn al que he andado en los penales y viviendo en los en los juzgados he visto muchas personas como yo muchas madres lastimadas por sus hijos en prisi\u00f3n y lo que s\u00ed le puedo decir se\u00f1or presidente es que esta guerra contra el narcotr\u00e1fico esa pol\u00edtica genocida dej\u00f3 muchas v\u00edctimas miles de muertos y desaparecidos y ser\u00e1n j\u00f3venes de 18 20 a 25 a\u00f1os yo lo viv\u00ed y lo digo vivo en sinaloa pero eso fue en todo el pa\u00eds pero aparte de los muertos y desaparecidos hay cientos de j\u00f3venes igual j\u00f3venes de 18 20 25 a\u00f1os presos siendo inocentes porque porque fueron una pol\u00edtica de aportar n\u00fameros de dar n\u00fameros de decir y justificar una pol\u00edtica para intereses no s\u00e9 y bueno estoy aqu\u00ed por eso se\u00f1or presidente quisiera como madre como periodista eso le digo como madre que estoy en el lugar de muchas personas que yo he conocido y que est\u00e1n en mi situaci\u00f3n y bueno quiz\u00e1s usted pueda decirme que esto no le corresponde a lo que esto corresponde haga a este que el de la autonom\u00eda de los poderes al poder judicial pero pues lo que yo le digo hitler es que usted es el responsable de la seguridad p\u00fablica de la paz del estado de derecho de este pa\u00eds y quisiera pedirle requerirle que se solucione esta situaci\u00f3n y que sea la justicia usted d\u00edgame que m\u00e1s tengo yo que hacer para que se haga justicia bueno pues vamos a atenderlos y es nuestra responsabilidad vamos a pedirle a secretaria de gobernaci\u00f3n que habl\u00e9 contigo este y si es como t\u00fa lo est\u00e1s planteando no tiene por qu\u00e9 estar tu hijo en la c\u00e1rcel y de inmediato tiene que este procurarse la justicia aun cuando este asunto est\u00e9 en el poder judicial tenemos una relaci\u00f3n de respeto de independencia de poderes de autonom\u00eda pero tambi\u00e9n de cooperaci\u00f3n con el poder judicial sobre todo con la suprema corte de justicia con el presidente de la suprema corte de justicia y hablar\u00edamos con \u00e9l para este resolverlo se quiere comenta arriba y hasta donde te escuche la corte resolvi\u00f3 favorablemente que se investigara la tortura y que el juez de distrito probablemente no la investig\u00f3 te atendemos con much\u00edsimo gusto en la secretaria de gobernacion vemos tu caso y vemos respetando la autonom\u00eda pero tambi\u00e9n teniendo esta buena relaci\u00f3n como dice el presidente que la tenemos este vemos la situaci\u00f3n de tu hijo a la brevedad e iguala variedades o hoy este ma\u00f1ana a hoy para ver en qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra y se\u00f1or presidente tambi\u00e9n decirle que por instrucciones y ustedes ya de que recib\u00eda soledad jarqu\u00edn da tambi\u00e9n a la periodista estamos atendiendo su caso en las fiscal\u00edas porque ah\u00ed est\u00e1 el tema y con mucho gusto la estamos atendiendo gracias ahora si la compa\u00f1\u00eda gracias presidente buenos d\u00edas son los d\u00edas a todos quisiera preguntarle presidente si bien hay un tema de cultura en nuestro pa\u00eds para terminar con el machismo y dem\u00e1s hay una demanda y tambi\u00e9n muy puntual por parte de las feministas yo creo que incluso de todas las mujeres es en la cuesti\u00f3n legal presidente ah\u00ed pues solamente el castigo alrededor de 11 a\u00f1os por abuso sexual tambi\u00e9n hay penas pues que al parecer no se consideran justas y que permiten este abuso contra las mujeres esta violencia estos feminicidios quisiera saber su postura si usted considerar\u00eda que habr\u00eda que echarle un ojito a las leyes de nuestro pa\u00eds para que fueran m\u00e1s severas estos castigos para evitar y erradicar tambi\u00e9n la violencia a los feminicidios y todos los ataques hacia las mujeres que as\u00ed yo coincido de que se tienen que revisar las leyes esto tambi\u00e9n corresponde la secretaria de gobernaci\u00f3n les comentaba que pronto ya va a estar en funciones la nueva secretaria de seguridad p\u00fablica rosa isela rodr\u00edguez y qu\u00e9 se haga todo lo que sea necesario para garantizar la protecci\u00f3n y combatir la violencia a las mujeres es nuestro compromiso todos los d\u00edas lo hacemos pero tenemos que aplicarnos m\u00e1s tenemos que seguir desterrando estas pr\u00e1cticas discriminatorias el feminicidio que es la violencia extrema en contra de las mujeres y existe ese compromiso de parte nuestra as\u00ed vamos a continuar trabajando yo les comento que ya es la hora de tambi\u00e9n preguntarle el 20 de enero pues asume la presidencia del joe biden en eeuu en china y pues tambi\u00e9n el presidente ya se sum\u00f3 estas felicitaciones a ali\u00f3 by the end y pues se quiere saber si usted cuando la cuando va a mandar esa felicitaci\u00f3n cuando se bas\u00f3 m\u00e1s gracias si ya hemos hablado de esto es un asunto que tiene que ver con la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico qu\u00e9 s\u00e9 a justa lo que establece la constituci\u00f3n del art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n nosotros tenemos que aplicar los principios de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos esos dos principios no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos tienen su origen en la frase memorable del presidente ju\u00e1rez de que entre las personas como entre las naciones el respeto el respeto al derecho ajeno es la paz entonces no porque adelantar [M\u00fasica] tiempos cuando termine el proceso electoral en eeuu entonces nos vamos pronunciado no tenemos problema c\u00f3mo ning\u00fan gobierno extranjero ni con ning\u00fan partido del extranjero lo que queremos es apegarnos ce\u00f1irnos a la pol\u00edtica de principios que se abandon\u00f3 durante mucho tiempo en materia de relaciones internacionales no estamos de acuerdo con este las muestras de felicitaci\u00f3n por anticipado nosotros padecimos de eso nos e hicieron fraude en una ocasi\u00f3n en el 2006 y todav\u00eda no se terminaban de contar los votos y est\u00e1bamos pidiendo voto por voto casilla por casilla voto por voto casilla por casilla y este presidente de espa\u00f1a se pronuncia a favor del que estaba siendo impuesto como presidente que no hay ninguna duda de que fue una elecci\u00f3n fraudulenta entonces como este vamos nosotros a proceder de manera apresurada tenemos que actuar con responsabilidad y no tenemos nada en contra de ning\u00fan candidato de ning\u00fan partido en su momento ya est\u00e9 nos pronunciamos por lo que resuelva en las autoridades electorales porque es un proceso entendemos que a\u00fan no concluye es algo parecido a lo que invent\u00f3 porfirio d\u00edaz y luego se mantuvo durante el periodo posrevolucionario porque con porfirio se crearon muchas pr\u00e1cticas pol\u00edticas que no desaparecieron despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n por eso os dec\u00eda don daniel cos\u00edo villegas que ya no estaba don porfirio pero se ve ha quedado do\u00f1a porfiria porque muchas cosas surgieron durante el porfiriato ah\u00ed se edific\u00f3 el r\u00e9gimen autoritario que prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo ah\u00ed se estableci\u00f3 de que las leyes y la constituci\u00f3n se respetan en la forma para violarse en el fondo all\u00ed se estableci\u00f3 durante el porfiriato fueron 34 a\u00f1os es parecido al neoliberalismo 36 a\u00f1os entonces se crearon h\u00e1bitos costumbres ah\u00ed se estableci\u00f3 de que hab\u00eda divisi\u00f3n y equilibrio de los poderes en el poder de los poderes era el ejecutivo ah\u00ed se estableci\u00f3 que los estados eran libres y soberanos pero por fin decid\u00ed a quienes gobernaban en los estados los hombres fuertes que tardaron en el poder en los estados casi lo mismo que el tardo como presidente gobernadores que tardaron 20 30 a\u00f1os y en la constituci\u00f3n se establec\u00eda de que deb\u00eda de haber elecciones y hab\u00eda elecciones pero se sab\u00eda por anticipado qui\u00e9nes iban a ganar recuerden ustedes como era hasta hace poco de que sali\u00f3 el candidato de un partido que no voy a mencionar y ya y ella y el que iba a gobernar todo giraba alrededor de quien iba a ser el candidato por ejemplo el candidato a la presidencia se acuerdan del destape pues sal\u00eda y ya ese era el presidente quien cre\u00f3 lo destapado porfirio quien fue el primer tapado en m\u00e9xico su compadre de por fin manuel gonz\u00e1lez \u00e9l utiliz\u00f3 esa pr\u00e1ctica entonces de ah\u00ed vienen [M\u00fasica] muchas cosas de ah\u00ed viene el besamano bueno de ah\u00ed viene la celebraci\u00f3n del d\u00eda 15 de septiembre porque realmente el grito de independencia fue una madrugada del 16 pero el 15 de septiembre es el cumplea\u00f1os o era el cumplea\u00f1os de porfirio en qu\u00e9 consist\u00eda el de s\u00e1mano pues que est\u00e9 cada a\u00f1o empiezan las felicitaciones y llegaban no s\u00f3lo pol\u00edticos los banqueros los grandes empresarios los hacendados bueno y por \u00faltimo para contestar lo tuyo de ah\u00ed surge la cargada como nosotros vamos a permitir que nos acaben quien no somos representantes de un gobierno y de un pa\u00eds independiente libre y soberano porque es la cargada porque el acarreo entonces no hay ninguna diferencia y estamos esperando que se resuelvan las cosas ayer que sali\u00f3 un un twitter del presidente de trump diciendo algo sobre la oficina administrativa y entonces todo el mundo diciendo ya este se acept\u00f3 sangran este lanzada en ese sentido en los medios y todo y nos lleg\u00f3 hasta ac\u00e1 bueno pues si ya dijo el presidente throne que esa oficina se hiciera cargo de la transici\u00f3n pues ya no hay m\u00e1s que hacer entonces ayer en la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad entonces mi opini\u00f3n es vamos a esperar nos est\u00e1bamos terminando de la conferencia de ayer cuando ya estaba un twitter y ciento otra cosa entonces qu\u00e9 es lo mejor esperarnos y m\u00e9xico va a mantener una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n con el gobierno de eeuu y con todos los gobiernos y no tenemos nada que temer vamos a a mantener esta pol\u00edtica de respeto mutuo este diferencias con nadie y hemos llevado una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno del presidente de trump y esperemos qu\u00e9 de acuerdo a lo que decida la autoridad electoral en eeuu las instancias legales quien se ha declarado triunfador mantenga con nosotros porque lo deseamos una buena relaci\u00f3n en su momento vamos a pronunciar nos vamos a expresar nuestro reconocimiento muy bien nos vemos ma\u00f1ana les parece ma\u00f1ana nos vemos ma\u00f1ana usted es que tengo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:03.447449"
}