{
    "video_id": "qr-cZIulSII",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qr-cZIulSII/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARglIGUoSTAP&rs=AOn4CLDWw4-jnoXp4ztNIMRfpadZQfVJrw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qr-cZIulSII",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 26 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3998,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 344.66,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 348.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 349.83,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 357.8,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 361.55,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en la sala ya en sus casas",
            "start": 363.11,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "hoy es mi\u00e9rcoles 26 de mayo son las 19",
            "start": 366.689,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "horas con tres minutos",
            "start": 370.249,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "estamos en el palacio nacional en la",
            "start": 372.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y vamos a iniciar la",
            "start": 374.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa diaria sobre kobe",
            "start": 377.339,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "19 la pandemia causada por el",
            "start": 379.799,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coronavirus arscc off 2 hoy vamos a",
            "start": 382.259,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tener como todos los d\u00edas el informe de",
            "start": 385.019,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n sobre el estado que guarda",
            "start": 387.689,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la epidemia en m\u00e9xico cuando estamos",
            "start": 389.759,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cursando la semana n\u00famero 19 de descenso",
            "start": 391.949,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n de disminuci\u00f3n de",
            "start": 394.709,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "atenuaci\u00f3n de la epidemia 19 semanas en",
            "start": 397.499,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "proceso donde todos los indicadores de",
            "start": 401.249,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la epidemia van a la baja y en general",
            "start": 404.099,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se mantiene una situaci\u00f3n de bajo riesgo",
            "start": 408.059,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico",
            "start": 411.269,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al menos en 16 de las 32 entidades",
            "start": 412.709,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "federativas y en las restantes existe la",
            "start": 416.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n marcada por el sem\u00e1foro",
            "start": 420.389,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "amarillo o en el caso de quintana roo",
            "start": 422.039,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "por el sem\u00e1foro naranja y hemos",
            "start": 424.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "destacado ya en varias otras ocasiones",
            "start": 427.11,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de quintana roo como una",
            "start": 429.119,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "entidad federativa en donde",
            "start": 431.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la epidemia si va a la alza y va a una",
            "start": 432.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "velocidad considerable seguimos con la",
            "start": 436.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inquietud de que es muy importante",
            "start": 440.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "realizar las medidas de restricci\u00f3n de",
            "start": 442.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la movilidad para que en el estado de",
            "start": 444.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quintana roo particularmente en el",
            "start": 447.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "municipio de benito ju\u00e1rez donde se",
            "start": 449.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encuentra canc\u00fan se disminuyan los",
            "start": 451.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 455.1,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "o enseguida vamos a platicar sobre la",
            "start": 457.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para despu\u00e9s dar lugar al",
            "start": 459.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "componente tem\u00e1tico de hoy y nos da",
            "start": 463.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto recibir al doctor juan",
            "start": 465.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "carlos mart\u00ednez heine quien es el",
            "start": 467.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretario de salud del estado de oaxaca",
            "start": 469.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bienvenido estimado juan carlos como en",
            "start": 472.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otras ocasiones se es siempre un placer",
            "start": 475.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recibir a los secretarios y secretarias",
            "start": 477.43,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de salud de las entidades federativas",
            "start": 479.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que tener la oportunidad de que nos",
            "start": 481.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "compartan las experiencias directas las",
            "start": 483.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que han vivido en las entidades",
            "start": 486.49,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "federativas con el manejo local de la",
            "start": 487.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "epidemia y vemos en cada una de las",
            "start": 489.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "experiencias estoy seguro que hoy lo",
            "start": 492.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "veremos nuevamente es vivencias y no",
            "start": 494.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "solo vivencias sino situaciones que son",
            "start": 498.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muy ilustrativas del buen manejo de la",
            "start": 500.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "epidemia a nivel local de las decisiones",
            "start": 502.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que toman los gobiernos estatales para",
            "start": 505.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "irse adaptando a las circunstancias",
            "start": 508.21,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de cada entidad federativa",
            "start": 510.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el momento epid\u00e9mico",
            "start": 512.469,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "indudablemente el estado de oaxaca se",
            "start": 515.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vive una situaci\u00f3n",
            "start": 517.599,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "compleja en t\u00e9rminos de pr\u00e1cticamente",
            "start": 519.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo la geograf\u00eda es compleja es muy",
            "start": 522.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "variada la realidad social tambi\u00e9n es",
            "start": 525.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diversa y estos son algunos de los retos",
            "start": 527.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "particulares que enfrenta el estado de",
            "start": 530.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "oaxaca el estado que tiene la mayor",
            "start": 531.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cantidad de municipios de todo el pa\u00eds y",
            "start": 534.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguramente el doctor mart\u00ednez jaime nos",
            "start": 537.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "puede relatar un poco sobre esto le",
            "start": 539.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mandamos un saludo al gobernador",
            "start": 541.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alejandro murat quien desde luego como",
            "start": 542.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "titular del gobierno estatal ha estado",
            "start": 545.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo el tiempo presente en estas",
            "start": 549.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decisiones tan importantes entonces esa",
            "start": 551.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la secuencia le pido al doctor",
            "start": 554.09,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ricardo cortez si presenta el informe",
            "start": 555.47,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico enseguida yo me pondr\u00e9 de pie",
            "start": 557.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para presentar la vacunaci\u00f3n y le damos",
            "start": 559.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el espacio al secretario de salud de",
            "start": 560.96,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 563.27,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "con mucho gusto subsecretario much\u00edsimas",
            "start": 565.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 567.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 568.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio nacional y en sus casas",
            "start": 570.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretario marqu\u00e9s bienvenido y muchas",
            "start": 573.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gracias por aceptar la invitaci\u00f3n vamos",
            "start": 575.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a observar en la primera de nuestras",
            "start": 578.399,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "diapositivas la curva epid\u00e9mica que como",
            "start": 581.25,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "el subsecretario l\u00f3pez gatell ha",
            "start": 583.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mencionado durante 19 semanas seguidas",
            "start": 585.269,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ha mostrado una tendencia a la baja aqu\u00ed",
            "start": 588.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con una jorobita peque\u00f1a de un",
            "start": 592.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incremento pero posteriormente seguimos",
            "start": 595.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con un decremento del n\u00famero de casos",
            "start": 597.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "actualmente de la semana 19 a la 18 con",
            "start": 599.94,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n del 6% que pudiera",
            "start": 604.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "modificarse pero lo m\u00e1s seguro es que",
            "start": 607.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cerremos la semana epidemiol\u00f3gica con un",
            "start": 610.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "n\u00famero negativo que significar\u00eda",
            "start": 612.95,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "continuar con esta tendencia a la",
            "start": 615.39,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el n\u00famero de casos",
            "start": 618.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "totales y estimados y sobre todo tambi\u00e9n",
            "start": 620.839,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "en la de estimados activos que es",
            "start": 624.24,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "importante comentar que actualmente",
            "start": 626.43,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "solamente el 0.7 es decir",
            "start": 628.709,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "menos del 1% del total de nuestra",
            "start": 631.379,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "epidemia es lo que representa",
            "start": 634.019,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la epidemia activa estos son 17 mil 816",
            "start": 637.209,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "personas que actualmente tienen un",
            "start": 641.649,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cuadro de kobe activo ya sea en un",
            "start": 644.11,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuadro grave o un cuadro leve o moderado",
            "start": 648.91,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en total 2.6 millones de casos estimados",
            "start": 651.85,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "en toda la la epidemia ya b\u00e1sicamente",
            "start": 655.569,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estimados tambi\u00e9n personas recuperadas 2",
            "start": 659.319,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "millones de personas y 222 mil 232",
            "start": 662.259,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "personas que desafortunadamente han",
            "start": 667.269,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "perdido de la vida en esta epidemia de",
            "start": 669.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "kobe con un resultado positivo y el",
            "start": 671.949,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "virus sars con 2",
            "start": 675.16,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "sobre la ocupaci\u00f3n hospitalaria muy",
            "start": 678.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importante con un descenso del 86 por",
            "start": 679.939,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciento de la ocupaci\u00f3n actual con",
            "start": 682.519,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respecto a el m\u00e1ximo registrado en la",
            "start": 685.639,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "segunda ola en el segundo pico epid\u00e9mico",
            "start": 688.999,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "de la epidemia de lakovic 19 en nuestro",
            "start": 692.089,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds actualmente con una ocupaci\u00f3n de",
            "start": 696.35,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "camas generales del 13 por ciento dos",
            "start": 699.319,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales por arriba de lo",
            "start": 701.989,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reportado el d\u00eda de ayer al igual dos",
            "start": 703.999,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales arriba de lo",
            "start": 706.549,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reportado el de ayer en camas con",
            "start": 707.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ventilador que atienden a personas que",
            "start": 710.209,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tienen un cuadro de infecci\u00f3n",
            "start": 713.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave y que requieren",
            "start": 715.85,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de cuidados cr\u00edticos de un ventilador",
            "start": 718.339,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico un respirador mec\u00e1nico y",
            "start": 720.319,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuidados cr\u00edticos que pueden estar",
            "start": 722.989,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "dentro o fuera de una unidad terapia",
            "start": 725.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "intensiva de acuerdo a las necesidades",
            "start": 727.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de los hospitales y su reconversi\u00f3n 86%",
            "start": 730.339,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "- de camas ocupadas con respecto al pico",
            "start": 734.36,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico",
            "start": 739.149,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "el doctor l\u00f3pez gatell gracias doctor",
            "start": 741.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ricardo cortez secretario mantiene pues",
            "start": 745.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a continuar entonces con el",
            "start": 748.8,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "seguimiento de vacunaci\u00f3n",
            "start": 750.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nueva marca nueva cantidad m\u00e1xima de",
            "start": 752.93,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "aplicaciones de vacuna en un solo d\u00eda",
            "start": 756.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ayer 25 de mayo de 2021",
            "start": 759.04,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "logramos vacunar 753 1808 a personas es",
            "start": 761.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como se ve en la gr\u00e1fica el punto m\u00e1ximo",
            "start": 766.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la m\u00e1xima cantidad que hemos logrado",
            "start": 768.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hasta el momento y esto se logra gracias",
            "start": 770.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a esta remodelaci\u00f3n del operativo",
            "start": 773.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "correcaminos que hicimos a inicios de la",
            "start": 776.87,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "semana pasada con la perspectiva de",
            "start": 780.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estar vacunando por arriba de 500.000",
            "start": 782.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dosis promedio durante cada semana",
            "start": 785.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recuerden que se trata del promedio",
            "start": 788.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dado que el comportamiento de la",
            "start": 790.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en mexico y en casi todos los",
            "start": 792.41,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que est\u00e1n en este momento",
            "start": 795.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacunando tiene este comportamiento de",
            "start": 797.149,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "espigas semanales por qu\u00e9 raz\u00f3n porque",
            "start": 799.94,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "los ciclos operativos de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 802.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se van haciendo en distintos territorios",
            "start": 806.209,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en distintos municipios y una vez que se",
            "start": 808.64,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "llega al municipio se trabaja durante",
            "start": 811.459,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "toda una semana",
            "start": 812.899,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "ahora ya recortamos el tiempo de",
            "start": 814.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n anteriormente las 7 d\u00edas",
            "start": 815.87,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ahora se solamente de 4 d\u00edas",
            "start": 818.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para lograr la meta del municipio",
            "start": 820.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "enseguida se empaca y se movilizan las",
            "start": 822.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "brigadas correcaminos al otro municipio",
            "start": 826.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al que le corresponde que no",
            "start": 828.78,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "necesariamente es el que est\u00e1",
            "start": 830.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inmediatamente vecino y as\u00ed vamos",
            "start": 831.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajando pero en promedio la meta es",
            "start": 834.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lograr arriba de 500 mil dosis por",
            "start": 837.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semana la siguiente por favor esto nos",
            "start": 840.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va dando una cifra acumulada que nos",
            "start": 843.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "permite ir cubriendo el territorio",
            "start": 846.3,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nacional ahora 27 millones 709 mil 1 853",
            "start": 848.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dosis como se ve son saltos m\u00e1s grandes",
            "start": 853.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e1bamos de que casi est\u00e1bamos en",
            "start": 857.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "27 millones y tan solo hoy estamos casi",
            "start": 860.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en 28 millones es decir si logramos esta",
            "start": 863.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cantidad de vacunas iremos logrando la",
            "start": 866.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "meta queda en un buen camino para",
            "start": 868.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lograrse de acuerdo a lo comentado ya en",
            "start": 870.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "varias ocasiones estaremos terminando",
            "start": 873.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "durante las primeras semanas de junio la",
            "start": 875.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de personas de 50 a\u00f1os de",
            "start": 878.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "edad a 59 a\u00f1os de edad y muy pronto",
            "start": 881.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a anunciar ya",
            "start": 885.12,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la apertura del prerregistro para la",
            "start": 886.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "etapa 3 personas de 40 a 49 se ve aqu\u00ed",
            "start": 888.87,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en esta curva la velocidad de vacunaci\u00f3n",
            "start": 894.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en d\u00edas y cantidad de vacuna aplicada la",
            "start": 897.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 901.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto representa la cantidad de 19",
            "start": 904.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones 327 mil 543 personas que han",
            "start": 908.15,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "recibido en alg\u00fan momento ya la vacuna",
            "start": 912.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "representan ya 22 por ciento de la",
            "start": 915.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n elegible para ser vacunada la",
            "start": 918.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta 38% son esquemas",
            "start": 921.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recientes son esquemas nuevos por lo",
            "start": 924.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tanto personas que por el momento tienen",
            "start": 926.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solamente una dosis de los esquemas de",
            "start": 929.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "dos dosis y",
            "start": 932.57,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "62% son personas que o bien recibieron",
            "start": 936.22,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la vacuna cancino que s\u00f3lo requiere una",
            "start": 938.629,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "dosis o ya recibieron las dos dosis",
            "start": 940.699,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "necesarias para la cobertura total son",
            "start": 943.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "casi 12 millones de personas que tienen",
            "start": 946.009,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el esquema completo ya no les falta algo",
            "start": 948.56,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para lograr la inmunidad m\u00e1xima que se",
            "start": 951.589,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "puede lograr con la vacuna la siguiente",
            "start": 954.379,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "hoy recibimos un embarque grande 585.000",
            "start": 959.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dosis de la vacuna pzifer biotech ah\u00ed",
            "start": 962.68,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el doctor pedro zenteno como",
            "start": 966.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siempre ayud\u00e1ndonos a recibir los",
            "start": 968.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "paquetes que provienen de las distintas",
            "start": 970.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas por las rutas a\u00e9reas",
            "start": 973.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "internacionales ma\u00f1ana tendremos un",
            "start": 975.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "paquete semejante la siguiente",
            "start": 978.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se ve la distribuci\u00f3n de acuerdo",
            "start": 982.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a cada uno de los cinco tipos de vacuna",
            "start": 984.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que usamos en m\u00e9jico de las cantidades",
            "start": 986.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se han recibido suman 34 millones",
            "start": 988.59,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "878 mil 675 dosis de vacunas recibidas",
            "start": 991.41,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "desde el 23 de diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 997.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 999.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "finalmente el calendario aqu\u00ed se ve lo",
            "start": 1002.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ya ha recibido 114 mil 660 hoy 585.000",
            "start": 1004.73,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana 585.000 para un total de un",
            "start": 1010.37,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 284 mil 660 tambi\u00e9n ya tenemos",
            "start": 1013.97,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "una precisi\u00f3n de la fecha de llegada de",
            "start": 1018.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las vacunas astra z\u00e9neca del mecanismo",
            "start": 1021.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs el mecanismo solidario de la oms",
            "start": 1024.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que en d\u00edas previos estaba",
            "start": 1026.959,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "simplemente indicado que llegar\u00edan en la",
            "start": 1029.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semana pero no la precisi\u00f3n de cu\u00e1ndo",
            "start": 1030.98,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n ya hoy sabemos que llegar\u00e1n",
            "start": 1033.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana jueves 2 millones 229 mil 600",
            "start": 1035.569,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "dosis de la vacuna astraz\u00e9neca por el",
            "start": 1039.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mecanismo k\u00f3vacs",
            "start": 1042.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esto es adicional a los embarques que",
            "start": 1044.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estaremos recibiendo desde eeuu y lo que",
            "start": 1046.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se liberar\u00e1 muy pr\u00f3ximamente de la",
            "start": 1050.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "planta de la compa\u00f1\u00eda mexicana liomont",
            "start": 1053.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en donde se embasa lo que se fabrica en",
            "start": 1056.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "argentina esto nos sube la cifra ya con",
            "start": 1059.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la precisi\u00f3n de k\u00f3vacs fusil sube a 3",
            "start": 1062.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "millones 514 mil 2",
            "start": 1066.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "60 dosis son un poco m\u00e1s de 100 mil",
            "start": 1068.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dosis adicionales a las que ten\u00edamos en",
            "start": 1071.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el calendario preliminar de la semana la",
            "start": 1074.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siguiente y \u00faltima nos permite recordar",
            "start": 1076.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que existen m\u00faltiples mecanismos de",
            "start": 1078.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n si usted tiene dudas si",
            "start": 1081.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene alguna pregunta qu\u00e9 hacer si tiene",
            "start": 1083.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "alguna preocupaci\u00f3n que externar si",
            "start": 1086.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quiere registrar un evento secundario a",
            "start": 1088.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n que usted posiblemente",
            "start": 1090.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 o percibi\u00f3 o detect\u00f3 despu\u00e9s de",
            "start": 1092.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que fue vacunada entonces aqu\u00ed existen",
            "start": 1096.74,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "los mecanismos",
            "start": 1099.32,
            "duration": 10.769
        },
        {
            "text": "55 36 84 03 70 55 36 84 03 70 bien",
            "start": 1101.229,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "visitar la vacuna la p\u00e1gina vacuna cobit",
            "start": 1110.089,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "punto gob.mx el portal de internet",
            "start": 1113.359,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico sobre vacuna kobe est\u00e1 ah\u00ed es",
            "start": 1115.929,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "donde se pueden registrar los eventos",
            "start": 1118.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adversos y tambi\u00e9n registrar cualquier",
            "start": 1120.649,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en una en donde una persona",
            "start": 1123.289,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que debi\u00f3 ser vacunada pudiera haber",
            "start": 1125.179,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sido omitida del proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1127.729,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por la raz\u00f3n que sea nos preocupa en",
            "start": 1129.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "particular como hemos comentado que",
            "start": 1132.979,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nadie tenga la falta de acceso a",
            "start": 1134.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que nadie se quede sin la",
            "start": 1138.909,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "posibilidad de comunicar que no ha sido",
            "start": 1142.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "vacunada y lo \u00faltimo el doctor armando",
            "start": 1144.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vacuno es el chat bot que contesta en el",
            "start": 1146.899,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mecanismo de whatsapp",
            "start": 1151.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si usted escanea este c\u00f3digo qr que",
            "start": 1153.349,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora mismo debe estar apareciendo en la",
            "start": 1156.44,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "pantalla aproximadamente de este lado",
            "start": 1157.759,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces usted podr\u00e1 acceder",
            "start": 1159.409,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "directamente a este mecanismo",
            "start": 1161.599,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "interactivo en la plataforma whatsapp",
            "start": 1163.249,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy bien pues vamos a darle la palabra",
            "start": 1167.149,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estimado juan carlos bienvenidos nos",
            "start": 1168.769,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "interesa mucho escuchar la perspectiva",
            "start": 1171.469,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de oaxaca en la perspectiva que ustedes",
            "start": 1173.21,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "han tenido y si nos lo permiten despu\u00e9s",
            "start": 1175.489,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de tu exposici\u00f3n tenemos algunas par de",
            "start": 1177.589,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "preguntas y luego ya abrimos a los",
            "start": 1179.539,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reporteros porque pues muchas gracias y",
            "start": 1181.099,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gracias",
            "start": 1183.139,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "muy buenas noches a todos en nombre de",
            "start": 1190.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oaxaca y en nombre de nuestro gobernador",
            "start": 1193.17,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa le damos las",
            "start": 1194.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gracias por la oportunidad de estar aqu\u00ed",
            "start": 1196.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oaxaca tenemos 4.2 millones de",
            "start": 1198.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "habitantes son 570 municipios el 23 por",
            "start": 1201.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciento de los municipios del pa\u00eds se",
            "start": 1205.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encuentran en guajaca tenemos el 31 por",
            "start": 1207.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ciento de poblaci\u00f3n que se denomina",
            "start": 1209.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hablante de la lengua ind\u00edgena",
            "start": 1212.54,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso significa alrededor de 1.2 millones",
            "start": 1214.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 1217.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 12 mil localidades",
            "start": 1218.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos una distribuci\u00f3n orogr\u00e1fica",
            "start": 1220.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante y adem\u00e1s tenemos la",
            "start": 1224.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n sanitaria m\u00e1s grande del",
            "start": 1226.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esto nos ha permitido dentro de",
            "start": 1229.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todo manejar cada parte de un afecta de",
            "start": 1231.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una manera muy peculiar muy particular",
            "start": 1236.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 1239.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cuando empezamos con el problema de la",
            "start": 1243.44,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "pandemia cuando empezamos con \u00e9l con la",
            "start": 1245.419,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que se ven\u00eda la pandemia",
            "start": 1246.889,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo que empezamos a hacer es lo m\u00e1s",
            "start": 1249.2,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "importante que es la prevenci\u00f3n la",
            "start": 1251.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 1253.909,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed vemos en el inicio de la",
            "start": 1255.35,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pandemia nosotros empezamos a hacer",
            "start": 1257.75,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "nuestros modelos y vemos en esta parte",
            "start": 1259.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como ten\u00edamos un \u00edndice atr\u00e1s de",
            "start": 1261.919,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transmisibilidad de arriba del 3 punto",
            "start": 1263.659,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del tercer punto entonces en",
            "start": 1267.169,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno federal",
            "start": 1269.269,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "empezamos a hacer el protocolo de sana",
            "start": 1271.09,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "distancia y aqu\u00ed vemos como en este",
            "start": 1273.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento logramos una disminuci\u00f3n",
            "start": 1276.889,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "importante de el \u00edndice de rt posterior",
            "start": 1278.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con esto y bajo",
            "start": 1282.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el apoyo de nuestro gobernador generamos",
            "start": 1285.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l la solicitud del exhorto del uso",
            "start": 1288.47,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "obligatorio de cubrebocas entonces aqu\u00ed",
            "start": 1292.159,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vemos nuevamente como baja el \u00edndice de",
            "start": 1294.259,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y as\u00ed continuamos con todo",
            "start": 1297.019,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este proceso de informaci\u00f3n y de",
            "start": 1300.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la salud aunado a la toma",
            "start": 1303.049,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de muestras bajo estrictos protocolos",
            "start": 1306.35,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "guiados",
            "start": 1307.96,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "el gobierno federal pues entonces",
            "start": 1309.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "logramos mantener un \u00edndice de rt",
            "start": 1310.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en 1 esa es una parte",
            "start": 1314.15,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "importante que nos permiti\u00f3 controlar el",
            "start": 1317.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "proceso la siguiente por favor",
            "start": 1320.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no todo es como cuando empezamos a ver",
            "start": 1324.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el tema de que empezamos a anotar una",
            "start": 1327.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gran ausencia de pacientes en las",
            "start": 1330.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas por miedo lo que",
            "start": 1332.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nosotros empezamos a hacer fue",
            "start": 1334.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "precisamente en vez de permitir que el",
            "start": 1336.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "paciente llegar a la unidad m\u00e9dica fue",
            "start": 1338.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nosotros ir al lado al ala a la casa del",
            "start": 1340.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "paciente ir a las comunidades del",
            "start": 1344.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "paciente y entonces enfocados en un",
            "start": 1346.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n primaria a la salud",
            "start": 1349.11,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en un con unidades itinerantes de salud",
            "start": 1351.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "haciendo programas de ampliaci\u00f3n de",
            "start": 1355.16,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cobertura haciendo programas de",
            "start": 1357.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y fortalecimiento a la",
            "start": 1359.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica haciendo programas donde",
            "start": 1361.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos identificando el foco de",
            "start": 1364.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n vulnerable y tambi\u00e9n el foco",
            "start": 1367.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n ind\u00edgena hacemos este esta",
            "start": 1370.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la salud m\u00e1s que ir a buscar",
            "start": 1374.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un paciente enfermo lo que hicimos",
            "start": 1376.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros fue buscar mantener a las",
            "start": 1378.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas y las comunidades",
            "start": 1381.63,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 1384.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sin embargo pues esto no fue suficiente",
            "start": 1388.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empezamos a notar un aumento importante",
            "start": 1389.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de pacientes que empezaban",
            "start": 1392.32,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "a llegar a nuestras unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1393.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces nosotros de 2.000 camas",
            "start": 1395.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destinadas a pacientes con kobe lo que",
            "start": 1398.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hicimos fue hacer una reconversi\u00f3n en",
            "start": 1401.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nuestro punto de 529 camas",
            "start": 1404.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para pacientes cobistas",
            "start": 1407.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si quiero hacer el \u00e9nfasis en que",
            "start": 1409.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto es un trabajo en equipo con todas",
            "start": 1412.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las unidades todos los sectores",
            "start": 1415.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "james y mis bienestar se deben a este",
            "start": 1416.83,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "temex entre todos aqu\u00ed no hab\u00eda una",
            "start": 1420.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "unidad o dos unidades eran todo un",
            "start": 1424.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sistema de salud unido entonces logramos",
            "start": 1427.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "formar o logramos armar 529 camas de",
            "start": 1430.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "\u00e9stas con gran apoyo por parte del",
            "start": 1433.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobierno federal a trav\u00e9s del link xavi",
            "start": 1437.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fueron equipadas con m\u00e1s de 100",
            "start": 1438.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ventiladores monitores camas y entonces",
            "start": 1440.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con esto logramos tener aproximadamente",
            "start": 1443.44,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "225 25 camas de terapia intensiva",
            "start": 1445.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el gran apoyo insisto del",
            "start": 1450.86,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "gobierno federal logramos inaugurar tres",
            "start": 1453.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospitales espec\u00edficamente con el",
            "start": 1455.809,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hospital de la mujer el ni\u00f1o peque\u00f1o",
            "start": 1458.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "destinado para atender pacientes con el",
            "start": 1460.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospital materno-infantil de juchit\u00e1n",
            "start": 1463.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n destinado espec\u00edficamente para",
            "start": 1465.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pacientes con kobe y el hospital m\u00f3vil",
            "start": 1467.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que se coloc\u00f3 en frente del hospital de",
            "start": 1470.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la mujer y el ni\u00f1o oaxaca",
            "start": 1472.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "siempre este este gran trabajo de",
            "start": 1475.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n lo llevamos a trav\u00e9s de un",
            "start": 1478.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "centro regulador de urgencias m\u00e9dicas",
            "start": 1481.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que para saber d\u00f3nde estaban las",
            "start": 1482.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "camas disponibles cu\u00e1les eran las",
            "start": 1485.35,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas que ten\u00edan camas",
            "start": 1487.06,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "disponibles y el tipo de paciente que",
            "start": 1488.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pod\u00eda acudir a las diferentes unidades",
            "start": 1490.57,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas entonces eso nos permiti\u00f3",
            "start": 1492.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "generar un krumm de una manera funcional",
            "start": 1493.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 1496.93,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed vemos el proceso y aqu\u00ed es",
            "start": 1500.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importante que vemos nuestros dos",
            "start": 1503.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nuestros dos picos nuestras dos curvas",
            "start": 1506.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "afortunadamente entre el manejo de",
            "start": 1508.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n promoci\u00f3n y el manejo del",
            "start": 1511.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paciente y el acceso de manera temprana",
            "start": 1514.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues si llegamos a tener puntos muy",
            "start": 1517.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos pero afortunadamente nunca",
            "start": 1519.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llegamos a este proceso de saturaci\u00f3n lo",
            "start": 1521.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que s\u00ed y es importante mencionar es que",
            "start": 1524.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nosotros empezamos el inicio de la",
            "start": 1526.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en este pico y a partir de",
            "start": 1529.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este pico empezamos a ver no s\u00f3lo el",
            "start": 1532.22,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos que empez\u00f3 a disminuir",
            "start": 1534.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "si no vemos una disminuci\u00f3n importante",
            "start": 1535.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en los n\u00fameros de defunciones",
            "start": 1538.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y esto bueno pues habla claro de que las",
            "start": 1541.6,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando la protecci\u00f3n a los",
            "start": 1545.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 60 a\u00f1os a los hombres",
            "start": 1548.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os que es donde se",
            "start": 1550.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presenta la mayor morbimortalidad y",
            "start": 1553.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "empezamos a ver esta disminuci\u00f3n",
            "start": 1556.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante continuamos viendo como viene",
            "start": 1557.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un proceso de disminuci\u00f3n importante",
            "start": 1560.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inicia la vacunaci\u00f3n en los adultos",
            "start": 1561.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mayores inicia la vacunaci\u00f3n en los",
            "start": 1564.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "maestros y vemos como baja de manera",
            "start": 1566.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante los curos entonces estamos",
            "start": 1570.059,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "viendo como cada vez los n\u00fameros aunque",
            "start": 1572.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos encantar\u00eda estar en ceros pues cada",
            "start": 1576.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "vez los n\u00fameros son mucho m\u00e1s",
            "start": 1578.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "agradables la que sigue por favor",
            "start": 1581.34,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y bueno tambi\u00e9n es el proceso de",
            "start": 1585.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n insisto aqu\u00ed yo creo que la",
            "start": 1588.299,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "parte fundamental que hemos trabajado y",
            "start": 1591.059,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha encontrado es el trabajo en",
            "start": 1593.01,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "equipo hemos trabajado muy de la mano",
            "start": 1594.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal hemos trabajado",
            "start": 1596.669,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "muy de la mano con \u00e9l y xavi hemos",
            "start": 1598.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajado muy de la mano con el este el",
            "start": 1600.9,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "instituto del bienestar y sobre todo con",
            "start": 1603.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea correcaminos entonces gracias a",
            "start": 1606.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "eso logramos tener estos n\u00fameros tenemos",
            "start": 1609.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hemos recibido unos cien 940 mil dosis",
            "start": 1611.4,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hemos aplicado 858 mil dosis",
            "start": 1615.09,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tenemos una eficiencia de 91.2 por",
            "start": 1618.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1621.149,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hemos logrado vacunar a 335 mil adultos",
            "start": 1622.62,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mayores teniendo una cobertura de 63.1",
            "start": 1625.169,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "por ciento en los trabajadores de salud",
            "start": 1628.169,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "tenemos una aplicaci\u00f3n de 64 mil 343",
            "start": 1631.59,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hemos logrado vacunar dos mil 373",
            "start": 1636.02,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas y esto tambi\u00e9n es",
            "start": 1639.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "importante en la parte del magisterio",
            "start": 1642.809,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hemos logramos aplicar 108 mil 615",
            "start": 1644.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1648.33,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "yo creo que la parte fundamental de esto",
            "start": 1649.639,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y esta esta presentaci\u00f3n es",
            "start": 1652.219,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cuando trabajamos en equipo cuando",
            "start": 1655.45,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "trabajamos gobierno federal gobierno",
            "start": 1657.789,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estatal gobierno municipal y cada una de",
            "start": 1660.399,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "las autoridades responsables de los",
            "start": 1663.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "servicios de salud estos son los",
            "start": 1666.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "resultados donde empezamos a ver el",
            "start": 1668.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "\u00e9xito trabajar en equipo much\u00edsimas",
            "start": 1670.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1672.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias doctor juan",
            "start": 1674.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "carlos mart\u00ednez jaime secretario de",
            "start": 1676.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "salud del estado de oaxaca",
            "start": 1678.37,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y nuevamente vemos como dec\u00edamos una",
            "start": 1681.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n espec\u00edfica de la estrategia",
            "start": 1685.429,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "nacional de respuesta o de preparaci\u00f3n y",
            "start": 1688.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respuesta frente a la epidemia de kobe",
            "start": 1690.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "19 incluyendo las modalidades",
            "start": 1692.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "particulares de instrumentaci\u00f3n de la",
            "start": 1695.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estrategia correcaminos o de la pol\u00edtica",
            "start": 1698.279,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n del operativo correcaminos",
            "start": 1701.13,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y lo que destacamos cada vez y es muy",
            "start": 1703.649,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "notorio con las distintas exposiciones",
            "start": 1706.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de cada secretario o secretaria de salud",
            "start": 1708.649,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del estilo espec\u00edfico de",
            "start": 1711.419,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "integrar la informaci\u00f3n y de presentarla",
            "start": 1713.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es que cada parte del pa\u00eds en este caso",
            "start": 1715.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "representada por los estados libres y",
            "start": 1718.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "soberanos todo el caso de la ciudad de",
            "start": 1721.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1723.659,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds tiene una realidad diferente y",
            "start": 1724.559,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la estrategia general debe ser y ha sido",
            "start": 1726.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adaptada a esas realidades particulares",
            "start": 1730.429,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuando uno piensa en una estrategia de",
            "start": 1733.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "respuesta frente a una pandemia a veces",
            "start": 1735.659,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se ha quedado en la sociedad una falsa",
            "start": 1739.11,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de que todo se administra ese",
            "start": 1741.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno se dirige",
            "start": 1745.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de las oficinas federales esto es falso",
            "start": 1747.35,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo hemos explicado muchas veces desde",
            "start": 1751.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "1997 se descentraliz\u00f3 la secretaria de",
            "start": 1754.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "salud y lo que antes llam\u00e1bamos la",
            "start": 1758.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretaria hoy en realidad son 33",
            "start": 1760.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud la federal que es",
            "start": 1763.61,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "una sola para todo el pa\u00eds y 32",
            "start": 1766.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas estatales de salud las",
            "start": 1770.679,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "entidades federativas los gobiernos de",
            "start": 1773.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "las entidades federativas son",
            "start": 1775.61,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias y tienen un",
            "start": 1777.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "margen de responsabilidades espec\u00edficas",
            "start": 1780.919,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n bien establecidas en la ley",
            "start": 1785.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "general de salud pero adem\u00e1s est\u00e1n en",
            "start": 1788.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "concurrencia con lo que hace la",
            "start": 1790.549,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud federal de modo que",
            "start": 1792.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la estrategia es la misma ha sido la",
            "start": 1796.25,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "misma para todo el pa\u00eds pero la",
            "start": 1799.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esa estrategia lo que",
            "start": 1801.409,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "llamamos la t\u00e1ctica es la que",
            "start": 1803.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "corresponde a cada entidad federativa y",
            "start": 1806.78,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en todos los casos dan much\u00edsimo gusto",
            "start": 1808.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es el caso de hoy kong oaxaca",
            "start": 1810.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "observar la gran pericia la gran",
            "start": 1813.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y sobre todo la gran cercan\u00eda",
            "start": 1815.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que cada secretaria secretario de salud",
            "start": 1818.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y sus gobernadores tuvieron han tenido y",
            "start": 1821.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "siguen teniendo a la realidad concreta",
            "start": 1824.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que enfrentan en cada entidad federativa",
            "start": 1827.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces muchas gracias juan carlos por",
            "start": 1829.33,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "compartirnos esto una duda que yo tengo",
            "start": 1831.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en m\u00ed es la pregunta que te quisieras",
            "start": 1834.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hacer es como ya relataba si es conocido",
            "start": 1836.15,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "oaxaca tiene esta complejidad",
            "start": 1840.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "territorial que est\u00e1 asociada adem\u00e1s a",
            "start": 1842.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "una gran diversidad cultural es una de",
            "start": 1845.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las entidades federativas junto con",
            "start": 1849.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "chiapas que tiene la mayor diversidad de",
            "start": 1850.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblos originarios y desde luego",
            "start": 1853.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "existen espacios completos de la",
            "start": 1857.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda de oaxaca y en donde las",
            "start": 1860.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decisiones m\u00e1s cercanas al territorio se",
            "start": 1863.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "toman por usos y costumbres se toman por",
            "start": 1866.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "decisiones de las distintas asambleas",
            "start": 1868.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "comunitarias",
            "start": 1871.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1s y lo recordara todo el",
            "start": 1873.13,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablico cuando salimos de la jornada",
            "start": 1875.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia y empezamos",
            "start": 1878.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al sistema del sem\u00e1foro esto hace casi",
            "start": 1880.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o en junio de 2020 establecimos una",
            "start": 1883.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lista de municipios que en su momento le",
            "start": 1887.99,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "llam\u00e1bamos los municipios de la",
            "start": 1889.7,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "esperanza que eran aquellos municipios",
            "start": 1890.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan mantenido en una condici\u00f3n",
            "start": 1893.289,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de sem\u00e1foro verde por tener casi ning\u00fan",
            "start": 1896.57,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "caso o en algunos situaciones",
            "start": 1900.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "verdaderamente ning\u00fan caso por muchas",
            "start": 1902.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "semanas la mayor cantidad de esos",
            "start": 1904.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipios estaba en oaxaca y lo que es",
            "start": 1906.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy interesante es que a lo largo de los",
            "start": 1908.929,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "siguientes meses se mantuvieron muchos",
            "start": 1911.09,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de ellos como ahora lo relata este sin",
            "start": 1913.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "casos entonces me gusta de ver si nos",
            "start": 1915.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "puedes comentar un poco sobre c\u00f3mo",
            "start": 1919.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fueron entablando conversaciones o",
            "start": 1920.99,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el nivel municipal y",
            "start": 1924.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sobre todo con el nuevo nivel",
            "start": 1926.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunitario para que se fomentar\u00e1 este",
            "start": 1927.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "autocuidado que las comunidades fueron",
            "start": 1931.159,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "estableciendo porque aqu\u00ed si algo que es",
            "start": 1932.95,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque la parte m\u00e1s importante fue que",
            "start": 1936.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pudimos hacer esta sinergia es ten\u00edamos",
            "start": 1940.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las las las reglas del juego por decirlo",
            "start": 1943.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "as\u00ed y entonces lo que hac\u00edamos es que",
            "start": 1947.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "platicamos con la autoridad y entonces",
            "start": 1948.809,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la autoridad a trav\u00e9s del consejo de",
            "start": 1951.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cabildo hac\u00edamos un peloteo de preguntas",
            "start": 1955.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y respuestas y sobre todo tambi\u00e9n el",
            "start": 1959.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tema de que era la consecuencia o que",
            "start": 1962.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pod\u00eda pasar se abr\u00edan si no abr\u00edan cu\u00e1l",
            "start": 1964.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eran las ventajas con las cuales no eran",
            "start": 1968.52,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "las ventajas que esto se pudiera",
            "start": 1970.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presentar entonces una vez que nosotros",
            "start": 1972.059,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos esta conversaci\u00f3n",
            "start": 1974.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las autoridades se comunicaban con la",
            "start": 1976.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gente y entonces hablaban de manera",
            "start": 1979.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "directa con la poblaci\u00f3n blanco entonces",
            "start": 1981.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en ese momento la poblaci\u00f3n blanco",
            "start": 1984.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegaba dec\u00eda bueno pues no queremos",
            "start": 1986.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener este este proceso no queremos y",
            "start": 1988.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces se toma una decisi\u00f3n",
            "start": 1991.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "consensuada donde se cerraba la",
            "start": 1992.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "localidad entonces en ese momento se",
            "start": 1995.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cerraba la localidad y literal es",
            "start": 1997.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "imposible pasar a menos de que hubieran",
            "start": 2000.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "verdadera urgencia para para poder pasar",
            "start": 2003.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la comunidad pero fue una",
            "start": 2007.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n consensuada una decisi\u00f3n donde",
            "start": 2009.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 desde el habitante uno despu\u00e9s",
            "start": 2011.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la comunidad basada en una serie de",
            "start": 2014.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nosotros vertimos y en",
            "start": 2017.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "conjunto con el gobierno federal",
            "start": 2020.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces es esa fue yo creo que la parte",
            "start": 2021.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la parte de comunicaci\u00f3n m\u00e1s que",
            "start": 2023.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n esta parte de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 2026.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de que podamos entender como bien dice",
            "start": 2029.06,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "autor las necesidades son muy muy",
            "start": 2031.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distintos de 5 kil\u00f3metros de distancia",
            "start": 2032.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces cuando pudimos compartir las",
            "start": 2035.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesidades de cada poblaci\u00f3n de cada",
            "start": 2038.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunidad de cada localidad y saber sus",
            "start": 2040.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "necesidades entregar las posibles",
            "start": 2042.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "soluciones y eran ellos los que tomaban",
            "start": 2045.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las decisiones y efectivamente al d\u00eda de",
            "start": 2047.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hoy tenemos 75 municipios que no",
            "start": 2048.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presentan un solo caso es interesante",
            "start": 2050.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que interesante porque esto adem\u00e1s nos",
            "start": 2052.25,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "conecta con una idea general que por la",
            "start": 2055.69,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico se distingui\u00f3 en su",
            "start": 2059.929,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "estrategia se ha distinguido hasta el",
            "start": 2061.399,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "momento que el propio presidente l\u00f3pez",
            "start": 2062.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obrador lo ha mencionado una y otra vez",
            "start": 2064.82,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses se tomaron decisiones",
            "start": 2068.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "verticales decisiones de imponer estados",
            "start": 2070.389,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "de sitio pr\u00e1cticamente cierres absolutos",
            "start": 2073.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de las actividades p\u00fablicas y aqu\u00ed en",
            "start": 2077.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico durante varias semanas o meses",
            "start": 2081.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "algunos segmentos de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2084.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "curiosamente los segmentos urbanos en",
            "start": 2086.6,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "zonas adineradas un poco se resist\u00edan a",
            "start": 2090.01,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "esta idea de visualizar la diversidad",
            "start": 2095.149,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "social que tiene m\u00e9xico en lo cultural",
            "start": 2098.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico tambi\u00e9n y",
            "start": 2101.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el presidente el observador en cada",
            "start": 2105.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "momento insist\u00eda en esto que para",
            "start": 2107.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nosotros es motivo de satisfacci\u00f3n",
            "start": 2111.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respecto a la estrategia de respuesta a",
            "start": 2112.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la epidemia en un pa\u00eds con tanta",
            "start": 2115.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desigualdad social y econ\u00f3mica no se",
            "start": 2117.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueden establecer imposiciones que",
            "start": 2121.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vulneran ya no digamos s\u00f3lo los derechos",
            "start": 2124.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sino las condiciones fundamentales de",
            "start": 2126.85,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "vida de las personas la mitad de la",
            "start": 2129.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de m\u00e9xico vive al d\u00eda vive en",
            "start": 2131.36,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "condiciones de pobreza",
            "start": 2134.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y un cierre absoluto por imposici\u00f3n",
            "start": 2135.19,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "desde el gobierno y ya sea desde el",
            "start": 2139.65,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno nacional o desde el gobierno",
            "start": 2142.329,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los gobierno estatales pues hubiera",
            "start": 2143.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "representado sin duda una atenci\u00f3n muy",
            "start": 2146.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grande y en esta experiencia que nos",
            "start": 2149.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "relata el doctor mart\u00ednez jaime pues se",
            "start": 2151.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ve este proceso de di\u00e1logo es",
            "start": 2153.339,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esencialmente una experiencia",
            "start": 2155.28,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica en el terreno y esto pues",
            "start": 2157.329,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "creo que puede dar lecciones muy \u00fatiles",
            "start": 2161.349,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo para el pa\u00eds sino incluso para",
            "start": 2162.91,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses doctor carl cortes no s\u00e9 si",
            "start": 2164.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quisiera hacer un muchas gracias doctor",
            "start": 2167.349,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "creo que me gustar\u00eda que el secretario",
            "start": 2170.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "nos compartiera la al p\u00fablico sobre todo",
            "start": 2174.15,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "en la utilidad que \u00e9l ha observado o ha",
            "start": 2179.319,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "percibido de",
            "start": 2183.609,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico tanto",
            "start": 2186.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para la toma de decisiones en el nivel",
            "start": 2188.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "local en el nivel operativo de la de la",
            "start": 2190.65,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria local y como pudiera",
            "start": 2193.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "percibirlo la poblaci\u00f3n en oaxaca como",
            "start": 2198.84,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "una herramienta \u00fatil para seguir sus",
            "start": 2202.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "actividades sociales y econ\u00f3micas",
            "start": 2206.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo porque aqu\u00ed pr\u00e1cticamente",
            "start": 2208.76,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tendremos que dividir en waka waka",
            "start": 2211.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "digamos que en dos en las \u00e1reas urbanas",
            "start": 2214.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en las \u00e1reas rurales las \u00e1reas urbanas",
            "start": 2216.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hace un poquito m\u00e1s complicado esto a",
            "start": 2219.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este respecto del sem\u00e1foro entendemos",
            "start": 2221.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tema de la movilidad",
            "start": 2225.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "oaxaca una de las principales",
            "start": 2227.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actividades econ\u00f3micas es el comercio",
            "start": 2228.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces tenemos est\u00e1 esta parte de",
            "start": 2231.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "movimiento importante pero vuelvo vuelvo",
            "start": 2233.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al mismo tema las comunidades que se",
            "start": 2237.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tomaron estas decisiones consensuadas",
            "start": 2239.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eran que significa el sem\u00e1foro naranja",
            "start": 2241.55,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que significa el amarillo que significa",
            "start": 2245.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el verde entonces es ok yo quiero ya",
            "start": 2247.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos en sem\u00e1foro verde que significa",
            "start": 2250.71,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 2252.18,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "realmente qu\u00e9 significa este sem\u00e1foro",
            "start": 2252.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para ello seguir estas indicaciones pero",
            "start": 2254.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es yo la sigo porque decidi\u00f3",
            "start": 2257.34,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "seguirla si no es hago en consenso con",
            "start": 2259.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mi poblaci\u00f3n y si mi poblaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 2261.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "totalmente de acuerdo en el sentido las",
            "start": 2263.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguimos tan es as\u00ed que al d\u00eda de hoy",
            "start": 2265.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos poblaciones que no han abierto y",
            "start": 2267.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se mantienen el sem\u00e1foro amarillo o",
            "start": 2270.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inclusive con algunos algunas toma",
            "start": 2273.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "decisiones en sem\u00e1foro naranja por qu\u00e9",
            "start": 2275.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo decidi\u00f3 la comunidad",
            "start": 2277.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces la verdad es que esto esto nos",
            "start": 2279.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha servido mucho tambi\u00e9n para ver las",
            "start": 2281.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "necesidades nos ha abierto mucho sobre",
            "start": 2284.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cada necesidad sobre sobre cada una de",
            "start": 2287.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las comunidades para normar la conducta",
            "start": 2289.26,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a seguir en general de una manera",
            "start": 2292.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "englobada pero con cada uno respetando",
            "start": 2295.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las particularidades de cada de cada",
            "start": 2299.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n much\u00edsimas gracias doctor muchas",
            "start": 2300.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2304.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues vamos a abrir preguntas eso lo que",
            "start": 2304.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hace un \u00faltimo comentario es de algo que",
            "start": 2307.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos da mucho gusto la",
            "start": 2309.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajar con el gobierno",
            "start": 2311.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de del estado de oaxaca con gobernador",
            "start": 2313.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "murat con el secretario mart\u00ednez jaime y",
            "start": 2316.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en general con todos sus equipos",
            "start": 2318.69,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y la transformaci\u00f3n que estamos",
            "start": 2320.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conduciendo del sistema nacional de",
            "start": 2322.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud uno de los temas cruciales que",
            "start": 2325.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hemos mencionado aqu\u00ed en varias",
            "start": 2328.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ocasiones es el modelo de atenci\u00f3n el",
            "start": 2329.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n del sistema de salud",
            "start": 2332.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a lo largo de 35-40 a\u00f1os se",
            "start": 2335.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fue orientando hacia una medicina",
            "start": 2340.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preponderantemente curativa donde se",
            "start": 2342.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "empezaron a desarrollar capacidades en",
            "start": 2346.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las zonas urbanas dejando atr\u00e1s a las",
            "start": 2348.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "zonas rurales se pusieron algunos",
            "start": 2351.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitales a lo largo de esos a\u00f1os en",
            "start": 2354.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 2356.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s o menos cierta dotaci\u00f3n de",
            "start": 2358.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "servicios pero las zonas con menos",
            "start": 2360.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cantidad de servicios se fueron dejando",
            "start": 2363.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "abandonadas tambi\u00e9n en el aspecto de",
            "start": 2365.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "salud por supuesto tenemos situaciones",
            "start": 2367.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "muy dram\u00e1ticas que tambi\u00e9n hemos",
            "start": 2368.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comentado en varias ocasiones en",
            "start": 2370.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "particular durante el sexenio pasado",
            "start": 2373.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuando se dejaron abandonados m\u00e1s de 300",
            "start": 2374.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hospitales pero no me estoy refiriendo a",
            "start": 2378.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso me estoy refiriendo a la manera en",
            "start": 2380.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que fue estructurado el sistema de salud",
            "start": 2382.6,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2384.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 2387.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la salud de un poco m\u00e1s de 40 41 casi 42",
            "start": 2391.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y estableci\u00f3 un consenso en una muy",
            "start": 2394.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "famosa reuni\u00f3n mundial la reuni\u00f3n de",
            "start": 2398.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alma at\u00e1 en lo que hoy es kazajast\u00e1n y",
            "start": 2400.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 un modelo que se llama",
            "start": 2404.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria de la salud atenci\u00f3n",
            "start": 2407.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "primaria de la salud y este modelo de",
            "start": 2409.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y funcionamiento de los",
            "start": 2412.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sistemas de salud ha sido el que ha",
            "start": 2414.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "guiado el desarrollo de la mayor\u00eda de",
            "start": 2416.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud que han logrado",
            "start": 2418.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "coberturas universales que han logrado",
            "start": 2420.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ser realmente eficientes para satisfacer",
            "start": 2422.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las necesidades p\u00fablicas en m\u00e9xico el",
            "start": 2426.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00fanico componente que permaneci\u00f3 dehesa",
            "start": 2429.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de esa \u00e9poca es el programa y bienestar",
            "start": 2431.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hoy se llama in\u00e9s bienestar",
            "start": 2435.18,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "en ese tiempo se llamaba james coplamar",
            "start": 2436.86,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "y es la \u00fanica instituci\u00f3n que mantiene",
            "start": 2441.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ese modelo hoy estamos en la",
            "start": 2443.869,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n siguiendo el",
            "start": 2447.17,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "planteamiento que la propia organizaci\u00f3n",
            "start": 2449.299,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "mundial de la salud y varias comunidades",
            "start": 2450.589,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "globales de salud han planteado que es",
            "start": 2452.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la vigencia del modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 2455.299,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "primaria de la salud vigencia porque a",
            "start": 2456.739,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "lo largo de 40 a\u00f1os se ha ido",
            "start": 2459.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actualizando a las necesidades de cada",
            "start": 2461.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sociedad de cada realidad de cada",
            "start": 2464.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica social",
            "start": 2466.579,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de las naciones en abril de 2019 cuando",
            "start": 2468.94,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n empez\u00e1bamos el sexenio aqu\u00ed en",
            "start": 2474.109,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se seleccion\u00f3 para que fuera",
            "start": 2476.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presentado el informe de 40 a\u00f1os de",
            "start": 2479.539,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria de la salud aqu\u00ed en",
            "start": 2482.839,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la organizaci\u00f3n de naciones",
            "start": 2484.609,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unidas seleccion\u00f3 a mexico para que aqu\u00ed",
            "start": 2486.589,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fuera presentado y a partir de ese",
            "start": 2489.499,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informe ya no estado trabajando mundo a",
            "start": 2491.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un reestablecimiento del modelo de",
            "start": 2494.239,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria de la salud",
            "start": 2497.359,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "precisamente en guajaca hoy estamos",
            "start": 2499.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encontrando condiciones muy favorables",
            "start": 2502.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "con el liderazgo del doctor mart\u00ednez",
            "start": 2503.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "heine y del gobernador murat para que en",
            "start": 2505.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "una de las realidades sociales donde se",
            "start": 2508.98,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "encuentra la mayor necesidad de acelerar",
            "start": 2511.829,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la cobertura del sistema de salud",
            "start": 2514.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "precisamente lo logremos a partir de",
            "start": 2517.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este modelo de atenci\u00f3n primaria de la",
            "start": 2520.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud y las redes integradas de",
            "start": 2522.75,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "servicios desde luego la pandemia de",
            "start": 2524.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "kobe nos desvi\u00f3 un poco del rumbo pero",
            "start": 2527.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no del todo y como precisamente se\u00f1al\u00f3",
            "start": 2530.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el doctor en su presentaci\u00f3n",
            "start": 2532.559,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "oaxaca conocedora de esta complejidad de",
            "start": 2535.289,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta dificultad de acceso a los",
            "start": 2538.529,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "servicios no se esper\u00f3 en las unidades",
            "start": 2540.029,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de salud sino que se acercaron a las",
            "start": 2542.67,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "comunidades y a las personas y eso a lo",
            "start": 2546.15,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "largo de la epidemia lo hemos usado",
            "start": 2548.789,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como un modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 2550.549,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "primaria de la salud para enfrentar la",
            "start": 2553.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pandemia de ecobici esto ya lo hab\u00edamos",
            "start": 2555.779,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comentado en varias otras ocasiones pero",
            "start": 2558.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 hoy que nos acompa\u00f1a el doctor",
            "start": 2560.549,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez heine porque oaxaca es justo en",
            "start": 2562.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "donde vemos",
            "start": 2565.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la punta de lanza de esta transformaci\u00f3n",
            "start": 2566.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 2568.16,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor pues vamos a abrir",
            "start": 2570.33,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "a preguntas y comentarios 4 hern\u00e1ndez",
            "start": 2572.07,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico basta el grupo cant\u00f3n no",
            "start": 2573.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "seguimos con todos y todas ustedes",
            "start": 2575.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando el grupo de salud de oaxaca y",
            "start": 2580.29,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les han sido precisamente este el",
            "start": 2586.86,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "reto de poder entrar y trabajar con",
            "start": 2589.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aquellas comunidades de usos y",
            "start": 2594.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "costumbres c\u00f3mo fue que ustedes pudieron",
            "start": 2595.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "precisamente poder entrar y sobre todo",
            "start": 2598.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aplicar estos problemas de protecci\u00f3n a",
            "start": 2602.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica solo ciudadano ser\u00eda el",
            "start": 2604.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "segundo normas para precisar",
            "start": 2606.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "una de las grandes ventajas que tenemos",
            "start": 2610.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en oaxaca es la gran cohesi\u00f3n que tiene",
            "start": 2612.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la gente y este gran compromiso que",
            "start": 2616.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tenemos por parte de los servicios de",
            "start": 2618.56,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "salud y de toda la poblaci\u00f3n de los",
            "start": 2619.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "servicios de salud de oaxaca es uno de",
            "start": 2621.59,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los principales",
            "start": 2623.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "\u00e1reas para vacunar y esta capacidad que",
            "start": 2626.43,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "hemos podido vacunar pr\u00e1cticamente m\u00e1s",
            "start": 2629.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "bien vacunamos los 570 municipios y las",
            "start": 2633.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.000 localidades en base a que",
            "start": 2635.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos un sistema de enfermer\u00eda y",
            "start": 2637.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n a la salud muy importante",
            "start": 2641.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque porque tenemos enfermeras y",
            "start": 2643.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que son inclusive hasta algunos",
            "start": 2646.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la propia comunidad y entonces lo que",
            "start": 2650.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo que hicimos fue",
            "start": 2653.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como como bien comenta el doctor aqu\u00ed no",
            "start": 2656.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es imposici\u00f3n aqu\u00ed es mirar esto es lo",
            "start": 2658.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que viene es gente que tiene confianza",
            "start": 2661.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "con los con las autoridades de salud y",
            "start": 2664.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces entran en este di\u00e1logo y se",
            "start": 2668.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entramos en este di\u00e1logo y es as\u00ed como",
            "start": 2670.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "logramos llegar a inclusive a",
            "start": 2673.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comunidades de 200 habitantes de 150",
            "start": 2675.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "habitantes porque porque oaxaca este",
            "start": 2678.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este modelo de athens de unidades",
            "start": 2681.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "itinerantes nunca lo ha perdido este",
            "start": 2684.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "modelo de tener personal de salud de",
            "start": 2686.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "propios de la comunidad nunca se perdi\u00f3",
            "start": 2689.57,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente y entonces esto nos",
            "start": 2692.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 poder tener esta conversaci\u00f3n",
            "start": 2694.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de uno a uno no de autoridad hacia",
            "start": 2697.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sino m\u00e1s bien insisto de una",
            "start": 2700.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "persona de la comunidad con otra persona",
            "start": 2702.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en la comunidad con en base a toda la",
            "start": 2705.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que podemos dar nosotros y",
            "start": 2707.73,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entonces fue por eso que pudimos tener",
            "start": 2709.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta penetraci\u00f3n y esta toma de",
            "start": 2710.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "decisiones en equipo",
            "start": 2713.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "l monterrubio d",
            "start": 2717.18,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "canal 14 y en los casos del canal 14 del",
            "start": 2719.88,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "spr preguntarles en junio de 2020 se",
            "start": 2724.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presentaron cuatro desarrollos de",
            "start": 2728.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vacunas mexicanas contra el cob y 19",
            "start": 2730.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esto en respuesta de la convocatoria de",
            "start": 2733.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la sep y la pregunta es si contin\u00faan",
            "start": 2736.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estos proyectos de ser as\u00ed cu\u00e1l ha sido",
            "start": 2739.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el avance y cu\u00e1les son las expectativas",
            "start": 2741.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para la conclusi\u00f3n de los mismos gracias",
            "start": 2744.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "muchas gracias y vamos a actualizar",
            "start": 2746.93,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sobre esa informaci\u00f3n en este momento no",
            "start": 2749.309,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tengo una actualizaci\u00f3n suficientemente",
            "start": 2751.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reciente de estos proyectos fueron de",
            "start": 2754.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hecho seis proyectos cuatro se",
            "start": 2757.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inscribieron al cep y se pies esta",
            "start": 2759.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n para la respuesta a las",
            "start": 2762.15,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "epidemias que coordinan en parte la",
            "start": 2764.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de naciones unidas a trav\u00e9s",
            "start": 2768.029,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de la oms en parte consorcio privados y",
            "start": 2770.369,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "efectivamente es la canciller\u00eda mexicana",
            "start": 2773.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 cuatro proyectos de seis que",
            "start": 2775.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido evaluados algunos de ellos",
            "start": 2778.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se han mencionado por ejemplo el de",
            "start": 2781.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro",
            "start": 2783.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sabemos que ha tenido cierto avance en",
            "start": 2784.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "las fases de investigaci\u00f3n b\u00e1sica pero",
            "start": 2787.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desconozco en este momento si tambi\u00e9n ya",
            "start": 2790.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n listos para la investigaci\u00f3n",
            "start": 2792.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica el que si tenemos un seguimiento",
            "start": 2794.13,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "directo porque es una iniciativa",
            "start": 2796.32,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "promovida desde el gobierno por el",
            "start": 2797.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda",
            "start": 2799.859,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "conacyt por la doctora \u00e1lvarez builla es",
            "start": 2801.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "patria patria la vacuna mexicana que a",
            "start": 2804.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "partir de una plataforma de conocimiento",
            "start": 2807.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "global se adapta a las capacidades de",
            "start": 2809.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n cient\u00edfica mexicana un",
            "start": 2813.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "consorcio de cient\u00edficas mexicanos y",
            "start": 2815.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexicanas de gran gran capacidad de gran",
            "start": 2818.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "talento que formularon la propuesta",
            "start": 2821.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "concreta centro en una colaboraci\u00f3n con",
            "start": 2824.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una empresa privada mexicana avimex que",
            "start": 2826.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desarrollando ya el prototipo de",
            "start": 2829.77,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vacuna y est\u00e1 as\u00ed tenemos constancia ya",
            "start": 2833.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 las fases de investigaci\u00f3n",
            "start": 2836.369,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica est\u00e1 en la fase 1 en este",
            "start": 2838.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "momento ya se empez\u00f3 a",
            "start": 2839.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inocular empezar\u00e1 me parece que esta",
            "start": 2842.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "misma semana a las personas voluntarias",
            "start": 2845.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del ensayo fase 1 y conforme vayan",
            "start": 2847.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "avanzando los resultados se ir\u00e1",
            "start": 2849.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "progresando hacia las siguientes fases",
            "start": 2852.21,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias oscar sosa por",
            "start": 2854.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los casos ad\u00e9ntrate digitales para el",
            "start": 2859.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretario mart\u00ednez de oaxaca una de las",
            "start": 2861.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fiestas que m\u00e1s orgullos nacionales la",
            "start": 2864.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que la casa lunes del cerro en oaxaca",
            "start": 2866.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "han tenido pl\u00e1ticas con las comunidades",
            "start": 2870.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que participan en esta fiesta va a ser",
            "start": 2872.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un modelo h\u00edbrido que si las cosas van",
            "start": 2874.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "marchando como hasta ahora en el",
            "start": 2877.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro y va la baja de estad\u00edsticas",
            "start": 2878.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a realizar esa fiesta de ella",
            "start": 2881.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene una proyecci\u00f3n lo que lo que va a",
            "start": 2883.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pasar m\u00e1s adelante para activar la",
            "start": 2885.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de esas comunidades gracias",
            "start": 2888.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias estamos en pl\u00e1ticas",
            "start": 2891.29,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "con cada una de las comunidades",
            "start": 2893.94,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "representantes de uatre que es la fiesta",
            "start": 2895.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importa y como bien comenta la",
            "start": 2896.67,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "fiesta m\u00e1s importante que tenemos en",
            "start": 2898.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "oaxaca este vamos por muy buen camino",
            "start": 2899.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no queremos cantar victoria",
            "start": 2904.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "te queremos tener m\u00e1s informaci\u00f3n y ver",
            "start": 2907.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estas proyecciones porque como bien",
            "start": 2911.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sabemos en esta en esta fiesta en",
            "start": 2913.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "particular hay una movilizaci\u00f3n general",
            "start": 2915.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de todo el estado hacia valles centrales",
            "start": 2918.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces antes de tomar una decisi\u00f3n en",
            "start": 2919.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ese sentido estamos viendo todas las",
            "start": 2921.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "posibles",
            "start": 2923.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resultados y todos los posibles salidas",
            "start": 2925.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que pudi\u00e9ramos tener en caso que se",
            "start": 2928.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llevara a cabo obviamente est\u00e1 este tipo",
            "start": 2930.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de decisiones lo hacemos muy de la mano",
            "start": 2932.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de salud federal para",
            "start": 2933.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "poder tomar una decisi\u00f3n insisto",
            "start": 2936.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero aunque lo repita tanto es siempre",
            "start": 2940.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son decisiones tomadas en consenso nunca",
            "start": 2943.83,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "son decisiones transversales de tajo eso",
            "start": 2945.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos aprendido en oaxaca que el di\u00e1logo",
            "start": 2948.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s importante y sobre todo el",
            "start": 2950.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo informado entonces tomamos esta",
            "start": 2952.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "parte de la informaci\u00f3n que nos da la",
            "start": 2955.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "secretaria de salud federal",
            "start": 2957.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tomamos esta informaci\u00f3n que tenemos de",
            "start": 2959.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "manera local platicamos con cada una de",
            "start": 2961.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las autoridades locales y en base a este",
            "start": 2963.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a esta reuni\u00f3n de toda informaci\u00f3n es",
            "start": 2966.9,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "que se toman este tipo de decisiones",
            "start": 2970.74,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "as\u00ed es daniela pastrana pie de p\u00e1gina",
            "start": 2973.809,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches tambi\u00e9n",
            "start": 2978.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 el secretario",
            "start": 2980.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "marco quer\u00eda preguntar en oaxaca fue en",
            "start": 2982.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los estados de avanzada que han",
            "start": 2986.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "prohibido la comida",
            "start": 2988.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los productos procesados la venta de",
            "start": 2992.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "productos procesados en las escuelas",
            "start": 2994.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estamos en esta etapa previa a",
            "start": 2995.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la reapertura aunque tenemos registros",
            "start": 2998.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de algunas escuelas que han abierto",
            "start": 3001.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre todo en el mismo voy a preguntar",
            "start": 3005.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si hay un hay un plan espec\u00edfico para",
            "start": 3008.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "operar este cierre si ya se ha dialogado",
            "start": 3011.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con las escuelas previo a la apertura si",
            "start": 3014.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay alguna idea de cuando tienen pensado",
            "start": 3017.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "volver a reabrir las escuelas si hay si",
            "start": 3021.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hay alguna cosa como que est\u00e9n planeando",
            "start": 3025.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para llevar a la operaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 3027.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n de \u00e9sta",
            "start": 3029.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esta ley",
            "start": 3031.89,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "gracias a una de las grandes maravillas",
            "start": 3036.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tiene oaxaca de su riqueza cultural",
            "start": 3039.849,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y se transforman en los alimentos",
            "start": 3042.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces algo que tambi\u00e9n insisto hemos",
            "start": 3044.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aprendido el chiste no es dejar de",
            "start": 3047.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consumir un alimento por dejar de",
            "start": 3051.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "consumir si no es la raz\u00f3n por la que",
            "start": 3053.89,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1 consumiendo este tipo de alimento y",
            "start": 3056.619,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "los iv y el sustituto que podremos tener",
            "start": 3058.269,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "no es lo mismo tomar comer",
            "start": 3061.47,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "una bolsa de comida procesada cuando se",
            "start": 3064.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tiene toda una opci\u00f3n de diferentes",
            "start": 3067.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "accesos a alimentos mucho m\u00e1s nutritivos",
            "start": 3069.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y de manera m\u00e1s natural pero insisto no",
            "start": 3072.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es que veamos no es que venga la",
            "start": 3075.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n del alimento procesado sino",
            "start": 3077.44,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "nosotros estamos haciendo todo un",
            "start": 3079.839,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "proceso identificar cu\u00e1l es la raz\u00f3n del",
            "start": 3081.309,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "consumo de ese alimento procesado para",
            "start": 3083.349,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corregir eso y poder meter la dieta",
            "start": 3085.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "local es es muy distinta a la dieta que",
            "start": 3088.269,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "se puede presentar en el mismo a la",
            "start": 3091.779,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "dieta que se puede presentar en la",
            "start": 3093.16,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "cuenca o la dieta que se puede presentar",
            "start": 3094.24,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "en la ca\u00f1ada entonces esa es otra parte",
            "start": 3095.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy interesante de cada una de",
            "start": 3098.259,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "las comunidades donde se tropical isa",
            "start": 3100.869,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el tipo de alimento que se pudiera",
            "start": 3103.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agregar y adem\u00e1s se le ense\u00f1a a la",
            "start": 3105.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que est\u00e9 el alimento procesado",
            "start": 3108.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no es lo ideal",
            "start": 3110.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces se maneja insisto desde un",
            "start": 3111.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "punto de vista integral no es el te",
            "start": 3114.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proh\u00edbo los alimentos y en la segunda",
            "start": 3117.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pregunta estamos insisto platicando con",
            "start": 3119.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todos los actores estamos platicando con",
            "start": 3122.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "padres de familia estamos platicando con",
            "start": 3124.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las autoridades educativas federales",
            "start": 3126.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "autoridades educativas estatales todos",
            "start": 3128.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sindicatos toda la gama de actores que",
            "start": 3131.67,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "significa el reinicio de clases tenemos",
            "start": 3136.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una fecha l\u00edmite pero insisto nosotros",
            "start": 3139.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en base a las indicaciones del gobierno",
            "start": 3143.42,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "federal es que nosotros nos vamos",
            "start": 3146.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "adaptando a esta toma de decisiones",
            "start": 3147.81,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y una segunda pregunta relacionada con",
            "start": 3151.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n hay pueblos",
            "start": 3153.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que han decidido no vacunarse ayer justo",
            "start": 3156.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "antes preguntaba esto de comunidades",
            "start": 3159.29,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en puentes si hay en oaxaca si hab\u00eda",
            "start": 3162.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pueblos que han decidido no vacunarse en",
            "start": 3166.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "otros lugares no en guajaca pero en",
            "start": 3169.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "chiapas y en guerrero hemos visto cierta",
            "start": 3172.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "resistencia de algunas comunidades a la",
            "start": 3176.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vacuna pues por temor por desinformaci\u00f3n",
            "start": 3178.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a veces porque incluso la informaci\u00f3n no",
            "start": 3181.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "llega en sus lenguas y no hay trabajo",
            "start": 3183.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "suficiente con las asambleas entonces la",
            "start": 3184.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pregunta de si en este caso en whatsapp",
            "start": 3188.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo ha sido el proceso y si hay",
            "start": 3190.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algunas comunidades que no han querido",
            "start": 3192.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ponerse",
            "start": 3193.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero si tenemos un solo municipio que no",
            "start": 3195.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que no permiti\u00f3 la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3198.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la vacuna hab\u00edamos tenido",
            "start": 3200.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aproximadamente 5 pero afortunadamente",
            "start": 3203.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en base a este intercambio de",
            "start": 3205.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en esta en este proceso de",
            "start": 3206.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "aclarar dudas de explicar qu\u00e9 es la",
            "start": 3209.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacuna como es la vacuna para que",
            "start": 3212.619,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "funciona la vacuna y dem\u00e1s logramos",
            "start": 3214.66,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "abrir estas puertas de estos cuatro",
            "start": 3216.81,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "municipios queda un municipio pendiente",
            "start": 3219.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y nosotros somos muy respetuosos de las",
            "start": 3221.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "decisiones tomadas dentro de la",
            "start": 3224.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunidad y tambi\u00e9n somos muy muy muy",
            "start": 3226.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respetuosos de las decisiones que toma",
            "start": 3229.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cada una de las personas que decidi\u00f3 no",
            "start": 3230.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decide aplicarse la vacuna entonces en",
            "start": 3232.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ese sentido al d\u00eda de hoy tenemos",
            "start": 3235.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente una comunidad que no no se ha",
            "start": 3236.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aplicado la vacuna por decisi\u00f3n de la",
            "start": 3239.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comunidad sin embargo se les permite o",
            "start": 3242.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sea dentro de la misma decisi\u00f3n de estas",
            "start": 3245.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comunidades si t\u00fa te quieres trasladar a",
            "start": 3246.76,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "otra comunidad a recibir la vacuna eres",
            "start": 3248.71,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "totalmente libre de hacerlo",
            "start": 3250.33,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "su par de comentarios quisiera agregar",
            "start": 3253.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sobre lo que ya dijo el secretario",
            "start": 3255.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez jaime sobre el primer tema y",
            "start": 3257.08,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3260.63,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "daniela pastrana en el pie de p\u00e1gina por",
            "start": 3261.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fe es darle seguimiento a este asunto en",
            "start": 3262.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas para la",
            "start": 3267.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y el control de las",
            "start": 3270.8,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas que estamos",
            "start": 3272.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "implantando son integrales hemos",
            "start": 3274.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mencionado aqu\u00ed varias veces y lo vuelvo",
            "start": 3277.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a mencionar el grupo intersectorial de",
            "start": 3279.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "salud de alimentaci\u00f3n medioambiente y",
            "start": 3281.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "competitividad y sama que tiene todo un",
            "start": 3282.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mapa de pol\u00edticas p\u00fablicas y algunas en",
            "start": 3285.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "curso otras por implantarse para",
            "start": 3288.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resolver de manera integral y de ra\u00edz",
            "start": 3291.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los problemas alimentarios todo el mundo",
            "start": 3293.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sabe que la mayor reto de la salud de",
            "start": 3296.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el conjunto de enfermedades",
            "start": 3300.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas diabetes obesidad sobrepeso",
            "start": 3302.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n m\u00faltiples c\u00e1nceres",
            "start": 3306.25,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "asociados con una mala alimentaci\u00f3n y en",
            "start": 3309.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ese sentido como mencion\u00f3 el secretario",
            "start": 3313.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a mayor efectividad de las pol\u00edticas se",
            "start": 3316.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "logra cuando se vincula a la comunidad",
            "start": 3319.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de manera efectiva y se aprovecha la",
            "start": 3320.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "riqueza la enorme riqueza cultural y",
            "start": 3324.41,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica ecol\u00f3gica social y desde la",
            "start": 3328.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "culinaria que existe en algunas",
            "start": 3333.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entidades federativas oaxaca quiz\u00e1 es el",
            "start": 3335.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ejemplo m\u00e1s acabado de esa diversidad y",
            "start": 3337.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de esa riqueza entonces los e incluso",
            "start": 3340.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas de car\u00e1cter",
            "start": 3343.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "general tienen aplicaciones espec\u00edficas",
            "start": 3344.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "donde hay estas condiciones para que las",
            "start": 3347.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poblaciones cada una de las localidades",
            "start": 3351.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el conjunto se apropien de esas",
            "start": 3354.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que no venga como una",
            "start": 3357.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n hace unos pocos d\u00edas",
            "start": 3358.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos que el congreso de colima",
            "start": 3360.8,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 por unanimidad",
            "start": 3363.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una iniciativa para no permitir la venta",
            "start": 3366.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de productos industrializados en",
            "start": 3370.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "escuelas y destacamos que el enfoque de",
            "start": 3371.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esa pieza legislativa no pretende",
            "start": 3375.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "prohibirle a la persona probable al",
            "start": 3378.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudadano a la panam\u00e1 al pap\u00e1 o al",
            "start": 3381.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "propio ni\u00f1o o ni\u00f1a el acceso a la comida",
            "start": 3383.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed pretende es que aquellos",
            "start": 3386.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "agentes econ\u00f3micos que han estado",
            "start": 3389.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fomentando esta sustituci\u00f3n de nuestra",
            "start": 3392.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "riqueza alimentaria por una muy precaria",
            "start": 3395.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "saturada de productos industrializados",
            "start": 3399.26,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de bajo valor nutricional y alt\u00edsimas",
            "start": 3402.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cantidades de az\u00facares y calor\u00edas grasas",
            "start": 3405.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y sal tengan l\u00edmites tengan un freno y",
            "start": 3408.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es un reto grande seguimos enfrentando",
            "start": 3413.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "embestidas de las c\u00e1maras industriales",
            "start": 3415.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de esta poderosa industria alimentaria",
            "start": 3417.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchas de ellas relacionadas con",
            "start": 3421.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "empresas transnacionales que sigue",
            "start": 3423.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pensando que esto es igual que antes y",
            "start": 3426.54,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "que se va a tener complicidad para",
            "start": 3429.36,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "permitirles que evadan la regulaci\u00f3n no",
            "start": 3432.849,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es el caso con los etiquetados de",
            "start": 3436.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "advertencia que instauramos el a\u00f1o",
            "start": 3438.249,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pasado tambi\u00e9n a partir de una reforma",
            "start": 3440.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de ley que estableci\u00f3 casi por",
            "start": 3443.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "unanimidad del congreso de la uni\u00f3n y la",
            "start": 3446.319,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de la norma oficial",
            "start": 3449.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mexicana 051 que establece los",
            "start": 3451.509,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "etiquetados los famosos oct\u00e1gonos que es",
            "start": 3454.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero todo el mundo ya haya visto que",
            "start": 3457.299,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alertan sobre exceso es al exceso de",
            "start": 3459.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "az\u00facar exceso de calor\u00edas y exceso de",
            "start": 3461.979,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "grasas y tambi\u00e9n el uso de edulcorantes",
            "start": 3464.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero siguen buscando caminos para evadir",
            "start": 3466.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto buscar pr\u00f3rrogas buscar esas",
            "start": 3470.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "excepciones consideramos que es hoy m\u00e1s",
            "start": 3473.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "que nunca claro que los da\u00f1os a la salud",
            "start": 3476.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que se pueden causar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3479.229,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicana a\u00fan en condiciones agudas como",
            "start": 3481.96,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "las de la epidemia est\u00e1n relacionadas",
            "start": 3484.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "con esos da\u00f1os",
            "start": 3486.489,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "por la mala alimentaci\u00f3n no es",
            "start": 3488.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "responsabilidad de los individuos es",
            "start": 3490.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "responsabilidad de este sistema",
            "start": 3491.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alimentario plagado de comida y bebida",
            "start": 3493.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "chatarra",
            "start": 3496.89,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos a la siguiente",
            "start": 3498.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pregunta yamid galindo mundo pharma",
            "start": 3500.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buenas noches h\u00e9ctor vielma quisiera",
            "start": 3507.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hacerle una pregunta doctor gatell no s\u00e9",
            "start": 3511.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan an\u00e1lisis de parte de la",
            "start": 3513.53,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de farmacovigilancia",
            "start": 3517.34,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "con respecto a las",
            "start": 3519.97,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a las personas ya vacunadas y los pesos",
            "start": 3523.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se lleguen a presentar casos",
            "start": 3528.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adversos eventos adversos esto",
            "start": 3530.49,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "directamente de parte de este de la",
            "start": 3533.85,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "farmacolog\u00eda con mucho gusto se lo hay y",
            "start": 3539.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se hace todos los d\u00edas cuando empez\u00f3 el",
            "start": 3542.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "d\u00eda que empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n desde el 24",
            "start": 3546.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de diciembre de 2020 cuando pusimos la",
            "start": 3549.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primera vacuna ya estaba listo el",
            "start": 3552.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sistema de farmacovigilancia para los",
            "start": 3554.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente asociados a",
            "start": 3557.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y el seguimiento de aquellos",
            "start": 3558.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que son confirmados como potencialmente",
            "start": 3561.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "asociados a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3563.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "solemos presentar ya no lo hacemos",
            "start": 3565.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "diario porque casi no cambia m\u00e1s que el",
            "start": 3567.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "n\u00famero pero el porcentaje de eventos de",
            "start": 3570.42,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eventos que pueden ser m\u00e1s que leves",
            "start": 3573.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se mantiene muy estable se ha mantenido",
            "start": 3576.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muy estable pues ahora lo ponemos una",
            "start": 3579.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vez a la semana y lo seguiremos poniendo",
            "start": 3580.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero todos ustedes interior claro y",
            "start": 3582.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tener tranquilidad vigilamos",
            "start": 3585.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estrechamente los eventos secundarios",
            "start": 3587.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "relacionados con las vacunas hasta el",
            "start": 3590.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "momento no hemos identificado ninguno",
            "start": 3592.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que haya dejado un da\u00f1o permanente y",
            "start": 3594.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ninguno que haya causado la",
            "start": 3597.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de la vida de una persona",
            "start": 3600.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vacunada lo que nos ratifica que son",
            "start": 3602.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunas seguras adem\u00e1s de que son",
            "start": 3604.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacunas eficaces y el mecanismo est\u00e1",
            "start": 3606.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "integrado por la direcci\u00f3n general de",
            "start": 3609.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda quien lo coordina a cargo",
            "start": 3612.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del doctor alom\u00eda cofepris y que tiene",
            "start": 3615.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "su unidad de farmacovigilancia el centro",
            "start": 3619.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional para la salud de la infancia y",
            "start": 3622.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la adolescencia por ser responsable del",
            "start": 3624.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "problema nacional de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 3626.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos una vinculaci\u00f3n que ha",
            "start": 3628.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "sido muy productiva con nuestro grupo",
            "start": 3630.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor de vacunas",
            "start": 3632.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el getafe y tambi\u00e9n con la comisi\u00f3n",
            "start": 3634.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "coordinadora de los institutos",
            "start": 3637.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nacionales de salud donde el doctor",
            "start": 3638.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gustavo reyes ter\u00e1n el titular nos ayud\u00f3",
            "start": 3640.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a integrar un panel de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 3642.97,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "especialistas que dictaminan cada uno de",
            "start": 3646.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los casos que son de consideraci\u00f3n que",
            "start": 3649.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s graves y si esto se hace tambi\u00e9n",
            "start": 3652.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n estatal a cada",
            "start": 3654.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entidad federativa se le comunican",
            "start": 3657.609,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "aquellos eventos que fueron analizados",
            "start": 3659.079,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desde luego el informe proviene de las",
            "start": 3661.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entidades federativas en forma primaria",
            "start": 3664.269,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y conjuntamente con las entidades",
            "start": 3665.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "federativas se van teniendo sesiones de",
            "start": 3667.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n y esto va de la mano con",
            "start": 3670.779,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "la industria con los datos que emite la",
            "start": 3673.45,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "industria farmac\u00e9utica en la industria",
            "start": 3675.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica estar\u00eda en desde luego en",
            "start": 3678.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "posibilidades si tiene de datos de",
            "start": 3681.609,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "compartirlos y los debe compartir con la",
            "start": 3684.16,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "autoridad todas las autorizaciones de",
            "start": 3686.019,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "uso de emergencia",
            "start": 3687.789,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1n especificadas para tener tambi\u00e9n",
            "start": 3688.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3692.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas de hacer farmacovigilancia",
            "start": 3694.39,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y compartir la informaci\u00f3n de",
            "start": 3697.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia entonces",
            "start": 3699.059,
            "duration": 2.741
        },
        {
            "text": "en el centro nacional de",
            "start": 3700.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia de cofepris se",
            "start": 3701.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incorpora esa informaci\u00f3n y se analiza",
            "start": 3704.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conjuntamente con la que recaba el",
            "start": 3706.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico muchas gracias nos da",
            "start": 3708.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiempo para una \u00faltima pregunta en",
            "start": 3713.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "miguel por favor me guerrico adelante",
            "start": 3715.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias a todas buenas noches buenas",
            "start": 3719.23,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "noches doctores s\u00f3lo vamos a presidente",
            "start": 3720.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n",
            "start": 3722.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "doctor juan carlos suma una pregunta si",
            "start": 3724.29,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nos pudiera decir los enlaces o los",
            "start": 3728.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n para poder este",
            "start": 3730.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informar a la gente de oaxaca cuando el",
            "start": 3732.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sector salud presente su plan de",
            "start": 3735.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n o alguna informaci\u00f3n y",
            "start": 3738.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mediante redes sociales y junto con esto",
            "start": 3740.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle tambi\u00e9n si pudiera",
            "start": 3743.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comentarnos cu\u00e1l fue el mayor reto con",
            "start": 3746.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "uno de los municipios m\u00e1s este m\u00e1s",
            "start": 3749.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles hay en el estado de oaxaca",
            "start": 3752.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dado que son m\u00e1s de 500 la comparaci\u00f3n",
            "start": 3754.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde m\u00e9jico de las ciudades de m\u00e9xico",
            "start": 3757.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pues es algo muy \u00e9ste",
            "start": 3759.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y este mucho muy grande quisiera saber",
            "start": 3761.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es y cu\u00e1les son esos retos cu\u00e1les",
            "start": 3763.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "son las mayores complicaciones para la",
            "start": 3765.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en los municipios m\u00e1s",
            "start": 3767.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "alejados m\u00e1s dif\u00edciles para que podamos",
            "start": 3769.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tener una perspectiva mejor de c\u00f3mo es",
            "start": 3772.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n ah\u00ed podemos entenderlo",
            "start": 3775.27,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico no se me",
            "start": 3777.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "imagino que no no s\u00e9 si hay internet o",
            "start": 3779.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono ni mensajes de texto que nos",
            "start": 3781.66,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pudiera decir muchas gracias",
            "start": 3785.26,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "muchas gracias aqu\u00ed vuelvo al mismo",
            "start": 3787.579,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "punto de que ha sido un gran trabajo en",
            "start": 3790.729,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "equipo que hemos trabajado muy de la",
            "start": 3792.229,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "mano con la secretaria del bienestar",
            "start": 3794.059,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces la secretaria del bienestar a",
            "start": 3795.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los servidores de la naci\u00f3n lo",
            "start": 3797.599,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que nos ayuda es que hace esta",
            "start": 3799.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n penetra esta informaci\u00f3n de",
            "start": 3801.849,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1les van a ser los municipios o",
            "start": 3804.41,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les van a ser las localidades donde",
            "start": 3806.209,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "se va a empezar a aplicar el biol\u00f3gico",
            "start": 3807.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nosotros a trav\u00e9s de redes sociales a",
            "start": 3810.4,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la p\u00e1gina de las de los",
            "start": 3812.66,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "servicios de salud en conjunto con la",
            "start": 3813.95,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "secretaria del bienestar lo que hacemos",
            "start": 3815.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "es que ponemos esta informaci\u00f3n al",
            "start": 3817.279,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "acceso de la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s hablamos",
            "start": 3819.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "con las autoridades municipales con las",
            "start": 3821.509,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "autoridades que se encuentran en cada",
            "start": 3824.089,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "una de las localidades para les vamos",
            "start": 3826.13,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "para ir les informando en adelantado m\u00e1s",
            "start": 3828.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "o menos unos una semana a semana y media",
            "start": 3830.719,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por adelantado cu\u00e1les van a ser las",
            "start": 3833.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "localidades que vamos a empezar a llegar",
            "start": 3834.979,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "a vacunar entonces eso es m\u00e1s o menos el",
            "start": 3836.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tema de informaci\u00f3n para que sepa la",
            "start": 3838.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gente cuando nos vamos a empezar las",
            "start": 3842.119,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "localidades que vamos a empezar a",
            "start": 3843.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunar y en relaci\u00f3n a cu\u00e1l ha sido la",
            "start": 3845.089,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del principal reto el principal reto ha",
            "start": 3848.779,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sido poder",
            "start": 3851.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y llegar a las diferentes comunidades de",
            "start": 3853.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica es",
            "start": 3857.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bastante complicada entonces hemos",
            "start": 3859.66,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "contado",
            "start": 3861.76,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "insisto en trabajo en equipo por parte",
            "start": 3862.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de la sedena que nos ha ayudado a trav\u00e9s",
            "start": 3865.21,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de transporte a\u00e9reo de poder llegar en",
            "start": 3866.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "algunas a la entrega de algunas",
            "start": 3868.869,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "comunidades a trav\u00e9s de este transporte",
            "start": 3871.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo hemos contado con el apoyo de las",
            "start": 3873.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "autoridades municipales tambi\u00e9n que nos",
            "start": 3875.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ayudan a llevar el biol\u00f3gico entonces",
            "start": 3877.329,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed te puedo decir que hemos presentado",
            "start": 3880.21,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "570 retos porque porque tenemos 570",
            "start": 3883.329,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "municipios afortunadamente esto nos ha",
            "start": 3886.329,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "permitido identificar cada vez \u00e1reas de",
            "start": 3889.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mayor oportunidad que conforme van",
            "start": 3892.869,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "avanzando los procesos de vacunaci\u00f3n se",
            "start": 3894.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vuelve mucho m\u00e1s eficiente y mucho m\u00e1s",
            "start": 3896.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eficaz el proceso aqu\u00ed insisto",
            "start": 3898.42,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no me cansar\u00e9 de repetir que el gran",
            "start": 3901.95,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "\u00e9xito que hemos logrado tener en base a",
            "start": 3905.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eso ha sido que trabajamos en equipo",
            "start": 3908.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hay un gobierno federal no hay",
            "start": 3910.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un gobierno estatal no hay un gobierno",
            "start": 3913.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "local aqu\u00ed es una poblaci\u00f3n que estamos",
            "start": 3914.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos destinados para servir tomamos las",
            "start": 3918.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "opiniones de el usuario final de la",
            "start": 3920.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunidad cu\u00e1les son las necesidades y",
            "start": 3924.03,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo necesitas que como necesita esa",
            "start": 3926.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comunidad que nosotros nos comuniquemos",
            "start": 3928.859,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con ella tenemos este parlante de la",
            "start": 3930.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lengua",
            "start": 3935.609,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "tenemos personal insisto que pertenece a",
            "start": 3936.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la comunidad entonces eso nos ha",
            "start": 3938.31,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 3940.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "e identificar la necesidad de la",
            "start": 3942.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de informaci\u00f3n para que",
            "start": 3945.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nosotros podamos llegar eliminar 7 para",
            "start": 3947.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aplicar el biol\u00f3gico biol\u00f3gico se aplica",
            "start": 3950.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de estas caracter\u00edsticas este es el",
            "start": 3951.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiempo que y c\u00f3mo te vas a sentir",
            "start": 3953.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces insisto ha sido un gran trabajo",
            "start": 3955.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en equipo donde gracias a la sedena",
            "start": 3957.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias al secreto de bienestar gracias",
            "start": 3960.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al gobierno federal hemos logrado tener",
            "start": 3962.56,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "estos resultados",
            "start": 3965.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muy bien pues aqu\u00ed terminamos le",
            "start": 3967.089,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho al doctor juan carlos",
            "start": 3969.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez heine secretario de salud del",
            "start": 3971.109,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca al gobernador alejandro",
            "start": 3972.94,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "murat hinojosa tambi\u00e9n por el trabajo",
            "start": 3975.369,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que han hecho por detener la epidemia en",
            "start": 3978.249,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "el estado de oaxaca por la buena",
            "start": 3980.229,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n efectivamente es una de las",
            "start": 3981.7,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "situaciones de mayor satisfacci\u00f3n que",
            "start": 3983.979,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos est\u00e1 buena coordinaci\u00f3n y",
            "start": 3985.989,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gracias por venir aqu\u00ed con carlos te",
            "start": 3988.359,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho compartir la",
            "start": 3989.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "experiencia muchas gracias seguimos nos",
            "start": 3991.059,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana aqu\u00ed gracias",
            "start": 3993.7,
            "duration": 4.01
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] pasado [M\u00fasica] muy buenas tardes buenas tardes tengan todas y todos ustedes aqu\u00ed en la sala ya en sus casas hoy es mi\u00e9rcoles 26 de mayo son las 19 horas con tres minutos estamos en el palacio nacional en la ciudad de mexico y vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus arscc off 2 hoy vamos a tener como todos los d\u00edas el informe de actualizaci\u00f3n sobre el estado que guarda la epidemia en m\u00e9xico cuando estamos cursando la semana n\u00famero 19 de descenso de reducci\u00f3n de disminuci\u00f3n de atenuaci\u00f3n de la epidemia 19 semanas en proceso donde todos los indicadores de la epidemia van a la baja y en general se mantiene una situaci\u00f3n de bajo riesgo epid\u00e9mico al menos en 16 de las 32 entidades federativas y en las restantes existe la condici\u00f3n marcada por el sem\u00e1foro amarillo o en el caso de quintana roo por el sem\u00e1foro naranja y hemos destacado ya en varias otras ocasiones la situaci\u00f3n de quintana roo como una entidad federativa en donde la epidemia si va a la alza y va a una velocidad considerable seguimos con la inquietud de que es muy importante realizar las medidas de restricci\u00f3n de la movilidad para que en el estado de quintana roo particularmente en el municipio de benito ju\u00e1rez donde se encuentra canc\u00fan se disminuyan los contagios o enseguida vamos a platicar sobre la vacunaci\u00f3n para despu\u00e9s dar lugar al componente tem\u00e1tico de hoy y nos da much\u00edsimo gusto recibir al doctor juan carlos mart\u00ednez heine quien es el secretario de salud del estado de oaxaca bienvenido estimado juan carlos como en otras ocasiones se es siempre un placer recibir a los secretarios y secretarias de salud de las entidades federativas para que tener la oportunidad de que nos compartan las experiencias directas las que han vivido en las entidades federativas con el manejo local de la epidemia y vemos en cada una de las experiencias estoy seguro que hoy lo veremos nuevamente es vivencias y no solo vivencias sino situaciones que son muy ilustrativas del buen manejo de la epidemia a nivel local de las decisiones que toman los gobiernos estatales para irse adaptando a las circunstancias espec\u00edficas de cada entidad federativa seg\u00fan el momento epid\u00e9mico indudablemente el estado de oaxaca se vive una situaci\u00f3n compleja en t\u00e9rminos de pr\u00e1cticamente todo la geograf\u00eda es compleja es muy variada la realidad social tambi\u00e9n es diversa y estos son algunos de los retos particulares que enfrenta el estado de oaxaca el estado que tiene la mayor cantidad de municipios de todo el pa\u00eds y seguramente el doctor mart\u00ednez jaime nos puede relatar un poco sobre esto le mandamos un saludo al gobernador alejandro murat quien desde luego como titular del gobierno estatal ha estado todo el tiempo presente en estas decisiones tan importantes entonces esa ser\u00e1 la secuencia le pido al doctor ricardo cortez si presenta el informe t\u00e9cnico enseguida yo me pondr\u00e9 de pie para presentar la vacunaci\u00f3n y le damos el espacio al secretario de salud de oaxaca con mucho gusto subsecretario much\u00edsimas gracias muy buenas tardes tengan todas y todos aqu\u00ed en palacio nacional y en sus casas secretario marqu\u00e9s bienvenido y muchas gracias por aceptar la invitaci\u00f3n vamos a observar en la primera de nuestras diapositivas la curva epid\u00e9mica que como el subsecretario l\u00f3pez gatell ha mencionado durante 19 semanas seguidas ha mostrado una tendencia a la baja aqu\u00ed con una jorobita peque\u00f1a de un incremento pero posteriormente seguimos con un decremento del n\u00famero de casos actualmente de la semana 19 a la 18 con una disminuci\u00f3n del 6% que pudiera modificarse pero lo m\u00e1s seguro es que cerremos la semana epidemiol\u00f3gica con un n\u00famero negativo que significar\u00eda continuar con esta tendencia a la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de casos totales y estimados y sobre todo tambi\u00e9n en la de estimados activos que es importante comentar que actualmente solamente el 0.7 es decir menos del 1% del total de nuestra epidemia es lo que representa la epidemia activa estos son 17 mil 816 personas que actualmente tienen un cuadro de kobe activo ya sea en un cuadro grave o un cuadro leve o moderado en total 2.6 millones de casos estimados en toda la la epidemia ya b\u00e1sicamente estimados tambi\u00e9n personas recuperadas 2 millones de personas y 222 mil 232 personas que desafortunadamente han perdido de la vida en esta epidemia de kobe con un resultado positivo y el virus sars con 2 sobre la ocupaci\u00f3n hospitalaria muy importante con un descenso del 86 por ciento de la ocupaci\u00f3n actual con respecto a el m\u00e1ximo registrado en la segunda ola en el segundo pico epid\u00e9mico de la epidemia de lakovic 19 en nuestro pa\u00eds actualmente con una ocupaci\u00f3n de camas generales del 13 por ciento dos puntos porcentuales por arriba de lo reportado el d\u00eda de ayer al igual dos puntos porcentuales arriba de lo reportado el de ayer en camas con ventilador que atienden a personas que tienen un cuadro de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y que requieren de cuidados cr\u00edticos de un ventilador mec\u00e1nico un respirador mec\u00e1nico y cuidados cr\u00edticos que pueden estar dentro o fuera de una unidad terapia intensiva de acuerdo a las necesidades de los hospitales y su reconversi\u00f3n 86% - de camas ocupadas con respecto al pico epid\u00e9mico el doctor l\u00f3pez gatell gracias doctor ricardo cortez secretario mantiene pues vamos a continuar entonces con el seguimiento de vacunaci\u00f3n nueva marca nueva cantidad m\u00e1xima de aplicaciones de vacuna en un solo d\u00eda ayer 25 de mayo de 2021 logramos vacunar 753 1808 a personas es como se ve en la gr\u00e1fica el punto m\u00e1ximo la m\u00e1xima cantidad que hemos logrado hasta el momento y esto se logra gracias a esta remodelaci\u00f3n del operativo correcaminos que hicimos a inicios de la semana pasada con la perspectiva de estar vacunando por arriba de 500.000 dosis promedio durante cada semana recuerden que se trata del promedio dado que el comportamiento de la vacunaci\u00f3n en mexico y en casi todos los pa\u00edses que est\u00e1n en este momento vacunando tiene este comportamiento de espigas semanales por qu\u00e9 raz\u00f3n porque los ciclos operativos de la vacunaci\u00f3n se van haciendo en distintos territorios en distintos municipios y una vez que se llega al municipio se trabaja durante toda una semana ahora ya recortamos el tiempo de aplicaci\u00f3n anteriormente las 7 d\u00edas ahora se solamente de 4 d\u00edas para lograr la meta del municipio enseguida se empaca y se movilizan las brigadas correcaminos al otro municipio al que le corresponde que no necesariamente es el que est\u00e1 inmediatamente vecino y as\u00ed vamos trabajando pero en promedio la meta es lograr arriba de 500 mil dosis por semana la siguiente por favor esto nos va dando una cifra acumulada que nos permite ir cubriendo el territorio nacional ahora 27 millones 709 mil 1 853 dosis como se ve son saltos m\u00e1s grandes ayer habl\u00e1bamos de que casi est\u00e1bamos en 27 millones y tan solo hoy estamos casi en 28 millones es decir si logramos esta cantidad de vacunas iremos logrando la meta queda en un buen camino para lograrse de acuerdo a lo comentado ya en varias ocasiones estaremos terminando durante las primeras semanas de junio la vacunaci\u00f3n de personas de 50 a\u00f1os de edad a 59 a\u00f1os de edad y muy pronto vamos a anunciar ya la apertura del prerregistro para la etapa 3 personas de 40 a 49 se ve aqu\u00ed en esta curva la velocidad de vacunaci\u00f3n en d\u00edas y cantidad de vacuna aplicada la siguiente por favor esto representa la cantidad de 19 millones 327 mil 543 personas que han recibido en alg\u00fan momento ya la vacuna representan ya 22 por ciento de la poblaci\u00f3n elegible para ser vacunada la poblaci\u00f3n adulta 38% son esquemas recientes son esquemas nuevos por lo tanto personas que por el momento tienen solamente una dosis de los esquemas de dos dosis y 62% son personas que o bien recibieron la vacuna cancino que s\u00f3lo requiere una dosis o ya recibieron las dos dosis necesarias para la cobertura total son casi 12 millones de personas que tienen el esquema completo ya no les falta algo para lograr la inmunidad m\u00e1xima que se puede lograr con la vacuna la siguiente hoy recibimos un embarque grande 585.000 dosis de la vacuna pzifer biotech ah\u00ed est\u00e1 el doctor pedro zenteno como siempre ayud\u00e1ndonos a recibir los paquetes que provienen de las distintas compa\u00f1\u00edas por las rutas a\u00e9reas internacionales ma\u00f1ana tendremos un paquete semejante la siguiente y aqu\u00ed se ve la distribuci\u00f3n de acuerdo a cada uno de los cinco tipos de vacuna que usamos en m\u00e9jico de las cantidades que se han recibido suman 34 millones 878 mil 675 dosis de vacunas recibidas desde el 23 de diciembre del a\u00f1o pasado la siguiente finalmente el calendario aqu\u00ed se ve lo ya ha recibido 114 mil 660 hoy 585.000 ma\u00f1ana 585.000 para un total de un mill\u00f3n 284 mil 660 tambi\u00e9n ya tenemos una precisi\u00f3n de la fecha de llegada de las vacunas astra z\u00e9neca del mecanismo k\u00f3vacs el mecanismo solidario de la oms recordar\u00e1n que en d\u00edas previos estaba simplemente indicado que llegar\u00edan en la semana pero no la precisi\u00f3n de cu\u00e1ndo llegar\u00e1n ya hoy sabemos que llegar\u00e1n ma\u00f1ana jueves 2 millones 229 mil 600 dosis de la vacuna astraz\u00e9neca por el mecanismo k\u00f3vacs esto es adicional a los embarques que estaremos recibiendo desde eeuu y lo que se liberar\u00e1 muy pr\u00f3ximamente de la planta de la compa\u00f1\u00eda mexicana liomont en donde se embasa lo que se fabrica en argentina esto nos sube la cifra ya con la precisi\u00f3n de k\u00f3vacs fusil sube a 3 millones 514 mil 2 60 dosis son un poco m\u00e1s de 100 mil dosis adicionales a las que ten\u00edamos en el calendario preliminar de la semana la siguiente y \u00faltima nos permite recordar que existen m\u00faltiples mecanismos de comunicaci\u00f3n si usted tiene dudas si tiene alguna pregunta qu\u00e9 hacer si tiene alguna preocupaci\u00f3n que externar si quiere registrar un evento secundario a la vacunaci\u00f3n que usted posiblemente sinti\u00f3 o percibi\u00f3 o detect\u00f3 despu\u00e9s de que fue vacunada entonces aqu\u00ed existen los mecanismos 55 36 84 03 70 55 36 84 03 70 bien visitar la vacuna la p\u00e1gina vacuna cobit punto gob.mx el portal de internet espec\u00edfico sobre vacuna kobe est\u00e1 ah\u00ed es donde se pueden registrar los eventos adversos y tambi\u00e9n registrar cualquier situaci\u00f3n en una en donde una persona que debi\u00f3 ser vacunada pudiera haber sido omitida del proceso de vacunaci\u00f3n por la raz\u00f3n que sea nos preocupa en particular como hemos comentado que nadie tenga la falta de acceso a informaci\u00f3n y que nadie se quede sin la posibilidad de comunicar que no ha sido vacunada y lo \u00faltimo el doctor armando vacuno es el chat bot que contesta en el mecanismo de whatsapp si usted escanea este c\u00f3digo qr que ahora mismo debe estar apareciendo en la pantalla aproximadamente de este lado entonces usted podr\u00e1 acceder directamente a este mecanismo interactivo en la plataforma whatsapp muy bien pues vamos a darle la palabra estimado juan carlos bienvenidos nos interesa mucho escuchar la perspectiva de oaxaca en la perspectiva que ustedes han tenido y si nos lo permiten despu\u00e9s de tu exposici\u00f3n tenemos algunas par de preguntas y luego ya abrimos a los reporteros porque pues muchas gracias y m\u00e1s gracias muy buenas noches a todos en nombre de oaxaca y en nombre de nuestro gobernador alejandro murat hinojosa le damos las gracias por la oportunidad de estar aqu\u00ed oaxaca tenemos 4.2 millones de habitantes son 570 municipios el 23 por ciento de los municipios del pa\u00eds se encuentran en guajaca tenemos el 31 por ciento de poblaci\u00f3n que se denomina hablante de la lengua ind\u00edgena eso significa alrededor de 1.2 millones de personas tenemos m\u00e1s de 12 mil localidades tenemos una distribuci\u00f3n orogr\u00e1fica importante y adem\u00e1s tenemos la jurisdicci\u00f3n sanitaria m\u00e1s grande del pa\u00eds esto nos ha permitido dentro de todo manejar cada parte de un afecta de una manera muy peculiar muy particular la que sigue por favor cuando empezamos con el problema de la pandemia cuando empezamos con \u00e9l con la informaci\u00f3n de que se ven\u00eda la pandemia lo que empezamos a hacer es lo m\u00e1s importante que es la prevenci\u00f3n la prevenci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la salud entonces aqu\u00ed vemos en el inicio de la pandemia nosotros empezamos a hacer nuestros modelos y vemos en esta parte como ten\u00edamos un \u00edndice atr\u00e1s de transmisibilidad de arriba del 3 punto del tercer punto entonces en coordinaci\u00f3n con el gobierno federal empezamos a hacer el protocolo de sana distancia y aqu\u00ed vemos como en este momento logramos una disminuci\u00f3n importante de el \u00edndice de rt posterior con esto y bajo el apoyo de nuestro gobernador generamos \u00e9l la solicitud del exhorto del uso obligatorio de cubrebocas entonces aqu\u00ed vemos nuevamente como baja el \u00edndice de transmisi\u00f3n y as\u00ed continuamos con todo este proceso de informaci\u00f3n y de prevenci\u00f3n de la salud aunado a la toma de muestras bajo estrictos protocolos guiados el gobierno federal pues entonces logramos mantener un \u00edndice de rt pr\u00e1cticamente en 1 esa es una parte importante que nos permiti\u00f3 controlar el proceso la siguiente por favor no todo es como cuando empezamos a ver el tema de que empezamos a anotar una gran ausencia de pacientes en las unidades m\u00e9dicas por miedo lo que nosotros empezamos a hacer fue precisamente en vez de permitir que el paciente llegar a la unidad m\u00e9dica fue nosotros ir al lado al ala a la casa del paciente ir a las comunidades del paciente y entonces enfocados en un programa de atenci\u00f3n primaria a la salud en un con unidades itinerantes de salud haciendo programas de ampliaci\u00f3n de cobertura haciendo programas de promoci\u00f3n y fortalecimiento a la atenci\u00f3n m\u00e9dica haciendo programas donde estamos identificando el foco de poblaci\u00f3n vulnerable y tambi\u00e9n el foco de poblaci\u00f3n ind\u00edgena hacemos este esta b\u00fasqueda de la salud m\u00e1s que ir a buscar un paciente enfermo lo que hicimos nosotros fue buscar mantener a las personas y las comunidades la que sigue por favor sin embargo pues esto no fue suficiente empezamos a notar un aumento importante en el n\u00famero de pacientes que empezaban a llegar a nuestras unidades m\u00e9dicas entonces nosotros de 2.000 camas destinadas a pacientes con kobe lo que hicimos fue hacer una reconversi\u00f3n en nuestro punto de 529 camas espec\u00edficamente para pacientes cobistas aqu\u00ed si quiero hacer el \u00e9nfasis en que esto es un trabajo en equipo con todas las unidades todos los sectores james y mis bienestar se deben a este temex entre todos aqu\u00ed no hab\u00eda una unidad o dos unidades eran todo un sistema de salud unido entonces logramos formar o logramos armar 529 camas de \u00e9stas con gran apoyo por parte del gobierno federal a trav\u00e9s del link xavi fueron equipadas con m\u00e1s de 100 ventiladores monitores camas y entonces con esto logramos tener aproximadamente 225 25 camas de terapia intensiva adem\u00e1s con el gran apoyo insisto del gobierno federal logramos inaugurar tres hospitales espec\u00edficamente con el hospital de la mujer el ni\u00f1o peque\u00f1o destinado para atender pacientes con el hospital materno-infantil de juchit\u00e1n tambi\u00e9n destinado espec\u00edficamente para pacientes con kobe y el hospital m\u00f3vil que se coloc\u00f3 en frente del hospital de la mujer y el ni\u00f1o oaxaca siempre este este gran trabajo de coordinaci\u00f3n lo llevamos a trav\u00e9s de un centro regulador de urgencias m\u00e9dicas para que para saber d\u00f3nde estaban las camas disponibles cu\u00e1les eran las unidades m\u00e9dicas que ten\u00edan camas disponibles y el tipo de paciente que pod\u00eda acudir a las diferentes unidades m\u00e9dicas entonces eso nos permiti\u00f3 generar un krumm de una manera funcional la que sigue por favor y aqu\u00ed vemos el proceso y aqu\u00ed es importante que vemos nuestros dos nuestros dos picos nuestras dos curvas afortunadamente entre el manejo de prevenci\u00f3n promoci\u00f3n y el manejo del paciente y el acceso de manera temprana pues si llegamos a tener puntos muy cr\u00edticos pero afortunadamente nunca llegamos a este proceso de saturaci\u00f3n lo que s\u00ed y es importante mencionar es que nosotros empezamos el inicio de la vacunaci\u00f3n en este pico y a partir de este pico empezamos a ver no s\u00f3lo el n\u00famero de casos que empez\u00f3 a disminuir si no vemos una disminuci\u00f3n importante en los n\u00fameros de defunciones y esto bueno pues habla claro de que las se est\u00e1n dando la protecci\u00f3n a los adultos mayores de 60 a\u00f1os a los hombres mayores de 60 a\u00f1os que es donde se presenta la mayor morbimortalidad y empezamos a ver esta disminuci\u00f3n importante continuamos viendo como viene un proceso de disminuci\u00f3n importante inicia la vacunaci\u00f3n en los adultos mayores inicia la vacunaci\u00f3n en los maestros y vemos como baja de manera importante los curos entonces estamos viendo como cada vez los n\u00fameros aunque nos encantar\u00eda estar en ceros pues cada vez los n\u00fameros son mucho m\u00e1s agradables la que sigue por favor y bueno tambi\u00e9n es el proceso de vacunaci\u00f3n insisto aqu\u00ed yo creo que la parte fundamental que hemos trabajado y c\u00f3mo se ha encontrado es el trabajo en equipo hemos trabajado muy de la mano con el gobierno federal hemos trabajado muy de la mano con \u00e9l y xavi hemos trabajado muy de la mano con el este el instituto del bienestar y sobre todo con el \u00e1rea correcaminos entonces gracias a eso logramos tener estos n\u00fameros tenemos hemos recibido unos cien 940 mil dosis hemos aplicado 858 mil dosis tenemos una eficiencia de 91.2 por ciento hemos logrado vacunar a 335 mil adultos mayores teniendo una cobertura de 63.1 por ciento en los trabajadores de salud tenemos una aplicaci\u00f3n de 64 mil 343 hemos logrado vacunar dos mil 373 mujeres embarazadas y esto tambi\u00e9n es importante en la parte del magisterio hemos logramos aplicar 108 mil 615 vacunas yo creo que la parte fundamental de esto y esta esta presentaci\u00f3n es cuando trabajamos en equipo cuando trabajamos gobierno federal gobierno estatal gobierno municipal y cada una de las autoridades responsables de los servicios de salud estos son los resultados donde empezamos a ver el \u00e9xito trabajar en equipo much\u00edsimas gracias muchas gracias gracias doctor juan carlos mart\u00ednez jaime secretario de salud del estado de oaxaca y nuevamente vemos como dec\u00edamos una variaci\u00f3n espec\u00edfica de la estrategia nacional de respuesta o de preparaci\u00f3n y respuesta frente a la epidemia de kobe 19 incluyendo las modalidades particulares de instrumentaci\u00f3n de la estrategia correcaminos o de la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n del operativo correcaminos y lo que destacamos cada vez y es muy notorio con las distintas exposiciones de cada secretario o secretaria de salud m\u00e1s all\u00e1 del estilo espec\u00edfico de integrar la informaci\u00f3n y de presentarla es que cada parte del pa\u00eds en este caso representada por los estados libres y soberanos todo el caso de la ciudad de mexico cada pa\u00eds tiene una realidad diferente y la estrategia general debe ser y ha sido adaptada a esas realidades particulares cuando uno piensa en una estrategia de respuesta frente a una pandemia a veces se ha quedado en la sociedad una falsa impresi\u00f3n de que todo se administra ese gobierno se dirige de las oficinas federales esto es falso lo hemos explicado muchas veces desde 1997 se descentraliz\u00f3 la secretaria de salud y lo que antes llam\u00e1bamos la secretaria hoy en realidad son 33 secretar\u00edas de salud la federal que es una sola para todo el pa\u00eds y 32 secretar\u00edas estatales de salud las entidades federativas los gobiernos de las entidades federativas son autoridades sanitarias y tienen un margen de responsabilidades espec\u00edficas que est\u00e1n bien establecidas en la ley general de salud pero adem\u00e1s est\u00e1n en concurrencia con lo que hace la secretar\u00eda de salud federal de modo que la estrategia es la misma ha sido la misma para todo el pa\u00eds pero la aplicaci\u00f3n de esa estrategia lo que llamamos la t\u00e1ctica es la que corresponde a cada entidad federativa y en todos los casos dan much\u00edsimo gusto es el caso de hoy kong oaxaca observar la gran pericia la gran dedicaci\u00f3n y sobre todo la gran cercan\u00eda que cada secretaria secretario de salud y sus gobernadores tuvieron han tenido y siguen teniendo a la realidad concreta que enfrentan en cada entidad federativa entonces muchas gracias juan carlos por compartirnos esto una duda que yo tengo en m\u00ed es la pregunta que te quisieras hacer es como ya relataba si es conocido oaxaca tiene esta complejidad territorial que est\u00e1 asociada adem\u00e1s a una gran diversidad cultural es una de las entidades federativas junto con chiapas que tiene la mayor diversidad de pueblos originarios y desde luego existen espacios completos de la geograf\u00eda de oaxaca y en donde las decisiones m\u00e1s cercanas al territorio se toman por usos y costumbres se toman por decisiones de las distintas asambleas comunitarias recordar\u00e1s y lo recordara todo el p\u00fablico cuando salimos de la jornada nacional de sana distancia y empezamos al sistema del sem\u00e1foro esto hace casi un a\u00f1o en junio de 2020 establecimos una lista de municipios que en su momento le llam\u00e1bamos los municipios de la esperanza que eran aquellos municipios que se hab\u00edan mantenido en una condici\u00f3n de sem\u00e1foro verde por tener casi ning\u00fan caso o en algunos situaciones verdaderamente ning\u00fan caso por muchas semanas la mayor cantidad de esos municipios estaba en oaxaca y lo que es muy interesante es que a lo largo de los siguientes meses se mantuvieron muchos de ellos como ahora lo relata este sin casos entonces me gusta de ver si nos puedes comentar un poco sobre c\u00f3mo fueron entablando conversaciones o colaboraci\u00f3n con el nivel municipal y sobre todo con el nuevo nivel comunitario para que se fomentar\u00e1 este autocuidado que las comunidades fueron estableciendo porque aqu\u00ed si algo que es porque la parte m\u00e1s importante fue que pudimos hacer esta sinergia es ten\u00edamos las las las reglas del juego por decirlo as\u00ed y entonces lo que hac\u00edamos es que platicamos con la autoridad y entonces la autoridad a trav\u00e9s del consejo de cabildo hac\u00edamos un peloteo de preguntas y respuestas y sobre todo tambi\u00e9n el tema de que era la consecuencia o que pod\u00eda pasar se abr\u00edan si no abr\u00edan cu\u00e1l eran las ventajas con las cuales no eran las ventajas que esto se pudiera presentar entonces una vez que nosotros ten\u00edamos esta conversaci\u00f3n las autoridades se comunicaban con la gente y entonces hablaban de manera directa con la poblaci\u00f3n blanco entonces en ese momento la poblaci\u00f3n blanco llegaba dec\u00eda bueno pues no queremos tener este este proceso no queremos y entonces se toma una decisi\u00f3n consensuada donde se cerraba la localidad entonces en ese momento se cerraba la localidad y literal es imposible pasar a menos de que hubieran verdadera urgencia para para poder pasar a trav\u00e9s de la comunidad pero fue una decisi\u00f3n consensuada una decisi\u00f3n donde se tom\u00f3 desde el habitante uno despu\u00e9s la comunidad basada en una serie de informaci\u00f3n que nosotros vertimos y en conjunto con el gobierno federal entonces es esa fue yo creo que la parte m\u00e1s de la parte de comunicaci\u00f3n m\u00e1s que imposici\u00f3n esta parte de comunicaci\u00f3n y de que podamos entender como bien dice autor las necesidades son muy muy distintos de 5 kil\u00f3metros de distancia entonces cuando pudimos compartir las necesidades de cada poblaci\u00f3n de cada comunidad de cada localidad y saber sus necesidades entregar las posibles soluciones y eran ellos los que tomaban las decisiones y efectivamente al d\u00eda de hoy tenemos 75 municipios que no presentan un solo caso es interesante que interesante porque esto adem\u00e1s nos conecta con una idea general que por la que m\u00e9xico se distingui\u00f3 en su estrategia se ha distinguido hasta el momento que el propio presidente l\u00f3pez obrador lo ha mencionado una y otra vez en algunos pa\u00edses se tomaron decisiones verticales decisiones de imponer estados de sitio pr\u00e1cticamente cierres absolutos de las actividades p\u00fablicas y aqu\u00ed en m\u00e9xico durante varias semanas o meses algunos segmentos de la opini\u00f3n p\u00fablica curiosamente los segmentos urbanos en zonas adineradas un poco se resist\u00edan a esta idea de visualizar la diversidad social que tiene m\u00e9xico en lo cultural en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico tambi\u00e9n y el presidente el observador en cada momento insist\u00eda en esto que para nosotros es motivo de satisfacci\u00f3n respecto a la estrategia de respuesta a la epidemia en un pa\u00eds con tanta desigualdad social y econ\u00f3mica no se pueden establecer imposiciones que vulneran ya no digamos s\u00f3lo los derechos sino las condiciones fundamentales de vida de las personas la mitad de la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico vive al d\u00eda vive en condiciones de pobreza y un cierre absoluto por imposici\u00f3n desde el gobierno y ya sea desde el gobierno nacional o desde el gobierno los gobierno estatales pues hubiera representado sin duda una atenci\u00f3n muy grande y en esta experiencia que nos relata el doctor mart\u00ednez jaime pues se ve este proceso de di\u00e1logo es esencialmente una experiencia democr\u00e1tica en el terreno y esto pues creo que puede dar lecciones muy \u00fatiles no s\u00f3lo para el pa\u00eds sino incluso para otros pa\u00edses doctor carl cortes no s\u00e9 si quisiera hacer un muchas gracias doctor creo que me gustar\u00eda que el secretario nos compartiera la al p\u00fablico sobre todo en la utilidad que \u00e9l ha observado o ha percibido de el sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico tanto para la toma de decisiones en el nivel local en el nivel operativo de la de la autoridad sanitaria local y como pudiera percibirlo la poblaci\u00f3n en oaxaca como una herramienta \u00fatil para seguir sus actividades sociales y econ\u00f3micas pr\u00f3ximo porque aqu\u00ed pr\u00e1cticamente tendremos que dividir en waka waka digamos que en dos en las \u00e1reas urbanas y en las \u00e1reas rurales las \u00e1reas urbanas hace un poquito m\u00e1s complicado esto a este respecto del sem\u00e1foro entendemos tambi\u00e9n el tema de la movilidad oaxaca una de las principales actividades econ\u00f3micas es el comercio entonces tenemos est\u00e1 esta parte de movimiento importante pero vuelvo vuelvo al mismo tema las comunidades que se tomaron estas decisiones consensuadas eran que significa el sem\u00e1foro naranja que significa el amarillo que significa el verde entonces es ok yo quiero ya estamos en sem\u00e1foro verde que significa plata realmente qu\u00e9 significa este sem\u00e1foro para ello seguir estas indicaciones pero no s\u00f3lo es yo la sigo porque decidi\u00f3 seguirla si no es hago en consenso con mi poblaci\u00f3n y si mi poblaci\u00f3n est\u00e1 totalmente de acuerdo en el sentido las seguimos tan es as\u00ed que al d\u00eda de hoy tenemos poblaciones que no han abierto y que se mantienen el sem\u00e1foro amarillo o inclusive con algunos algunas toma decisiones en sem\u00e1foro naranja por qu\u00e9 porque as\u00ed lo decidi\u00f3 la comunidad entonces la verdad es que esto esto nos ha servido mucho tambi\u00e9n para ver las necesidades nos ha abierto mucho sobre cada necesidad sobre sobre cada una de las comunidades para normar la conducta a seguir en general de una manera englobada pero con cada uno respetando las particularidades de cada de cada regi\u00f3n much\u00edsimas gracias doctor muchas gracias pues vamos a abrir preguntas eso lo que hace un \u00faltimo comentario es de algo que tambi\u00e9n nos da mucho gusto la oportunidad de trabajar con el gobierno de del estado de oaxaca con gobernador murat con el secretario mart\u00ednez jaime y en general con todos sus equipos y la transformaci\u00f3n que estamos conduciendo del sistema nacional de salud uno de los temas cruciales que hemos mencionado aqu\u00ed en varias ocasiones es el modelo de atenci\u00f3n el modelo de atenci\u00f3n del sistema de salud de m\u00e9xico a lo largo de 35-40 a\u00f1os se fue orientando hacia una medicina preponderantemente curativa donde se empezaron a desarrollar capacidades en las zonas urbanas dejando atr\u00e1s a las zonas rurales se pusieron algunos hospitales a lo largo de esos a\u00f1os en zonas con m\u00e1s o menos cierta dotaci\u00f3n de servicios pero las zonas con menos cantidad de servicios se fueron dejando abandonadas tambi\u00e9n en el aspecto de salud por supuesto tenemos situaciones muy dram\u00e1ticas que tambi\u00e9n hemos comentado en varias ocasiones en particular durante el sexenio pasado cuando se dejaron abandonados m\u00e1s de 300 hospitales pero no me estoy refiriendo a eso me estoy refiriendo a la manera en que fue estructurado el sistema de salud de mexico hace 40 a\u00f1os la organizaci\u00f3n mundial de la salud de un poco m\u00e1s de 40 41 casi 42 a\u00f1os y estableci\u00f3 un consenso en una muy famosa reuni\u00f3n mundial la reuni\u00f3n de alma at\u00e1 en lo que hoy es kazajast\u00e1n y se plante\u00f3 un modelo que se llama atenci\u00f3n primaria de la salud atenci\u00f3n primaria de la salud y este modelo de organizaci\u00f3n y funcionamiento de los sistemas de salud ha sido el que ha guiado el desarrollo de la mayor\u00eda de los sistemas de salud que han logrado coberturas universales que han logrado ser realmente eficientes para satisfacer las necesidades p\u00fablicas en m\u00e9xico el \u00fanico componente que permaneci\u00f3 dehesa de esa \u00e9poca es el programa y bienestar hoy se llama in\u00e9s bienestar en ese tiempo se llamaba james coplamar y es la \u00fanica instituci\u00f3n que mantiene ese modelo hoy estamos en la transformaci\u00f3n siguiendo el planteamiento que la propia organizaci\u00f3n mundial de la salud y varias comunidades globales de salud han planteado que es la vigencia del modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud vigencia porque a lo largo de 40 a\u00f1os se ha ido actualizando a las necesidades de cada sociedad de cada realidad de cada transformaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica social de las naciones en abril de 2019 cuando reci\u00e9n empez\u00e1bamos el sexenio aqu\u00ed en m\u00e9xico se seleccion\u00f3 para que fuera presentado el informe de 40 a\u00f1os de atenci\u00f3n primaria de la salud aqu\u00ed en m\u00e9xico la organizaci\u00f3n de naciones unidas seleccion\u00f3 a mexico para que aqu\u00ed fuera presentado y a partir de ese informe ya no estado trabajando mundo a un reestablecimiento del modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud precisamente en guajaca hoy estamos encontrando condiciones muy favorables con el liderazgo del doctor mart\u00ednez heine y del gobernador murat para que en una de las realidades sociales donde se encuentra la mayor necesidad de acelerar la cobertura del sistema de salud precisamente lo logremos a partir de este modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud y las redes integradas de servicios desde luego la pandemia de kobe nos desvi\u00f3 un poco del rumbo pero no del todo y como precisamente se\u00f1al\u00f3 el doctor en su presentaci\u00f3n oaxaca conocedora de esta complejidad de esta dificultad de acceso a los servicios no se esper\u00f3 en las unidades de salud sino que se acercaron a las comunidades y a las personas y eso a lo largo de la epidemia lo hemos usado tambi\u00e9n como un modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud para enfrentar la pandemia de ecobici esto ya lo hab\u00edamos comentado en varias otras ocasiones pero destac\u00f3 hoy que nos acompa\u00f1a el doctor mart\u00ednez heine porque oaxaca es justo en donde vemos la punta de lanza de esta transformaci\u00f3n en ese sentido muchas gracias doctor pues vamos a abrir a preguntas y comentarios 4 hern\u00e1ndez peri\u00f3dico basta el grupo cant\u00f3n no seguimos con todos y todas ustedes cuando el grupo de salud de oaxaca y cu\u00e1les han sido precisamente este el reto de poder entrar y trabajar con aquellas comunidades de usos y costumbres c\u00f3mo fue que ustedes pudieron precisamente poder entrar y sobre todo aplicar estos problemas de protecci\u00f3n a la pr\u00e1ctica solo ciudadano ser\u00eda el segundo normas para precisar una de las grandes ventajas que tenemos en oaxaca es la gran cohesi\u00f3n que tiene la gente y este gran compromiso que tenemos por parte de los servicios de salud y de toda la poblaci\u00f3n de los servicios de salud de oaxaca es uno de los principales \u00e1reas para vacunar y esta capacidad que hemos podido vacunar pr\u00e1cticamente m\u00e1s bien vacunamos los 570 municipios y las m\u00e1s de 2.000 localidades en base a que aqu\u00ed tenemos un sistema de enfermer\u00eda y de promoci\u00f3n a la salud muy importante porque porque tenemos enfermeras y m\u00e9dicos que son inclusive hasta algunos de la propia comunidad y entonces lo que lo que hicimos fue como como bien comenta el doctor aqu\u00ed no es imposici\u00f3n aqu\u00ed es mirar esto es lo que viene es gente que tiene confianza con los con las autoridades de salud y entonces entran en este di\u00e1logo y se entramos en este di\u00e1logo y es as\u00ed como logramos llegar a inclusive a comunidades de 200 habitantes de 150 habitantes porque porque oaxaca este este modelo de athens de unidades itinerantes nunca lo ha perdido este modelo de tener personal de salud de propios de la comunidad nunca se perdi\u00f3 afortunadamente y entonces esto nos permiti\u00f3 poder tener esta conversaci\u00f3n de uno a uno no de autoridad hacia poblaci\u00f3n sino m\u00e1s bien insisto de una persona de la comunidad con otra persona en la comunidad con en base a toda la informaci\u00f3n que podemos dar nosotros y entonces fue por eso que pudimos tener esta penetraci\u00f3n y esta toma de decisiones en equipo l monterrubio d canal 14 y en los casos del canal 14 del spr preguntarles en junio de 2020 se presentaron cuatro desarrollos de vacunas mexicanas contra el cob y 19 esto en respuesta de la convocatoria de la sep y la pregunta es si contin\u00faan estos proyectos de ser as\u00ed cu\u00e1l ha sido el avance y cu\u00e1les son las expectativas para la conclusi\u00f3n de los mismos gracias muchas gracias y vamos a actualizar sobre esa informaci\u00f3n en este momento no tengo una actualizaci\u00f3n suficientemente reciente de estos proyectos fueron de hecho seis proyectos cuatro se inscribieron al cep y se pies esta coalici\u00f3n para la respuesta a las epidemias que coordinan en parte la organizaci\u00f3n de naciones unidas a trav\u00e9s de la oms en parte consorcio privados y efectivamente es la canciller\u00eda mexicana registr\u00f3 cuatro proyectos de seis que hab\u00edan sido evaluados algunos de ellos que se han mencionado por ejemplo el de la universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro sabemos que ha tenido cierto avance en las fases de investigaci\u00f3n b\u00e1sica pero desconozco en este momento si tambi\u00e9n ya est\u00e1n listos para la investigaci\u00f3n cl\u00ednica el que si tenemos un seguimiento directo porque es una iniciativa promovida desde el gobierno por el consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda conacyt por la doctora \u00e1lvarez builla es patria patria la vacuna mexicana que a partir de una plataforma de conocimiento global se adapta a las capacidades de producci\u00f3n cient\u00edfica mexicana un consorcio de cient\u00edficas mexicanos y mexicanas de gran gran capacidad de gran talento que formularon la propuesta concreta centro en una colaboraci\u00f3n con una empresa privada mexicana avimex que est\u00e1 desarrollando ya el prototipo de vacuna y est\u00e1 as\u00ed tenemos constancia ya inici\u00f3 las fases de investigaci\u00f3n cl\u00ednica est\u00e1 en la fase 1 en este momento ya se empez\u00f3 a inocular empezar\u00e1 me parece que esta misma semana a las personas voluntarias del ensayo fase 1 y conforme vayan avanzando los resultados se ir\u00e1 progresando hacia las siguientes fases muchas gracias oscar sosa por los casos ad\u00e9ntrate digitales para el secretario mart\u00ednez de oaxaca una de las fiestas que m\u00e1s orgullos nacionales la que la casa lunes del cerro en oaxaca han tenido pl\u00e1ticas con las comunidades que participan en esta fiesta va a ser un modelo h\u00edbrido que si las cosas van marchando como hasta ahora en el sem\u00e1foro y va la baja de estad\u00edsticas c\u00f3mo se va a realizar esa fiesta de ella tiene una proyecci\u00f3n lo que lo que va a pasar m\u00e1s adelante para activar la econom\u00eda de esas comunidades gracias much\u00edsimas gracias estamos en pl\u00e1ticas con cada una de las comunidades representantes de uatre que es la fiesta m\u00e1s importa y como bien comenta la fiesta m\u00e1s importante que tenemos en oaxaca este vamos por muy buen camino pero todav\u00eda no queremos cantar victoria te queremos tener m\u00e1s informaci\u00f3n y ver estas proyecciones porque como bien sabemos en esta en esta fiesta en particular hay una movilizaci\u00f3n general de todo el estado hacia valles centrales entonces antes de tomar una decisi\u00f3n en ese sentido estamos viendo todas las posibles resultados y todos los posibles salidas que pudi\u00e9ramos tener en caso que se llevara a cabo obviamente est\u00e1 este tipo de decisiones lo hacemos muy de la mano con la secretar\u00eda de salud federal para poder tomar una decisi\u00f3n insisto pero aunque lo repita tanto es siempre son decisiones tomadas en consenso nunca son decisiones transversales de tajo eso hemos aprendido en oaxaca que el di\u00e1logo es lo m\u00e1s importante y sobre todo el di\u00e1logo informado entonces tomamos esta parte de la informaci\u00f3n que nos da la secretaria de salud federal tomamos esta informaci\u00f3n que tenemos de manera local platicamos con cada una de las autoridades locales y en base a este a esta reuni\u00f3n de toda informaci\u00f3n es que se toman este tipo de decisiones as\u00ed es daniela pastrana pie de p\u00e1gina gracias buenas noches tambi\u00e9n aprovechando que est\u00e1 el secretario marco quer\u00eda preguntar en oaxaca fue en los estados de avanzada que han prohibido la comida los productos procesados la venta de productos procesados en las escuelas todav\u00eda estamos en esta etapa previa a la reapertura aunque tenemos registros de algunas escuelas que han abierto sobre todo en el mismo voy a preguntar si hay un hay un plan espec\u00edfico para operar este cierre si ya se ha dialogado con las escuelas previo a la apertura si hay alguna idea de cuando tienen pensado volver a reabrir las escuelas si hay si hay alguna cosa como que est\u00e9n planeando para llevar a la operaci\u00f3n est\u00e1 prohibici\u00f3n de \u00e9sta esta ley gracias a una de las grandes maravillas que tiene oaxaca de su riqueza cultural y se transforman en los alimentos entonces algo que tambi\u00e9n insisto hemos aprendido el chiste no es dejar de consumir un alimento por dejar de consumir si no es la raz\u00f3n por la que est\u00e1 consumiendo este tipo de alimento y los iv y el sustituto que podremos tener no es lo mismo tomar comer una bolsa de comida procesada cuando se tiene toda una opci\u00f3n de diferentes accesos a alimentos mucho m\u00e1s nutritivos y de manera m\u00e1s natural pero insisto no es que veamos no es que venga la prohibici\u00f3n del alimento procesado sino nosotros estamos haciendo todo un proceso identificar cu\u00e1l es la raz\u00f3n del consumo de ese alimento procesado para corregir eso y poder meter la dieta local es es muy distinta a la dieta que se puede presentar en el mismo a la dieta que se puede presentar en la cuenca o la dieta que se puede presentar en la ca\u00f1ada entonces esa es otra parte tambi\u00e9n muy interesante de cada una de las comunidades donde se tropical isa el tipo de alimento que se pudiera agregar y adem\u00e1s se le ense\u00f1a a la poblaci\u00f3n que est\u00e9 el alimento procesado no es lo ideal entonces se maneja insisto desde un punto de vista integral no es el te proh\u00edbo los alimentos y en la segunda pregunta estamos insisto platicando con todos los actores estamos platicando con padres de familia estamos platicando con las autoridades educativas federales autoridades educativas estatales todos sindicatos toda la gama de actores que significa el reinicio de clases tenemos una fecha l\u00edmite pero insisto nosotros en base a las indicaciones del gobierno federal es que nosotros nos vamos adaptando a esta toma de decisiones y una segunda pregunta relacionada con la vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n hay pueblos que han decidido no vacunarse ayer justo antes preguntaba esto de comunidades en puentes si hay en oaxaca si hab\u00eda pueblos que han decidido no vacunarse en otros lugares no en guajaca pero en chiapas y en guerrero hemos visto cierta resistencia de algunas comunidades a la vacuna pues por temor por desinformaci\u00f3n a veces porque incluso la informaci\u00f3n no llega en sus lenguas y no hay trabajo suficiente con las asambleas entonces la pregunta de si en este caso en whatsapp es c\u00f3mo ha sido el proceso y si hay algunas comunidades que no han querido ponerse pero si tenemos un solo municipio que no permiti\u00f3 que no permiti\u00f3 la aplicaci\u00f3n de la vacuna hab\u00edamos tenido aproximadamente 5 pero afortunadamente en base a este intercambio de informaci\u00f3n en esta en este proceso de aclarar dudas de explicar qu\u00e9 es la vacuna como es la vacuna para que funciona la vacuna y dem\u00e1s logramos abrir estas puertas de estos cuatro municipios queda un municipio pendiente y nosotros somos muy respetuosos de las decisiones tomadas dentro de la comunidad y tambi\u00e9n somos muy muy muy respetuosos de las decisiones que toma cada una de las personas que decidi\u00f3 no decide aplicarse la vacuna entonces en ese sentido al d\u00eda de hoy tenemos \u00fanicamente una comunidad que no no se ha aplicado la vacuna por decisi\u00f3n de la comunidad sin embargo se les permite o sea dentro de la misma decisi\u00f3n de estas comunidades si t\u00fa te quieres trasladar a otra comunidad a recibir la vacuna eres totalmente libre de hacerlo su par de comentarios quisiera agregar sobre lo que ya dijo el secretario mart\u00ednez jaime sobre el primer tema y gracias daniela pastrana en el pie de p\u00e1gina por fe es darle seguimiento a este asunto en las pol\u00edticas p\u00fablicas para la prevenci\u00f3n y el control de las enfermedades cr\u00f3nicas que estamos implantando son integrales hemos mencionado aqu\u00ed varias veces y lo vuelvo a mencionar el grupo intersectorial de salud de alimentaci\u00f3n medioambiente y competitividad y sama que tiene todo un mapa de pol\u00edticas p\u00fablicas y algunas en curso otras por implantarse para resolver de manera integral y de ra\u00edz los problemas alimentarios todo el mundo sabe que la mayor reto de la salud de m\u00e9xico es el conjunto de enfermedades cr\u00f3nicas diabetes obesidad sobrepeso hipertensi\u00f3n m\u00faltiples c\u00e1nceres asociados con una mala alimentaci\u00f3n y en ese sentido como mencion\u00f3 el secretario a mayor efectividad de las pol\u00edticas se logra cuando se vincula a la comunidad de manera efectiva y se aprovecha la riqueza la enorme riqueza cultural y geogr\u00e1fica ecol\u00f3gica social y desde la culinaria que existe en algunas entidades federativas oaxaca quiz\u00e1 es el ejemplo m\u00e1s acabado de esa diversidad y de esa riqueza entonces los e incluso las pol\u00edticas p\u00fablicas de car\u00e1cter general tienen aplicaciones espec\u00edficas donde hay estas condiciones para que las poblaciones cada una de las localidades y el conjunto se apropien de esas pol\u00edticas que no venga como una imposici\u00f3n hace unos pocos d\u00edas coment\u00e1bamos que el congreso de colima aprob\u00f3 por unanimidad una iniciativa para no permitir la venta de productos industrializados en escuelas y destacamos que el enfoque de esa pieza legislativa no pretende prohibirle a la persona probable al ciudadano a la panam\u00e1 al pap\u00e1 o al propio ni\u00f1o o ni\u00f1a el acceso a la comida lo que s\u00ed pretende es que aquellos agentes econ\u00f3micos que han estado fomentando esta sustituci\u00f3n de nuestra riqueza alimentaria por una muy precaria saturada de productos industrializados de bajo valor nutricional y alt\u00edsimas cantidades de az\u00facares y calor\u00edas grasas y sal tengan l\u00edmites tengan un freno y es un reto grande seguimos enfrentando embestidas de las c\u00e1maras industriales de esta poderosa industria alimentaria muchas de ellas relacionadas con empresas transnacionales que sigue pensando que esto es igual que antes y que se va a tener complicidad para permitirles que evadan la regulaci\u00f3n no es el caso con los etiquetados de advertencia que instauramos el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n a partir de una reforma de ley que estableci\u00f3 casi por unanimidad del congreso de la uni\u00f3n y la modificaci\u00f3n de la norma oficial mexicana 051 que establece los etiquetados los famosos oct\u00e1gonos que es pero todo el mundo ya haya visto que alertan sobre exceso es al exceso de az\u00facar exceso de calor\u00edas y exceso de grasas y tambi\u00e9n el uso de edulcorantes pero siguen buscando caminos para evadir esto buscar pr\u00f3rrogas buscar esas excepciones consideramos que es hoy m\u00e1s que nunca claro que los da\u00f1os a la salud que se pueden causar a la poblaci\u00f3n mexicana a\u00fan en condiciones agudas como las de la epidemia est\u00e1n relacionadas con esos da\u00f1os por la mala alimentaci\u00f3n no es responsabilidad de los individuos es responsabilidad de este sistema alimentario plagado de comida y bebida chatarra muchas gracias vamos a la siguiente pregunta yamid galindo mundo pharma buenas noches h\u00e9ctor vielma quisiera hacerle una pregunta doctor gatell no s\u00e9 si hay alg\u00fan an\u00e1lisis de parte de la comisi\u00f3n nacional de farmacovigilancia con respecto a las a las personas ya vacunadas y los pesos que se lleguen a presentar casos adversos eventos adversos esto directamente de parte de este de la farmacolog\u00eda con mucho gusto se lo hay y se hace todos los d\u00edas cuando empez\u00f3 el d\u00eda que empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n desde el 24 de diciembre de 2020 cuando pusimos la primera vacuna ya estaba listo el sistema de farmacovigilancia para los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n y el seguimiento de aquellos que son confirmados como potencialmente asociados a la vacunaci\u00f3n solemos presentar ya no lo hacemos diario porque casi no cambia m\u00e1s que el n\u00famero pero el porcentaje de eventos de eventos que pueden ser m\u00e1s que leves se mantiene muy estable se ha mantenido muy estable pues ahora lo ponemos una vez a la semana y lo seguiremos poniendo pero todos ustedes interior claro y tener tranquilidad vigilamos estrechamente los eventos secundarios relacionados con las vacunas hasta el momento no hemos identificado ninguno que haya dejado un da\u00f1o permanente y tambi\u00e9n ninguno que haya causado la p\u00e9rdida de la vida de una persona vacunada lo que nos ratifica que son vacunas seguras adem\u00e1s de que son vacunas eficaces y el mecanismo est\u00e1 integrado por la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda quien lo coordina a cargo del doctor alom\u00eda cofepris y que tiene su unidad de farmacovigilancia el centro nacional para la salud de la infancia y la adolescencia por ser responsable del problema nacional de vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n tenemos una vinculaci\u00f3n que ha sido muy productiva con nuestro grupo t\u00e9cnico asesor de vacunas el getafe y tambi\u00e9n con la comisi\u00f3n coordinadora de los institutos nacionales de salud donde el doctor gustavo reyes ter\u00e1n el titular nos ayud\u00f3 a integrar un panel de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que dictaminan cada uno de los casos que son de consideraci\u00f3n que son m\u00e1s graves y si esto se hace tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n estatal a cada entidad federativa se le comunican aquellos eventos que fueron analizados desde luego el informe proviene de las entidades federativas en forma primaria y conjuntamente con las entidades federativas se van teniendo sesiones de dictaminaci\u00f3n y esto va de la mano con la industria con los datos que emite la industria farmac\u00e9utica en la industria farmac\u00e9utica estar\u00eda en desde luego en posibilidades si tiene de datos de compartirlos y los debe compartir con la autoridad todas las autorizaciones de uso de emergencia est\u00e1n especificadas para tener tambi\u00e9n la responsabilidad de las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas de hacer farmacovigilancia y compartir la informaci\u00f3n de farmacovigilancia entonces en el centro nacional de farmacovigilancia de cofepris se incorpora esa informaci\u00f3n y se analiza conjuntamente con la que recaba el gobierno de mexico muchas gracias nos da tiempo para una \u00faltima pregunta en miguel por favor me guerrico adelante gracias a todas buenas noches buenas noches doctores s\u00f3lo vamos a presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n doctor juan carlos suma una pregunta si nos pudiera decir los enlaces o los medios de comunicaci\u00f3n para poder este informar a la gente de oaxaca cuando el sector salud presente su plan de vacunaci\u00f3n o alguna informaci\u00f3n y mediante redes sociales y junto con esto quisiera preguntarle tambi\u00e9n si pudiera comentarnos cu\u00e1l fue el mayor reto con uno de los municipios m\u00e1s este m\u00e1s dif\u00edciles hay en el estado de oaxaca dado que son m\u00e1s de 500 la comparaci\u00f3n desde m\u00e9jico de las ciudades de m\u00e9xico pues es algo muy \u00e9ste y este mucho muy grande quisiera saber cu\u00e1l es y cu\u00e1les son esos retos cu\u00e1les son las mayores complicaciones para la vacunaci\u00f3n en los municipios m\u00e1s alejados m\u00e1s dif\u00edciles para que podamos tener una perspectiva mejor de c\u00f3mo es la vacunaci\u00f3n ah\u00ed podemos entenderlo aqu\u00ed en la ciudad de mexico no se me imagino que no no s\u00e9 si hay internet o tel\u00e9fono ni mensajes de texto que nos pudiera decir muchas gracias muchas gracias aqu\u00ed vuelvo al mismo punto de que ha sido un gran trabajo en equipo que hemos trabajado muy de la mano con la secretaria del bienestar entonces la secretaria del bienestar a trav\u00e9s de los servidores de la naci\u00f3n lo que nos ayuda es que hace esta informaci\u00f3n penetra esta informaci\u00f3n de en cu\u00e1les van a ser los municipios o cu\u00e1les van a ser las localidades donde se va a empezar a aplicar el biol\u00f3gico nosotros a trav\u00e9s de redes sociales a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de las de los servicios de salud en conjunto con la secretaria del bienestar lo que hacemos es que ponemos esta informaci\u00f3n al acceso de la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s hablamos con las autoridades municipales con las autoridades que se encuentran en cada una de las localidades para les vamos para ir les informando en adelantado m\u00e1s o menos unos una semana a semana y media por adelantado cu\u00e1les van a ser las localidades que vamos a empezar a llegar a vacunar entonces eso es m\u00e1s o menos el tema de informaci\u00f3n para que sepa la gente cuando nos vamos a empezar las localidades que vamos a empezar a vacunar y en relaci\u00f3n a cu\u00e1l ha sido la del principal reto el principal reto ha sido poder y llegar a las diferentes comunidades de nuestra distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica es bastante complicada entonces hemos contado insisto en trabajo en equipo por parte de la sedena que nos ha ayudado a trav\u00e9s de transporte a\u00e9reo de poder llegar en algunas a la entrega de algunas comunidades a trav\u00e9s de este transporte a\u00e9reo hemos contado con el apoyo de las autoridades municipales tambi\u00e9n que nos ayudan a llevar el biol\u00f3gico entonces aqu\u00ed te puedo decir que hemos presentado 570 retos porque porque tenemos 570 municipios afortunadamente esto nos ha permitido identificar cada vez \u00e1reas de mayor oportunidad que conforme van avanzando los procesos de vacunaci\u00f3n se vuelve mucho m\u00e1s eficiente y mucho m\u00e1s eficaz el proceso aqu\u00ed insisto no me cansar\u00e9 de repetir que el gran \u00e9xito que hemos logrado tener en base a eso ha sido que trabajamos en equipo aqu\u00ed no hay un gobierno federal no hay un gobierno estatal no hay un gobierno local aqu\u00ed es una poblaci\u00f3n que estamos todos destinados para servir tomamos las opiniones de el usuario final de la comunidad cu\u00e1les son las necesidades y c\u00f3mo necesitas que como necesita esa comunidad que nosotros nos comuniquemos con ella tenemos este parlante de la lengua tenemos personal insisto que pertenece a la comunidad entonces eso nos ha permitido e identificar la necesidad de la poblaci\u00f3n de informaci\u00f3n para que nosotros podamos llegar eliminar 7 para aplicar el biol\u00f3gico biol\u00f3gico se aplica de estas caracter\u00edsticas este es el tiempo que y c\u00f3mo te vas a sentir entonces insisto ha sido un gran trabajo en equipo donde gracias a la sedena gracias al secreto de bienestar gracias al gobierno federal hemos logrado tener estos resultados muy bien pues aqu\u00ed terminamos le agradecemos mucho al doctor juan carlos mart\u00ednez heine secretario de salud del estado de oaxaca al gobernador alejandro murat hinojosa tambi\u00e9n por el trabajo que han hecho por detener la epidemia en el estado de oaxaca por la buena coordinaci\u00f3n efectivamente es una de las situaciones de mayor satisfacci\u00f3n que tenemos est\u00e1 buena coordinaci\u00f3n y gracias por venir aqu\u00ed con carlos te agradecemos mucho compartir la experiencia muchas gracias seguimos nos vemos ma\u00f1ana aqu\u00ed gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:12.478488"
}