{
    "video_id": "qSUp53WAY48",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qSUp53WAY48/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOtHmFSu_r99RxX_xBdGbdXCmZ0w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qSUp53WAY48",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico trabaja para atender afectaciones por derrame de Grupo M\u00e9xico en el R\u00edo Sonora",
    "video_length_seconds": 1683,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Bueno vamos el d\u00eda de hoy a",
            "start": 0.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 4.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "sobre la contaminaci\u00f3n del r\u00edo",
            "start": 7.679,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Sonora hubo un planteamiento",
            "start": 13.48,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Bueno del compa\u00f1ero acerca de la",
            "start": 16.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en que se encuentra",
            "start": 23.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este juicio esta",
            "start": 26.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y la secretaria de gobernaci\u00f3n y de",
            "start": 32.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "medio ambiente van a",
            "start": 35.92,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "informar En eso",
            "start": 37.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quedamos tambi\u00e9n este ya se tiene toda",
            "start": 39.879,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre la presa de San",
            "start": 44.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed lo del Realito",
            "start": 46.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s tarde se va entregar ya un",
            "start": 50.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "informe que prepar\u00f3 la",
            "start": 56.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n el agua y se les va a entregar",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 62.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ustedes vamos",
            "start": 62.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este Buenos d\u00edas a todas y a todos con",
            "start": 70.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "su permiso presidente voy a informar",
            "start": 73.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "brevemente y despu\u00e9s comparto un vdeo",
            "start": 75.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que dice concretamente eh de lo que",
            "start": 79.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos nosotros plando",
            "start": 82.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh voy a informar sobre el desastre",
            "start": 85.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ental r\u00edo Sonora la primera l\u00e1mina por",
            "start": 88.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favor Este es considerado el peor",
            "start": 91.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desastre Ambiental de la historia de la",
            "start": 94.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "miner\u00eda met\u00e1lica en M\u00e9xico el d\u00eda 6 de",
            "start": 95.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "agosto del 2014 e este 2024 cumple 10",
            "start": 98.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este derrame de 40,000 m c\u00fabicos de",
            "start": 103.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sulfato de cobre acidulado por el",
            "start": 106.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "complejo minero Buenavista y el cobre",
            "start": 108.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresa del grupo M\u00e9xico afectando los",
            "start": 111.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "r\u00edos Sonoras y bacanuchi as\u00ed como ocho",
            "start": 113.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "municipios porque les correnta en este",
            "start": 117.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "caso de la Cuenca y podemos ver en este",
            "start": 119.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mapa eh el sistema de lixiviaci\u00f3n tinaja",
            "start": 122.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 entre junio 2013 y junio",
            "start": 126.64,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "2014 un a\u00f1o antes de que ocurriera la",
            "start": 130.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presa eh poniente fall\u00f3 con los dos",
            "start": 134.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "primeras lluvias ordinarias de julio y",
            "start": 138.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 141.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "2014 los fluidos t\u00f3xicos se derramaron a",
            "start": 143.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la presa tinaja 1 y esta a su vez hacia",
            "start": 146.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el r\u00edo esto demuestra negligencia en el",
            "start": 150.28,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del",
            "start": 153.64,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "sistema y el derrame tard\u00f3 en llegar 8",
            "start": 156.879,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "horas a bacanuchi 14 horas a arispe eh",
            "start": 161.519,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "33.5 horas a sar rafel ures la siguiente",
            "start": 167.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 171.08,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 171.879,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y en este asunto de remediar lo que hace",
            "start": 173.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico un convenio con profepa eso",
            "start": 178.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el 15 de septiembre del",
            "start": 181.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2014 y esto lo hace para que",
            "start": 183.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inmediatamente vuelvan a abrir en este",
            "start": 186.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caso la mina grupo M\u00e9xico y la profepa",
            "start": 188.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "celebraron un convenio para remediar",
            "start": 192.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Reparar compensar los da\u00f1os ambientales",
            "start": 195.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de salud y materiales derivados del",
            "start": 197.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "derrame incluyendo tres cosas una la",
            "start": 199.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de un programa de",
            "start": 203.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n ambiental la construcci\u00f3n",
            "start": 204.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del fidecomiso r\u00edo Sonora Y a partir de",
            "start": 206.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues levantaban la clausura el",
            "start": 210.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fidecomiso era en un planteamiento",
            "start": 212.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entregar un monto inicial de 2000",
            "start": 216.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 218.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "solo se dieron 1000 millones de pesos la",
            "start": 220.519,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 224.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "favor el fidecomiso report\u00f3 un ejercicio",
            "start": 226.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de 1232 millones de pesos de acuerdo con",
            "start": 229.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n p\u00fablica eso en un libro",
            "start": 232.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "blanco donde desglosamos lo siguiente",
            "start": 235.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "309 pes fueron pagados fuera del",
            "start": 238.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fidecomiso con aprobaci\u00f3n de los",
            "start": 242.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "integrantes del comit\u00e9 t\u00e9cnico de los",
            "start": 244.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1000 millones de pesos del fidecomiso le",
            "start": 247.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "fueron devueltos 77 millones a grupo",
            "start": 249.879,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico algunos gastos engg gloso algunos",
            "start": 253.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gastos que se hicieron solo de esos 7.8",
            "start": 256.44,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "millones fueron otorgados directamente a",
            "start": 261.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las personas afectadas en cuestiones de",
            "start": 263.479,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "salud 71.1 millones gastados en la UAS",
            "start": 266.639,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "eh Para estrategia de comunicaci\u00f3n",
            "start": 272.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fueron 32.4 millones de pesos cuatro",
            "start": 275.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s a lo entregado directamente a",
            "start": 278.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 282.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "afectados 185 millones de pesos en",
            "start": 284.039,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "compra de",
            "start": 287.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tinacos 4.7 millones de pesos en una",
            "start": 288.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora en bacanuchi que",
            "start": 291.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solo oper\u00f3 2 a\u00f1os hasta el 2017 la",
            "start": 294.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 297.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s deciden cerrar el fidecomiso",
            "start": 300.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este sentido tambi\u00e9n las autoridades",
            "start": 303.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambientales competentes el primero de",
            "start": 305.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "diciembre del 2016 la semanat resolvi\u00f3",
            "start": 308.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "satisfactoriamente sobre el cumplimiento",
            "start": 312.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de los programas de",
            "start": 314.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n el 31 de enero del 2017 la",
            "start": 316.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "profepa tuvo por cumplidas las medidas",
            "start": 320.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "correctivas impuestas y determin\u00f3 que",
            "start": 322.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los fines del fidecomiso hab\u00edan sido",
            "start": 325.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cumplidos",
            "start": 328.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el 7 de febrero del 2017 se da la",
            "start": 329.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n del fidecomiso r\u00edo Sonora y",
            "start": 333.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n del remanente por eso esos 77",
            "start": 336.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "millones les es devuelto a grupo M\u00e9xico",
            "start": 339.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el 15 de enero del 2020 la segunda sala",
            "start": 343.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia de la",
            "start": 346.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ordena emitir nuevas",
            "start": 348.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "determinaciones sobre remediaci\u00f3n y",
            "start": 350.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "medidas correctivas y eso se lo env\u00eda",
            "start": 353.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "directamente a las autoridades",
            "start": 356.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ambientales a la semarnat en este caso",
            "start": 358.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a profepa y a las autoridades",
            "start": 361.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que llevan cuestiones de salud como la",
            "start": 365.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y cofepris en este",
            "start": 367.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sentido en cumplimiento de eso a esa",
            "start": 370.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentencia la profepa y la direcci\u00f3n",
            "start": 372.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "general de gesti\u00f3n integral y materiales",
            "start": 375.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de actividades riesgosas en este caso de",
            "start": 378.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la semarnat dejaron sin efecto los",
            "start": 380.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "resolutivos emitidos anteriormente O sea",
            "start": 383.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no se aceptan lo que se dice en 201 16 y",
            "start": 387.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que se dice en 2017 por parte de",
            "start": 390.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "profepa y por parte de semarnat Asimismo",
            "start": 392.919,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la semarnat emiti\u00f3 un nuevo documento",
            "start": 395.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "concluyendo que no se alcanzaron los",
            "start": 399.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "niveles de remediaci\u00f3n",
            "start": 401.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y la remediaci\u00f3n en ese momento solo se",
            "start": 403.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda del suelo Entonces nosotros damos",
            "start": 406.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un alcance a la suprema corte de",
            "start": 409.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n para aclarar que",
            "start": 410.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no se ha hecho y no se ha remediado en",
            "start": 413.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este caso el suelo y tambi\u00e9n en ese",
            "start": 415.0,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "documento se requiere a grupo M\u00e9xico",
            "start": 418.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presentar la modificaci\u00f3n a sus",
            "start": 421.879,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "programas de remediaci\u00f3n que no solo sea",
            "start": 424.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en este caso de suelo la siguiente por",
            "start": 427.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "favor puntualmente Qu\u00e9 ha hecho el",
            "start": 430.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sector ambiental el 4 de julio por",
            "start": 433.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 436.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico eh \u00e9l",
            "start": 438.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hace una reuni\u00f3n en Cananea y nos di",
            "start": 442.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n a diferentes dependencias",
            "start": 445.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "uno de los cinco ejes que \u00e9l instruye",
            "start": 448.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el eje de Salud Ambiental y derecho",
            "start": 451.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al agua a partir de eso la semarnat y",
            "start": 454.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sectorizados iniciamos un trabajo en el",
            "start": 457.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "caso de lo que es muestreos directamente",
            "start": 460.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en territorio trabajando con los 11",
            "start": 463.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de las de la Cuenca del r\u00edo",
            "start": 467.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Sonora tenemos este trabajo tenemos",
            "start": 469.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "muestreos de agua superficial 120 en",
            "start": 472.919,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "pozo 66 en la red imiento 156 muestreos",
            "start": 476.72,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "eh Para muestrear sedimentos 39 en aire",
            "start": 482.12,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "96 en suelo",
            "start": 487.72,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "131 y en flora y fauna 8 en total se han",
            "start": 491.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevado a cabo",
            "start": 495.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "616 muestreos directamente territorio",
            "start": 497.199,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo esta inversi\u00f3n es directamente por",
            "start": 500.879,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "parte del sector porque hay que ir",
            "start": 503.919,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acudir y tambi\u00e9n regresar a laboratorios",
            "start": 506.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para tener dicho estudio la",
            "start": 508.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n a petici\u00f3n de las",
            "start": 513.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidades y por instrucci\u00f3n del",
            "start": 516.039,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "presidente se hace el dictamen",
            "start": 517.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico ambiental del r\u00edo Sonora",
            "start": 519.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh es elaborado por el Instituto",
            "start": 521.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Mexicano de tecnolog\u00edas del agua Todo lo",
            "start": 523.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que es respecto al agua y todo lo que es",
            "start": 526.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "respecto a lo que es aire suelo y biota",
            "start": 530.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que es flora y fauna por parte del inec",
            "start": 533.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y el Instituto Nacional de Ecolog\u00eda y",
            "start": 535.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cambios clim\u00e1ticos ocupando tamb tambi\u00e9n",
            "start": 537.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los dos laboratorios que est\u00e1n",
            "start": 539.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "certificados del imta y del inec Este es",
            "start": 541.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un estudio integral no es un estudio",
            "start": 545.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "solo de suelo o solo de agua sino",
            "start": 547.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "completamente integral de lo que es el",
            "start": 550.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ambiente y ac\u00e1 pues en esto tenemos lo",
            "start": 553.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "siguiente el 28 de septiembre se",
            "start": 556.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presenta al pueblo de M\u00e9xico se sube el",
            "start": 559.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "link que vemos ah\u00ed y ah\u00ed lo pueden",
            "start": 562.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ustedes consultar el 25 de octubre del",
            "start": 564.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "2023 Se acude directamente a ures y",
            "start": 567.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "entregamos f\u00edsicamente a los comit\u00e9s de",
            "start": 571.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cuenca hacemos una exposici\u00f3n con las",
            "start": 575.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "conclusiones del estudio y tambi\u00e9n lo",
            "start": 577.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entregamos f\u00edsicamente a las personas y",
            "start": 579.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en esto tambi\u00e9n se concluye que el",
            "start": 583.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema de presas",
            "start": 586.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tinaja 1 fue inadecuado lo que indica",
            "start": 588.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que el derrame fue responsabilidad de la",
            "start": 591.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresa minera y tambi\u00e9n Aqu\u00ed lo que",
            "start": 594.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dec\u00eda se muestran los resultados de C\u00f3mo",
            "start": 596.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actualmente el ambiente la",
            "start": 599.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 603.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "favor se han rehabilitado seis plantas",
            "start": 605.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "potabilizadoras fijas en colaboraci\u00f3n",
            "start": 608.279,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con el gobierno Estatal y de eh la",
            "start": 610.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de aguas de Sonora la primera",
            "start": 614.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "planta en fusionar fue la de San rafel",
            "start": 617.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ures a cargo del inta e inici\u00f3",
            "start": 619.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "actividades en abril del 2023 bajo la",
            "start": 622.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de la comunidad previamente",
            "start": 624.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "capacitada tambi\u00e9n por el impta porque",
            "start": 626.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en este planteamiento es que quienes",
            "start": 629.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hacen uso tambi\u00e9n deben de ser",
            "start": 631.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "capacitados para que nunca se dejen de",
            "start": 633.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ocupar en este caso esas plantas",
            "start": 635.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "potabilizadoras el resto iniciaron",
            "start": 638.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operaciones a inicios en el primer",
            "start": 640.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trimestre de este 2024 con el apoyo del",
            "start": 642.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno de Sonora y Asimismo tambi\u00e9n el",
            "start": 645.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "imta realiz\u00f3 las especificaciones de los",
            "start": 648.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "proyectos para la construcci\u00f3n por parte",
            "start": 651.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del estado de Sonora de cuatro plantas",
            "start": 653.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nuevas en huepac Aconchi bavi",
            "start": 656.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y arispe la siguiente por",
            "start": 659.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "favor tambi\u00e9n despu\u00e9s de tener el",
            "start": 662.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dictamen diagn\u00f3stico ambiental el",
            "start": 665.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente nos instruy\u00f3 que ten\u00edamos que",
            "start": 667.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer un plan de remediaci\u00f3n ese plan de",
            "start": 670.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n tambi\u00e9n ten\u00eda que ser",
            "start": 673.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "integral en ese plan de remediaci\u00f3n",
            "start": 674.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desglosamos qu\u00e9 es lo que tenemos en el",
            "start": 677.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "agua iniciamos como la primera fase en",
            "start": 681.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el agua porque es de lo que m\u00e1s nos ha",
            "start": 683.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comentado directamente la gente O sea la",
            "start": 687.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesidad en ese sentido de tener agua",
            "start": 690.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en cantidad pero agua de calidad",
            "start": 692.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Entonces el el plan de remediaci\u00f3n eh",
            "start": 695.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene un eje de medici\u00f3n del acu\u00edfero y",
            "start": 699.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "extracciones para saber bien los",
            "start": 701.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vol\u00famenes de aguas eh subterr\u00e1neas y",
            "start": 703.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "superficiales eh tratamiento de",
            "start": 707.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lixiviados drenaje y saneamiento y agua",
            "start": 710.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "segura para la poblaci\u00f3n en los ejes de",
            "start": 713.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n y en lo que respecta a aire",
            "start": 716.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y suelo es fitorremediaci\u00f3n a mediano",
            "start": 719.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "plazo fitorremediaci\u00f3n a largo plazo",
            "start": 722.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manejo integral de residuos vegetales y",
            "start": 725.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "monitoreo de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rico",
            "start": 728.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces esto ser\u00eda para la parte del",
            "start": 731.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "plan de remediaci\u00f3n que como podemos ver",
            "start": 734.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ya es integral y compartimos un video",
            "start": 736.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "donde da cuenta de Gracias Es cu\u00e1nto",
            "start": 739.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente el 6 de agosto de 2014 en el",
            "start": 745.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado de Sonora ocurri\u00f3 el desastre",
            "start": 749.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ambiental m\u00e1s grave de la historia de la",
            "start": 751.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "miner\u00eda met\u00e1lica en M\u00e9xico la empresa",
            "start": 753.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Buenavista del cobre de grupo M\u00e9xico",
            "start": 755.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "derram\u00f3 40,000 m c\u00fa de sulfato de cobre",
            "start": 758.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "acidulado hacia un afluente del r\u00edo",
            "start": 761.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sonora lo que afect\u00f3 a miles de personas",
            "start": 764.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ocho municipios del estado para",
            "start": 766.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la remediaci\u00f3n reparaci\u00f3n",
            "start": 769.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y compensaci\u00f3n de los da\u00f1os ambientales",
            "start": 771.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y a la salud humana as\u00ed como para",
            "start": 773.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "reparar los da\u00f1os materiales de las",
            "start": 775.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "personas grupo mico celebr\u00f3 un convenio",
            "start": 777.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con la profepa en el que acord\u00f3 crear un",
            "start": 780.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fideicomiso con un fondo de 2000",
            "start": 782.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "millones de pesos iniciales entre los",
            "start": 785.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pagos realizados con cargo al patrimonio",
            "start": 787.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "del fideicomiso se encuentra la planta",
            "start": 789.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "potabilizadora que se instal\u00f3 en la",
            "start": 792.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "localidad de bacanuchi municipio de",
            "start": 794.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "arispe con un costo de 4.7 millones de",
            "start": 796.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pesos la cual oper\u00f3 durante solo 2 a\u00f1os",
            "start": 800.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "debido a la falta de recursos otras",
            "start": 803.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nueve plantas fueron instaladas en la",
            "start": 805.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n producto de la la coordinaci\u00f3n",
            "start": 807.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "directa de grupo M\u00e9xico con la",
            "start": 809.839,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "subdirecci\u00f3n general t\u00e9cnica de la",
            "start": 811.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Conagua las cuales no fueron instaladas",
            "start": 813.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en su totalidad y solo una oper\u00f3 Durante",
            "start": 816.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un mes la de San Rafael de ures sin",
            "start": 818.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "haber atendido los impactos causados al",
            "start": 821.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ambiente y a la salud en 2017 decidieron",
            "start": 824.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "extinguir el fideicomiso lo cual fue",
            "start": 827.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "avalado por la profepa en Sonora al dar",
            "start": 830.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por concluidas las medidas correctivas y",
            "start": 832.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por semarnat al resolver",
            "start": 835.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "satisfactoriamente sobre el cumplimiento",
            "start": 837.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de los programas de remediaci\u00f3n Sin",
            "start": 839.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "embargo en 2020 una sentencia de la",
            "start": 841.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "segunda sala de la suprema corte de",
            "start": 844.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n resolvi\u00f3 que la",
            "start": 846.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental",
            "start": 848.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "violentaron el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 850.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y consulta de las comunidades afectadas",
            "start": 852.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es por ello que orden\u00f3 emitir una nueva",
            "start": 855.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n respecto al cumplimiento",
            "start": 857.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de las medidas correctivas impuestas y",
            "start": 860.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "uno nuevo en materia de remediaci\u00f3n",
            "start": 862.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "previo di\u00e1logo con Los afectados dejando",
            "start": 865.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin efectos el convenio de extinci\u00f3n del",
            "start": 867.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fideic comiso r\u00edo Sonora a pesar de ello",
            "start": 869.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico ha emprendido una",
            "start": 873.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estrategia de dilaci\u00f3n para el",
            "start": 874.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cumplimiento de su responsabilidad",
            "start": 876.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ambiental en el r\u00edo Sonora ya que la",
            "start": 878.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del fidei comiso requiere la",
            "start": 880.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de un comit\u00e9 t\u00e9cnico con",
            "start": 883.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de representantes de la",
            "start": 885.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "empresa quienes han ignorado En diversas",
            "start": 887.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ocasiones las invitaciones de la",
            "start": 889.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "autoridad ambiental para sesionar y",
            "start": 891.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reiniciar labores ha sido omiso ante las",
            "start": 894.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "solicitudes de nacional financiera para",
            "start": 897.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reincorporar al fideicomiso los recursos",
            "start": 899.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que le Fueron entregados por el convenio",
            "start": 902.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de extinci\u00f3n del mismo adem\u00e1s no ha",
            "start": 904.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presentado una propuesta de programa de",
            "start": 907.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n por el contrario impugn\u00f3",
            "start": 909.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mediante un juicio de nulidad un nuevo",
            "start": 912.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "resolutivo de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 915.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n integral de materiales y",
            "start": 917.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "actividades riesgosas de la semarnat que",
            "start": 918.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "concluye que no se alcanzaron los",
            "start": 921.6,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "niveles de",
            "start": 923.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n han pasado 10 a\u00f1os de ese",
            "start": 924.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gran desastre y los pobladores de la",
            "start": 927.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cuenca del r\u00edo Sonora exigen justicia el",
            "start": 929.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "4 de julio de 2021 el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 931.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 el plan de",
            "start": 934.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Justicia para Cananea conformado por",
            "start": 937.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cinco ejes entre ellos el de Salud",
            "start": 939.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ambiental y derecho al agua a partir de",
            "start": 942.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ello y ante la demanda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 945.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "afectada que se integr\u00f3 en comit\u00e9s de",
            "start": 946.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Cuenca la semarnat a trav\u00e9s del imta y",
            "start": 949.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el inec elabor\u00f3 el dictamen diagn\u00f3stico",
            "start": 952.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ambiental del r\u00edo Sonora estudio",
            "start": 954.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "integral que da cuenta de la presencia",
            "start": 957.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actual de contaminaci\u00f3n no solo en suelo",
            "start": 959.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en agua aire flora y fauna",
            "start": 962.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el cual se public\u00f3 y se present\u00f3 al",
            "start": 965.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico el 28 de septiembre de",
            "start": 967.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2023 un esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 971.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para generar evidencia",
            "start": 974.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico-cient\u00edfica y garantizar el",
            "start": 976.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "derecho a un ambiente sano para las",
            "start": 978.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "comunidades a lo largo de los m\u00e1s de 400",
            "start": 980.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "km de R\u00edo entre sus resultados demuestra",
            "start": 983.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que el desastre no fue un accidente sino",
            "start": 986.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una negligencia en el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico",
            "start": 989.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del sistema de presas tinajas 1 los",
            "start": 991.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muestreos de sedimentos agua superficial",
            "start": 994.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y suelo muestran que las altas",
            "start": 996.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concentraciones de metales encontradas",
            "start": 998.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en Ellos est\u00e1n asociadas con la",
            "start": 1001.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "actividad minera y el derrame de 2014 en",
            "start": 1003.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el caso de la presencia de metales en",
            "start": 1006.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agua superficial estos rebasan el l\u00edmite",
            "start": 1008.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "establecido para Los criterios",
            "start": 1011.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos como fuente de abastecimiento",
            "start": 1013.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de agua potable adem\u00e1s la presencia de",
            "start": 1015.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mercurio en agua y sedimentos del r\u00edo es",
            "start": 1018.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "muy significativa pues este metal no se",
            "start": 1021.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "encuentra de forma natural en la",
            "start": 1023.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "geolog\u00eda de la zona se presentan",
            "start": 1025.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "resultados relacionados con da\u00f1os en",
            "start": 1028.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "artr\u00f3podos y espec\u00edficamente",
            "start": 1030.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "polinizadores que reflejan C\u00f3mo se",
            "start": 1032.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pierde la biodiversidad conforme se",
            "start": 1034.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reduce la distancia con respecto al",
            "start": 1036.64,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sitio del derrame y el pol\u00edgono de la",
            "start": 1038.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mina de las 10 plantas potabilizadoras",
            "start": 1040.959,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que grupo M\u00e9xico se hab\u00eda comprometido a",
            "start": 1044.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "instalar el gobierno de M\u00e9xico la",
            "start": 1046.439,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de seis fijas y con apoyo",
            "start": 1049.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del imta prepar\u00f3 los t\u00e9rminos de",
            "start": 1051.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "referencia para los proyectos ejecutivos",
            "start": 1054.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de cuatro plantas",
            "start": 1057.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nuevas en huepac Aconchi bavi\u00e1cora y",
            "start": 1058.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "arispe por parte del estado de Sonora",
            "start": 1062.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n asumi\u00f3 el compromiso de",
            "start": 1064.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pagar la energ\u00eda el\u00e9ctrica y su",
            "start": 1066.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n Durante un a\u00f1o las seis",
            "start": 1068.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "plantas rehabilitadas gracias a la",
            "start": 1072.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Estatal del",
            "start": 1074.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agua de sonora y el Instituto Mexicano",
            "start": 1076.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda del agua son las de masoka",
            "start": 1079.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la capilla banamichi San Felipe de Jes\u00fas",
            "start": 1081.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bacanuchi y San Rafael de ures la",
            "start": 1085.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "primera planta en funcionar fue la de",
            "start": 1088.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "San Rafael de ures a cargo del inta e",
            "start": 1089.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 actividades el primero de abril",
            "start": 1092.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de 2023 bajo la operaci\u00f3n de la",
            "start": 1094.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunidad previamente capacitada por",
            "start": 1097.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dicho instituto la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 1100.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "otras cinco plantas fue responsabilidad",
            "start": 1102.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "del gobierno de Sonora y comenzaron",
            "start": 1105.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "funciones en los primeros meses de",
            "start": 1107.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "2024 la actual semarnat no acepta que se",
            "start": 1109.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "remedi\u00f3 el da\u00f1o ambiental que caus\u00f3",
            "start": 1112.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico el derrame no fue un",
            "start": 1114.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "accidente el gobierno de la rep\u00fablica se",
            "start": 1117.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "debe al pueblo y a las comunidades de la",
            "start": 1120.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Cuenca del r\u00edo Sonora y continuar\u00e1 el",
            "start": 1122.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajo y el di\u00e1logo hasta lograr",
            "start": 1124.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "justicia social y ambiental en la",
            "start": 1127.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con su permiso presidente dando",
            "start": 1133.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "seguimiento eh a las instrucciones del",
            "start": 1137.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente se instal\u00f3 en la secretar\u00eda",
            "start": 1141.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n una mesa de di\u00e1logo con",
            "start": 1144.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la empresa grupo M\u00e9xico para ver las",
            "start": 1148.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "diferentes problem\u00e1ticas de la regi\u00f3n en",
            "start": 1150.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico el tema del r\u00edo Sonora",
            "start": 1153.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "independientemente de los juicios",
            "start": 1156.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instalamos esta mesa se present\u00f3 el plan",
            "start": 1157.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de remediaci\u00f3n aqu\u00ed expuesto por la",
            "start": 1160.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y hemos",
            "start": 1163.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "venido avanzando en la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1165.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una primera fase esta primera fase",
            "start": 1168.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "e tiene que ver con potabilizadoras y",
            "start": 1171.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "redes de agua potable para poder",
            "start": 1175.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "abastecer a 24 comunidades con una",
            "start": 1177.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 1181.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "295 millones de pesos aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 1182.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el mapa las comunidades que conforman",
            "start": 1185.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que es la trayectoria precisamente del",
            "start": 1187.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derrame La idea es poder iniciar de",
            "start": 1190.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manera inmediata y garantizar que todas",
            "start": 1193.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y todos los poblados",
            "start": 1197.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tengan acceso a agua limpia a agua",
            "start": 1199.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "potable Posteriormente se ver\u00eda la",
            "start": 1203.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "segunda tercera cuarta y quinta fase que",
            "start": 1206.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tienen que ver con elementos no",
            "start": 1208.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "solamente de agua sino tambi\u00e9n",
            "start": 1211.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n en suelo y en",
            "start": 1213.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aire recordar que el plan de Justicia",
            "start": 1216.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para Cananea tiene diferentes ejes fue",
            "start": 1220.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "propuesto por el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1223.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Obrador en julio de 2021 y las",
            "start": 1225.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "diferentes dependencias han venido",
            "start": 1228.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "avanzando tenemos el eje de trabajo",
            "start": 1231.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "digno a cargo de la Secretar\u00eda del",
            "start": 1234.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajo y su titul marad Bola\u00f1os y tiene",
            "start": 1236.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tres elementos el primero es apoyo a",
            "start": 1239.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mineros retirados esto tiene que ver con",
            "start": 1242.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una demanda hist\u00f3rica de Mineros que",
            "start": 1245.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "trabajaron toda su vida en la mina de",
            "start": 1248.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Cananea pero por no haber cotizado no",
            "start": 1251.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estar inscritos en el seguro social no",
            "start": 1253.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ten\u00edan acceso a una pensi\u00f3n se acord\u00f3",
            "start": 1256.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con la empresa grupo M\u00e9xico el poder eh",
            "start": 1260.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conformar un fideicomiso una aportaci\u00f3n",
            "start": 1263.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inicial de 300 millones de pesos y a la",
            "start": 1266.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "fecha 1409 eh",
            "start": 1269.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extrabajadores beneficiarios est\u00e1n hoy",
            "start": 1273.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recibiendo mensualmente un salario",
            "start": 1275.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo equivalente a",
            "start": 1278.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "7572 pesos eh se ha a la fecha",
            "start": 1280.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dispersado 212 millones de pesos un",
            "start": 1284.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "segundo elemento de este eje tiene que",
            "start": 1289.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ver con la demanda hist\u00f3rica de la",
            "start": 1291.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n 65 del sindicato minero",
            "start": 1293.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "vinculado a la huelga hist\u00f3rica de",
            "start": 1295.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2007 en este sentido hemos podido",
            "start": 1299.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzar de entrada en la incorporaci\u00f3n",
            "start": 1302.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de de 405 eh mineros en el seguro social",
            "start": 1304.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no solamente para que tengan atenci\u00f3n",
            "start": 1310.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica sino para que puedan cotizar y",
            "start": 1311.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eventualmente tener acceso a una pensi\u00f3n",
            "start": 1314.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esto significado una inversi\u00f3n de 9.5",
            "start": 1317.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de pesos y lo m\u00e1s importante",
            "start": 1321.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es que se contin\u00faa un di\u00e1logo con",
            "start": 1323.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la empresa grupo M\u00e9xico para poder",
            "start": 1326.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llegar a un plan eh que permita",
            "start": 1328.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "reivindicar esta lucha hist\u00f3rica de m\u00e1s",
            "start": 1332.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de 800 trabajadores y finalmente un",
            "start": 1336.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tercer elemento que est\u00e1 vinculado con",
            "start": 1340.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "juicios de 3800 trabajadores que han",
            "start": 1342.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "demandado el 5% de las acciones que se",
            "start": 1345.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vendieron en su momento de la empresa y",
            "start": 1349.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "este en este caso est\u00e1 pendiente",
            "start": 1352.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resolverse en la suprema corte de",
            "start": 1355.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n adelante por el",
            "start": 1357.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otro lado tenemos el eje de atenci\u00f3n",
            "start": 1360.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a cargo del titular del seguro",
            "start": 1362.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "social Zoe Robledo con tres avances",
            "start": 1365.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "significativos el primero es la la",
            "start": 1369.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n por completo del hospital",
            "start": 1371.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "general de Cananea que ten\u00eda much\u00edsimo",
            "start": 1374.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "rezago aqu\u00ed no solamente se remodel\u00f3",
            "start": 1377.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sino que hubo una contrataci\u00f3n de",
            "start": 1380.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 1381.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "faltaban en la regi\u00f3n y que hoy ya se",
            "start": 1383.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encuenta completa la plantilla y tiene",
            "start": 1386.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la posibilidad de atender las demandas",
            "start": 1389.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del municipio tambi\u00e9n se increment\u00f3 de 5",
            "start": 1392.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a 13 los consultorios de la unidad",
            "start": 1395.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica familiar del seguro social y la",
            "start": 1397.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n del \u00e1rea de",
            "start": 1400.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos del hospital general de la",
            "start": 1402.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "subzona n\u00famero 12 y el tercer eje a",
            "start": 1404.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "cargo de Rom\u00e1n Meyer titular de Sedatu",
            "start": 1409.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que ver con el mejoramiento",
            "start": 1413.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "urbano de Cananea tres obras se",
            "start": 1415.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ejecutaron la rehabilitaci\u00f3n de la aven",
            "start": 1419.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de la avenida Benito Ju\u00e1rez que da la",
            "start": 1422.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entrada de la mina es un eh una Avenida",
            "start": 1425.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica la plaza principal que fue",
            "start": 1429.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "completamente remodelada y la casa de",
            "start": 1432.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cultura y todo su entorno estas obras ya",
            "start": 1435.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fueron entregadas y hoy se encuentran en",
            "start": 1439.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n En beneficio de toda la",
            "start": 1442.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunidad de Cananea se\u00f1alar que",
            "start": 1444.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "independientemente de los avances que",
            "start": 1447.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las dependencias han tenido en la regi\u00f3n",
            "start": 1449.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y de estos di\u00e1logos que se han mantenido",
            "start": 1452.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con la empresa pues quedan pendientes de",
            "start": 1454.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "resolverse los dos juicios el primero",
            "start": 1457.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que tiene que ver precisamente con el",
            "start": 1459.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fideicomiso y con la resoluci\u00f3n",
            "start": 1461.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pendiente para que haya una reparaci\u00f3n",
            "start": 1463.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o por este derivado",
            "start": 1466.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de el da\u00f1o del derrame y segundo una",
            "start": 1470.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "denuncia penal presentada por la",
            "start": 1474.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "semarnat en 2023 en contra de grupo",
            "start": 1477.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico precisamente derivado de este",
            "start": 1480.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derrame de 2014 entonces est\u00e1n siguiendo",
            "start": 1483.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "su curso tanto la denuncia penal como el",
            "start": 1486.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "juicio pendiente de resoluci\u00f3n pero",
            "start": 1489.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Seguimos avanzando en las mesas de",
            "start": 1492.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo es cu\u00e1nto presidente",
            "start": 1495.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Bueno pues eso es lo que este t\u00fa quieres",
            "start": 1501.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1510.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gracias Antes que nada Muchas gracias",
            "start": 1512.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presidente por atender la petici\u00f3n que",
            "start": 1514.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no que no es m\u00eda solo soy el portavoz de",
            "start": 1516.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los de los comit\u00e9s de Cuenca y la",
            "start": 1518.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de",
            "start": 1520.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Sonora hay que poner acentos en ciertas",
            "start": 1523.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cosas la flora y fauna cuando se dice",
            "start": 1526.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 \u00f1ada e dentro de la fauna de la",
            "start": 1527.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "zona est\u00e1 el ser humano porque hay seres",
            "start": 1530.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "humanos con metales pesados en su",
            "start": 1533.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "organismo detectados ya",
            "start": 1534.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diagnosticados hace a\u00f1os cuando",
            "start": 1537.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo este asunto me explic\u00f3",
            "start": 1540.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "alguien que la diferencia entre los",
            "start": 1543.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "metales pesados y los metales blandos es",
            "start": 1544.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que los metales pesados son",
            "start": 1546.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bioacumulables Qu\u00e9 quiere decir esto que",
            "start": 1548.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el organismo no los desecha Eso quiere",
            "start": 1551.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decir que cada vez que uno ingiere otro",
            "start": 1553.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "metal otra cantidad de metal pesado se",
            "start": 1557.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acumula a la que adquiri\u00f3 hace a\u00f1os",
            "start": 1559.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incluso y esto puede provocar problemas",
            "start": 1561.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "graves en la salud as\u00ed que de esta parte",
            "start": 1563.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 alg\u00fan informe m\u00e1s detallado que",
            "start": 1566.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 en alg\u00fan momento lo den de la",
            "start": 1569.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n da\u00f1ada por metales pesados y",
            "start": 1570.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Por otro lado lo que le comentaba",
            "start": 1573.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hace tres d\u00edas del hospital",
            "start": 1576.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de",
            "start": 1578.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh de ures porque eh si bien en el",
            "start": 1580.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "informe que se da del fide comiso de",
            "start": 1586.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "1000 millones se habla de 71 millones de",
            "start": 1588.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pesos para construir este hospital la",
            "start": 1591.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "UAS sin embargo cualquiera de ustedes",
            "start": 1593.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que pueda ir a ures lo que va a ver es",
            "start": 1595.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la obra negra ese hospital no ha sido",
            "start": 1598.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "terminado Ojal\u00e1 los juicios se resuelvan",
            "start": 1600.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pronto no puede ser posible que ni",
            "start": 1602.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siquiera se puedan iniciar los trabajos",
            "start": 1604.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque el grupo M\u00e9xico no ha querido",
            "start": 1606.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nombrar personas para integrar el comit\u00e9",
            "start": 1609.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "necesario para poder iniciar apenas",
            "start": 1611.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Quisiera poner acento en esos temas S\u00ed",
            "start": 1613.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pues eh contestar que vamos a a darle",
            "start": 1616.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "seguimiento se est\u00e1",
            "start": 1621.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1624.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajando permanentemente",
            "start": 1626.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pero vamos a a avanzar m\u00e1s en estos d\u00edas",
            "start": 1629.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que nos faltan y",
            "start": 1634.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh es muy importante",
            "start": 1637.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que quede el",
            "start": 1641.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 1643.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "abierto no hay carpetazo",
            "start": 1645.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1648.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "darle continuidad y se llegue a la",
            "start": 1649.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n y tambi\u00e9n a la",
            "start": 1654.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de los da\u00f1os por eso las",
            "start": 1657.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "denuncias que se han presentado hay una",
            "start": 1660.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 1664.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "penal este en",
            "start": 1666.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "proceso que se",
            "start": 1669.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tramitando tanto en Sonora como",
            "start": 1671.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en la general entonces vamos a estar",
            "start": 1676.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pendiente en esto",
            "start": 1680.88,
            "duration": 3.399
        }
    ],
    "transcription_text": "Bueno vamos el d\u00eda de hoy a informarles sobre la contaminaci\u00f3n del r\u00edo Sonora hubo un planteamiento Bueno del compa\u00f1ero acerca de la situaci\u00f3n en que se encuentra este juicio esta y la secretaria de gobernaci\u00f3n y de medio ambiente van a informar En eso quedamos tambi\u00e9n este ya se tiene toda la informaci\u00f3n sobre la presa de San Luis Potos\u00ed lo del Realito pero m\u00e1s tarde se va entregar ya un informe que prepar\u00f3 la comisi\u00f3n el agua y se les va a entregar a ustedes vamos este Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso presidente voy a informar brevemente y despu\u00e9s comparto un vdeo que dice concretamente eh de lo que estamos nosotros plando eh voy a informar sobre el desastre ental r\u00edo Sonora la primera l\u00e1mina por favor Este es considerado el peor desastre Ambiental de la historia de la miner\u00eda met\u00e1lica en M\u00e9xico el d\u00eda 6 de agosto del 2014 e este 2024 cumple 10 a\u00f1os este derrame de 40,000 m c\u00fabicos de sulfato de cobre acidulado por el complejo minero Buenavista y el cobre empresa del grupo M\u00e9xico afectando los r\u00edos Sonoras y bacanuchi as\u00ed como ocho municipios porque les correnta en este caso de la Cuenca y podemos ver en este mapa eh el sistema de lixiviaci\u00f3n tinaja se construy\u00f3 entre junio 2013 y junio 2014 un a\u00f1o antes de que ocurriera la presa eh poniente fall\u00f3 con los dos primeras lluvias ordinarias de julio y agosto 2014 los fluidos t\u00f3xicos se derramaron a la presa tinaja 1 y esta a su vez hacia el r\u00edo esto demuestra negligencia en el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema y el derrame tard\u00f3 en llegar 8 horas a bacanuchi 14 horas a arispe eh 33.5 horas a sar rafel ures la siguiente por favor y en este asunto de remediar lo que hace grupo M\u00e9xico un convenio con profepa eso el 15 de septiembre del 2014 y esto lo hace para que inmediatamente vuelvan a abrir en este caso la mina grupo M\u00e9xico y la profepa celebraron un convenio para remediar Reparar compensar los da\u00f1os ambientales de salud y materiales derivados del derrame incluyendo tres cosas una la elaboraci\u00f3n de un programa de remediaci\u00f3n ambiental la construcci\u00f3n del fidecomiso r\u00edo Sonora Y a partir de pues levantaban la clausura el fidecomiso era en un planteamiento entregar un monto inicial de 2000 millones de pesos solo se dieron 1000 millones de pesos la siguiente por favor el fidecomiso report\u00f3 un ejercicio de 1232 millones de pesos de acuerdo con la informaci\u00f3n p\u00fablica eso en un libro blanco donde desglosamos lo siguiente 309 pes fueron pagados fuera del fidecomiso con aprobaci\u00f3n de los integrantes del comit\u00e9 t\u00e9cnico de los 1000 millones de pesos del fidecomiso le fueron devueltos 77 millones a grupo M\u00e9xico algunos gastos engg gloso algunos gastos que se hicieron solo de esos 7.8 millones fueron otorgados directamente a las personas afectadas en cuestiones de salud 71.1 millones gastados en la UAS eh Para estrategia de comunicaci\u00f3n fueron 32.4 millones de pesos cuatro veces m\u00e1s a lo entregado directamente a Los afectados 185 millones de pesos en compra de tinacos 4.7 millones de pesos en una planta potabilizadora en bacanuchi que solo oper\u00f3 2 a\u00f1os hasta el 2017 la siguiente por favor y despu\u00e9s deciden cerrar el fidecomiso en este sentido tambi\u00e9n las autoridades ambientales competentes el primero de diciembre del 2016 la semanat resolvi\u00f3 satisfactoriamente sobre el cumplimiento de los programas de remediaci\u00f3n el 31 de enero del 2017 la profepa tuvo por cumplidas las medidas correctivas impuestas y determin\u00f3 que los fines del fidecomiso hab\u00edan sido cumplidos el 7 de febrero del 2017 se da la extinci\u00f3n del fidecomiso r\u00edo Sonora y revisi\u00f3n del remanente por eso esos 77 millones les es devuelto a grupo M\u00e9xico el 15 de enero del 2020 la segunda sala de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n ordena emitir nuevas determinaciones sobre remediaci\u00f3n y medidas correctivas y eso se lo env\u00eda directamente a las autoridades ambientales a la semarnat en este caso tambi\u00e9n a profepa y a las autoridades que llevan cuestiones de salud como la secretar\u00eda de salud y cofepris en este sentido en cumplimiento de eso a esa sentencia la profepa y la direcci\u00f3n general de gesti\u00f3n integral y materiales de actividades riesgosas en este caso de la semarnat dejaron sin efecto los resolutivos emitidos anteriormente O sea no se aceptan lo que se dice en 201 16 y lo que se dice en 2017 por parte de profepa y por parte de semarnat Asimismo la semarnat emiti\u00f3 un nuevo documento concluyendo que no se alcanzaron los niveles de remediaci\u00f3n y la remediaci\u00f3n en ese momento solo se dec\u00eda del suelo Entonces nosotros damos un alcance a la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n para aclarar que no se ha hecho y no se ha remediado en este caso el suelo y tambi\u00e9n en ese documento se requiere a grupo M\u00e9xico presentar la modificaci\u00f3n a sus programas de remediaci\u00f3n que no solo sea en este caso de suelo la siguiente por favor puntualmente Qu\u00e9 ha hecho el sector ambiental el 4 de julio por instrucci\u00f3n de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico eh \u00e9l hace una reuni\u00f3n en Cananea y nos di instrucci\u00f3n a diferentes dependencias uno de los cinco ejes que \u00e9l instruye est\u00e1 el eje de Salud Ambiental y derecho al agua a partir de eso la semarnat y sectorizados iniciamos un trabajo en el caso de lo que es muestreos directamente en territorio trabajando con los 11 comit\u00e9s de las de la Cuenca del r\u00edo Sonora tenemos este trabajo tenemos muestreos de agua superficial 120 en pozo 66 en la red imiento 156 muestreos eh Para muestrear sedimentos 39 en aire 96 en suelo 131 y en flora y fauna 8 en total se han llevado a cabo 616 muestreos directamente territorio todo esta inversi\u00f3n es directamente por parte del sector porque hay que ir acudir y tambi\u00e9n regresar a laboratorios para tener dicho estudio la siguiente tambi\u00e9n a petici\u00f3n de las comunidades y por instrucci\u00f3n del presidente se hace el dictamen diagn\u00f3stico ambiental del r\u00edo Sonora eh es elaborado por el Instituto Mexicano de tecnolog\u00edas del agua Todo lo que es respecto al agua y todo lo que es respecto a lo que es aire suelo y biota que es flora y fauna por parte del inec y el Instituto Nacional de Ecolog\u00eda y cambios clim\u00e1ticos ocupando tamb tambi\u00e9n los dos laboratorios que est\u00e1n certificados del imta y del inec Este es un estudio integral no es un estudio solo de suelo o solo de agua sino completamente integral de lo que es el ambiente y ac\u00e1 pues en esto tenemos lo siguiente el 28 de septiembre se presenta al pueblo de M\u00e9xico se sube el link que vemos ah\u00ed y ah\u00ed lo pueden ustedes consultar el 25 de octubre del 2023 Se acude directamente a ures y entregamos f\u00edsicamente a los comit\u00e9s de Cuenca hacemos una exposici\u00f3n con las conclusiones del estudio y tambi\u00e9n lo entregamos f\u00edsicamente a las personas y en esto tambi\u00e9n se concluye que el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema de presas tinaja 1 fue inadecuado lo que indica que el derrame fue responsabilidad de la empresa minera y tambi\u00e9n Aqu\u00ed lo que dec\u00eda se muestran los resultados de C\u00f3mo est\u00e1 actualmente el ambiente la siguiente por favor se han rehabilitado seis plantas potabilizadoras fijas en colaboraci\u00f3n con el gobierno Estatal y de eh la comisi\u00f3n de aguas de Sonora la primera planta en fusionar fue la de San rafel ures a cargo del inta e inici\u00f3 actividades en abril del 2023 bajo la operaci\u00f3n de la comunidad previamente capacitada tambi\u00e9n por el impta porque en este planteamiento es que quienes hacen uso tambi\u00e9n deben de ser capacitados para que nunca se dejen de ocupar en este caso esas plantas potabilizadoras el resto iniciaron operaciones a inicios en el primer trimestre de este 2024 con el apoyo del gobierno de Sonora y Asimismo tambi\u00e9n el imta realiz\u00f3 las especificaciones de los proyectos para la construcci\u00f3n por parte del estado de Sonora de cuatro plantas nuevas en huepac Aconchi bavi y arispe la siguiente por favor tambi\u00e9n despu\u00e9s de tener el dictamen diagn\u00f3stico ambiental el presidente nos instruy\u00f3 que ten\u00edamos que hacer un plan de remediaci\u00f3n ese plan de remediaci\u00f3n tambi\u00e9n ten\u00eda que ser integral en ese plan de remediaci\u00f3n desglosamos qu\u00e9 es lo que tenemos en el agua iniciamos como la primera fase en el agua porque es de lo que m\u00e1s nos ha comentado directamente la gente O sea la necesidad en ese sentido de tener agua en cantidad pero agua de calidad Entonces el el plan de remediaci\u00f3n eh tiene un eje de medici\u00f3n del acu\u00edfero y extracciones para saber bien los vol\u00famenes de aguas eh subterr\u00e1neas y superficiales eh tratamiento de lixiviados drenaje y saneamiento y agua segura para la poblaci\u00f3n en los ejes de remediaci\u00f3n y en lo que respecta a aire y suelo es fitorremediaci\u00f3n a mediano plazo fitorremediaci\u00f3n a largo plazo manejo integral de residuos vegetales y monitoreo de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rico Entonces esto ser\u00eda para la parte del plan de remediaci\u00f3n que como podemos ver ya es integral y compartimos un video donde da cuenta de Gracias Es cu\u00e1nto presidente el 6 de agosto de 2014 en el estado de Sonora ocurri\u00f3 el desastre ambiental m\u00e1s grave de la historia de la miner\u00eda met\u00e1lica en M\u00e9xico la empresa Buenavista del cobre de grupo M\u00e9xico derram\u00f3 40,000 m c\u00fa de sulfato de cobre acidulado hacia un afluente del r\u00edo Sonora lo que afect\u00f3 a miles de personas de ocho municipios del estado para llevar a cabo la remediaci\u00f3n reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n de los da\u00f1os ambientales y a la salud humana as\u00ed como para reparar los da\u00f1os materiales de las personas grupo mico celebr\u00f3 un convenio con la profepa en el que acord\u00f3 crear un fideicomiso con un fondo de 2000 millones de pesos iniciales entre los pagos realizados con cargo al patrimonio del fideicomiso se encuentra la planta potabilizadora que se instal\u00f3 en la localidad de bacanuchi municipio de arispe con un costo de 4.7 millones de pesos la cual oper\u00f3 durante solo 2 a\u00f1os debido a la falta de recursos otras nueve plantas fueron instaladas en la regi\u00f3n producto de la la coordinaci\u00f3n directa de grupo M\u00e9xico con la subdirecci\u00f3n general t\u00e9cnica de la Conagua las cuales no fueron instaladas en su totalidad y solo una oper\u00f3 Durante un mes la de San Rafael de ures sin haber atendido los impactos causados al ambiente y a la salud en 2017 decidieron extinguir el fideicomiso lo cual fue avalado por la profepa en Sonora al dar por concluidas las medidas correctivas y por semarnat al resolver satisfactoriamente sobre el cumplimiento de los programas de remediaci\u00f3n Sin embargo en 2020 una sentencia de la segunda sala de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n resolvi\u00f3 que la reparaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental violentaron el derecho a la informaci\u00f3n y consulta de las comunidades afectadas es por ello que orden\u00f3 emitir una nueva determinaci\u00f3n respecto al cumplimiento de las medidas correctivas impuestas y uno nuevo en materia de remediaci\u00f3n previo di\u00e1logo con Los afectados dejando sin efectos el convenio de extinci\u00f3n del fideic comiso r\u00edo Sonora a pesar de ello grupo M\u00e9xico ha emprendido una estrategia de dilaci\u00f3n para el cumplimiento de su responsabilidad ambiental en el r\u00edo Sonora ya que la operaci\u00f3n del fidei comiso requiere la instalaci\u00f3n de un comit\u00e9 t\u00e9cnico con participaci\u00f3n de representantes de la empresa quienes han ignorado En diversas ocasiones las invitaciones de la autoridad ambiental para sesionar y reiniciar labores ha sido omiso ante las solicitudes de nacional financiera para reincorporar al fideicomiso los recursos que le Fueron entregados por el convenio de extinci\u00f3n del mismo adem\u00e1s no ha presentado una propuesta de programa de remediaci\u00f3n por el contrario impugn\u00f3 mediante un juicio de nulidad un nuevo resolutivo de la direcci\u00f3n general de gesti\u00f3n integral de materiales y actividades riesgosas de la semarnat que concluye que no se alcanzaron los niveles de remediaci\u00f3n han pasado 10 a\u00f1os de ese gran desastre y los pobladores de la cuenca del r\u00edo Sonora exigen justicia el 4 de julio de 2021 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 el plan de Justicia para Cananea conformado por cinco ejes entre ellos el de Salud Ambiental y derecho al agua a partir de ello y ante la demanda de la poblaci\u00f3n afectada que se integr\u00f3 en comit\u00e9s de Cuenca la semarnat a trav\u00e9s del imta y el inec elabor\u00f3 el dictamen diagn\u00f3stico ambiental del r\u00edo Sonora estudio integral que da cuenta de la presencia actual de contaminaci\u00f3n no solo en suelo sino tambi\u00e9n en agua aire flora y fauna el cual se public\u00f3 y se present\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico el 28 de septiembre de 2023 un esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico para generar evidencia t\u00e9cnico-cient\u00edfica y garantizar el derecho a un ambiente sano para las comunidades a lo largo de los m\u00e1s de 400 km de R\u00edo entre sus resultados demuestra que el desastre no fue un accidente sino una negligencia en el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico del sistema de presas tinajas 1 los muestreos de sedimentos agua superficial y suelo muestran que las altas concentraciones de metales encontradas en Ellos est\u00e1n asociadas con la actividad minera y el derrame de 2014 en el caso de la presencia de metales en agua superficial estos rebasan el l\u00edmite establecido para Los criterios ecol\u00f3gicos como fuente de abastecimiento de agua potable adem\u00e1s la presencia de mercurio en agua y sedimentos del r\u00edo es muy significativa pues este metal no se encuentra de forma natural en la geolog\u00eda de la zona se presentan resultados relacionados con da\u00f1os en artr\u00f3podos y espec\u00edficamente polinizadores que reflejan C\u00f3mo se pierde la biodiversidad conforme se reduce la distancia con respecto al sitio del derrame y el pol\u00edgono de la mina de las 10 plantas potabilizadoras que grupo M\u00e9xico se hab\u00eda comprometido a instalar el gobierno de M\u00e9xico la rehabilitaci\u00f3n de seis fijas y con apoyo del imta prepar\u00f3 los t\u00e9rminos de referencia para los proyectos ejecutivos para la construcci\u00f3n de cuatro plantas nuevas en huepac Aconchi bavi\u00e1cora y arispe por parte del estado de Sonora que tambi\u00e9n asumi\u00f3 el compromiso de pagar la energ\u00eda el\u00e9ctrica y su operaci\u00f3n Durante un a\u00f1o las seis plantas rehabilitadas gracias a la colaboraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Estatal del agua de sonora y el Instituto Mexicano de tecnolog\u00eda del agua son las de masoka la capilla banamichi San Felipe de Jes\u00fas bacanuchi y San Rafael de ures la primera planta en funcionar fue la de San Rafael de ures a cargo del inta e inici\u00f3 actividades el primero de abril de 2023 bajo la operaci\u00f3n de la comunidad previamente capacitada por dicho instituto la rehabilitaci\u00f3n de las otras cinco plantas fue responsabilidad del gobierno de Sonora y comenzaron funciones en los primeros meses de 2024 la actual semarnat no acepta que se remedi\u00f3 el da\u00f1o ambiental que caus\u00f3 grupo M\u00e9xico el derrame no fue un accidente el gobierno de la rep\u00fablica se debe al pueblo y a las comunidades de la Cuenca del r\u00edo Sonora y continuar\u00e1 el trabajo y el di\u00e1logo hasta lograr justicia social y ambiental en la regi\u00f3n con su permiso presidente dando seguimiento eh a las instrucciones del presidente se instal\u00f3 en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n una mesa de di\u00e1logo con la empresa grupo M\u00e9xico para ver las diferentes problem\u00e1ticas de la regi\u00f3n en espec\u00edfico el tema del r\u00edo Sonora independientemente de los juicios instalamos esta mesa se present\u00f3 el plan de remediaci\u00f3n aqu\u00ed expuesto por la secretaria de medio ambiente y hemos venido avanzando en la implementaci\u00f3n de una primera fase esta primera fase e tiene que ver con potabilizadoras y redes de agua potable para poder abastecer a 24 comunidades con una inversi\u00f3n de 295 millones de pesos aqu\u00ed podemos ver el mapa las comunidades que conforman que es la trayectoria precisamente del derrame La idea es poder iniciar de manera inmediata y garantizar que todas y todos los poblados tengan acceso a agua limpia a agua potable Posteriormente se ver\u00eda la segunda tercera cuarta y quinta fase que tienen que ver con elementos no solamente de agua sino tambi\u00e9n remediaci\u00f3n en suelo y en aire recordar que el plan de Justicia para Cananea tiene diferentes ejes fue propuesto por el presidente L\u00f3pez Obrador en julio de 2021 y las diferentes dependencias han venido avanzando tenemos el eje de trabajo digno a cargo de la Secretar\u00eda del trabajo y su titul marad Bola\u00f1os y tiene tres elementos el primero es apoyo a mineros retirados esto tiene que ver con una demanda hist\u00f3rica de Mineros que trabajaron toda su vida en la mina de Cananea pero por no haber cotizado no estar inscritos en el seguro social no ten\u00edan acceso a una pensi\u00f3n se acord\u00f3 con la empresa grupo M\u00e9xico el poder eh conformar un fideicomiso una aportaci\u00f3n inicial de 300 millones de pesos y a la fecha 1409 eh extrabajadores beneficiarios est\u00e1n hoy recibiendo mensualmente un salario m\u00ednimo equivalente a 7572 pesos eh se ha a la fecha dispersado 212 millones de pesos un segundo elemento de este eje tiene que ver con la demanda hist\u00f3rica de la secci\u00f3n 65 del sindicato minero vinculado a la huelga hist\u00f3rica de 2007 en este sentido hemos podido avanzar de entrada en la incorporaci\u00f3n de de 405 eh mineros en el seguro social no solamente para que tengan atenci\u00f3n m\u00e9dica sino para que puedan cotizar y eventualmente tener acceso a una pensi\u00f3n esto significado una inversi\u00f3n de 9.5 millones de pesos y lo m\u00e1s importante aqu\u00ed es que se contin\u00faa un di\u00e1logo con la empresa grupo M\u00e9xico para poder llegar a un plan eh que permita reivindicar esta lucha hist\u00f3rica de m\u00e1s de 800 trabajadores y finalmente un tercer elemento que est\u00e1 vinculado con juicios de 3800 trabajadores que han demandado el 5% de las acciones que se vendieron en su momento de la empresa y este en este caso est\u00e1 pendiente resolverse en la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n adelante por el otro lado tenemos el eje de atenci\u00f3n m\u00e9dica a cargo del titular del seguro social Zoe Robledo con tres avances significativos el primero es la la remodelaci\u00f3n por completo del hospital general de Cananea que ten\u00eda much\u00edsimo rezago aqu\u00ed no solamente se remodel\u00f3 sino que hubo una contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que faltaban en la regi\u00f3n y que hoy ya se encuenta completa la plantilla y tiene la posibilidad de atender las demandas del municipio tambi\u00e9n se increment\u00f3 de 5 a 13 los consultorios de la unidad m\u00e9dica familiar del seguro social y la ampliaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n del \u00e1rea de quir\u00f3fanos del hospital general de la subzona n\u00famero 12 y el tercer eje a cargo de Rom\u00e1n Meyer titular de Sedatu que ten\u00eda que ver con el mejoramiento urbano de Cananea tres obras se ejecutaron la rehabilitaci\u00f3n de la aven de la avenida Benito Ju\u00e1rez que da la entrada de la mina es un eh una Avenida hist\u00f3rica la plaza principal que fue completamente remodelada y la casa de cultura y todo su entorno estas obras ya fueron entregadas y hoy se encuentran en Operaci\u00f3n En beneficio de toda la comunidad de Cananea se\u00f1alar que independientemente de los avances que las dependencias han tenido en la regi\u00f3n y de estos di\u00e1logos que se han mantenido con la empresa pues quedan pendientes de resolverse los dos juicios el primero que tiene que ver precisamente con el fideicomiso y con la resoluci\u00f3n pendiente para que haya una reparaci\u00f3n del da\u00f1o por este derivado de el da\u00f1o del derrame y segundo una denuncia penal presentada por la semarnat en 2023 en contra de grupo M\u00e9xico precisamente derivado de este derrame de 2014 entonces est\u00e1n siguiendo su curso tanto la denuncia penal como el juicio pendiente de resoluci\u00f3n pero Seguimos avanzando en las mesas de di\u00e1logo es cu\u00e1nto presidente Bueno pues eso es lo que este t\u00fa quieres s\u00ed gracias Antes que nada Muchas gracias presidente por atender la petici\u00f3n que no que no es m\u00eda solo soy el portavoz de los de los comit\u00e9s de Cuenca y la poblaci\u00f3n de Sonora hay que poner acentos en ciertas cosas la flora y fauna cuando se dice que est\u00e1 \u00f1ada e dentro de la fauna de la zona est\u00e1 el ser humano porque hay seres humanos con metales pesados en su organismo detectados ya diagnosticados hace a\u00f1os cuando est\u00e1bamos viendo este asunto me explic\u00f3 alguien que la diferencia entre los metales pesados y los metales blandos es que los metales pesados son bioacumulables Qu\u00e9 quiere decir esto que el organismo no los desecha Eso quiere decir que cada vez que uno ingiere otro metal otra cantidad de metal pesado se acumula a la que adquiri\u00f3 hace a\u00f1os incluso y esto puede provocar problemas graves en la salud as\u00ed que de esta parte falt\u00f3 alg\u00fan informe m\u00e1s detallado que ojal\u00e1 en alg\u00fan momento lo den de la poblaci\u00f3n da\u00f1ada por metales pesados y eh Por otro lado lo que le comentaba hace tres d\u00edas del hospital espec\u00edficamente de eh de ures porque eh si bien en el informe que se da del fide comiso de 1000 millones se habla de 71 millones de pesos para construir este hospital la UAS sin embargo cualquiera de ustedes que pueda ir a ures lo que va a ver es la obra negra ese hospital no ha sido terminado Ojal\u00e1 los juicios se resuelvan pronto no puede ser posible que ni siquiera se puedan iniciar los trabajos porque el grupo M\u00e9xico no ha querido nombrar personas para integrar el comit\u00e9 necesario para poder iniciar apenas Quisiera poner acento en esos temas S\u00ed pues eh contestar que vamos a a darle seguimiento se est\u00e1 este trabajando permanentemente pero vamos a a avanzar m\u00e1s en estos d\u00edas que nos faltan y eh es muy importante que quede el expediente abierto no hay carpetazo para darle continuidad y se llegue a la remediaci\u00f3n y tambi\u00e9n a la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os por eso las denuncias que se han presentado hay una denuncia penal este en proceso que se est\u00e1 tramitando tanto en Sonora como en la general entonces vamos a estar pendiente en esto",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:44.588479"
}