{
    "video_id": "qtb2K-vWuPg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qtb2K-vWuPg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAaUF8TKF4bxlBHM_EdJmjIIOPbbg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qtb2K-vWuPg",
    "video_title": "4T aument\u00f3 personal de salud y capacidad hospitalaria; autoridades rinden informe final",
    "video_length_seconds": 2824,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy es el \u00faltimo pulso de la salud de",
            "start": 0.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este gobierno es 24 de septiembre del",
            "start": 2.52,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "2024 y por tal motivo y con eh Quisiera",
            "start": 6.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "comenzar manifestando Mi agradecimiento",
            "start": 11.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a quienes trabajaron para cumplir d\u00eda a",
            "start": 15.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "d\u00eda con este honroso encargo de conducir",
            "start": 18.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la actual pol\u00edtica de nuestra salud",
            "start": 22.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de hacerla posible y por",
            "start": 25.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "supuesto agradecer tambi\u00e9n a todos y a",
            "start": 28.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todas el ser protagonistas cotidianos de",
            "start": 32.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este hito de la historia del pa\u00eds en el",
            "start": 35.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se dan cita tantas voluntades y",
            "start": 38.8,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "saberes la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 42.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vida de M\u00e9xico Este es un proceso que",
            "start": 46.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuenta con una con un estratega",
            "start": 49.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nato de palabra franca y notable",
            "start": 53.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "intelecto",
            "start": 57.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "al manejo de la",
            "start": 60.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "complejidad de la audacia pol\u00edtica y la",
            "start": 61.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n a un",
            "start": 65.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "objetivo luchar contra la",
            "start": 68.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "injusticia en sus largos a\u00f1os de",
            "start": 71.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "experiencia y simple pertenencia al",
            "start": 74.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano ha puesto en claro a",
            "start": 76.759,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "salvo de toda duda dos factores",
            "start": 80.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cruciales por un lado sus principios su",
            "start": 83.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00e9tica y por el otro su intuici\u00f3n",
            "start": 87.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "intuici\u00f3n con los con las que ha",
            "start": 91.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "renovado fortalecido nuestra conciencia",
            "start": 93.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de esa din\u00e1mica de esa trama de",
            "start": 97.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "relaciones que el trabajador de la salud",
            "start": 100.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "establece con sus numerosos pacientes y",
            "start": 103.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de una cierta cierta complicidad",
            "start": 107.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "afectiva que surge entre entre los",
            "start": 110.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mismos cuando",
            "start": 114.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "enferman estoy convencido",
            "start": 117.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de que la presidenta de M\u00e9xico terminar\u00e1",
            "start": 120.399,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con Los pilares donde se afianzan las",
            "start": 123.719,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "minor\u00edas que por d\u00e9cadas han condenado a",
            "start": 127.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds al",
            "start": 131.2,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "subdesarrollo se\u00f1or presidente Le",
            "start": 133.64,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "agradezco la oportunidad de ser su",
            "start": 136.879,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero en la transformaci\u00f3n del",
            "start": 138.879,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sistema de salud de nuestro gran pueblo",
            "start": 140.879,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "hecho que se establece ya como un valor",
            "start": 144.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "orgullece haber caminado a su lado y",
            "start": 150.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener la certeza en usted de haber",
            "start": 151.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fincado un presente justo y un futuro",
            "start": 154.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esperanzador para",
            "start": 158.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hemos logrado",
            "start": 160.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hacer hacer realidad el ideal de que la",
            "start": 163.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social sea",
            "start": 167.319,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "atendida en su salud en forma gratuita",
            "start": 170.599,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "universal con los m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 173.959,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "especialistas y la calidad que",
            "start": 177.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que las unidades m\u00e9dicas cuenten con el",
            "start": 180.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "equipamiento m\u00e9dico necesario que el",
            "start": 183.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos y material de",
            "start": 185.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n no falte en fin Gracias muchas",
            "start": 188.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gracias a esta cuarta transformaci\u00f3n que",
            "start": 192.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 dando",
            "start": 195.68,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "tanto en a continuaci\u00f3n y para entrar en",
            "start": 199.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "materia el maestro zoer roedo presentar\u00e1",
            "start": 204.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n ejecutiva sumaria sobre el",
            "start": 208.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "INS bienestar con la pregunta con la que",
            "start": 210.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "inicia Qu\u00e9 es el INS bienestar y",
            "start": 214.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 con acuerdos y avance de la",
            "start": 217.319,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transferencia de hospitales y centros de",
            "start": 219.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud alins bienestar avances en la",
            "start": 222.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas el",
            "start": 225.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "convenio con el gobierno de Cuba para",
            "start": 228.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las brigadas de m\u00e9dicos especialistas El",
            "start": 230.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 233.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "general generales y la apertura de",
            "start": 236.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "centros de salud de lunes a domingo",
            "start": 239.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos hablar\u00e1 del avance de",
            "start": 242.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal de enfermer\u00eda",
            "start": 244.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n del personal abasto e",
            "start": 247.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de sistemas de",
            "start": 250.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de insumos",
            "start": 252.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "credencializaci\u00f3n y bienestar Avance en",
            "start": 254.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la infraestructura inversi\u00f3n en",
            "start": 257.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "equipamiento y finalmente con",
            "start": 260.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importancia relevante el avance del",
            "start": 263.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "programa de la cl\u00ednica es nuestra se",
            "start": 265.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 un enlace con nueve estados",
            "start": 269.0,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "para inauguraciones de unidades de salud",
            "start": 273.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esto suceder\u00e1 en Baja California Baja",
            "start": 276.759,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "California Sur Ciudad de M\u00e9xico Morelos",
            "start": 279.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Tepic",
            "start": 283.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Puebla hospital San Luis Potos\u00ed y",
            "start": 285.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Tamaulipas as\u00ed como Veracruz Muchas",
            "start": 289.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 293.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente Muy buenos",
            "start": 302.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos Dr Jorge alcoser",
            "start": 305.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Dr Alejandro Calder\u00f3n alipi como ya lo",
            "start": 308.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "he dicho el doctor alcoser Este es el",
            "start": 310.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pulso de la salud n\u00famero 176 iniciamos",
            "start": 313.759,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "en enero del 2020 informando despu\u00e9s",
            "start": 318.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tanto de la pandemia pero tambi\u00e9n sobre",
            "start": 322.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esta nueva",
            "start": 324.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 327.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para las personas sin seguridad eh",
            "start": 330.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "social y el d\u00eda de hoy trajimos algunos",
            "start": 333.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "materiales audiovisuales para poder",
            "start": 336.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar tanto El Avance en datos con",
            "start": 338.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las voces y los testimonios de lo que se",
            "start": 341.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ha ido construyendo pente presidente",
            "start": 343.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "podemos iniciar con un primer un primer",
            "start": 346.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "video nos da mucho gusto estar el d\u00eda de",
            "start": 348.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hoy en compa\u00f1\u00eda de gobernadoras de",
            "start": 353.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gobernadores que han convenido con la",
            "start": 356.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n el que trabajemos juntos para",
            "start": 360.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "garantizar a los mexicanos el derecho a",
            "start": 364.199,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la salud Hoy es un d\u00eda muy importante",
            "start": 368.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "porque vamos a firmar ya el acuerdo con",
            "start": 371.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "23 estados Yo le agradezco mucho la",
            "start": 375.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "confianza a las gobernadoras a los",
            "start": 379.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernadores porque decidieron",
            "start": 382.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "participar conjuntamente en este plan",
            "start": 385.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que la salud No es un privilegio es un",
            "start": 389.639,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "derecho de nuestro pueblo",
            "start": 393.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 398.89,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 404.18,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 409.67,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 413.31,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 422.72,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 428.23,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 431.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 441.26,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 446.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 450.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 459.8,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 465.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 468.96,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 478.35,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 483.85,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 487.48,
            "duration": 14.64
        },
        {
            "text": "lo que ve\u00edamos era la firma de El",
            "start": 498.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acuerdo Nacional para la federaci\u00f3n del",
            "start": 502.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de salud para el",
            "start": 504.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "bienestar del INS bienestar el 10 de",
            "start": 505.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "octubre del 2023 y despu\u00e9s es c\u00f3mo se",
            "start": 507.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fueron sumando la transferencia de estos",
            "start": 510.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hospitales centros de salud y otras",
            "start": 512.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "unidades para eh el IMS bienestar de esa",
            "start": 515.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "manera desde que empezamos en ayarit el",
            "start": 518.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "primero de abril y hasta diciembre del",
            "start": 521.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado con el estado de M\u00e9xico",
            "start": 524.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pasamos eh de una capacidad instalada de",
            "start": 526.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n atendiendo a personas sin",
            "start": 530.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "seguridad social de tener 80 a 669",
            "start": 533.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hospitales de tener 36 22 unidades",
            "start": 537.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas Rurales de lo que era el",
            "start": 540.079,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "coplamar a",
            "start": 542.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "11935 centros de salud de bienestar y de",
            "start": 543.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una plantilla de",
            "start": 546.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "23967 trabajadores a una de",
            "start": 547.959,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "2749 77 y un Universo de atenci\u00f3n de",
            "start": 552.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "12.3 millones de personas a lo que son",
            "start": 556.959,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hoy 53.2 millones de personas en 23",
            "start": 559.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s la operaci\u00f3n Que contin\u00faa",
            "start": 564.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del IMS bienestar del programa antes",
            "start": 567.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "conocido como coplamar en Durango en",
            "start": 569.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Coahuila y tambi\u00e9n en en Yucat\u00e1n eh",
            "start": 571.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de Chihuahua ahora en la",
            "start": 576.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "siguiente y y creo que esto es",
            "start": 578.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fundamental y Seguiremos insistiendo",
            "start": 580.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre Qu\u00e9 es el inen Star Una",
            "start": 582.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n creada en agosto del 2022",
            "start": 585.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita para",
            "start": 589.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "personas eh sin seguridad social y por",
            "start": 591.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 insistimos y la defendemos y la",
            "start": 594.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "destacamos como un sistema eh distinto y",
            "start": 597.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "creemos que mejor a los que tienen otros",
            "start": 600.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo por cinco elementos",
            "start": 603.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primero porque es p\u00fablica no hay",
            "start": 605.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica como",
            "start": 608.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha ocurrido en otras naciones Esa es la",
            "start": 610.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tendencia mundial privatizar la atenci\u00f3n",
            "start": 613.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y que el gobierno solo sea el",
            "start": 615.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pagador de los de los servicios en el",
            "start": 617.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mundo incluso solo ocho estados",
            "start": 619.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mantienen redes hospitalarias operadas",
            "start": 621.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh en su totalidad por el estado hay",
            "start": 623.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muchas naciones que est\u00e1n reconsiderando",
            "start": 626.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esto despu\u00e9s de la pandemia eh creemos",
            "start": 628.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh que adem\u00e1s el segundo elemento",
            "start": 631.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fundamental es que sea gratuito Es decir",
            "start": 634.959,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que no se paguen cuotas ni que haya",
            "start": 637.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "impuestos especiales si la persona no",
            "start": 639.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un modelo de aseguramiento",
            "start": 641.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entonces asumimos que no va a tener para",
            "start": 643.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pagar y en ese sentido No se podr\u00eda",
            "start": 646.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguir cobrando cuotas primas ni",
            "start": 648.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impuestos en es in bienestar est\u00e1",
            "start": 650.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "centrado en los que menos menos tienen",
            "start": 652.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el tercer elemento es porque es",
            "start": 654.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "universal no desigual es decir la",
            "start": 656.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "universalidad tiene que ver con que se",
            "start": 659.279,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "atiende igual a todas las personas",
            "start": 661.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "independientemente del estado en donde",
            "start": 662.959,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "vivan Qu\u00e9 significa esto que el cat\u00e1logo",
            "start": 664.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de servicios del in bienestar es el",
            "start": 667.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mismo para cada entidad federativa de",
            "start": 668.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las 23 que ya est\u00e1n adheridas y que al",
            "start": 671.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ser un Sistema Nacional con el sistema",
            "start": 673.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de referencia y contrarreferencia se",
            "start": 675.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "permite que las personas en in bienestar",
            "start": 677.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "accedan a toda la red del pa\u00eds y no",
            "start": 680.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "exclusivamente a la de su estado con lo",
            "start": 682.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que se rompe la desigualdad entre los",
            "start": 684.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estados el cuarto punto porque es",
            "start": 686.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "preventivo y creemos que siempre va a",
            "start": 688.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ser mejor ser preventivo que curativo la",
            "start": 691.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "herencia de salud Ya lo hemos mencionado",
            "start": 694.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal fue esta",
            "start": 696.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escalada de enfermedades no",
            "start": 699.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "transmisibles enfermedades que son",
            "start": 700.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prevenibles pero no son curables somos",
            "start": 702.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno en diabetes dos en obesidad",
            "start": 705.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n el enfoque del seguro popular",
            "start": 707.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estaba en la curaci\u00f3n de la enfermedad y",
            "start": 709.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no en la procuraci\u00f3n de la salud y cinco",
            "start": 712.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque tiene una planeaci\u00f3n nacional es",
            "start": 715.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de estado no una pol\u00edtica",
            "start": 716.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Estados la atenci\u00f3n programada",
            "start": 719.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "desplaza la demanda espont\u00e1nea y los",
            "start": 721.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuidados se organizan de forma continua",
            "start": 724.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "permanente en el territorio y con la",
            "start": 726.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a poblaciones espec\u00edficas en",
            "start": 729.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ese sentido para lograr esto se han",
            "start": 732.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llevado muchas acciones en cuatro ejes",
            "start": 735.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que tenemos justo un recuerdo de un",
            "start": 738.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "video que ocurri\u00f3 en pinos all\u00e1 en",
            "start": 740.399,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Zacatecas en 2019 a ver si nos lo pueden",
            "start": 743.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poner vamos a",
            "start": 747.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds va",
            "start": 750.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a aumentar el presupuesto en salud",
            "start": 753.68,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablica 400 millones de pesos y vamos a",
            "start": 755.839,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fortalecer el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 761.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con cuatro acciones primero que no",
            "start": 764.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "falten los",
            "start": 766.959,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "medicamentos las",
            "start": 770.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "claves en unidades m\u00e9dicas en hospitales",
            "start": 773.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que no falten los eh",
            "start": 777.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medicamentos lo segundo que no falten",
            "start": 782.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las enfermeras que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 787.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 789.92,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "especialistas lo tercero es mejorar las",
            "start": 798.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "instalaciones de salud e invertir bien",
            "start": 803.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en lo que ya ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente",
            "start": 808.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "terminado y lo que ya est\u00e1",
            "start": 810.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "funcionando mejorarlo",
            "start": 813.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y el punto cuatro es un compromiso que",
            "start": 815.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de basificar a todos",
            "start": 819.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "los trabajadores del sector salud vamos",
            "start": 822.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 826.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "regularizar para que los que est\u00e1n",
            "start": 827.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajando como",
            "start": 830.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eventuales por contrato puedan tener su",
            "start": 832.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "base bien y iniciamos quiz\u00e1 con el reto",
            "start": 838.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complejo Que es el del personal eh",
            "start": 841.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os la formaci\u00f3n se",
            "start": 844.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 Ya lo hemos eh eh tra\u00eddo aqu\u00ed",
            "start": 847.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en varias presentaciones sobre todo en",
            "start": 850.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la parte de personal m\u00e9dico especialista",
            "start": 853.839,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en ese sentido este es nuestro avance a",
            "start": 857.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la fecha 14 estados ya cuentan con 100%",
            "start": 860.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 864.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "especialistas estamos ya al 100 en Baja",
            "start": 866.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "California Baja California Sur Chiapas",
            "start": 868.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Colima en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 870.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n ayarit Puebla San Luis Potos\u00ed",
            "start": 872.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sonora Tabasco Tamaulipas tlascal y",
            "start": 874.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Zacatecas y hay nueve estados que tienen",
            "start": 876.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 95 por de Avance en promedio",
            "start": 879.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quintanar Morelos y Sinaloa con el 98",
            "start": 882.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "por Guerrero y la Ciudad de M\u00e9xico con",
            "start": 884.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el 97 por Campeche y Veracruz que est\u00e1n",
            "start": 886.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al 94 y Oaxaca e Hidalgo al 90 El Avance",
            "start": 889.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "general es del 98 y aqu\u00ed hay casos muy",
            "start": 893.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "particulares que se deben destacar eh",
            "start": 897.519,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Por ejemplo la Ciudad de M\u00e9xico donde el",
            "start": 899.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incremento fue pasar de 307 m\u00e9dicas y",
            "start": 901.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas a 2038 eh un",
            "start": 904.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "avance un incremento de 564 por en la",
            "start": 908.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "plantilla de m\u00e9dicos especialistas o",
            "start": 911.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Tabasco que pas\u00f3 de 147 a 703 375 por",
            "start": 912.959,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o en Guerrero que pas\u00f3 de 328 a 1014",
            "start": 918.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un avance un incremento de 209 por o San",
            "start": 922.44,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed que eh Ahora tiene ten\u00eda 200",
            "start": 925.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "44 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas Ahora",
            "start": 928.959,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 931.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "683 Michoac\u00e1n lo mismo de 667 m\u00e9dicas y",
            "start": 932.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas pas\u00f3 a",
            "start": 936.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1564 un incremento del",
            "start": 938.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "134 por y un reto particular que que nos",
            "start": 941.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "enfrentamos fueron llevar m\u00e9dicas y",
            "start": 946.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas a los lugares m\u00e1s",
            "start": 949.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "apartados ah\u00ed a esos hospitales",
            "start": 951.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conocidos Como b\u00e1sicos integrales",
            "start": 953.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "comunitarios que ten\u00edan en promedio",
            "start": 956.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1.6 m\u00e9dicos 1.6 m\u00e9dicos en promedio en",
            "start": 959.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 963.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "282 hospitales todos ellos que se",
            "start": 963.959,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encuentran en zonas de alta o de muy",
            "start": 967.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alta marginaci\u00f3n hab\u00eda 38 que incluso no",
            "start": 969.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un solo m\u00e9dico eran atendidos por",
            "start": 972.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y por el personal de",
            "start": 974.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en ese sentido la alternativa",
            "start": 977.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era o convertirlos en centros de salud",
            "start": 980.48,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con servicios ampliados Y entonces",
            "start": 982.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trasladar todo hacia las ciudades m\u00e1s",
            "start": 984.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "grandes o realmente convertirlos en en",
            "start": 986.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hospitales la indicaci\u00f3n del presidente",
            "start": 989.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue como siempre de orden humanista y",
            "start": 991.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fue hacer todo porque estos hospitales",
            "start": 995.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fueran y tuvieran pudieran tener",
            "start": 997.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n as\u00ed fue que se crearon",
            "start": 1000.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diferentes convocatorias el bono de",
            "start": 1002.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n para m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1004.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que tomaran esas plazas y aqu\u00ed",
            "start": 1006.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos traer un video para que",
            "start": 1008.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muchos y muchas conozcan lo que se est\u00e1",
            "start": 1011.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "trabajando Y d\u00f3nde est\u00e1n ya estas",
            "start": 1013.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 1015.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "diferentes es de esta naturaleza",
            "start": 1017.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Gracias mi nombre es Edgar S\u00e1nchez",
            "start": 1024.079,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez soy especialista en medicina de",
            "start": 1026.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "urgencias soy especialista en pediatr\u00eda",
            "start": 1028.439,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica soy m\u00e9dico general soy m\u00e9dico",
            "start": 1030.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "especialista en medicina de urgencias en",
            "start": 1033.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el turno nocto en el turno vespertino",
            "start": 1034.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esty en el turno de jornada acumulada en",
            "start": 1036.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico durante muchos a\u00f1os las personas",
            "start": 1039.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitadas no ten\u00edan accesos a los",
            "start": 1041.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "servicios de salud No hab\u00eda suficientes",
            "start": 1043.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hospitales no hab\u00eda suficientes m\u00e9dicos",
            "start": 1045.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hoy Gracias aims bienestar hemos",
            "start": 1048.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cambiado el rumbo de esta historia",
            "start": 1050.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "brindamos atenci\u00f3n quir\u00fargica de",
            "start": 1052.559,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "urgencia a pacientes que ten\u00edan que",
            "start": 1054.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trasladarse a otros municipios para",
            "start": 1056.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "poder acceder a este servicio \u00e1rea de",
            "start": 1057.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consulta externa \u00e1rea de urgencias \u00e1rea",
            "start": 1059.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n \u00e1rea de quir\u00f3fano",
            "start": 1062.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este hospital atiende Aproximadamente a",
            "start": 1065.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "48 localidades en las cuales se atiende",
            "start": 1067.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 15,000",
            "start": 1070.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "habitantes no solamente impacta en el",
            "start": 1073.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "municipio de cimap\u00e1n sino en toda la",
            "start": 1075.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Sierra de bola la apertura de de estas",
            "start": 1077.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "\u00e1reas es de suma importancia Ya que en",
            "start": 1079.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Tulum No contamos con ning\u00fan otro",
            "start": 1080.84,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hospital que pueda cubrir estas",
            "start": 1082.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesidades fui basificado el primero de",
            "start": 1083.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "octubre del 2023 yo siendo oriundo de",
            "start": 1086.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de cimap\u00e1n mi vida cambi\u00f3 para",
            "start": 1089.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mejor\u00eda debido que puedo decir que en",
            "start": 1091.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "donde yo vivo tengo un lugar seguro con",
            "start": 1094.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un sueldo digno para acorde a lo que yo",
            "start": 1096.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajo somos internistas asegurando",
            "start": 1098.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n continua",
            "start": 1101.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especializada brindar cuidados de con",
            "start": 1103.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "calidad calidez y sobre todo respeto mi",
            "start": 1106.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "objetivo pues es seguir ayudando a m\u00e1s",
            "start": 1109.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pacientes es para m\u00ed una bendici\u00f3n poder",
            "start": 1111.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servir en mi pueblo natal y tambi\u00e9n",
            "start": 1114.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "disfrutar de mi familia la llegada de un",
            "start": 1117.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico anestesi\u00f3logo a esta unidad",
            "start": 1119.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "facilita la atenci\u00f3n a los pacientes y",
            "start": 1122.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "evitan gastos mayores de traslados para",
            "start": 1125.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos esforz\u00e1ndonos en conjunto cada d\u00eda",
            "start": 1128.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por prestar un servicio de primera",
            "start": 1131.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "calidad dejando hella en la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1133.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se encuentra sin seguridad",
            "start": 1136.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "social en cada latido en cada Esperanza",
            "start": 1138.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "con cada Nueva Vida estamos contigo",
            "start": 1141.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque en M\u00e9xico la salud es un derecho",
            "start": 1143.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y en Ims bienestar una realidad somos",
            "start": 1146.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ims",
            "start": 1149.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1152.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh Y como tambi\u00e9n hemos reportado adem\u00e1s",
            "start": 1154.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de estos hospitales b\u00e1sicos comunitarios",
            "start": 1157.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh incluso hospitales generales que",
            "start": 1159.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesitaban m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1162.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh se hizo el convenio con el",
            "start": 1163.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno de Cuba con los servos",
            "start": 1167.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "servicios de m\u00e9dicos de Cuba una",
            "start": 1168.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que lleva m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 1172.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "trabajando en diferentes pa\u00edses del",
            "start": 1174.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mundo el 2 el 22 de julio del",
            "start": 1177.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "2022 se inici\u00f3 con un primer convenio y",
            "start": 1180.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "posteriormente estuvimos tambi\u00e9n all\u00e1 eh",
            "start": 1184.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con el presidente D\u00edaz canel para firmar",
            "start": 1187.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un segundo acuerdo con esto pasamos de",
            "start": 1190.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "869 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1193.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cubanos a un total de 3100",
            "start": 1195.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "uno que est\u00e1n ya laborando en 23 estados",
            "start": 1198.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en donde est\u00e1 el in bienestar",
            "start": 1202.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "algo importante que hemos hablado con el",
            "start": 1204.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobierno de la hermana Rep\u00fablica de Cuba",
            "start": 1206.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es Es la primera vez que las brigadas",
            "start": 1208.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1n integrados exclusivamente con",
            "start": 1211.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en ese sentido",
            "start": 1213.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos hablando de internistas",
            "start": 1216.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pediatras cirujanos urgenci\u00f3logos",
            "start": 1218.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ginec\u00f3logos anestesi\u00f3logos pero tambi\u00e9n",
            "start": 1220.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "oftalm\u00f3logos nefr\u00f3logos geriatras",
            "start": 1222.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "reumat\u00f3logos psiquiatras cardi\u00f3logos eh",
            "start": 1225.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "onc\u00f3logos o torinos y en ese sentido",
            "start": 1229.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed ha sido el avance a la fecha",
            "start": 1233.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tenemos estos 3101 m\u00e9dicos 35",
            "start": 1235.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "especialidades en 24 estados y",
            "start": 1238.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "329 municipios y tambi\u00e9n tambi\u00e9n para",
            "start": 1241.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esto tenemos un video de testimonio que",
            "start": 1244.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nos mandan los",
            "start": 1247.2,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros soy el Dr Palacio soy",
            "start": 1256.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "especialista en medicina familiar con 29",
            "start": 1260.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de experiencia que me encuentro",
            "start": 1263.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "laborando en M\u00e9xico desde enero del",
            "start": 1265.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2023 ubicada en el municipio de tiopisca",
            "start": 1267.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el estado de",
            "start": 1270.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "chiava estamos trabajando ac\u00e1 como parte",
            "start": 1272.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la brigada m\u00e9dica cubana han sido eh",
            "start": 1275.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "meses de muchas experiencias de arduo",
            "start": 1278.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajo nuestra bienvenida fue lo m\u00e1s",
            "start": 1280.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cabuloso y cari\u00f1oso que pueden habernos",
            "start": 1282.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dado nuestros compa\u00f1eros colegas",
            "start": 1284.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexicanos desde nuestros inicios con muy",
            "start": 1286.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buena aceptaci\u00f3n por parte del pueblo",
            "start": 1289.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicano y de nuestros colegas tanto",
            "start": 1291.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos como enfermeros ha sido un honor",
            "start": 1293.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y una experiencia maravillosa para todos",
            "start": 1295.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros desarrollando un verdadero y",
            "start": 1298.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eficiente trabajo en equipo ha habido un",
            "start": 1301.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aumento en la productividad una mayor",
            "start": 1304.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afluencia de pacientes al centro han",
            "start": 1307.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insistido intercambios de conocimiento",
            "start": 1309.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entre el personal mexicano Y cubano con",
            "start": 1311.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n de que solo nos mueve el",
            "start": 1314.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 1318.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de haber tra\u00eddo a esta linda tierra la",
            "start": 1319.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mano franca del amigo sincero desde la",
            "start": 1322.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tierra de Mart\u00edn le damos las gracias a",
            "start": 1326.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nombre de los m\u00e9dicos cubanos al",
            "start": 1329.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador por",
            "start": 1331.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dejarnos interactuar con el pueblo",
            "start": 1333.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "americano y que viva siempre la",
            "start": 1336.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hermandad entre Cuba",
            "start": 1338.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "y bien Ahora el otro elemento es lo",
            "start": 1342.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "preventivo Y eso ocurre no en los",
            "start": 1346.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hospitales sino en los centros de salud",
            "start": 1349.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el primer nivel de de atenci\u00f3n Quiz\u00e1 el",
            "start": 1351.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tipo de unidades que hab\u00eda estado m\u00e1s",
            "start": 1354.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abandonada en los periodos pasados en",
            "start": 1357.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ese sentido la importancia que le damos",
            "start": 1359.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a los centros de salud pasa porque",
            "start": 1361.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuenten con m\u00e9dicos generales para",
            "start": 1364.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "apoyar en las acciones de promoci\u00f3n de",
            "start": 1366.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la salud prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico y",
            "start": 1368.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el tratamiento de",
            "start": 1370.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "enfermedades y una de las situaciones",
            "start": 1371.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "era tambi\u00e9n la ausencia de m\u00e9dicos",
            "start": 1373.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "generales en el primer de nivel de",
            "start": 1375.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n solo para dar un dato de los",
            "start": 1377.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 11,000 centros de salud de in",
            "start": 1379.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "bienestar 848 no contaban con un solo",
            "start": 1381.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico o m\u00e9dica eh general y adem\u00e1s pues",
            "start": 1385.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda si no es que la",
            "start": 1389.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "totalidad de ellos ten\u00eda turnos de lunes",
            "start": 1391.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a viernes solamente en la ma\u00f1ana sin",
            "start": 1393.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cubrir los turnos de vespertinos y",
            "start": 1396.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tampoco el fin de de semana en ese",
            "start": 1398.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sentido a la fecha en la contrataci\u00f3n de",
            "start": 1401.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales 16 estados est\u00e1n ya al",
            "start": 1404.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "100% de avance en la contrataci\u00f3n de",
            "start": 1407.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y tenemos",
            "start": 1410.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "siete estados con un avance del 95 por",
            "start": 1412.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en promedio son Tamaulipas Campeche",
            "start": 1415.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Hidalgo Guerrero Sonora Michoac\u00e1n y",
            "start": 1417.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca en total digamos en el la suma",
            "start": 1420.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "total de promedio es un avance del 98",
            "start": 1422.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del 98 por. la otra parte tiene que ver",
            "start": 1425.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en la siguiente con la apertura de lunes",
            "start": 1429.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a domingo uno de nuestros prop\u00f3sitos",
            "start": 1431.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para la contrataci\u00f3n de estos m\u00e9dicos",
            "start": 1434.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "generales y as\u00ed ha ido El Avance desde",
            "start": 1436.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los 452 centros de salud que en marzo",
            "start": 1440.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos operando de lunes a domingo y",
            "start": 1444.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que a la fecha eh han ido pasando y han",
            "start": 1446.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ido creciendo hasta llegar a",
            "start": 1450.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "7199 centros de salud que atienden de",
            "start": 1453.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lunes a domingo eh Es decir un avance",
            "start": 1457.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "del 88 por y lo m\u00e1s importante es ver",
            "start": 1460.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 esta distribuci\u00f3n a lo largo",
            "start": 1463.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds estamos hablando de centros de",
            "start": 1467.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud eh muchos de ellos de un solo",
            "start": 1468.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consultorio el consultorio del M\u00e9dico la",
            "start": 1471.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica la parte de enfermer\u00eda que ya",
            "start": 1474.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n teniendo esta esta atenci\u00f3n",
            "start": 1476.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh junto con el otro gran programa la",
            "start": 1480.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra la siguiente vemos",
            "start": 1483.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los avances de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 1485.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Este programa de subsidi similar a la",
            "start": 1487.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra en donde a partir de",
            "start": 1489.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de asambleas eh de salud",
            "start": 1492.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "para el bienestar se pueden decidir",
            "start": 1496.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las acciones a ejercer y es",
            "start": 1499.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la propia comunidad con estas asambleas",
            "start": 1503.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "quienes deciden y ejercen los los",
            "start": 1506.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "recursos la verdad que ha sido un",
            "start": 1509.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "programa implementado en tiempo r\u00e9cord",
            "start": 1510.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el 8 de AB de abril de este a\u00f1o se",
            "start": 1512.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "publicaron las reglas de operaci\u00f3n y se",
            "start": 1514.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "organizaron con eh los servidores de la",
            "start": 1517.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1520.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "11808 asambleas para la elecci\u00f3n de",
            "start": 1521.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos comit\u00e9s de salud y bienestar que",
            "start": 1524.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "identificaron las necesidades en total a",
            "start": 1525.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a la fecha este es nuestro avance de los",
            "start": 1528.32,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "11000 808 ya tenemos un total de",
            "start": 1532.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "11711 que han realizado alg\u00fan retiro y",
            "start": 1538.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n reportando alguna acci\u00f3n es",
            "start": 1541.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "decir el 99% de avance del total del",
            "start": 1543.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "monto que es la inversi\u00f3n m\u00e1s grande que",
            "start": 1546.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha existido para las para las unidades",
            "start": 1548.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de primer nivel para personas sin",
            "start": 1552.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "seguridad social en la historia de",
            "start": 1554.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds 6341",
            "start": 1555.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "millones de pesos ya ha habido un",
            "start": 1558.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejercicio de",
            "start": 1559.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "5781 siempre con la confianza que",
            "start": 1561.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tenemos en que la gente har\u00e1 buen uso de",
            "start": 1563.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estos de estos recursos en ese sentido",
            "start": 1566.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con la suma de tener a los m\u00e9dicos",
            "start": 1569.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "especialistas a los m\u00e9dicos generales en",
            "start": 1572.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el primer nivel junto con la cl\u00ednica es",
            "start": 1574.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nuestra es que podemos dar este",
            "start": 1576.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "resultado en la siguiente que nos",
            "start": 1578.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "permite como lo hicimos la vez pasada",
            "start": 1580.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reportar C\u00f3mo van estos avances adelante",
            "start": 1582.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1588.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "me encuentro en la cl\u00ednica de huajintl\u00e1n",
            "start": 1593.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Morelos municipio de amacusac y les voy",
            "start": 1596.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1599.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "mostrar C\u00f3mo se encuentran las",
            "start": 1600.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instalaciones se encuentran ahorita en",
            "start": 1602.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n por las modificaciones que se",
            "start": 1604.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo por el recurso que lleg\u00f3",
            "start": 1607.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de bienestar cambio de",
            "start": 1609.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "puertas es el consultor de su",
            "start": 1613.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "servidor farmacia en donde se les surte",
            "start": 1617.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a los pacientes y pues Contamos con una",
            "start": 1619.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "variedad de medicamentos para la presi\u00f3n",
            "start": 1623.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para la diabetes ya que tenemos",
            "start": 1626.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pacientes cr\u00f3nicos insulinas los favos",
            "start": 1628.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "para el Alacr\u00e1n el \u00e1rea de",
            "start": 1633.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inmunizaciones en donde se les aplican",
            "start": 1634.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "las vacunas a los beb\u00e9s nuestro peque\u00f1o",
            "start": 1637.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "archivo y",
            "start": 1639.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n nuestra sala de urgencias la",
            "start": 1642.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sala para tomar los papanicolao",
            "start": 1646.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es como nuestra peque\u00f1a cl\u00ednica el",
            "start": 1649.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "municipio de amacusa pues funciona",
            "start": 1652.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1656.54,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Gracias mi nombre es Gabriela hernande",
            "start": 1661.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "soy la m\u00e9dico del programa opd bienestar",
            "start": 1664.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "me encuentro elaborando hoy 24 de agosto",
            "start": 1667.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en San Francisco en mitepec mi",
            "start": 1669.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "horario es de mi\u00e9rcoles a domingo de 8",
            "start": 1671.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana a las 16 horas Mi nombre es",
            "start": 1675.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "var\u00f3n soy del programa inist y soy de",
            "start": 1678.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jornada acumulada y este pasemos a la",
            "start": 1681.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "unidad por",
            "start": 1683.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1686.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Ah pues incluso a m\u00ed me ha tocado",
            "start": 1687.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "consultar el d\u00eda los fines de semana y",
            "start": 1690.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este pues s\u00ed s\u00ed est\u00e1 muy completo he",
            "start": 1693.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "venido y pues su atenci\u00f3n est\u00e1 est\u00e1 bien",
            "start": 1696.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dentro de lo que yo ocupo pues su",
            "start": 1700.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n est\u00e1 est\u00e1 completa con sus con",
            "start": 1703.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos ya hay m\u00e1s yo veo que ya hay",
            "start": 1706.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e9dico este ya no el centro siempre",
            "start": 1709.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierto no se le agradece al",
            "start": 1712.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personal muy higi\u00e9nico ya",
            "start": 1715.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pintaron No ya se fue que han comprado",
            "start": 1719.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cosas no ya est\u00e1 m\u00e1s m\u00e1s equipado un",
            "start": 1722.159,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "poco pues para m\u00ed est\u00e1 bien Excelente",
            "start": 1725.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "servicio soy el Dr Omar Garc\u00eda M\u00e9ndez",
            "start": 1732.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "soy el m\u00e9dico del centro de salud cotla",
            "start": 1734.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nuestra unidad centro de salud de",
            "start": 1738.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cochotla como ver\u00e1n ya est\u00e1 pintado en",
            "start": 1739.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los colores",
            "start": 1742.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "institucionales con las cl\u00ednicas nuestra",
            "start": 1743.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se repar\u00f3 la entrada Se",
            "start": 1746.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hizo este",
            "start": 1751.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o Domo remodelaciones cambi\u00f3 piso",
            "start": 1753.32,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 l\u00e1mparas y pues bueno en esta",
            "start": 1757.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parte es en donde toman los signos",
            "start": 1761.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "vitales de ah\u00ed inmediatamente pasamos a",
            "start": 1764.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "nuestra \u00e1rea de exploraci\u00f3n s\u00ed farmacia",
            "start": 1767.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y nuestra \u00e1rea de interrogaci\u00f3n S\u00ed Esa",
            "start": 1772.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "computadora las impresoras s\u00ed ca\u00f1\u00f3n",
            "start": 1775.36,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "bocinas y papeler\u00eda se se compraron con",
            "start": 1779.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el recurso de la cl\u00ednica nuestra la",
            "start": 1784.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "b\u00e1scula pesab beb\u00e9 tambi\u00e9n electr\u00f3nica",
            "start": 1786.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Claro est\u00e1 Tambi\u00e9n tenemos al final de",
            "start": 1789.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta primera parte el \u00e1rea de",
            "start": 1792.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda con la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 1795.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le dieron",
            "start": 1797.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un mantenimiento para que funcionara",
            "start": 1798.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adecuadamente Do\u00f1a maximina Qu\u00e9 le",
            "start": 1802.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "parece que haya m\u00e9dico el fin de",
            "start": 1804.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "semana est\u00e1 bien porque a veces se",
            "start": 1806.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "necesita mucho de prisa tiene una",
            "start": 1809.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "necesidad de a veces con los",
            "start": 1813.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os uno mismo le agarra un dolor de",
            "start": 1816.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "repente si se",
            "start": 1819.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "necesita bueno Muchas gracias do\u00f1a",
            "start": 1822.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y\u00f1 auxiliar de salud ya tiene muchos",
            "start": 1826.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aqu\u00ed apoy\u00e1ndonos este pues vamos a",
            "start": 1829.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a seguir con las actividades Les",
            "start": 1832.519,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "agradecemos",
            "start": 1834.519,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1836.13,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mucho c\u00f3mo se ha sentido con el servicio",
            "start": 1837.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que le brinda la unidad muy bien muy",
            "start": 1840.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "satisfaca porque antes no hab\u00eda digo",
            "start": 1843.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consulta por las tardes ni el fin de",
            "start": 1846.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "semana y ahora s\u00ed ya usted sabe que las",
            "start": 1848.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfermedades no avisan verdad Y ahora",
            "start": 1851.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 los fines de semana Estamos muy",
            "start": 1854.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien muy contentos y muy sa",
            "start": 1856.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bien y el otro tema sobre personal era",
            "start": 1859.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda la a la fecha 21 estados ya",
            "start": 1862.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al 100% en el avance de la",
            "start": 1865.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de enfermer\u00eda aqu\u00ed estamos",
            "start": 1867.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hablando de las tres grandes categor\u00edas",
            "start": 1868.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros especialistas",
            "start": 1870.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "enfermera cl\u00ednica o general y auxiliares",
            "start": 1872.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda eh tenemos solamente a",
            "start": 1875.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Veracruz que est\u00e1 al 99% y Tamaulipas al",
            "start": 1878.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "82 eh por. finalmente hay casos tambi\u00e9n",
            "start": 1881.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muy particulares donde el incremento fue",
            "start": 1885.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importante en Tabasco pasamos de 1462",
            "start": 1887.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "enfermeras a",
            "start": 1890.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "3662 en Veracruz de",
            "start": 1891.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "6,453 a",
            "start": 1894.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "9884 enfermeras en Tamaulipas de 2030 a",
            "start": 1896.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "3604 o en Michoac\u00e1n en donde se han",
            "start": 1900.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "incrementado de 2,563 a",
            "start": 1904.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "4202 tambi\u00e9n en Chiapas hubo un",
            "start": 1907.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "incremento de",
            "start": 1909.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "5,624 a 8 117 eh enfermeras y enfermeros",
            "start": 1910.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "contratados en suma en el tema de",
            "start": 1916.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "personal en m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1918.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pasamos de tener en los 23 estados para",
            "start": 1921.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n sin de personas sin",
            "start": 1923.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "seguridad social de",
            "start": 1925.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "161177 a",
            "start": 1927.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "271290 de",
            "start": 1932.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "10952 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas es",
            "start": 1935.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un incremento y un avance ya del 98 por",
            "start": 1938.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en m\u00e9dicos generales pasamos de 34,000 a",
            "start": 1942.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "37730 nu un incremento de 3139 m\u00e9dicas y",
            "start": 1946.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y en enfermer\u00eda",
            "start": 1950.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pasamos de",
            "start": 1953.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "70,800 enfermeras y enfermeros a",
            "start": 1954.519,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "103,75 un incremento de 32,000 nuevas",
            "start": 1959.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros trabajando para",
            "start": 1963.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las personas sin seguridad social en",
            "start": 1965.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "total de las tres categor\u00edas pasamos de",
            "start": 1968.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "121,000 trabajadores a",
            "start": 1970.919,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "16862 es decir se han contratado 4",
            "start": 1974.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "6991 exclusivamente para los centros de",
            "start": 1979.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "salud y los hospitales de estos 23",
            "start": 1981.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estados Ims bienestar es un incremento",
            "start": 1983.639,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1986.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "40.5 por y los",
            "start": 1986.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "2284 que nos faltan para llegar al 100",
            "start": 1990.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "600 m\u00e9dicos 764 m\u00e9dicos generales y 920",
            "start": 1993.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "enfermeras ya est\u00e1n en proceso de",
            "start": 1997.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n y eh tenemos esta todav\u00eda",
            "start": 1999.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esta semana como nuestra meta que",
            "start": 2003.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lleguen ya a su lugar de trabajo en la",
            "start": 2005.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siguiente podemos ver tambi\u00e9n uno de los",
            "start": 2009.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "temas m\u00e1s importantes si podemos poner",
            "start": 2012.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 2014.679,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "video ustedes que son el alma del",
            "start": 2018.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sistema de salud porque podemos tener un",
            "start": 2021.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "buen hospital con buenos equipos y",
            "start": 2023.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "buenas medicinas sistemas para an\u00e1lisis",
            "start": 2026.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos pero y si no tenemos",
            "start": 2030.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que est\u00e1n",
            "start": 2033.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comprometidos Y que adem\u00e1s vean",
            "start": 2036.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "compensado su esfuerzo pues no se avanza",
            "start": 2039.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Entonces el punto cuatro es un",
            "start": 2042.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "compromiso que hicimos que vamos a",
            "start": 2044.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cumplir vamos a basificar a todos los",
            "start": 2046.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 2048.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2050.83,
            "duration": 18.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2054.01,
            "duration": 18.03
        },
        {
            "text": "el tener la certeza de que voy a",
            "start": 2069.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "continuar laborando que no va a haber",
            "start": 2072.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una pausa en un contrato que tengo un",
            "start": 2073.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ingreso econ\u00f3mico el cual va a ser",
            "start": 2076.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "continuo Y eso es justamente lo que hoy",
            "start": 2078.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tengo una seguridad laboral s\u00e9 que el",
            "start": 2081.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana no me voy a quedar sin un",
            "start": 2084.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contrato bueno se siente uno m\u00e1s estable",
            "start": 2086.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguro y con una capacidad para",
            "start": 2089.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ahorrar que antes apenas alcanzaba y",
            "start": 2093.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como que da una mayor",
            "start": 2096.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estabilidad tambi\u00e9n un tanto",
            "start": 2098.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "emocional con esta eh basificaci\u00f3n de",
            "start": 2101.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "55,000 trabajadoras y trabajadores",
            "start": 2106.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de las \u00e1reas de atenci\u00f3n",
            "start": 2108.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh m\u00e9dica solamente para comentarlo es",
            "start": 2110.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh una inversi\u00f3n de 27,000 millones de",
            "start": 2114.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pesos anuales para estos estados que se",
            "start": 2118.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "han sumado a Ims eh bienestar eh en",
            "start": 2121.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 la segunda etapa para la parte",
            "start": 2125.359,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "administra",
            "start": 2127.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que contempla a 11,000 trabajadores y en",
            "start": 2128.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el tema de de abasto El Avance ha sido",
            "start": 2131.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh en el surtimiento de medicamentos",
            "start": 2133.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n con la creaci\u00f3n de un",
            "start": 2137.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo \u00fanico de Im Star en 2019 los 23",
            "start": 2138.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estados en promedio atend\u00edan con",
            "start": 2142.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "1983 claves",
            "start": 2146.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de de medicamentos y de material de",
            "start": 2148.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n que determinaban a partir de",
            "start": 2150.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "documentos hist\u00f3ricos de de c\u00e1lculos",
            "start": 2153.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos Al D\u00eda de de hoy se eh tiene",
            "start": 2156.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un cat\u00e1logo homologado todos los estados",
            "start": 2160.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tienen las mismas claves Pero adem\u00e1s en",
            "start": 2162.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un volumen calculado eh de una manera",
            "start": 2165.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh particular con los consumos promedios",
            "start": 2168.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh mensuales esto incrementado en 62 por",
            "start": 2171.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la variedad de medicamentos con los que",
            "start": 2175.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se pueden atender para llegar a 1483",
            "start": 2177.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "claves de medicamentos y",
            "start": 2180.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1727 claves de eh de material de",
            "start": 2183.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n de en 2024 ya se han",
            "start": 2186.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "distribuido 843 millones de de piezas es",
            "start": 2189.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "un incremento del 47 por porque ese",
            "start": 2193.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "volumen pues ya ahora con este nuevo",
            "start": 2195.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo es mucho mayor y es lo que ha",
            "start": 2198.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ido adquiriendo comprando birmex",
            "start": 2200.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como consolidador y como",
            "start": 2203.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "distribuidor En ese sentido el doctor",
            "start": 2205.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n alipi me va a hacer favor Este",
            "start": 2208.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esta era la forma como se llevaba el",
            "start": 2211.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "control de los medicamentos en los",
            "start": 2213.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hospitales b\u00e1sicos comunitarios hab\u00eda",
            "start": 2215.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "otros que llevaban las bit\u00e1coras por",
            "start": 2218.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Excel pero no era un sistema homologado",
            "start": 2219.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds Aqu\u00ed traemos estos vales",
            "start": 2222.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de salida de medicamento de un hospital",
            "start": 2224.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico comunitario de chalchihuit\u00e1n en",
            "start": 2226.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Chiapas y eran todos a partir de",
            "start": 2228.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "registros manuales para una cantidad tan",
            "start": 2231.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "grande y de de insumos tan importantes",
            "start": 2234.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como los medicamentos por eso tambi\u00e9n un",
            "start": 2236.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "elemento como lo ha comentado el doctor",
            "start": 2238.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "alcoser importante ha sido tener y",
            "start": 2240.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contar con sistemas de administraci\u00f3n de",
            "start": 2242.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos insumos para mejorar el labasto de",
            "start": 2245.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medicamentos y y\u00ed tambi\u00e9n si nos lo",
            "start": 2248.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "permiten tenemos un breve video que lo",
            "start": 2249.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "explica de mejor",
            "start": 2252.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "manera ya te doy fortalecer la",
            "start": 2255.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 2257.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico INS bienestar inici\u00f3 la",
            "start": 2259.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de dos soluciones",
            "start": 2262.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas que operan actualmente en",
            "start": 2263.8,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2265.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "IMS el sistema de abasto institucional",
            "start": 2266.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sai permite Dar seguimiento a los",
            "start": 2269.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "suministros m\u00e9dicos y con ello tener un",
            "start": 2271.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mejor control del abasto de medicamentos",
            "start": 2273.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y del surtimiento de recetas",
            "start": 2275.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el sistema de informaci\u00f3n de",
            "start": 2279.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Medicina familiar simf el personal de",
            "start": 2280.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "salud de primer nivel puede registrar",
            "start": 2283.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "las acciones de prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico",
            "start": 2285.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tratamiento y seguimiento de los",
            "start": 2287.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pacientes del l bienestar en un solo",
            "start": 2289.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "punto de manera",
            "start": 2291.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "digital la vinculaci\u00f3n del simf con el",
            "start": 2296.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sai permitir\u00e1 conocer las existencias en",
            "start": 2298.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "farmacia y garantizar el surtimiento de",
            "start": 2301.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las recetas",
            "start": 2303.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2313.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 poderlo atender de una manera",
            "start": 2313.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s integral y r\u00e1pida verdad la parte",
            "start": 2317.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que tengo que capturar y ya poder",
            "start": 2320.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "explorar y revisar a mi paciente con",
            "start": 2323.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor tiempo nos ayuda a simplificar",
            "start": 2325.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el",
            "start": 2329.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "trabajo nos evitamos de estar llenando",
            "start": 2330.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "un papel y otro papel y otro papel con",
            "start": 2332.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este sistema Pues bueno se va a llenar",
            "start": 2334.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente todo tanto el nombre del",
            "start": 2337.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "paciente como el Group y pues nos",
            "start": 2339.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "facilita el trabajo con esto se deja de",
            "start": 2340.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lado pr\u00e1cticas manuales para tener la",
            "start": 2343.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n integrada en soluciones",
            "start": 2345.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas y brindar mejor servicio a",
            "start": 2346.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2349.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pacientes solamente para comentarlo",
            "start": 2350.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos sistemas lo que permiten adem\u00e1s de",
            "start": 2353.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tener una planeaci\u00f3n central para la",
            "start": 2355.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los medicamentos es lo",
            "start": 2358.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que acabamos de escuchar una consulta de",
            "start": 2359.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor calidad Ya los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas",
            "start": 2362.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el primer nivel pero tambi\u00e9n la",
            "start": 2364.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "consulta externa y hospitales No tendr\u00e1n",
            "start": 2366.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que estar revisando los papeles de",
            "start": 2368.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manera manual sino simplemente accesando",
            "start": 2370.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a los propios eh sistemas Y de esa",
            "start": 2373.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "manera tambi\u00e9n las personas cuando",
            "start": 2377.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "viajan cuando cambian de lugar de",
            "start": 2378.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "residencia o cuando van del primer al",
            "start": 2381.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "segundo nivel de atenci\u00f3n de una centro",
            "start": 2383.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de salud de un hospital ya no tienen eh",
            "start": 2385.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que tener la preocupaci\u00f3n de estar",
            "start": 2388.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cargando con todo su expediente sino eh",
            "start": 2389.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ya ser\u00e1 todo esto en las propia en la",
            "start": 2392.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "propia plataforma y uno de los elementos",
            "start": 2395.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n eh nos plante\u00f3 el presidente",
            "start": 2397.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador fue la credencializaci\u00f3n",
            "start": 2400.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que la gente conociera de sus derechos",
            "start": 2402.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en una credencial en ese sentido de los",
            "start": 2405.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "53.2 millones de usuarios eh Se va se",
            "start": 2408.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "empieza a tener ya todos los registros a",
            "start": 2412.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "partir de padrones que hemos ido",
            "start": 2414.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "concentrando con eh bienestar y tambi\u00e9n",
            "start": 2417.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el propio Ims bienestar con los los",
            "start": 2420.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "registros que se tienen en una",
            "start": 2422.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plataforma a la fecha tenemos 52",
            "start": 2424.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2426.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de credenciales ya impresas y",
            "start": 2427.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "distribuidas en 23 estados en",
            "start": 2430.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "1925 municipios que los servidores de la",
            "start": 2432.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n nos empezar\u00e1n a ayudar para",
            "start": 2436.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "repartirlas casa eh casa por casa Hay",
            "start": 2438.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que decirlo que esta credencial tiene",
            "start": 2441.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cinco campos de seguridad Adem\u00e1s del",
            "start": 2444.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo QR para poder accar acceder a los",
            "start": 2447.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "expedientes hoy le damos hacemos entrega",
            "start": 2451.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de su de una tarjeta",
            "start": 2453.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que ejemplifica lo que lo que tendr\u00e1n",
            "start": 2456.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todos los beneficiarios de el IMS del",
            "start": 2460.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "IMS bienestar eh Y decirlo es una",
            "start": 2463.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esfuerzo con otra instituci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 2466.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hizo talleres gr\u00e1ficos y nos sali\u00f3",
            "start": 2469.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "considerablemente m\u00e1s barata que la",
            "start": 2471.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "credencial del INE eh Y con los mismos",
            "start": 2473.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cinco campos de de seguridad eh y pronto",
            "start": 2476.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya las tendr\u00e1n todos y todas en en sus",
            "start": 2479.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en sus casas eh finalmente en el tema de",
            "start": 2483.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico eh En la siguiente se hizo",
            "start": 2486.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un esfuerzo importante de 2019 a 2024 se",
            "start": 2489.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adquirieron un total de",
            "start": 2493.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "189,32 equipos m\u00e9dicos para los 669",
            "start": 2496.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hospitales y para 5306 centros de salud",
            "start": 2499.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "por un monto total de",
            "start": 2503.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "17555 millones de pesos eh se trata en",
            "start": 2506.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la siguiente de seis aceleradores",
            "start": 2510.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lineales 10 resonancias magn\u00e9ticas 23",
            "start": 2513.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafos 88 rayos x 292 ultrason n\u00f3g",
            "start": 2515.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "grafos 40 mast\u00f3grafo",
            "start": 2519.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dinamia para la atenci\u00f3n de los infartos",
            "start": 2521.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "6587 camas de hospital",
            "start": 2525.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "4819 ventiladores 4405 monitores de",
            "start": 2528.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "signos vitales 14486 esterilizadores",
            "start": 2531.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "1078 cunas de calor radiantes 552 carros",
            "start": 2535.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "rojos 1529 equipos de cocina 373",
            "start": 2538.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lavadoras y secadoras 292 ultrason n\u00f3g",
            "start": 2543.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "240 dos mesas quir\u00fargicas 185 l\u00e1mparas",
            "start": 2546.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas y 114 ambulancias Y en el",
            "start": 2550.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "otro rubro en la siguiente que tiene que",
            "start": 2554.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ver con la infraestructura como ya se ha",
            "start": 2557.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comentado del programa de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2559.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de hospitales y centros de salud de 2019",
            "start": 2561.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a 2024 tanto los Incluso en la \u00e9poca",
            "start": 2564.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con isabi con el propio eh",
            "start": 2568.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "coplamar se invirtieron",
            "start": 2571.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "11761 millones de pesos que fueron",
            "start": 2574.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "destinados",
            "start": 2577.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "4267 en 117 hospitales que se",
            "start": 2579.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "rehabilitaron sobre todo en \u00e1reas de",
            "start": 2582.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "farmacia y tambi\u00e9n los quir\u00f3fanos y",
            "start": 2584.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "7493 en",
            "start": 2588.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "2942 centros de salud para reapertura de",
            "start": 2590.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "consultorios quir\u00f3fanos farmacias",
            "start": 2593.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de aires acondicionados",
            "start": 2595.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instalaciones el\u00e9ctricas y dem\u00e1s en la",
            "start": 2597.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "parte quir\u00fargica que era de las cosas",
            "start": 2600.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes rehabilitar de los 1285",
            "start": 2602.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos existentes 336 estaban fuera",
            "start": 2605.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de funcionamiento y ya se han",
            "start": 2608.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intervenido eh finalmente tenemos El",
            "start": 2610.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Avance en un video de todos los",
            "start": 2613.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hospitales que se recibieron abandonados",
            "start": 2615.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o que estaban inconclusos y que se",
            "start": 2617.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "echaron a andar adem\u00e1s de los que",
            "start": 2619.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tenemos en puerta todos estos son",
            "start": 2621.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hospitales que ya est\u00e1n",
            "start": 2623.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "operando en esta administraci\u00f3n el",
            "start": 2625.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compromiso con la salud ha sido una",
            "start": 2628.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "prioridad 58 hospitales abandonados en",
            "start": 2630.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores han sido",
            "start": 2633.64,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "recuperados",
            "start": 2635.72,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2637.97,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 2650.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "28,87 millones de pesos hemos trabajado",
            "start": 2652.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sin descanso para fortalecer la",
            "start": 2656.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "infraestructura hospitalaria del pa\u00eds",
            "start": 2658.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aumentando significativamente la",
            "start": 2660.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n en salud",
            "start": 2662.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2668.21,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda tenemos",
            "start": 2674.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "3599 nuevas camas 1038 nuevos",
            "start": 2676.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "consultorios y 149 nuevos quir\u00f3fanos",
            "start": 2680.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "asegurando que miles de familias tengan",
            "start": 2683.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acceso a una mejor atenci\u00f3n oportuna",
            "start": 2686.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "digna y de calidad",
            "start": 2689.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estos hospitales no son solo edificios",
            "start": 2697.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son un s\u00edmbolo del compromiso con la",
            "start": 2700.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vida y la salud hoy Gracias a esta",
            "start": 2702.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el acceso a servicios",
            "start": 2706.119,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos es una realidad para m\u00e1s",
            "start": 2708.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2712.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2719.23,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "mexicanos la salud es el pilar de un",
            "start": 2725.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fuerte Seguimos construyendo un",
            "start": 2728.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "futuro m\u00e1s saludable para",
            "start": 2731.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos como lo podemos ver aqu\u00ed aparec\u00edan",
            "start": 2736.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hospitales de Aguascalientes de",
            "start": 2739.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Guanajuato de Quer\u00e9taro de Coahuila de",
            "start": 2741.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Durango de Nuevo Le\u00f3n eh Y de Chihuahua",
            "start": 2744.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y la raz\u00f3n es que estos hospitales que",
            "start": 2747.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n operando que no han sido",
            "start": 2750.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "transferidos a bienestar pero fueron con",
            "start": 2752.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inversiones tanto para la",
            "start": 2755.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la terminaci\u00f3n y el equipamiento con",
            "start": 2757.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inversiones y recursos del Gobierno",
            "start": 2759.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Federal de 2019 a la a la fecha eh",
            "start": 2762.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos para octubre estar\u00e1n",
            "start": 2766.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "listos el hospital general de Santa",
            "start": 2768.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Rosal\u00eda muleje que ya est\u00e1 concluido",
            "start": 2770.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos solo en la etapa de equipamiento",
            "start": 2772.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "El de la mujer y el ni\u00f1o eh oaxaque\u00f1o",
            "start": 2774.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en noviembre el hospital b\u00e1sico",
            "start": 2777.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comunitario de ixl de Ju\u00e1rez el hospital",
            "start": 2779.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "general de Tijuana zona este eh en",
            "start": 2781.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diciembre el hospital comunitario de San",
            "start": 2784.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Felipe all\u00e1 en en Baja California la",
            "start": 2786.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "unidad de braquiterapia de oncolog\u00eda",
            "start": 2787.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en en Guadalupe en Zacatecas el",
            "start": 2790.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hospital materno infantil de",
            "start": 2793.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos El comunitario de San",
            "start": 2794.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Felipe Jalapa de D\u00edaz eh en Oaxaca el",
            "start": 2796.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cese de San Pablo yaganiza y el de San",
            "start": 2799.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pablo Villa de Mitla tambi\u00e9n en Oaxaca",
            "start": 2801.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la unidad del quemado del",
            "start": 2803.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hospital general de Chilpancingo el",
            "start": 2805.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "centro de salud de Jerez de Garc\u00eda de",
            "start": 2807.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Salinas en Zacatecas el hospital general",
            "start": 2809.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Atenco en el Estado de M\u00e9xico el de",
            "start": 2811.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naut en Veracruz y la unidad oncol\u00f3gica",
            "start": 2813.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la mujer en la pastora adem\u00e1s de",
            "start": 2816.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "otras unidades eh de el seguro social",
            "start": 2819.28,
            "duration": 5.96
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy es el \u00faltimo pulso de la salud de este gobierno es 24 de septiembre del 2024 y por tal motivo y con eh Quisiera comenzar manifestando Mi agradecimiento a quienes trabajaron para cumplir d\u00eda a d\u00eda con este honroso encargo de conducir la actual pol\u00edtica de nuestra salud p\u00fablica de hacerla posible y por supuesto agradecer tambi\u00e9n a todos y a todas el ser protagonistas cotidianos de este hito de la historia del pa\u00eds en el que se dan cita tantas voluntades y saberes la cuarta transformaci\u00f3n de la vida de M\u00e9xico Este es un proceso que cuenta con una con un estratega nato de palabra franca y notable intelecto al manejo de la complejidad de la audacia pol\u00edtica y la dedicaci\u00f3n a un objetivo luchar contra la injusticia en sus largos a\u00f1os de experiencia y simple pertenencia al pueblo mexicano ha puesto en claro a salvo de toda duda dos factores cruciales por un lado sus principios su \u00e9tica y por el otro su intuici\u00f3n intuici\u00f3n con los con las que ha renovado fortalecido nuestra conciencia de esa din\u00e1mica de esa trama de relaciones que el trabajador de la salud establece con sus numerosos pacientes y de una cierta cierta complicidad afectiva que surge entre entre los mismos cuando enferman estoy convencido de que la presidenta de M\u00e9xico terminar\u00e1 con Los pilares donde se afianzan las minor\u00edas que por d\u00e9cadas han condenado a nuestro pa\u00eds al subdesarrollo se\u00f1or presidente Le agradezco la oportunidad de ser su compa\u00f1ero en la transformaci\u00f3n del sistema de salud de nuestro gran pueblo hecho que se establece ya como un valor orgullece haber caminado a su lado y tener la certeza en usted de haber fincado un presente justo y un futuro esperanzador para M\u00e9xico hemos logrado hacer hacer realidad el ideal de que la poblaci\u00f3n sin seguridad social sea atendida en su salud en forma gratuita universal con los m\u00e9dicos enfermeras especialistas y la calidad que que las unidades m\u00e9dicas cuenten con el equipamiento m\u00e9dico necesario que el abasto de medicamentos y material de curaci\u00f3n no falte en fin Gracias muchas gracias a esta cuarta transformaci\u00f3n que nos est\u00e1 dando tanto en a continuaci\u00f3n y para entrar en materia el maestro zoer roedo presentar\u00e1 una acci\u00f3n ejecutiva sumaria sobre el INS bienestar con la pregunta con la que inicia Qu\u00e9 es el INS bienestar y continuar\u00e1 con acuerdos y avance de la transferencia de hospitales y centros de salud alins bienestar avances en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas el convenio con el gobierno de Cuba para las brigadas de m\u00e9dicos especialistas El Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos general generales y la apertura de centros de salud de lunes a domingo tambi\u00e9n nos hablar\u00e1 del avance de contrataci\u00f3n de personal de enfermer\u00eda basificaci\u00f3n del personal abasto e instalaci\u00f3n de sistemas de administraci\u00f3n de insumos credencializaci\u00f3n y bienestar Avance en la infraestructura inversi\u00f3n en equipamiento y finalmente con importancia relevante el avance del programa de la cl\u00ednica es nuestra se realizar\u00e1 un enlace con nueve estados para inauguraciones de unidades de salud esto suceder\u00e1 en Baja California Baja California Sur Ciudad de M\u00e9xico Morelos Tepic Puebla hospital San Luis Potos\u00ed y Tamaulipas as\u00ed como Veracruz Muchas gracias con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Dr Jorge alcoser Dr Alejandro Calder\u00f3n alipi como ya lo he dicho el doctor alcoser Este es el pulso de la salud n\u00famero 176 iniciamos en enero del 2020 informando despu\u00e9s tanto de la pandemia pero tambi\u00e9n sobre la construcci\u00f3n de esta nueva instituci\u00f3n p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin seguridad eh social y el d\u00eda de hoy trajimos algunos materiales audiovisuales para poder acompa\u00f1ar tanto El Avance en datos con las voces y los testimonios de lo que se ha ido construyendo pente presidente podemos iniciar con un primer un primer video nos da mucho gusto estar el d\u00eda de hoy en compa\u00f1\u00eda de gobernadoras de gobernadores que han convenido con la federaci\u00f3n el que trabajemos juntos para garantizar a los mexicanos el derecho a la salud Hoy es un d\u00eda muy importante porque vamos a firmar ya el acuerdo con 23 estados Yo le agradezco mucho la confianza a las gobernadoras a los gobernadores porque decidieron participar conjuntamente en este plan que la salud No es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] lo que ve\u00edamos era la firma de El acuerdo Nacional para la federaci\u00f3n del Sistema Nacional de salud para el bienestar del INS bienestar el 10 de octubre del 2023 y despu\u00e9s es c\u00f3mo se fueron sumando la transferencia de estos hospitales centros de salud y otras unidades para eh el IMS bienestar de esa manera desde que empezamos en ayarit el primero de abril y hasta diciembre del a\u00f1o pasado con el estado de M\u00e9xico pasamos eh de una capacidad instalada de la federaci\u00f3n atendiendo a personas sin seguridad social de tener 80 a 669 hospitales de tener 36 22 unidades m\u00e9dicas Rurales de lo que era el coplamar a 11935 centros de salud de bienestar y de una plantilla de 23967 trabajadores a una de 2749 77 y un Universo de atenci\u00f3n de 12.3 millones de personas a lo que son hoy 53.2 millones de personas en 23 estados m\u00e1s la operaci\u00f3n Que contin\u00faa del IMS bienestar del programa antes conocido como coplamar en Durango en Coahuila y tambi\u00e9n en en Yucat\u00e1n eh adem\u00e1s de Chihuahua ahora en la siguiente y y creo que esto es fundamental y Seguiremos insistiendo sobre Qu\u00e9 es el inen Star Una instituci\u00f3n creada en agosto del 2022 p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita para personas eh sin seguridad social y por qu\u00e9 insistimos y la defendemos y la destacamos como un sistema eh distinto y creemos que mejor a los que tienen otros pa\u00edses del mundo por cinco elementos primero porque es p\u00fablica no hay privatizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica como ha ocurrido en otras naciones Esa es la tendencia mundial privatizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y que el gobierno solo sea el pagador de los de los servicios en el mundo incluso solo ocho estados mantienen redes hospitalarias operadas eh en su totalidad por el estado hay muchas naciones que est\u00e1n reconsiderando esto despu\u00e9s de la pandemia eh creemos eh que adem\u00e1s el segundo elemento fundamental es que sea gratuito Es decir que no se paguen cuotas ni que haya impuestos especiales si la persona no est\u00e1 en un modelo de aseguramiento entonces asumimos que no va a tener para pagar y en ese sentido No se podr\u00eda seguir cobrando cuotas primas ni impuestos en es in bienestar est\u00e1 centrado en los que menos menos tienen el tercer elemento es porque es universal no desigual es decir la universalidad tiene que ver con que se atiende igual a todas las personas independientemente del estado en donde vivan Qu\u00e9 significa esto que el cat\u00e1logo de servicios del in bienestar es el mismo para cada entidad federativa de las 23 que ya est\u00e1n adheridas y que al ser un Sistema Nacional con el sistema de referencia y contrarreferencia se permite que las personas en in bienestar accedan a toda la red del pa\u00eds y no exclusivamente a la de su estado con lo que se rompe la desigualdad entre los estados el cuarto punto porque es preventivo y creemos que siempre va a ser mejor ser preventivo que curativo la herencia de salud Ya lo hemos mencionado en todo el periodo neoliberal fue esta escalada de enfermedades no transmisibles enfermedades que son prevenibles pero no son curables somos n\u00famero uno en diabetes dos en obesidad la raz\u00f3n el enfoque del seguro popular estaba en la curaci\u00f3n de la enfermedad y no en la procuraci\u00f3n de la salud y cinco porque tiene una planeaci\u00f3n nacional es una pol\u00edtica de estado no una pol\u00edtica de Estados la atenci\u00f3n programada desplaza la demanda espont\u00e1nea y los cuidados se organizan de forma continua permanente en el territorio y con la atenci\u00f3n a poblaciones espec\u00edficas en ese sentido para lograr esto se han llevado muchas acciones en cuatro ejes que tenemos justo un recuerdo de un video que ocurri\u00f3 en pinos all\u00e1 en Zacatecas en 2019 a ver si nos lo pueden poner vamos a el sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds va a aumentar el presupuesto en salud p\u00fablica 400 millones de pesos y vamos a fortalecer el sistema de salud p\u00fablica con cuatro acciones primero que no falten los medicamentos las claves en unidades m\u00e9dicas en hospitales que no falten los eh medicamentos lo segundo que no falten las enfermeras que no falten los m\u00e9dicos los especialistas lo tercero es mejorar las instalaciones de salud e invertir bien en lo que ya ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminado y lo que ya est\u00e1 funcionando mejorarlo y el punto cuatro es un compromiso que estamos haciendo de basificar a todos los trabajadores del sector salud vamos a regularizar para que los que est\u00e1n trabajando como eventuales por contrato puedan tener su base bien y iniciamos quiz\u00e1 con el reto m\u00e1s complejo Que es el del personal eh durante muchos a\u00f1os la formaci\u00f3n se disminuy\u00f3 Ya lo hemos eh eh tra\u00eddo aqu\u00ed en varias presentaciones sobre todo en la parte de personal m\u00e9dico especialista en ese sentido este es nuestro avance a la fecha 14 estados ya cuentan con 100% de la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas estamos ya al 100 en Baja California Baja California Sur Chiapas Colima en el Estado de M\u00e9xico en Michoac\u00e1n ayarit Puebla San Luis Potos\u00ed Sonora Tabasco Tamaulipas tlascal y Zacatecas y hay nueve estados que tienen m\u00e1s del 95 por de Avance en promedio quintanar Morelos y Sinaloa con el 98 por Guerrero y la Ciudad de M\u00e9xico con el 97 por Campeche y Veracruz que est\u00e1n al 94 y Oaxaca e Hidalgo al 90 El Avance general es del 98 y aqu\u00ed hay casos muy particulares que se deben destacar eh Por ejemplo la Ciudad de M\u00e9xico donde el incremento fue pasar de 307 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas a 2038 eh un avance un incremento de 564 por en la plantilla de m\u00e9dicos especialistas o Tabasco que pas\u00f3 de 147 a 703 375 por m\u00e1s o en Guerrero que pas\u00f3 de 328 a 1014 un avance un incremento de 209 por o San Luis Potos\u00ed que eh Ahora tiene ten\u00eda 200 44 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas Ahora son 683 Michoac\u00e1n lo mismo de 667 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas pas\u00f3 a 1564 un incremento del 134 por y un reto particular que que nos enfrentamos fueron llevar m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas a los lugares m\u00e1s apartados ah\u00ed a esos hospitales conocidos Como b\u00e1sicos integrales comunitarios que ten\u00edan en promedio 1.6 m\u00e9dicos 1.6 m\u00e9dicos en promedio en estos 282 hospitales todos ellos que se encuentran en zonas de alta o de muy alta marginaci\u00f3n hab\u00eda 38 que incluso no ten\u00edan un solo m\u00e9dico eran atendidos por m\u00e9dicos generales y por el personal de enfermer\u00eda en ese sentido la alternativa era o convertirlos en centros de salud con servicios ampliados Y entonces trasladar todo hacia las ciudades m\u00e1s grandes o realmente convertirlos en en hospitales la indicaci\u00f3n del presidente fue como siempre de orden humanista y fue hacer todo porque estos hospitales fueran y tuvieran pudieran tener atenci\u00f3n as\u00ed fue que se crearon diferentes convocatorias el bono de compensaci\u00f3n para m\u00e9dicos especialistas que tomaran esas plazas y aqu\u00ed quisi\u00e9ramos traer un video para que muchos y muchas conozcan lo que se est\u00e1 trabajando Y d\u00f3nde est\u00e1n ya estas m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en diferentes es de esta naturaleza Gracias mi nombre es Edgar S\u00e1nchez Ch\u00e1vez soy especialista en medicina de urgencias soy especialista en pediatr\u00eda m\u00e9dica soy m\u00e9dico general soy m\u00e9dico especialista en medicina de urgencias en el turno nocto en el turno vespertino esty en el turno de jornada acumulada en M\u00e9xico durante muchos a\u00f1os las personas m\u00e1s necesitadas no ten\u00edan accesos a los servicios de salud No hab\u00eda suficientes hospitales no hab\u00eda suficientes m\u00e9dicos hoy Gracias aims bienestar hemos cambiado el rumbo de esta historia brindamos atenci\u00f3n quir\u00fargica de urgencia a pacientes que ten\u00edan que trasladarse a otros municipios para poder acceder a este servicio \u00e1rea de consulta externa \u00e1rea de urgencias \u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n \u00e1rea de quir\u00f3fano este hospital atiende Aproximadamente a 48 localidades en las cuales se atiende a una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 15,000 habitantes no solamente impacta en el municipio de cimap\u00e1n sino en toda la Sierra de bola la apertura de de estas \u00e1reas es de suma importancia Ya que en Tulum No contamos con ning\u00fan otro hospital que pueda cubrir estas necesidades fui basificado el primero de octubre del 2023 yo siendo oriundo de aqu\u00ed de cimap\u00e1n mi vida cambi\u00f3 para mejor\u00eda debido que puedo decir que en donde yo vivo tengo un lugar seguro con un sueldo digno para acorde a lo que yo trabajo somos internistas asegurando atenci\u00f3n continua especializada brindar cuidados de con calidad calidez y sobre todo respeto mi objetivo pues es seguir ayudando a m\u00e1s pacientes es para m\u00ed una bendici\u00f3n poder servir en mi pueblo natal y tambi\u00e9n disfrutar de mi familia la llegada de un m\u00e9dico anestesi\u00f3logo a esta unidad facilita la atenci\u00f3n a los pacientes y evitan gastos mayores de traslados para ellos esforz\u00e1ndonos en conjunto cada d\u00eda por prestar un servicio de primera calidad dejando hella en la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico que se encuentra sin seguridad social en cada latido en cada Esperanza con cada Nueva Vida estamos contigo porque en M\u00e9xico la salud es un derecho y en Ims bienestar una realidad somos Ims bienestar eh Y como tambi\u00e9n hemos reportado adem\u00e1s de estos hospitales b\u00e1sicos comunitarios eh incluso hospitales generales que necesitaban m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n eh se hizo el convenio con el gobierno de Cuba con los servos servicios de m\u00e9dicos de Cuba una organizaci\u00f3n que lleva m\u00e1s de 20 a\u00f1os trabajando en diferentes pa\u00edses del mundo el 2 el 22 de julio del 2022 se inici\u00f3 con un primer convenio y posteriormente estuvimos tambi\u00e9n all\u00e1 eh con el presidente D\u00edaz canel para firmar un segundo acuerdo con esto pasamos de 869 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas cubanos a un total de 3100 uno que est\u00e1n ya laborando en 23 estados del pa\u00eds en donde est\u00e1 el in bienestar algo importante que hemos hablado con el gobierno de la hermana Rep\u00fablica de Cuba es Es la primera vez que las brigadas est\u00e1n integrados exclusivamente con m\u00e9dicos especialistas en ese sentido estamos hablando de internistas pediatras cirujanos urgenci\u00f3logos ginec\u00f3logos anestesi\u00f3logos pero tambi\u00e9n oftalm\u00f3logos nefr\u00f3logos geriatras reumat\u00f3logos psiquiatras cardi\u00f3logos eh onc\u00f3logos o torinos y en ese sentido pues as\u00ed ha sido el avance a la fecha tenemos estos 3101 m\u00e9dicos 35 especialidades en 24 estados y 329 municipios y tambi\u00e9n tambi\u00e9n para esto tenemos un video de testimonio que nos mandan los compa\u00f1eros soy el Dr Palacio soy especialista en medicina familiar con 29 a\u00f1os de experiencia que me encuentro laborando en M\u00e9xico desde enero del 2023 ubicada en el municipio de tiopisca en el estado de chiava estamos trabajando ac\u00e1 como parte de la brigada m\u00e9dica cubana han sido eh meses de muchas experiencias de arduo trabajo nuestra bienvenida fue lo m\u00e1s cabuloso y cari\u00f1oso que pueden habernos dado nuestros compa\u00f1eros colegas mexicanos desde nuestros inicios con muy buena aceptaci\u00f3n por parte del pueblo mexicano y de nuestros colegas tanto m\u00e9dicos como enfermeros ha sido un honor y una experiencia maravillosa para todos nosotros desarrollando un verdadero y eficiente trabajo en equipo ha habido un aumento en la productividad una mayor afluencia de pacientes al centro han insistido intercambios de conocimiento entre el personal mexicano Y cubano con la convicci\u00f3n de que solo nos mueve el inter\u00e9s de haber tra\u00eddo a esta linda tierra la mano franca del amigo sincero desde la tierra de Mart\u00edn le damos las gracias a nombre de los m\u00e9dicos cubanos al presidente L\u00f3pez Obrador por dejarnos interactuar con el pueblo americano y que viva siempre la hermandad entre Cuba y bien Ahora el otro elemento es lo preventivo Y eso ocurre no en los hospitales sino en los centros de salud el primer nivel de de atenci\u00f3n Quiz\u00e1 el tipo de unidades que hab\u00eda estado m\u00e1s abandonada en los periodos pasados en ese sentido la importancia que le damos a los centros de salud pasa porque cuenten con m\u00e9dicos generales para apoyar en las acciones de promoci\u00f3n de la salud prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico y tambi\u00e9n para el tratamiento de enfermedades y una de las situaciones era tambi\u00e9n la ausencia de m\u00e9dicos generales en el primer de nivel de atenci\u00f3n solo para dar un dato de los m\u00e1s de 11,000 centros de salud de in bienestar 848 no contaban con un solo m\u00e9dico o m\u00e9dica eh general y adem\u00e1s pues la gran mayor\u00eda si no es que la totalidad de ellos ten\u00eda turnos de lunes a viernes solamente en la ma\u00f1ana sin cubrir los turnos de vespertinos y tampoco el fin de de semana en ese sentido a la fecha en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales 16 estados est\u00e1n ya al 100% de avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y tenemos siete estados con un avance del 95 por en promedio son Tamaulipas Campeche Hidalgo Guerrero Sonora Michoac\u00e1n y Oaxaca en total digamos en el la suma total de promedio es un avance del 98 del 98 por. la otra parte tiene que ver en la siguiente con la apertura de lunes a domingo uno de nuestros prop\u00f3sitos para la contrataci\u00f3n de estos m\u00e9dicos generales y as\u00ed ha ido El Avance desde los 452 centros de salud que en marzo ten\u00edamos operando de lunes a domingo y que a la fecha eh han ido pasando y han ido creciendo hasta llegar a 7199 centros de salud que atienden de lunes a domingo eh Es decir un avance del 88 por y lo m\u00e1s importante es ver c\u00f3mo est\u00e1 esta distribuci\u00f3n a lo largo del pa\u00eds estamos hablando de centros de salud eh muchos de ellos de un solo consultorio el consultorio del M\u00e9dico la m\u00e9dica la parte de enfermer\u00eda que ya est\u00e1n teniendo esta esta atenci\u00f3n eh junto con el otro gran programa la cl\u00ednica es nuestra la siguiente vemos los avances de la cl\u00ednica es nuestra Este programa de subsidi similar a la escuela es nuestra en donde a partir de la conformaci\u00f3n de asambleas eh de salud para el bienestar se pueden decidir Cu\u00e1les son las acciones a ejercer y es la propia comunidad con estas asambleas quienes deciden y ejercen los los recursos la verdad que ha sido un programa implementado en tiempo r\u00e9cord el 8 de AB de abril de este a\u00f1o se publicaron las reglas de operaci\u00f3n y se organizaron con eh los servidores de la naci\u00f3n 11808 asambleas para la elecci\u00f3n de estos comit\u00e9s de salud y bienestar que identificaron las necesidades en total a a la fecha este es nuestro avance de los 11000 808 ya tenemos un total de 11711 que han realizado alg\u00fan retiro y que est\u00e1n reportando alguna acci\u00f3n es decir el 99% de avance del total del monto que es la inversi\u00f3n m\u00e1s grande que ha existido para las para las unidades de primer nivel para personas sin seguridad social en la historia de nuestro pa\u00eds 6341 millones de pesos ya ha habido un ejercicio de 5781 siempre con la confianza que tenemos en que la gente har\u00e1 buen uso de estos de estos recursos en ese sentido con la suma de tener a los m\u00e9dicos especialistas a los m\u00e9dicos generales en el primer nivel junto con la cl\u00ednica es nuestra es que podemos dar este resultado en la siguiente que nos permite como lo hicimos la vez pasada reportar C\u00f3mo van estos avances adelante [M\u00fasica] me encuentro en la cl\u00ednica de huajintl\u00e1n Morelos municipio de amacusac y les voy a mostrar C\u00f3mo se encuentran las instalaciones se encuentran ahorita en reparaci\u00f3n por las modificaciones que se est\u00e1n haciendo por el recurso que lleg\u00f3 de bienestar cambio de puertas es el consultor de su servidor farmacia en donde se les surte a los pacientes y pues Contamos con una variedad de medicamentos para la presi\u00f3n para la diabetes ya que tenemos pacientes cr\u00f3nicos insulinas los favos para el Alacr\u00e1n el \u00e1rea de inmunizaciones en donde se les aplican las vacunas a los beb\u00e9s nuestro peque\u00f1o archivo y almac\u00e9n nuestra sala de urgencias la sala para tomar los papanicolao y as\u00ed es como nuestra peque\u00f1a cl\u00ednica el municipio de amacusa pues funciona [M\u00fasica] Gracias mi nombre es Gabriela hernande soy la m\u00e9dico del programa opd bienestar me encuentro elaborando hoy 24 de agosto aqu\u00ed en San Francisco en mitepec mi horario es de mi\u00e9rcoles a domingo de 8 de la ma\u00f1ana a las 16 horas Mi nombre es var\u00f3n soy del programa inist y soy de jornada acumulada y este pasemos a la unidad por favor Ah pues incluso a m\u00ed me ha tocado consultar el d\u00eda los fines de semana y este pues s\u00ed s\u00ed est\u00e1 muy completo he venido y pues su atenci\u00f3n est\u00e1 est\u00e1 bien dentro de lo que yo ocupo pues su atenci\u00f3n est\u00e1 est\u00e1 completa con sus con los m\u00e9dicos ya hay m\u00e1s yo veo que ya hay m\u00e1s m\u00e9dico este ya no el centro siempre est\u00e1 abierto no se le agradece al personal muy higi\u00e9nico ya pintaron No ya se fue que han comprado cosas no ya est\u00e1 m\u00e1s m\u00e1s equipado un poco pues para m\u00ed est\u00e1 bien Excelente servicio soy el Dr Omar Garc\u00eda M\u00e9ndez soy el m\u00e9dico del centro de salud cotla nuestra unidad centro de salud de cochotla como ver\u00e1n ya est\u00e1 pintado en los colores institucionales con las cl\u00ednicas nuestra se repar\u00f3 la entrada Se hizo este peque\u00f1o Domo remodelaciones cambi\u00f3 piso cambi\u00f3 l\u00e1mparas y pues bueno en esta parte es en donde toman los signos vitales de ah\u00ed inmediatamente pasamos a nuestra \u00e1rea de exploraci\u00f3n s\u00ed farmacia y nuestra \u00e1rea de interrogaci\u00f3n S\u00ed Esa computadora las impresoras s\u00ed ca\u00f1\u00f3n bocinas y papeler\u00eda se se compraron con el recurso de la cl\u00ednica nuestra la b\u00e1scula pesab beb\u00e9 tambi\u00e9n electr\u00f3nica Claro est\u00e1 Tambi\u00e9n tenemos al final de esta primera parte el \u00e1rea de odontolog\u00eda con la cl\u00ednica es nuestra tambi\u00e9n le dieron un mantenimiento para que funcionara adecuadamente Do\u00f1a maximina Qu\u00e9 le parece que haya m\u00e9dico el fin de semana est\u00e1 bien porque a veces se necesita mucho de prisa tiene una necesidad de a veces con los ni\u00f1os uno mismo le agarra un dolor de repente si se necesita bueno Muchas gracias do\u00f1a y\u00f1 auxiliar de salud ya tiene muchos a\u00f1os aqu\u00ed apoy\u00e1ndonos este pues vamos a a seguir con las actividades Les agradecemos [M\u00fasica] mucho c\u00f3mo se ha sentido con el servicio que le brinda la unidad muy bien muy satisfaca porque antes no hab\u00eda digo consulta por las tardes ni el fin de semana y ahora s\u00ed ya usted sabe que las enfermedades no avisan verdad Y ahora que est\u00e1 los fines de semana Estamos muy bien muy contentos y muy sa bien y el otro tema sobre personal era enfermer\u00eda la a la fecha 21 estados ya est\u00e1n al 100% en el avance de la contrataci\u00f3n de enfermer\u00eda aqu\u00ed estamos hablando de las tres grandes categor\u00edas enfermeras y enfermeros especialistas enfermera cl\u00ednica o general y auxiliares de enfermer\u00eda eh tenemos solamente a Veracruz que est\u00e1 al 99% y Tamaulipas al 82 eh por. finalmente hay casos tambi\u00e9n muy particulares donde el incremento fue importante en Tabasco pasamos de 1462 enfermeras a 3662 en Veracruz de 6,453 a 9884 enfermeras en Tamaulipas de 2030 a 3604 o en Michoac\u00e1n en donde se han incrementado de 2,563 a 4202 tambi\u00e9n en Chiapas hubo un incremento de 5,624 a 8 117 eh enfermeras y enfermeros contratados en suma en el tema de personal en m\u00e9dicos especialistas pasamos de tener en los 23 estados para la atenci\u00f3n sin de personas sin seguridad social de 161177 a 271290 de 10952 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas es un incremento y un avance ya del 98 por en m\u00e9dicos generales pasamos de 34,000 a 37730 nu un incremento de 3139 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y en enfermer\u00eda pasamos de 70,800 enfermeras y enfermeros a 103,75 un incremento de 32,000 nuevas enfermeras y enfermeros trabajando para las personas sin seguridad social en total de las tres categor\u00edas pasamos de 121,000 trabajadores a 16862 es decir se han contratado 4 6991 exclusivamente para los centros de salud y los hospitales de estos 23 estados Ims bienestar es un incremento del 40.5 por y los 2284 que nos faltan para llegar al 100 600 m\u00e9dicos 764 m\u00e9dicos generales y 920 enfermeras ya est\u00e1n en proceso de contrataci\u00f3n y eh tenemos esta todav\u00eda esta semana como nuestra meta que lleguen ya a su lugar de trabajo en la siguiente podemos ver tambi\u00e9n uno de los temas m\u00e1s importantes si podemos poner el el video ustedes que son el alma del sistema de salud porque podemos tener un buen hospital con buenos equipos y buenas medicinas sistemas para an\u00e1lisis cl\u00ednicos pero y si no tenemos trabajadores de la salud que est\u00e1n comprometidos Y que adem\u00e1s vean compensado su esfuerzo pues no se avanza Entonces el punto cuatro es un compromiso que hicimos que vamos a cumplir vamos a basificar a todos los trabajadores de la salud [Aplausos] [M\u00fasica] el tener la certeza de que voy a continuar laborando que no va a haber una pausa en un contrato que tengo un ingreso econ\u00f3mico el cual va a ser continuo Y eso es justamente lo que hoy tengo una seguridad laboral s\u00e9 que el d\u00eda de ma\u00f1ana no me voy a quedar sin un contrato bueno se siente uno m\u00e1s estable m\u00e1s seguro y con una capacidad para ahorrar que antes apenas alcanzaba y como que da una mayor estabilidad tambi\u00e9n un tanto emocional con esta eh basificaci\u00f3n de 55,000 trabajadoras y trabajadores espec\u00edficamente de las \u00e1reas de atenci\u00f3n eh m\u00e9dica solamente para comentarlo es eh una inversi\u00f3n de 27,000 millones de pesos anuales para estos estados que se han sumado a Ims eh bienestar eh en vendr\u00e1 la segunda etapa para la parte administra que contempla a 11,000 trabajadores y en el tema de de abasto El Avance ha sido eh en el surtimiento de medicamentos pero tambi\u00e9n con la creaci\u00f3n de un cat\u00e1logo \u00fanico de Im Star en 2019 los 23 estados en promedio atend\u00edan con 1983 claves de de medicamentos y de material de curaci\u00f3n que determinaban a partir de documentos hist\u00f3ricos de de c\u00e1lculos hist\u00f3ricos Al D\u00eda de de hoy se eh tiene un cat\u00e1logo homologado todos los estados tienen las mismas claves Pero adem\u00e1s en un volumen calculado eh de una manera eh particular con los consumos promedios eh mensuales esto incrementado en 62 por la variedad de medicamentos con los que se pueden atender para llegar a 1483 claves de medicamentos y 1727 claves de eh de material de curaci\u00f3n de en 2024 ya se han distribuido 843 millones de de piezas es un incremento del 47 por porque ese volumen pues ya ahora con este nuevo cat\u00e1logo es mucho mayor y es lo que ha tambi\u00e9n ido adquiriendo comprando birmex tambi\u00e9n como consolidador y como distribuidor En ese sentido el doctor Calder\u00f3n alipi me va a hacer favor Este esta era la forma como se llevaba el control de los medicamentos en los hospitales b\u00e1sicos comunitarios hab\u00eda otros que llevaban las bit\u00e1coras por Excel pero no era un sistema homologado en todo el pa\u00eds Aqu\u00ed traemos estos vales de salida de medicamento de un hospital b\u00e1sico comunitario de chalchihuit\u00e1n en Chiapas y eran todos a partir de registros manuales para una cantidad tan grande y de de insumos tan importantes como los medicamentos por eso tambi\u00e9n un elemento como lo ha comentado el doctor alcoser importante ha sido tener y contar con sistemas de administraci\u00f3n de estos insumos para mejorar el labasto de medicamentos y y\u00ed tambi\u00e9n si nos lo permiten tenemos un breve video que lo explica de mejor manera ya te doy fortalecer la transformaci\u00f3n de los servicios de salud en M\u00e9xico INS bienestar inici\u00f3 la implementaci\u00f3n de dos soluciones tecnol\u00f3gicas que operan actualmente en el IMS el sistema de abasto institucional sai permite Dar seguimiento a los suministros m\u00e9dicos y con ello tener un mejor control del abasto de medicamentos y del surtimiento de recetas con el sistema de informaci\u00f3n de Medicina familiar simf el personal de salud de primer nivel puede registrar las acciones de prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico tratamiento y seguimiento de los pacientes del l bienestar en un solo punto de manera digital la vinculaci\u00f3n del simf con el sai permitir\u00e1 conocer las existencias en farmacia y garantizar el surtimiento de las recetas me permitir\u00e1 poderlo atender de una manera m\u00e1s integral y r\u00e1pida verdad la parte que tengo que capturar y ya poder explorar y revisar a mi paciente con mayor tiempo nos ayuda a simplificar much\u00edsimo el trabajo nos evitamos de estar llenando un papel y otro papel y otro papel con este sistema Pues bueno se va a llenar Pr\u00e1cticamente todo tanto el nombre del paciente como el Group y pues nos facilita el trabajo con esto se deja de lado pr\u00e1cticas manuales para tener la informaci\u00f3n integrada en soluciones tecnol\u00f3gicas y brindar mejor servicio a los pacientes solamente para comentarlo estos sistemas lo que permiten adem\u00e1s de tener una planeaci\u00f3n central para la distribuci\u00f3n de los medicamentos es lo que acabamos de escuchar una consulta de mayor calidad Ya los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas en el primer nivel pero tambi\u00e9n la consulta externa y hospitales No tendr\u00e1n que estar revisando los papeles de manera manual sino simplemente accesando a los propios eh sistemas Y de esa manera tambi\u00e9n las personas cuando viajan cuando cambian de lugar de residencia o cuando van del primer al segundo nivel de atenci\u00f3n de una centro de salud de un hospital ya no tienen eh que tener la preocupaci\u00f3n de estar cargando con todo su expediente sino eh Ya ser\u00e1 todo esto en las propia en la propia plataforma y uno de los elementos que tambi\u00e9n eh nos plante\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador fue la credencializaci\u00f3n que la gente conociera de sus derechos en una credencial en ese sentido de los 53.2 millones de usuarios eh Se va se empieza a tener ya todos los registros a partir de padrones que hemos ido concentrando con eh bienestar y tambi\u00e9n con el propio Ims bienestar con los los registros que se tienen en una plataforma a la fecha tenemos 52 millones de credenciales ya impresas y distribuidas en 23 estados en 1925 municipios que los servidores de la naci\u00f3n nos empezar\u00e1n a ayudar para repartirlas casa eh casa por casa Hay que decirlo que esta credencial tiene cinco campos de seguridad Adem\u00e1s del c\u00f3digo QR para poder accar acceder a los expedientes hoy le damos hacemos entrega se\u00f1or presidente de su de una tarjeta que ejemplifica lo que lo que tendr\u00e1n todos los beneficiarios de el IMS del IMS bienestar eh Y decirlo es una esfuerzo con otra instituci\u00f3n p\u00fablica la hizo talleres gr\u00e1ficos y nos sali\u00f3 considerablemente m\u00e1s barata que la credencial del INE eh Y con los mismos cinco campos de de seguridad eh y pronto ya las tendr\u00e1n todos y todas en en sus en sus casas eh finalmente en el tema de equipo m\u00e9dico eh En la siguiente se hizo un esfuerzo importante de 2019 a 2024 se adquirieron un total de 189,32 equipos m\u00e9dicos para los 669 hospitales y para 5306 centros de salud por un monto total de 17555 millones de pesos eh se trata en la siguiente de seis aceleradores lineales 10 resonancias magn\u00e9ticas 23 tom\u00f3grafos 88 rayos x 292 ultrason n\u00f3g grafos 40 mast\u00f3grafo dinamia para la atenci\u00f3n de los infartos 6587 camas de hospital 4819 ventiladores 4405 monitores de signos vitales 14486 esterilizadores 1078 cunas de calor radiantes 552 carros rojos 1529 equipos de cocina 373 lavadoras y secadoras 292 ultrason n\u00f3g 240 dos mesas quir\u00fargicas 185 l\u00e1mparas quir\u00fargicas y 114 ambulancias Y en el otro rubro en la siguiente que tiene que ver con la infraestructura como ya se ha comentado del programa de rehabilitaci\u00f3n de hospitales y centros de salud de 2019 a 2024 tanto los Incluso en la \u00e9poca todav\u00eda con isabi con el propio eh coplamar se invirtieron 11761 millones de pesos que fueron destinados 4267 en 117 hospitales que se rehabilitaron sobre todo en \u00e1reas de farmacia y tambi\u00e9n los quir\u00f3fanos y 7493 en 2942 centros de salud para reapertura de consultorios quir\u00f3fanos farmacias rehabilitaci\u00f3n de aires acondicionados instalaciones el\u00e9ctricas y dem\u00e1s en la parte quir\u00fargica que era de las cosas m\u00e1s importantes rehabilitar de los 1285 quir\u00f3fanos existentes 336 estaban fuera de funcionamiento y ya se han intervenido eh finalmente tenemos El Avance en un video de todos los hospitales que se recibieron abandonados o que estaban inconclusos y que se echaron a andar adem\u00e1s de los que tenemos en puerta todos estos son hospitales que ya est\u00e1n operando en esta administraci\u00f3n el compromiso con la salud ha sido una prioridad 58 hospitales abandonados en gobiernos anteriores han sido recuperados [M\u00fasica] con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 28,87 millones de pesos hemos trabajado sin descanso para fortalecer la infraestructura hospitalaria del pa\u00eds aumentando significativamente la capacidad de atenci\u00f3n en salud [M\u00fasica] hoy en d\u00eda tenemos 3599 nuevas camas 1038 nuevos consultorios y 149 nuevos quir\u00f3fanos asegurando que miles de familias tengan acceso a una mejor atenci\u00f3n oportuna digna y de calidad estos hospitales no son solo edificios son un s\u00edmbolo del compromiso con la vida y la salud hoy Gracias a esta transformaci\u00f3n el acceso a servicios m\u00e9dicos es una realidad para m\u00e1s [M\u00fasica] [M\u00fasica] mexicanos la salud es el pilar de un pa\u00eds fuerte Seguimos construyendo un futuro m\u00e1s saludable para todos como lo podemos ver aqu\u00ed aparec\u00edan tambi\u00e9n hospitales de Aguascalientes de Guanajuato de Quer\u00e9taro de Coahuila de Durango de Nuevo Le\u00f3n eh Y de Chihuahua y la raz\u00f3n es que estos hospitales que hoy est\u00e1n operando que no han sido transferidos a bienestar pero fueron con inversiones tanto para la la terminaci\u00f3n y el equipamiento con inversiones y recursos del Gobierno Federal de 2019 a la a la fecha eh Tambi\u00e9n tenemos para octubre estar\u00e1n listos el hospital general de Santa Rosal\u00eda muleje que ya est\u00e1 concluido estamos solo en la etapa de equipamiento El de la mujer y el ni\u00f1o eh oaxaque\u00f1o tambi\u00e9n en noviembre el hospital b\u00e1sico comunitario de ixl de Ju\u00e1rez el hospital general de Tijuana zona este eh en diciembre el hospital comunitario de San Felipe all\u00e1 en en Baja California la unidad de braquiterapia de oncolog\u00eda all\u00e1 en en Guadalupe en Zacatecas el hospital materno infantil de cuatzacoalcos El comunitario de San Felipe Jalapa de D\u00edaz eh en Oaxaca el cese de San Pablo yaganiza y el de San Pablo Villa de Mitla tambi\u00e9n en Oaxaca adem\u00e1s de la unidad del quemado del hospital general de Chilpancingo el centro de salud de Jerez de Garc\u00eda de Salinas en Zacatecas el hospital general de Atenco en el Estado de M\u00e9xico el de naut en Veracruz y la unidad oncol\u00f3gica de la mujer en la pastora adem\u00e1s de otras unidades eh de el seguro social",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:12.086668"
}