{
    "video_id": "qtCLpeEj_4Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qtCLpeEj_4Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMWx1HADwl18VSdaCZbEnpuVNXXw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qtCLpeEj_4Y",
    "video_title": "Actividades m\u00e1s destacadas de la semana en la agenda de la pol\u00edtica exterior | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 273,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Z\u50cf\u4e00\u500b\u7b11\u884c\u5a66\uc804",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.1
        }
    ],
    "transcription_text": "Z\u50cf\u4e00\u500b\u7b11\u884c\u5a66\uc804",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-21 01:33:20.837773"
}