{
    "video_id": "qtkCNBr_faM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qtkCNBr_faM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDN5XMQImrnZ7jtih2iaSB5hh32sw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qtkCNBr_faM",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Ensenada, Baja California",
    "video_length_seconds": 3183,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 23.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 26.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 28.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 30.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 32.68,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.33,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 40.61,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 43.02,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 55.87,
            "duration": 89.59
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 141.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 148.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de",
            "start": 150.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ensenada baja california el presidente",
            "start": 152.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 155.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 157.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 160.81,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "integran el presidium el ingeniero jaime",
            "start": 168.68,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "bonilla vald\u00e9s gobernador del estado de",
            "start": 172.219,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 175.129,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 176.15,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "licenciada rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 181.01,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 183.569,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 186.599,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 191.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 194.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 196.54,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 198.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 203.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 206.64,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "comisario general luis rodr\u00edguez visi\u00f3n",
            "start": 211.58,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 214.75,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 217.75,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de estado",
            "start": 222.71,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 224.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "celestino \u00e1vila astudillo comandante de",
            "start": 225.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la segunda regi\u00f3n militar",
            "start": 228.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 230.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 233.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mayor sa\u00fal luna jaime comandante de la",
            "start": 235.099,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "segunda zona militar",
            "start": 238.849,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 240.66,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vicealmirante de aury n\u00e1utica naval",
            "start": 245.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "piloto aviador diplomado de estado mayor",
            "start": 247.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "juan jose padilha olmos jefe de estado",
            "start": 250.55,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mayor de la segunda regi\u00f3n naval",
            "start": 254.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maestra victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 257.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subsecretaria de egresos de la",
            "start": 260.93,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 262.71,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 265.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "licenciado armando ayala robles",
            "start": 270.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente municipal de ensenada baja",
            "start": 273.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 275.71,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "comisario francisco javier hern\u00e1ndez",
            "start": 280.68,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "almansa coordinador estatal de la",
            "start": 283.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 286.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 288.45,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y licenciado carlos torres rosas",
            "start": 292.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "secretario t\u00e9cnico del gabinete de la",
            "start": 296.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oficina de presidencia",
            "start": 298.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 304.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 307.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 310.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 312.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 315.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 322.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jaime bonilla vald\u00e9s gobernador del",
            "start": 325.44,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "estado de baja california",
            "start": 328.11,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos ustedes",
            "start": 337.11,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente constitucional",
            "start": 338.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 345.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 347.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es todo el tiempo un placer darle la",
            "start": 349.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienvenida en todos los actos que me ha",
            "start": 352.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tocado presidir desde la visita del d\u00eda",
            "start": 353.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de ayer de mexicalli distinguidos",
            "start": 357.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "miembros del pres\u00eddium los saludo a",
            "start": 359.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 362.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a los medios de difusi\u00f3n igual muchas",
            "start": 363.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias estar aqu\u00ed",
            "start": 366.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "llega el se\u00f1or presidente a nuestra",
            "start": 369.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "capital el d\u00eda de ayer",
            "start": 371.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tenemos tenemos un evento muy bonito",
            "start": 374.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "donde usted hace una rese\u00f1a de los",
            "start": 377.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "apoyos que ha tenido para baja",
            "start": 381.34,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "california su gobierno desde",
            "start": 382.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el tema de la reducci\u00f3n del iva el",
            "start": 386.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "impuesto como ha beneficiado",
            "start": 388.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "baja california todas sus acciones y",
            "start": 391.93,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hacendarias",
            "start": 394.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "me ha tocado a m\u00ed ser testigo de ah\u00ed",
            "start": 396.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pues nos trasladamos a tecate el pueblo",
            "start": 400.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de mi abuelo un hombre fundador de los",
            "start": 403.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vinos",
            "start": 407.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en aquellos tiempos es un pueblo que yo",
            "start": 408.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quiero mucho el famoso pueblito m\u00e1gico",
            "start": 411.63,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de tecate",
            "start": 414.03,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "chiquito pero realmente el epicentro de",
            "start": 415.969,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "nuestro estado de hoy temprano",
            "start": 418.999,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el sexto municipio el sexto municipio",
            "start": 424.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente que usted tanto tanto nos",
            "start": 426.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que se apoyara para que tuviera su",
            "start": 429.23,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "propia identidad",
            "start": 432.14,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y gracias al apoyo que tuvimos tambi\u00e9n",
            "start": 433.889,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "del alcalde de ensenada que se dio este",
            "start": 436.77,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "incondicionalmente el territorio para",
            "start": 442.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se pudiera fundar ese municipio y",
            "start": 444.689,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ahora ahora ya tenemos un sexto",
            "start": 447.96,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 450.539,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "legalmente constitu\u00eddo que ver\u00e1n los",
            "start": 452.889,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "propios habitantes de esa regi\u00f3n por por",
            "start": 456.49,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el futuro y el destino de ellos mismos",
            "start": 459.969,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ya no tienen que desde lejos estar",
            "start": 462.939,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "siendo apoyados",
            "start": 465.279,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pues a este evento que me",
            "start": 467.93,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "congratulo de seguir viendo con tanto",
            "start": 471.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entusiasmo lo que",
            "start": 474.889,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sedena y la guardia nacional con su gu\u00eda",
            "start": 477.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y su direcci\u00f3n se\u00f1or presidente ha",
            "start": 481.05,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "logrado y me sorprendo cada vez m\u00e1s",
            "start": 483.21,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de estos edificios y el",
            "start": 488.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "costo que han tenido si es para que sea",
            "start": 491.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un ejemplo hist\u00f3rico de como el buen uso",
            "start": 495.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de los recursos se puede aplicar y tener",
            "start": 498.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "'m\u00e1s por menos'",
            "start": 501.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es muy bonito cuando lo pasa alguno por",
            "start": 505.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las instalaciones y ver el cari\u00f1o",
            "start": 510.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inclusive las mismas sedena las las",
            "start": 512.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "chimeneas las cortas cocinas como las",
            "start": 516.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "construyen y el amor que le pone no un",
            "start": 519.02,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "d\u00eda me dijo ustedes se\u00f1or presidente que",
            "start": 522.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "me dio siento muy orgulloso de eso",
            "start": 523.669,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "porque mi padre pues ah\u00ed estuvo muchos",
            "start": 526.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aqu\u00ed cerquita est\u00e1 la oficina desde",
            "start": 528.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el centro de gobierno",
            "start": 530.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde despacha su servidor y",
            "start": 532.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "enfrentito tenemos ah\u00ed a este pues la",
            "start": 535.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea de cypress y ahora ac\u00e1 nos",
            "start": 540.05,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "franquea",
            "start": 543.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "desde la guardia nacional pues me siento",
            "start": 544.649,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "muy seguro me siento muy seguro",
            "start": 548.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed es un placer estar aqu\u00ed se",
            "start": 550.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presenta la bienvenida y o\u00edr sus",
            "start": 553.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "palabras que tanto esperamos aqu\u00ed en",
            "start": 555.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "baja california ya ve que siempre que",
            "start": 558.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "viene usted el pueblo parece que se pone",
            "start": 560.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se pone de fiestas muy buenas tardes",
            "start": 562.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 565.37,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 568.38,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el general lu\u00eds crecencia sandoval",
            "start": 577.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 579.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nacional har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 581.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 594.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y como antes",
            "start": 596.82,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas ingeniero",
            "start": 598.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "jaime bonilla valdez gobernador del",
            "start": 601.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado de baja california integrantes",
            "start": 603.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad funcionarios",
            "start": 606.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica el",
            "start": 608.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "licenciado armando ayala robles",
            "start": 611.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente municipal de ensenada",
            "start": 613.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas representantes de",
            "start": 615.36,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy",
            "start": 618.49,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 620.17,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "me da gusto estar nuevamente aqu\u00ed en mi",
            "start": 621.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tierra acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente",
            "start": 624.709,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en esta gira por el estado de baja",
            "start": 627.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "california y tener la oportunidad de",
            "start": 629.329,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "saludar afectuosamente a mis paisanos",
            "start": 632.0,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "hoy que se inaugura en este municipio un",
            "start": 634.57,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cuartel de la guardia nacional la",
            "start": 638.209,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas instalaciones",
            "start": 641.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "forma parte del proceso de consolidaci\u00f3n",
            "start": 642.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 645.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del estado mexicano con cada cuartel que",
            "start": 648.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se edifica se fortalece el despliegue y",
            "start": 651.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la presencia de la guardia nacional en",
            "start": 653.57,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 656.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la prioridad del gobierno de la",
            "start": 658.089,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es la seguridad de la",
            "start": 660.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda porque es uno de sus derechos",
            "start": 662.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primarios y una de sus principales",
            "start": 664.959,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "demandas en respuesta a esta necesidad",
            "start": 666.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se realizan acciones sociales destinadas",
            "start": 670.17,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a atender las causas que generan el",
            "start": 673.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno delictivo a trav\u00e9s del trabajo",
            "start": 675.49,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "coordinado entre la guardia nacional las",
            "start": 678.22,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y las instituciones",
            "start": 681.069,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "policiales locales de cada entidad",
            "start": 683.259,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "federativa se impulsan acciones",
            "start": 685.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preventivas y se hace frente a los retos",
            "start": 687.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y desaf\u00edos que en materia de seguridad",
            "start": 690.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se presentan",
            "start": 693.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esta es una labor que inicia en el",
            "start": 695.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad reunido",
            "start": 698.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diariamente con el se\u00f1or presidente y",
            "start": 701.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se replica en los estados y en los",
            "start": 703.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds siempre con el",
            "start": 706.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfoque de que la sociedad viva en un",
            "start": 708.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ambiente de armon\u00eda paz y tranquilidad",
            "start": 711.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en este sentido las fuerzas armadas",
            "start": 715.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "somos conscientes que una instituci\u00f3n",
            "start": 718.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "policial como la guardia nacional al",
            "start": 721.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "constituirse como el primer contacto con",
            "start": 724.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los ciudadanos debe contar con",
            "start": 726.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas importantes como son la",
            "start": 729.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 733.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la columna vertebral",
            "start": 735.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el profesionalismo que asegura el",
            "start": 738.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cumplimiento de sus funciones pero sobre",
            "start": 741.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todo la vocaci\u00f3n de servir a m\u00e9xico y a",
            "start": 745.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 748.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en concordancia a lo anterior y sin",
            "start": 750.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "escatimar esfuerzos cumpliendo las",
            "start": 752.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 754.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito armada fuerza a\u00e9rea la",
            "start": 756.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 760.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ciudadana hemos trabajado de manera",
            "start": 762.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estrecha con la guardia nacional para",
            "start": 765.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que cuente con cuadros completos y",
            "start": 768.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "debidamente capacitados para cumplir las",
            "start": 770.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "misiones asignadas",
            "start": 773.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "claro es que para desarrollarlas",
            "start": 776.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "requieren de instalaciones permanentes y",
            "start": 778.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "funcionales ubicadas estrat\u00e9gicamente en",
            "start": 781.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional y concurrir",
            "start": 784.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en forma pronta al lugar donde se",
            "start": 787.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "necesite todos los cuarteles son del",
            "start": 791.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mismo tipo como este en el que nos",
            "start": 794.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "encontramos que brinda a los elementos",
            "start": 796.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional seguridad y",
            "start": 799.329,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "comodidad adem\u00e1s de contar con \u00e1reas",
            "start": 802.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "suficientes para realizar actividades",
            "start": 805.54,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "operativas log\u00edsticas y administrativas",
            "start": 808.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en ello ha estado empe\u00f1ado el cuerpo de",
            "start": 812.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ingenieros militares del ej\u00e9rcito que",
            "start": 815.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta la fecha ha construido 169",
            "start": 818.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuarteles de los 248 proyectados a",
            "start": 821.05,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "concluirse en este a\u00f1o 53 est\u00e1n en",
            "start": 825.01,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "proceso y 26 por iniciar aplicando todas",
            "start": 829.06,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "las medidas de austeridad establecidas y",
            "start": 834.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sin detrimento de la calidad",
            "start": 837.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente en este estado de baja",
            "start": 839.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "california se han concluido 61 en",
            "start": 842.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tijuana inaugurado por el se\u00f1or",
            "start": 845.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente en febrero pasado otro en",
            "start": 847.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tecate que inaugur\u00f3 el d\u00eda de ayer el",
            "start": 851.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que hoy se est\u00e1 poniendo en marcha aqu\u00ed",
            "start": 854.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en ensenada uno m\u00e1s en rosarito que se",
            "start": 856.39,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "inaugurar\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana y otros 2",
            "start": 859.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicalli y otro en vicente guerrero",
            "start": 863.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "municipio de san quint\u00edn de esta manera",
            "start": 865.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en baja california la guardia nacional",
            "start": 869.32,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mantiene un despliegue de 1662 mujeres y",
            "start": 871.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hombres distribuidos",
            "start": 877.63,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en una coordinaci\u00f3n estatal y cinco",
            "start": 878.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales guardias",
            "start": 881.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nacionales que trabajan de manera",
            "start": 885.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "coordinada con los tres mil 739",
            "start": 887.17,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito mexicano y los",
            "start": 890.98,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "774 marinos navales destacados en esta",
            "start": 894.209,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "entidad as\u00ed como los polic\u00edas estatales",
            "start": 898.089,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y municipales todos con el objetivo",
            "start": 900.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "com\u00fan de brindar seguridad a la",
            "start": 905.079,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de baja california",
            "start": 907.899,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "hoy podemos ver en la guardia nacional a",
            "start": 910.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una corporaci\u00f3n policial con identidad",
            "start": 914.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "propia que diariamente pone en pr\u00e1ctica",
            "start": 917.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los principios bajo los cuales fue",
            "start": 919.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "creada y que se ha ganado la confianza",
            "start": 922.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 925.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estando en franca consolidaci\u00f3n como",
            "start": 926.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "referente de la seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 929.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a la altura de las necesidades",
            "start": 932.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudadanas para la preservaci\u00f3n de las",
            "start": 935.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "libertades el orden p\u00fablico y la paz",
            "start": 937.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "social es por esto que los soldados y",
            "start": 940.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "marinos de m\u00e9xico vemos en la guardia",
            "start": 943.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nacional a una instituci\u00f3n hermana con",
            "start": 946.28,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la que compartimos disciplina educaci\u00f3n",
            "start": 949.34,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "adiestramiento y valores pero sobre todo",
            "start": 953.83,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el compromiso y una genuina convicci\u00f3n",
            "start": 957.14,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de servicio a la patria ej\u00e9rcito armada",
            "start": 960.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y guardia nacional",
            "start": 965.29,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "conformamos un gran equipo que con su",
            "start": 967.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "quehacer quehacer diario contribuye a la",
            "start": 970.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "seguridad al progreso de m\u00e9xico y al",
            "start": 973.73,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bienestar de su",
            "start": 976.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hemos avanzado y sabemos que a\u00fan hay",
            "start": 978.529,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajo que hacer pero los habitantes de",
            "start": 981.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ensenada los de todo el estado de baja",
            "start": 983.839,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "california y de mexico en general pueden",
            "start": 986.6,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estar seguros de que los soldados de",
            "start": 989.449,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tierra y aire",
            "start": 992.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "marinos navales y guardias nacionales",
            "start": 993.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siempre estaremos dispuestos a dar",
            "start": 996.529,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nuestro mejor esfuerzo por su seguridad",
            "start": 999.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esa es la manera en que puede y debe ser",
            "start": 1002.279,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "correspondida la confianza que han",
            "start": 1005.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "depositado en las fuerzas armadas y en",
            "start": 1008.889,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la guardia nacional gracias por acoger a",
            "start": 1011.829,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n en ensenada gracias por",
            "start": 1015.249,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "permitirnos servirles gracias por su",
            "start": 1018.519,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 1021.85,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1032.589,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1034.659,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 1037.709,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1040.39,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "amigas amigos de ensenada",
            "start": 1045.809,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 1049.82,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 1054.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico municipio de ensenada baja",
            "start": 1056.909,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 1061.69,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "primero quiero reiterar",
            "start": 1064.55,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento",
            "start": 1069.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al pueblo de ensenada",
            "start": 1072.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y a sus autoridades",
            "start": 1076.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1081.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 1083.27,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "armando ayala robles presidente",
            "start": 1086.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 1090.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n el gobernador jaime",
            "start": 1092.38,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "bonilla",
            "start": 1096.34,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero de manera",
            "start": 1098.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1103.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "al pueblo a la gente de ensenada",
            "start": 1107.16,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "y por haber",
            "start": 1112.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aceptado que el territorio de ensenada",
            "start": 1116.9,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "naciera el nuevo municipio de san",
            "start": 1122.119,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "quint\u00edn",
            "start": 1126.499,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1129.33,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "es una muestra de solidaridad",
            "start": 1131.25,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de hermandad",
            "start": 1136.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1139.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1141.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y no poca cosa",
            "start": 1145.73,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque ensenada era el municipio con m\u00e1s",
            "start": 1149.08,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds",
            "start": 1152.98,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y a partir de que se toma la decisi\u00f3n de",
            "start": 1156.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "crear de constituir el nuevo municipio",
            "start": 1160.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de san quint\u00edn",
            "start": 1163.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 nada no tiene la misma extensi\u00f3n",
            "start": 1165.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 1170.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero gano mucho",
            "start": 1172.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1175.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1177.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "proceder solidario fraterno",
            "start": 1183.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ya no m\u00e1s",
            "start": 1188.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no todo",
            "start": 1191.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene que ver con lo cuantitativo",
            "start": 1194.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a veces hasta las cosas m\u00e1s importantes",
            "start": 1199.9,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1203.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as",
            "start": 1206.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo peque\u00f1o",
            "start": 1210.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es hermoso",
            "start": 1213.779,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando se trata de bondad de",
            "start": 1217.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 1220.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 1223.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1225.66,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "otro motivo de satisfacci\u00f3n",
            "start": 1229.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y es estar en ensenada",
            "start": 1234.269,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de esta ciudad",
            "start": 1238.919,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que vio nacer",
            "start": 1241.539,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "al general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 1244.429,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 1246.679,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed es",
            "start": 1249.74,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "originario",
            "start": 1253.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 1256.179,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pueblo su ciudad natal",
            "start": 1258.58,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estudio",
            "start": 1263.399,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el kinder",
            "start": 1267.58,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la primaria la secundaria",
            "start": 1269.45,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y el actual secretario de la defensa",
            "start": 1272.72,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por eso",
            "start": 1277.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le agradezco al pueblo",
            "start": 1279.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de ense\u00f1ar",
            "start": 1282.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque regional",
            "start": 1284.39,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 1287.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 1292.169,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "colaborador",
            "start": 1293.96,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico de primer orden",
            "start": 1296.19,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "un militar",
            "start": 1301.47,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "leal a las instituciones y sobre todo",
            "start": 1305.49,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "leal al pueblo un hombre honesto",
            "start": 1310.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que me ayuda mucho",
            "start": 1315.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1320.659,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "quita carga",
            "start": 1322.919,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "me aligera la carga",
            "start": 1325.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se tiene cuando",
            "start": 1330.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se gobierna a mexico con responsabilidad",
            "start": 1332.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con entrega",
            "start": 1337.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 1339.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "me da gusto estar aqu\u00ed en esa edad",
            "start": 1341.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1344.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estamos como lo mencion\u00f3 el gobernador",
            "start": 1347.01,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "jaime bonilla inaugurando estas",
            "start": 1352.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional que",
            "start": 1355.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una instituci\u00f3n nueva",
            "start": 1358.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y en poco tiempo",
            "start": 1362.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muy aceptada reconocida por la gente",
            "start": 1364.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1367.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mencionaba que en las encuestas que hace",
            "start": 1371.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el inegi cuando se le pregunta a la",
            "start": 1374.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente sobre la confianza que le tiene a",
            "start": 1378.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 1380.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1383.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en confianza en primer lugar la",
            "start": 1386.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 1390.21,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y la secreta de la defensa",
            "start": 1392.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en segundo lugar",
            "start": 1396.84,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1399.549,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 70% de aceptaci\u00f3n",
            "start": 1403.58,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "desde luego marina y defensa m\u00e1s de 80",
            "start": 1407.34,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "por ciento de aceptaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1412.32,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1418.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "constituyendo esta",
            "start": 1422.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 1425.08,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n para garantizar la paz la",
            "start": 1427.139,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds y se ha ido",
            "start": 1431.049,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 1434.32,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a penas",
            "start": 1437.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo dos a\u00f1os y medio",
            "start": 1439.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1446.45,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 1448.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional",
            "start": 1450.48,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "para que las fuerzas armadas",
            "start": 1453.57,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nos ayuden",
            "start": 1457.149,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "en la tarea de garantizar la seguridad",
            "start": 1459.85,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque antes",
            "start": 1462.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no estaba permitido",
            "start": 1466.61,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n no le permit\u00eda a las",
            "start": 1469.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas participar en labores de",
            "start": 1473.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1476.61,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1478.73,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que resultaba hasta absurdo",
            "start": 1480.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "porque como",
            "start": 1485.97,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no echar mano",
            "start": 1488.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de dos instituciones",
            "start": 1491.84,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "importantes como la secretaria de marina",
            "start": 1495.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa para",
            "start": 1498.62,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 1501.29,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el grave problema de la inseguridad y de",
            "start": 1503.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la violencia en el pa\u00eds",
            "start": 1505.53,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s",
            "start": 1507.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "le preocupa a la gente",
            "start": 1511.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero no se pod\u00eda",
            "start": 1513.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo de la secretaria de",
            "start": 1520.559,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "marina la secretar\u00eda de la defensa con",
            "start": 1524.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional ya se abre esa",
            "start": 1527.999,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 1533.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3",
            "start": 1535.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1538.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y en poco tiempo",
            "start": 1542.45,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya se cuenta",
            "start": 1546.59,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "con alrededor de 100.000 elementos de la",
            "start": 1549.6,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "guardia en la ciudad",
            "start": 1554.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 1556.659,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "cinco veces m\u00e1s",
            "start": 1560.75,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de lo que representaba la polic\u00eda",
            "start": 1564.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1566.68,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "solo en elementos",
            "start": 1568.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque la polic\u00eda",
            "start": 1571.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a tener 40.000",
            "start": 1578.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos pero la mitad estaba",
            "start": 1581.89,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dedicado a tareas administrativas",
            "start": 1585.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y el personal operativo era de alrededor",
            "start": 1589.299,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de 20.000 ahora son 100.000 elementos de",
            "start": 1593.08,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1598.029,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que",
            "start": 1602.14,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 la polic\u00eda federal",
            "start": 1604.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no se hicieron cuarteles no hab\u00edan",
            "start": 1609.26,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1613.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mandaban a los operativos a los",
            "start": 1617.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda federal y ten\u00edan",
            "start": 1620.909,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que acampar o vivir en hoteles en",
            "start": 1623.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "situaciones",
            "start": 1627.21,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1629.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "indignas",
            "start": 1633.18,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y no decorosas como lo merecen",
            "start": 1636.05,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "los que protegen a la gente",
            "start": 1641.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1646.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tienen como encomienda garantizar la paz",
            "start": 1647.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad",
            "start": 1650.9,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 1653.27,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se acaba de informar que ya son m\u00e1s de",
            "start": 1655.74,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "160 cuarteles como este en todo el pa\u00eds",
            "start": 1658.2,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "y vamos a tener el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1663.89,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "266",
            "start": 1668.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y es posible que se ampl\u00ede el n\u00famero",
            "start": 1671.26,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "de cuarteles",
            "start": 1675.18,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "para que tengamos",
            "start": 1677.389,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "arraigo territorial",
            "start": 1683.83,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n cuando exist\u00eda la polic\u00eda",
            "start": 1688.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de federal",
            "start": 1691.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no estaban",
            "start": 1694.119,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "permanentemente en el territorio",
            "start": 1698.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "eran operativos",
            "start": 1702.85,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que se llevaban a cabo cuando se",
            "start": 1705.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sal\u00eda por completo de control la",
            "start": 1711.45,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 1714.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de violencia",
            "start": 1716.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es tener",
            "start": 1720.47,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional presencia",
            "start": 1725.49,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1728.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y para eso esas estas instalaciones",
            "start": 1733.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de modo que vamos avanzando y tambi\u00e9n he",
            "start": 1739.34,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "dado instrucciones",
            "start": 1746.06,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para que los sueldos las prestaciones de",
            "start": 1748.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "los elementos de la guardia nacional",
            "start": 1753.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 1756.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a la altura",
            "start": 1758.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1760.9,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de la labor",
            "start": 1762.44,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "del trabajo tan importante que",
            "start": 1766.279,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an",
            "start": 1769.969,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que no se queden rezagados",
            "start": 1772.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que tengan sueldos y prestaciones",
            "start": 1778.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "decorosas",
            "start": 1781.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como vamos a obtener presupuesto de",
            "start": 1784.179,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a salir",
            "start": 1789.909,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 saliendo",
            "start": 1793.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 1796.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1799.95,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los ahorros",
            "start": 1801.41,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y se tienen",
            "start": 1805.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que son muchos",
            "start": 1807.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuando no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 1809.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "siempre he dicho que la corrupci\u00f3n hay",
            "start": 1814.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que combatirla no solo por razones de",
            "start": 1816.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral",
            "start": 1819.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 1821.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "es mucho lo que se va por el ca\u00f1o de la",
            "start": 1824.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1826.83,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuando no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1829.159,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "el presupuesto rinde",
            "start": 1832.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 1835.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y el mejor ejemplo es lo que hemos hecho",
            "start": 1838.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en este tiempo a\u00fan con la pandemia",
            "start": 1841.41,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1846.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aumentamos la deuda p\u00fablica",
            "start": 1848.97,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "era f\u00e1cil y as\u00ed lo hicieron",
            "start": 1854.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses",
            "start": 1857.299,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "contratar deuda",
            "start": 1860.05,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para enfrentar la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 1862.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desatada por la pandemia",
            "start": 1865.16,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "nosotros nos endeudamos al pa\u00eds",
            "start": 1867.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1872.49,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aumentamos los impuestos",
            "start": 1874.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no aument\u00f3 el precio de las gasolinas",
            "start": 1879.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del dices del gas de la luz",
            "start": 1881.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y no va a aumentar",
            "start": 1887.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y como tenemos",
            "start": 1890.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1893.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno porque no hay corrupci\u00f3n porque",
            "start": 1896.269,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1899.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 1901.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cobraba impuestos a los de mero arriba",
            "start": 1905.36,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos",
            "start": 1909.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en una corporaci\u00f3n una gran",
            "start": 1913.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empresa un gran banco imaginen lo que",
            "start": 1917.15,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "quieran",
            "start": 1920.83,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pues ese banco esa empresa que est\u00e1n",
            "start": 1923.389,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "pensando famosa no pagaba impuestos",
            "start": 1926.869,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos",
            "start": 1933.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el pueblo porque en todo lo que se",
            "start": 1936.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consume va incluido a un impuesto y",
            "start": 1939.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde luego los trabajadores y los",
            "start": 1943.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos comerciantes",
            "start": 1946.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empresarios pero los de mero arriba no",
            "start": 1948.83,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "pagaban y cuando pagaban se les",
            "start": 1951.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "devolv\u00edan los impuestos y no soy",
            "start": 1954.179,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "hablando de cientos de millones miles de",
            "start": 1956.73,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1961.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se hizo",
            "start": 1963.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3",
            "start": 1965.42,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1968.559,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la prohibici\u00f3n de la condonaci\u00f3n de",
            "start": 1972.429,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1975.429,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y eso qu\u00e9",
            "start": 1978.41,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nos ha tra\u00eddo de beneficio el que ahora",
            "start": 1981.299,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s recaudaci\u00f3n",
            "start": 1986.07,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1989.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 1992.909,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el guachi con que hab\u00eda el robo de las",
            "start": 1995.67,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 1999.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2003.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "robaban 80.000",
            "start": 2004.86,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "barriles diarios de gasolina",
            "start": 2008.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e1s clandestinas",
            "start": 2012.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lo bajamos a 4000",
            "start": 2016.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos cuesta trabajo y ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2019.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y ah\u00ed est\u00e1 la marina y la",
            "start": 2022.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "guardia nacional pero no es lo mismo",
            "start": 2024.77,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "80.000 que 4000",
            "start": 2027.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo eso ha significado ahorros y",
            "start": 2033.62,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se terminaron los lujos",
            "start": 2037.16,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 2041.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o de la pasada",
            "start": 2044.93,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2048.86,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3",
            "start": 2051.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un presupuesto",
            "start": 2053.34,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos",
            "start": 2058.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o nosotros",
            "start": 2061.929,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "vamos a ejercer 600 millones",
            "start": 2065.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de 3600",
            "start": 2069.49,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a 600",
            "start": 2072.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2076.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nada de lujo",
            "start": 2078.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2080.37,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 2083.61,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por eso tenemos presupuesto",
            "start": 2086.51,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "por eso podemos",
            "start": 2090.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "crear constituir la guardia nacional",
            "start": 2093.7,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que es fundamental para garantizar la",
            "start": 2099.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad",
            "start": 2103.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque podemos tener crecimiento",
            "start": 2105.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico incluso mejorar las",
            "start": 2107.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "condiciones de vida y de trabajo pero si",
            "start": 2111.25,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "no hay seguridad",
            "start": 2114.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no se avanza",
            "start": 2116.589,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "eso es fundamental estamos muy",
            "start": 2120.07,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 2123.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que lo vamos a lograr",
            "start": 2125.319,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "vamos avanzando poco a poco porque",
            "start": 2127.75,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "estaba muy avanzado el mal sobre todo se",
            "start": 2130.77,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "le dio la espalda al pueblo durante",
            "start": 2136.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os se abandon\u00f3 al pueblo se",
            "start": 2138.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 a los j\u00f3venes",
            "start": 2141.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2144.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se desat\u00f3 la violencia",
            "start": 2146.91,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 2150.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con una mano estamos",
            "start": 2152.45,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ayudando al pueblo",
            "start": 2155.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 2158.289,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2162.41,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sean enganchados",
            "start": 2164.239,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "por la delincuencia que tengan",
            "start": 2167.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio el",
            "start": 2170.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo",
            "start": 2172.06,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y muchos programas de bienestar",
            "start": 2174.71,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y lo otro es tener corporaciones como la",
            "start": 2178.24,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2182.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 2184.67,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2187.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no estaba bien pintada la raya",
            "start": 2190.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no estaba definida la frontera entre",
            "start": 2194.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "delincuencia y autoridad",
            "start": 2197.849,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eran en muchos muchos casos lo mismo",
            "start": 2200.64,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "delincuencia y autoridad ahora no",
            "start": 2206.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2211.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por un lado est\u00e1",
            "start": 2213.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la delincuencia y por otro lado en",
            "start": 2215.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 2219.03,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la autoridad ya no hay esa",
            "start": 2220.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mezcla ese contubernio",
            "start": 2226.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y no se permite la corrupci\u00f3n y no se",
            "start": 2230.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "permite la impunidad",
            "start": 2234.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 estableciendo un aut\u00e9ntico",
            "start": 2237.619,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 2241.46,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "antes lo que hab\u00eda era un estado de",
            "start": 2243.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "chueco",
            "start": 2245.67,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2251.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sostenemos",
            "start": 2253.49,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2255.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lo llevaron a la pr\u00e1ctica los liberales",
            "start": 2257.339,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "en su momento al margen de la ley nada",
            "start": 2259.859,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "por encima de la ley nadie",
            "start": 2264.73,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por eso es que me da mucho gusto estar",
            "start": 2269.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2273.28,
            "duration": 1.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2273.43,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en ese nada",
            "start": 2274.69,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "inaugurando esta nueva instalaci\u00f3n este",
            "start": 2277.19,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cuartel de la guardia nacional y vamos a",
            "start": 2282.589,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "seguir adelante todos juntos",
            "start": 2285.95,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "lo mencionaba el canal sandoval como",
            "start": 2289.79,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de lunes a viernes desde",
            "start": 2294.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "palacio nacional nos reunimos de 6 a 7",
            "start": 2298.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana",
            "start": 2302.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todo el gabinete de seguridad",
            "start": 2305.09,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nosotros recibimos el reporte diario de",
            "start": 2307.69,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "parte de lo que sucede en todo el pa\u00eds y",
            "start": 2312.849,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "esa reuni\u00f3n donde estamos juntos la",
            "start": 2316.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa secretaria de",
            "start": 2319.72,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "marina la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 2321.369,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la consejer\u00eda jur\u00eddica la",
            "start": 2322.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2327.01,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estamos juntos",
            "start": 2329.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "todas las ma\u00f1anas se replica en los",
            "start": 2332.349,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2335.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y queremos que eso se replique tambi\u00e9n",
            "start": 2338.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 2340.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "unidades territoriales de la guardia",
            "start": 2343.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2347.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en donde exista un cuartel",
            "start": 2348.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tienen que reunirse autoridades civiles",
            "start": 2352.69,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y militares muy temprano para saber qu\u00e9",
            "start": 2354.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en la demarcaci\u00f3n que le",
            "start": 2360.069,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2361.78,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1n comportando",
            "start": 2364.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los delitos",
            "start": 2369.16,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "en donde hay",
            "start": 2371.599,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s delitos en donde se necesita tener",
            "start": 2374.789,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s presencia",
            "start": 2381.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2383.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diariamente darle seguimiento a los",
            "start": 2385.94,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "problemas de inseguridad y de violencia",
            "start": 2390.23,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a consolidar este sistema de",
            "start": 2394.39,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "apoyo a la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2400.559,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n much\u00edsimo gusto que la",
            "start": 2404.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica y de",
            "start": 2408.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana sea una mujer",
            "start": 2411.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 2415.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 2417.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con esta inteligente como rosa icela",
            "start": 2419.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 2422.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ella coordina el gabinete de seguridad",
            "start": 2424.45,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "y todos estamos trabajando juntos el",
            "start": 2429.45,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 2435.39,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina tambi\u00e9n",
            "start": 2437.22,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "un hombre \u00edntegro honesto leal",
            "start": 2443.099,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 2447.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no hay fisuras",
            "start": 2450.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ni en el gabinete de seguridad ni en el",
            "start": 2452.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2456.26,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estamos trabajando unidos",
            "start": 2458.57,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2462.109,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "sirvi\u00e9ndole al pueblo que es nuestro amo",
            "start": 2464.22,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "nuestro \u00fanico amo del pueblo de mexico",
            "start": 2468.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2473.73,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "estamos gobernando el pa\u00eds porque de",
            "start": 2475.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "manera legal y leg\u00edtima",
            "start": 2480.14,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no quiso el pueblo",
            "start": 2484.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de manera democr\u00e1tica",
            "start": 2488.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2491.5,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "somos empleados ni peleles",
            "start": 2493.11,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "y t\u00edteres de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s",
            "start": 2499.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "creado",
            "start": 2503.97,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2506.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "le debemos",
            "start": 2508.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2511.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lealtad al pueblo de mexico",
            "start": 2515.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso es una",
            "start": 2519.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 2522.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estuvimos por la ma\u00f1ana en san quint\u00edn",
            "start": 2525.329,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "y recuerdo que durante la campa\u00f1a",
            "start": 2532.18,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "un migrante de san quint\u00edn maestro de",
            "start": 2536.93,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 2542.599,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "me alcanz\u00f3 despu\u00e9s que se termin\u00f3 un",
            "start": 2544.079,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "mitin",
            "start": 2547.469,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "porque quer\u00eda decirme algo",
            "start": 2549.65,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y no se me va a olvidar",
            "start": 2552.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo que me externo",
            "start": 2556.23,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "me dijo licenciado vamos a ganar",
            "start": 2559.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y ahora que ganemos",
            "start": 2565.44,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "procure",
            "start": 2569.349,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "hacer lo que",
            "start": 2572.18,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y soy presidente ju\u00e1rez",
            "start": 2575.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 2580.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no es separar",
            "start": 2582.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "al poder civil",
            "start": 2587.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "del poder clerical",
            "start": 2589.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque a dios lo que es de dios y al",
            "start": 2592.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar ahora no es",
            "start": 2595.21,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eso me dijo ahora es separar el poder",
            "start": 2597.67,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 2603.16,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "para que el gobierno represente a todos",
            "start": 2606.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a ricos ya pobres",
            "start": 2610.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que no sea un gobierno faccioso",
            "start": 2613.25,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "un gobierno nada m\u00e1s para los de arriba",
            "start": 2616.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ese fue el consejo y eso es lo que",
            "start": 2620.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estamos haciendo atendemos a todos",
            "start": 2623.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "escuchamos a todos respetamos a todos",
            "start": 2626.01,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pero le damos preferencia a la gente",
            "start": 2630.599,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "humilde por el bien de todos primero los",
            "start": 2635.13,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 2639.21,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "esa es la caracter\u00edstica la peculiaridad",
            "start": 2641.609,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del gobierno que represento y as\u00ed vamos",
            "start": 2645.799,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a continuar",
            "start": 2648.569,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sirviendo al pueblo",
            "start": 2650.349,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 2654.35,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "integrante de la guardia nacional el",
            "start": 2655.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "marino el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 2658.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n ustedes",
            "start": 2662.119,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "en otro mundo",
            "start": 2665.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no son de otro mundo",
            "start": 2668.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sus padres campesinos",
            "start": 2672.15,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "obreros comerciantes soldados maestros",
            "start": 2675.7,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "gente del pueblo",
            "start": 2682.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed se han creado las fuerzas armadas",
            "start": 2685.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "entonces es el pueblo uniformado para",
            "start": 2690.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "servir al pueblo el pueblo protegiendo",
            "start": 2693.94,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "cuidando al pueblo eso es la tarea de",
            "start": 2697.619,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ustedes me gust\u00f3 mucho",
            "start": 2703.03,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lo que dijo el general crecencio",
            "start": 2705.329,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez acerca de",
            "start": 2709.349,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu de servicio",
            "start": 2714.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es importante la disciplina es",
            "start": 2717.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importante el profesionalismo pero lo",
            "start": 2721.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de todo es el amor al",
            "start": 2724.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo eso es lo m\u00e1s importante el amor",
            "start": 2726.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 2730.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el ser aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos me",
            "start": 2732.77,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar aqu\u00ed de nuevo lo",
            "start": 2738.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 en ensenada y nos vamos a seguir",
            "start": 2741.5,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "encontrando voy a estar",
            "start": 2745.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "visitando ensenada",
            "start": 2747.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir beneficiando al pueblo",
            "start": 2751.16,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "decirle a la gente de qu\u00e9",
            "start": 2754.57,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "hubieron elecciones",
            "start": 2759.74,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "todo transcurri\u00f3 bien la gente se",
            "start": 2763.369,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 libremente no hay movimientos",
            "start": 2767.66,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "poselectorales de protesta pa\u00eds est\u00e1 en",
            "start": 2773.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "calma hay gobernabilidad hay",
            "start": 2778.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 2781.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si hubo contienda",
            "start": 2785.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y lo tengo que decir adem\u00e1s yo respeto",
            "start": 2791.42,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "mucho a los adversarios",
            "start": 2795.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "son esos adversarios no enemigos pero",
            "start": 2799.759,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "apostar",
            "start": 2803.389,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2805.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se perdiera",
            "start": 2807.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que no alcanz\u00e1bamos mayor\u00eda en la",
            "start": 2811.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2816.609,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y se unieron",
            "start": 2820.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y eso es leg\u00edtimo porque eso es la",
            "start": 2822.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "democracia con el prop\u00f3sito de que no",
            "start": 2825.74,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "alcanzamos a tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara",
            "start": 2830.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de diputados y porque les preocupaba m\u00e1s",
            "start": 2833.329,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que nada a la c\u00e1mara diputados porque es",
            "start": 2836.45,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "donde se aprueba el presupuesto",
            "start": 2839.9,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n la facultad exclusiva",
            "start": 2843.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados es la",
            "start": 2849.609,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del presupuesto del senado no",
            "start": 2851.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tiene nada que ver con la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 2854.98,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "presupuesto es la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2857.829,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 2861.91,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "sin hacer una elecci\u00f3n de estado porque",
            "start": 2864.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "no usamos el presupuesto como era antes",
            "start": 2867.089,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "respetando la decisi\u00f3n de la gente",
            "start": 2871.48,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 2875.559,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "teniendo confianza en el pueblo",
            "start": 2879.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es sabio y tiene un",
            "start": 2882.24,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "instinto certero y cu\u00e1l fue el resultado",
            "start": 2886.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2890.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues el movimiento af\u00edn a la",
            "start": 2892.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2896.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "va a tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 2898.18,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "diputados y eso qu\u00e9 significa",
            "start": 2900.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues significa que est\u00e1 garantizada la",
            "start": 2904.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del presupuesto el dinero",
            "start": 2907.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para los pobres el dinero para los",
            "start": 2909.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "programas de bienestar el dinero para el",
            "start": 2912.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico eso es lo que se",
            "start": 2915.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dirimi\u00f3 lo que se resolvi\u00f3 en esta",
            "start": 2920.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pasada elecci\u00f3n por eso mi gratitud al",
            "start": 2924.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico mi respeto al pueblo de",
            "start": 2927.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mexico muchas gracias amigas y amigos",
            "start": 2932.46,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2935.3,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2941.35,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica e",
            "start": 2946.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 2948.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte de la historia",
            "start": 2950.2,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "inaugural de las instalaciones de la",
            "start": 2952.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de ensenada",
            "start": 2954.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 2956.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2983.2,
            "duration": 14.59
        },
        {
            "text": "con motivo de la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 2995.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 2997.79,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "escuchemos el toque militar 3 de diana",
            "start": 3000.03,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3009.84,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3015.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en adelante",
            "start": 3020.32,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3022.34,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3030.98,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "finaliza este evento con los honores al",
            "start": 3038.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3040.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 3043.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 3046.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3048.58,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3051.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3061.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3069.12,
            "duration": 72.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3143.91,
            "duration": 17.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3164.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 3168.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente de mexico a realizar un",
            "start": 3170.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recorrido por las instalaciones",
            "start": 3172.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "inauguradas",
            "start": 3174.51,
            "duration": 2.24
        }
    ],
    "transcription_text": " damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] entonces [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de ensenada baja california el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador integran el presidium el ingeniero jaime bonilla vald\u00e9s gobernador del estado de baja california [Aplausos] licenciada rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional [Aplausos] almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina comisario general luis rodr\u00edguez visi\u00f3n comandante de la guardia nacional [Aplausos] general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor celestino \u00e1vila astudillo comandante de la segunda regi\u00f3n militar [Aplausos] general de brigada diplomado de estado mayor sa\u00fal luna jaime comandante de la segunda zona militar [Aplausos] vicealmirante de aury n\u00e1utica naval piloto aviador diplomado de estado mayor juan jose padilha olmos jefe de estado mayor de la segunda regi\u00f3n naval maestra victoria rodr\u00edguez ceja subsecretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico [Aplausos] licenciado armando ayala robles presidente municipal de ensenada baja california comisario francisco javier hern\u00e1ndez almansa coordinador estatal de la guardia nacional [Aplausos] y licenciado carlos torres rosas secretario t\u00e9cnico del gabinete de la oficina de presidencia tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el ingeniero jaime bonilla vald\u00e9s gobernador del estado de baja california muy buenas tardes a todos ustedes gracias se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es todo el tiempo un placer darle la bienvenida en todos los actos que me ha tocado presidir desde la visita del d\u00eda de ayer de mexicalli distinguidos miembros del pres\u00eddium los saludo a todos a los medios de difusi\u00f3n igual muchas gracias estar aqu\u00ed llega el se\u00f1or presidente a nuestra capital el d\u00eda de ayer tenemos tenemos un evento muy bonito donde usted hace una rese\u00f1a de los apoyos que ha tenido para baja california su gobierno desde el tema de la reducci\u00f3n del iva el impuesto como ha beneficiado baja california todas sus acciones y hacendarias me ha tocado a m\u00ed ser testigo de ah\u00ed pues nos trasladamos a tecate el pueblo de mi abuelo un hombre fundador de los vinos en aquellos tiempos es un pueblo que yo quiero mucho el famoso pueblito m\u00e1gico de tecate chiquito pero realmente el epicentro de nuestro estado de hoy temprano el sexto municipio el sexto municipio presidente que usted tanto tanto nos pidi\u00f3 que se apoyara para que tuviera su propia identidad y gracias al apoyo que tuvimos tambi\u00e9n del alcalde de ensenada que se dio este incondicionalmente el territorio para que se pudiera fundar ese municipio y ahora ahora ya tenemos un sexto municipio legalmente constitu\u00eddo que ver\u00e1n los propios habitantes de esa regi\u00f3n por por el futuro y el destino de ellos mismos ya no tienen que desde lejos estar siendo apoyados y ah\u00ed pues a este evento que me congratulo de seguir viendo con tanto entusiasmo lo que sedena y la guardia nacional con su gu\u00eda y su direcci\u00f3n se\u00f1or presidente ha logrado y me sorprendo cada vez m\u00e1s la construcci\u00f3n de estos edificios y el costo que han tenido si es para que sea un ejemplo hist\u00f3rico de como el buen uso de los recursos se puede aplicar y tener 'm\u00e1s por menos' es muy bonito cuando lo pasa alguno por las instalaciones y ver el cari\u00f1o inclusive las mismas sedena las las chimeneas las cortas cocinas como las construyen y el amor que le pone no un d\u00eda me dijo ustedes se\u00f1or presidente que me dio siento muy orgulloso de eso porque mi padre pues ah\u00ed estuvo muchos a\u00f1os aqu\u00ed cerquita est\u00e1 la oficina desde el centro de gobierno aqu\u00ed es donde despacha su servidor y enfrentito tenemos ah\u00ed a este pues la base a\u00e9rea de cypress y ahora ac\u00e1 nos franquea desde la guardia nacional pues me siento muy seguro me siento muy seguro es para m\u00ed es un placer estar aqu\u00ed se presenta la bienvenida y o\u00edr sus palabras que tanto esperamos aqu\u00ed en baja california ya ve que siempre que viene usted el pueblo parece que se pone se pone de fiestas muy buenas tardes muchas gracias [Aplausos] el general lu\u00eds crecencia sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional har\u00e1 uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y como antes supremo de las fuerzas armadas ingeniero jaime bonilla valdez gobernador del estado de baja california integrantes del gabinete de seguridad funcionarios del gobierno de la rep\u00fablica el licenciado armando ayala robles presidente municipal de ensenada compa\u00f1eros de armas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenas tardes me da gusto estar nuevamente aqu\u00ed en mi tierra acompa\u00f1ando al se\u00f1or presidente en esta gira por el estado de baja california y tener la oportunidad de saludar afectuosamente a mis paisanos hoy que se inaugura en este municipio un cuartel de la guardia nacional la construcci\u00f3n de estas instalaciones forma parte del proceso de consolidaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica del estado mexicano con cada cuartel que se edifica se fortalece el despliegue y la presencia de la guardia nacional en el pa\u00eds la prioridad del gobierno de la rep\u00fablica es la seguridad de la ciudadan\u00eda porque es uno de sus derechos primarios y una de sus principales demandas en respuesta a esta necesidad se realizan acciones sociales destinadas a atender las causas que generan el fen\u00f3meno delictivo a trav\u00e9s del trabajo coordinado entre la guardia nacional las fuerzas armadas y las instituciones policiales locales de cada entidad federativa se impulsan acciones preventivas y se hace frente a los retos y desaf\u00edos que en materia de seguridad se presentan esta es una labor que inicia en el gabinete de seguridad reunido diariamente con el se\u00f1or presidente y que se replica en los estados y en los municipios del pa\u00eds siempre con el enfoque de que la sociedad viva en un ambiente de armon\u00eda paz y tranquilidad en este sentido las fuerzas armadas somos conscientes que una instituci\u00f3n policial como la guardia nacional al constituirse como el primer contacto con los ciudadanos debe contar con caracter\u00edsticas importantes como son la disciplina qu\u00e9 es la columna vertebral el profesionalismo que asegura el cumplimiento de sus funciones pero sobre todo la vocaci\u00f3n de servir a m\u00e9xico y a los mexicanos en concordancia a lo anterior y sin escatimar esfuerzos cumpliendo las instrucciones del se\u00f1or presidente ej\u00e9rcito armada fuerza a\u00e9rea la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana hemos trabajado de manera estrecha con la guardia nacional para que cuente con cuadros completos y debidamente capacitados para cumplir las misiones asignadas claro es que para desarrollarlas requieren de instalaciones permanentes y funcionales ubicadas estrat\u00e9gicamente en todo el territorio nacional y concurrir en forma pronta al lugar donde se necesite todos los cuarteles son del mismo tipo como este en el que nos encontramos que brinda a los elementos de la guardia nacional seguridad y comodidad adem\u00e1s de contar con \u00e1reas suficientes para realizar actividades operativas log\u00edsticas y administrativas en ello ha estado empe\u00f1ado el cuerpo de ingenieros militares del ej\u00e9rcito que hasta la fecha ha construido 169 cuarteles de los 248 proyectados a concluirse en este a\u00f1o 53 est\u00e1n en proceso y 26 por iniciar aplicando todas las medidas de austeridad establecidas y sin detrimento de la calidad precisamente en este estado de baja california se han concluido 61 en tijuana inaugurado por el se\u00f1or presidente en febrero pasado otro en tecate que inaugur\u00f3 el d\u00eda de ayer el que hoy se est\u00e1 poniendo en marcha aqu\u00ed en ensenada uno m\u00e1s en rosarito que se inaugurar\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana y otros 2 mexicalli y otro en vicente guerrero municipio de san quint\u00edn de esta manera en baja california la guardia nacional mantiene un despliegue de 1662 mujeres y hombres distribuidos en una coordinaci\u00f3n estatal y cinco coordinaciones regionales guardias nacionales que trabajan de manera coordinada con los tres mil 739 elementos del ej\u00e9rcito mexicano y los 774 marinos navales destacados en esta entidad as\u00ed como los polic\u00edas estatales y municipales todos con el objetivo com\u00fan de brindar seguridad a la poblaci\u00f3n de baja california hoy podemos ver en la guardia nacional a una corporaci\u00f3n policial con identidad propia que diariamente pone en pr\u00e1ctica los principios bajo los cuales fue creada y que se ha ganado la confianza de la poblaci\u00f3n estando en franca consolidaci\u00f3n como referente de la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds a la altura de las necesidades ciudadanas para la preservaci\u00f3n de las libertades el orden p\u00fablico y la paz social es por esto que los soldados y marinos de m\u00e9xico vemos en la guardia nacional a una instituci\u00f3n hermana con la que compartimos disciplina educaci\u00f3n adiestramiento y valores pero sobre todo el compromiso y una genuina convicci\u00f3n de servicio a la patria ej\u00e9rcito armada fuerza a\u00e9rea y guardia nacional conformamos un gran equipo que con su quehacer quehacer diario contribuye a la seguridad al progreso de m\u00e9xico y al bienestar de su hemos avanzado y sabemos que a\u00fan hay trabajo que hacer pero los habitantes de ensenada los de todo el estado de baja california y de mexico en general pueden estar seguros de que los soldados de tierra y aire marinos navales y guardias nacionales siempre estaremos dispuestos a dar nuestro mejor esfuerzo por su seguridad esa es la manera en que puede y debe ser correspondida la confianza que han depositado en las fuerzas armadas y en la guardia nacional gracias por acoger a esta instituci\u00f3n en ensenada gracias por permitirnos servirles gracias por su atenci\u00f3n escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos de ensenada me da mucho gusto estar de nuevo en este hist\u00f3rico municipio de ensenada baja california primero quiero reiterar mi reconocimiento al pueblo de ensenada y a sus autoridades manera muy especial armando ayala robles presidente municipal desde luego tambi\u00e9n el gobernador jaime bonilla pero de manera especial al pueblo a la gente de ensenada y por haber aceptado que el territorio de ensenada naciera el nuevo municipio de san quint\u00edn esto es una muestra de solidaridad de hermandad algo muy importante y no poca cosa porque ensenada era el municipio con m\u00e1s extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds y a partir de que se toma la decisi\u00f3n de crear de constituir el nuevo municipio de san quint\u00edn ya s\u00e9 nada no tiene la misma extensi\u00f3n territorial pero gano mucho x su proceder solidario fraterno ya no m\u00e1s no todo tiene que ver con lo cuantitativo a veces hasta las cosas m\u00e1s importantes son peque\u00f1as lo peque\u00f1o es hermoso m\u00e1s cuando se trata de bondad de fraternidad de modo que me da mucho gusto estar aqu\u00ed otro motivo de satisfacci\u00f3n y es estar en ensenada de esta ciudad que vio nacer al general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez de aqu\u00ed es originario es eso pueblo su ciudad natal aqu\u00ed estudio el kinder la primaria la secundaria y el actual secretario de la defensa y tambi\u00e9n por eso le agradezco al pueblo de ense\u00f1ar porque regional sandoval gonz\u00e1lez es un colaborador un servidor p\u00fablico de primer orden un militar leal a las instituciones y sobre todo leal al pueblo un hombre honesto que me ayuda mucho me quita carga me aligera la carga que se tiene cuando se gobierna a mexico con responsabilidad con entrega por eso tambi\u00e9n me da gusto estar aqu\u00ed en esa edad y estamos como lo mencion\u00f3 el gobernador jaime bonilla inaugurando estas instalaciones de la guardia nacional que tambi\u00e9n es una instituci\u00f3n nueva y en poco tiempo muy aceptada reconocida por la gente ayer mencionaba que en las encuestas que hace el inegi cuando se le pregunta a la gente sobre la confianza que le tiene a las instituciones est\u00e1n en confianza en primer lugar la secretaria de marina y la secreta de la defensa en segundo lugar la guardia nacional con m\u00e1s de 70% de aceptaci\u00f3n desde luego marina y defensa m\u00e1s de 80 por ciento de aceptaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n estamos constituyendo esta nueva instituci\u00f3n para garantizar la paz la tranquilidad en nuestro pa\u00eds y se ha ido avanzando a penas estamos cumpliendo dos a\u00f1os y medio y ya se logr\u00f3 una reforma constitucional para que las fuerzas armadas nos ayuden en la tarea de garantizar la seguridad p\u00fablica porque antes no estaba permitido la constituci\u00f3n no le permit\u00eda a las fuerzas armadas participar en labores de seguridad p\u00fablica algo que resultaba hasta absurdo porque como no echar mano de dos instituciones importantes como la secretaria de marina la secretar\u00eda de la defensa para enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia en el pa\u00eds lo que m\u00e1s le preocupa a la gente pero no se pod\u00eda contar con el apoyo de la secretaria de marina la secretar\u00eda de la defensa con la reforma constitucional ya se abre esa posibilidad y se cre\u00f3 la guardia nacional y en poco tiempo ya se cuenta con alrededor de 100.000 elementos de la guardia en la ciudad estamos hablando de cinco veces m\u00e1s de lo que representaba la polic\u00eda federal solo en elementos porque la polic\u00eda lleg\u00f3 a tener 40.000 servidores p\u00fablicos pero la mitad estaba dedicado a tareas administrativas y el personal operativo era de alrededor de 20.000 ahora son 100.000 elementos de la guardia nacional durante el tiempo que funcion\u00f3 la polic\u00eda federal no se hicieron cuarteles no hab\u00edan instalaciones mandaban a los operativos a los elementos de la polic\u00eda federal y ten\u00edan que acampar o vivir en hoteles en situaciones muy indignas y no decorosas como lo merecen los que protegen a la gente los que tienen como encomienda garantizar la paz y la tranquilidad ahora no se acaba de informar que ya son m\u00e1s de 160 cuarteles como este en todo el pa\u00eds y vamos a tener el a\u00f1o pr\u00f3ximo 266 y es posible que se ampl\u00ede el n\u00famero de cuarteles para que tengamos arraigo territorial porque tambi\u00e9n cuando exist\u00eda la polic\u00eda de federal no estaban permanentemente en el territorio eran operativos que se llevaban a cabo cuando se sal\u00eda por completo de control la situaci\u00f3n de violencia ahora lo que queremos es tener en todo el territorio nacional presencia de la guardia nacional y para eso esas estas instalaciones de modo que vamos avanzando y tambi\u00e9n he dado instrucciones para que los sueldos las prestaciones de los elementos de la guardia nacional est\u00e9n a la altura d el esfuerzo de la labor del trabajo tan importante que desempe\u00f1an que no se queden rezagados que tengan sueldos y prestaciones decorosas como vamos a obtener presupuesto de d\u00f3nde va a salir pues est\u00e1 saliendo del presupuesto d los ahorros y se tienen que son muchos cuando no se permite la corrupci\u00f3n siempre he dicho que la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo por razones de \u00edndole moral sino porque es mucho lo que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto rinde alcanza y el mejor ejemplo es lo que hemos hecho en este tiempo a\u00fan con la pandemia no aumentamos la deuda p\u00fablica era f\u00e1cil y as\u00ed lo hicieron muchos pa\u00edses contratar deuda para enfrentar la crisis econ\u00f3mica desatada por la pandemia nosotros nos endeudamos al pa\u00eds no aumentamos los impuestos no aument\u00f3 el precio de las gasolinas del dices del gas de la luz y no va a aumentar y como tenemos presupuesto bueno porque no hay corrupci\u00f3n porque antes no s\u00e9 cobraba impuestos a los de mero arriba se les condona van los impuestos imag\u00ednense en una corporaci\u00f3n una gran empresa un gran banco imaginen lo que quieran pues ese banco esa empresa que est\u00e1n pensando famosa no pagaba impuestos pagaba impuestos el pueblo porque en todo lo que se consume va incluido a un impuesto y desde luego los trabajadores y los peque\u00f1os medianos comerciantes empresarios pero los de mero arriba no pagaban y cuando pagaban se les devolv\u00edan los impuestos y no soy hablando de cientos de millones miles de millones de pesos qu\u00e9 se hizo se estableci\u00f3 en el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n la prohibici\u00f3n de la condonaci\u00f3n de impuestos y eso qu\u00e9 nos ha tra\u00eddo de beneficio el que ahora tenemos m\u00e1s recaudaci\u00f3n lo mismo ya no hay el guachi con que hab\u00eda el robo de las gasolinas s\u00ed robaban 80.000 barriles diarios de gasolina entonces m\u00e1s clandestinas lo bajamos a 4000 nos cuesta trabajo y ah\u00ed est\u00e1 el ej\u00e9rcito y ah\u00ed est\u00e1 la marina y la guardia nacional pero no es lo mismo 80.000 que 4000 todo eso ha significado ahorros y tambi\u00e9n se terminaron los lujos en el gobierno el \u00faltimo a\u00f1o de la pasada administraci\u00f3n la presidencia de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 un presupuesto 3600 millones de pesos este a\u00f1o nosotros vamos a ejercer 600 millones de 3600 a 600 por qu\u00e9 nada de lujo no puede haber gobierno rico con pueblo pobre por eso tenemos presupuesto por eso podemos crear constituir la guardia nacional que es fundamental para garantizar la paz y la tranquilidad porque podemos tener crecimiento econ\u00f3mico incluso mejorar las condiciones de vida y de trabajo pero si no hay seguridad no se avanza eso es fundamental estamos muy conscientes que lo vamos a lograr vamos avanzando poco a poco porque estaba muy avanzado el mal sobre todo se le dio la espalda al pueblo durante muchos a\u00f1os se abandon\u00f3 al pueblo se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes y por eso se desat\u00f3 la violencia pero ahora con una mano estamos ayudando al pueblo atendiendo a los j\u00f3venes no sean enganchados por la delincuencia que tengan garantizado el derecho al estudio el derecho al trabajo y muchos programas de bienestar y lo otro es tener corporaciones como la guardia nacional incorruptibles antes no estaba bien pintada la raya no estaba definida la frontera entre delincuencia y autoridad eran en muchos muchos casos lo mismo delincuencia y autoridad ahora no ahora por un lado est\u00e1 la delincuencia y por otro lado en frente la autoridad ya no hay esa mezcla ese contubernio y no se permite la corrupci\u00f3n y no se permite la impunidad y se est\u00e1 estableciendo un aut\u00e9ntico estado de derecho antes lo que hab\u00eda era un estado de chueco ahora sostenemos c\u00f3mo lo llevaron a la pr\u00e1ctica los liberales en su momento al margen de la ley nada por encima de la ley nadie por eso es que me da mucho gusto estar aqu\u00ed [M\u00fasica] en ese nada inaugurando esta nueva instalaci\u00f3n este cuartel de la guardia nacional y vamos a seguir adelante todos juntos lo mencionaba el canal sandoval como todos los d\u00edas de lunes a viernes desde palacio nacional nos reunimos de 6 a 7 de la ma\u00f1ana todo el gabinete de seguridad nosotros recibimos el reporte diario de parte de lo que sucede en todo el pa\u00eds y esa reuni\u00f3n donde estamos juntos la secretaria la defensa secretaria de marina la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica la consejer\u00eda jur\u00eddica la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n estamos juntos todas las ma\u00f1anas se replica en los estados y queremos que eso se replique tambi\u00e9n en las unidades territoriales de la guardia nacional en donde exista un cuartel tienen que reunirse autoridades civiles y militares muy temprano para saber qu\u00e9 sucedi\u00f3 en la demarcaci\u00f3n que le corresponde c\u00f3mo se est\u00e1n comportando los delitos en donde hay m\u00e1s delitos en donde se necesita tener m\u00e1s presencia y diariamente darle seguimiento a los problemas de inseguridad y de violencia as\u00ed vamos a consolidar este sistema de apoyo a la seguridad p\u00fablica tambi\u00e9n much\u00edsimo gusto que la secretaria de seguridad p\u00fablica y de protecci\u00f3n ciudadana sea una mujer consecuente trabajadora con esta inteligente como rosa icela rodr\u00edguez ella coordina el gabinete de seguridad y todos estamos trabajando juntos el almirante ojeda dur\u00e1n secretario de marina tambi\u00e9n un hombre \u00edntegro honesto leal todos juntos no hay fisuras ni en el gabinete de seguridad ni en el gobierno estamos trabajando unidos todos sirvi\u00e9ndole al pueblo que es nuestro amo nuestro \u00fanico amo del pueblo de mexico nosotros estamos gobernando el pa\u00eds porque de manera legal y leg\u00edtima no quiso el pueblo de manera democr\u00e1tica no somos empleados ni peleles y t\u00edteres de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado nada m\u00e1s le debemos respeto lealtad al pueblo de mexico eso es una garant\u00eda estuvimos por la ma\u00f1ana en san quint\u00edn y recuerdo que durante la campa\u00f1a un migrante de san quint\u00edn maestro de puebla me alcanz\u00f3 despu\u00e9s que se termin\u00f3 un mitin porque quer\u00eda decirme algo y no se me va a olvidar lo que me externo me dijo licenciado vamos a ganar y ahora que ganemos procure hacer lo que y soy presidente ju\u00e1rez pero ahora no es separar al poder civil del poder clerical porque a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar ahora no es eso me dijo ahora es separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico para que el gobierno represente a todos a ricos ya pobres que no sea un gobierno faccioso un gobierno nada m\u00e1s para los de arriba ese fue el consejo y eso es lo que estamos haciendo atendemos a todos escuchamos a todos respetamos a todos pero le damos preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres esa es la caracter\u00edstica la peculiaridad del gobierno que represento y as\u00ed vamos a continuar sirviendo al pueblo y \u00e9l integrante de la guardia nacional el marino el soldado es pueblo uniformado no est\u00e1n ustedes en otro mundo no son de otro mundo sus padres campesinos obreros comerciantes soldados maestros gente del pueblo as\u00ed se han creado las fuerzas armadas entonces es el pueblo uniformado para servir al pueblo el pueblo protegiendo cuidando al pueblo eso es la tarea de ustedes me gust\u00f3 mucho lo que dijo el general crecencio sandoval gonz\u00e1lez acerca de el esp\u00edritu de servicio por qu\u00e9 es importante la disciplina es importante el profesionalismo pero lo m\u00e1s importante de todo es el amor al pueblo eso es lo m\u00e1s importante el amor al pr\u00f3jimo el ser aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos me dio mucho gusto estar aqu\u00ed de nuevo lo expres\u00f3 en ensenada y nos vamos a seguir encontrando voy a estar visitando ensenada y vamos a seguir beneficiando al pueblo decirle a la gente de qu\u00e9 hubieron elecciones todo transcurri\u00f3 bien la gente se manifest\u00f3 libremente no hay movimientos poselectorales de protesta pa\u00eds est\u00e1 en calma hay gobernabilidad hay tranquilidad si hubo contienda y lo tengo que decir adem\u00e1s yo respeto mucho a los adversarios son esos adversarios no enemigos pero apostar aqu\u00ed se perdiera y que no alcanz\u00e1bamos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados y se unieron y eso es leg\u00edtimo porque eso es la democracia con el prop\u00f3sito de que no alcanzamos a tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados y porque les preocupaba m\u00e1s que nada a la c\u00e1mara diputados porque es donde se aprueba el presupuesto la funci\u00f3n la facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados es la aprobaci\u00f3n del presupuesto del senado no tiene nada que ver con la aprobaci\u00f3n del presupuesto es la c\u00e1mara de diputados y bueno sin hacer una elecci\u00f3n de estado porque no usamos el presupuesto como era antes respetando la decisi\u00f3n de la gente sobre todo teniendo confianza en el pueblo porque el pueblo es sabio y tiene un instinto certero y cu\u00e1l fue el resultado de qu\u00e9 pues el movimiento af\u00edn a la transformaci\u00f3n va a tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados y eso qu\u00e9 significa pues significa que est\u00e1 garantizada la aprobaci\u00f3n del presupuesto el dinero para los pobres el dinero para los programas de bienestar el dinero para el desarrollo de m\u00e9xico eso es lo que se dirimi\u00f3 lo que se resolvi\u00f3 en esta pasada elecci\u00f3n por eso mi gratitud al pueblo de mexico mi respeto al pueblo de mexico muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de la republica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte de la historia inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de guardia nacional de ensenada baja california [Aplausos] con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional escuchemos el toque militar 3 de diana [M\u00fasica] [M\u00fasica] en adelante [M\u00fasica] [Aplausos] finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de mexico a realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:09.287775"
}