{
    "video_id": "QWcYIk4g7LQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QWcYIk4g7LQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB0ArStbWSKNm9dNPaNbN-AYZt8uw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QWcYIk4g7LQ",
    "video_title": "Mensaje desde Palenque",
    "video_length_seconds": 474,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este fin de semana hicimos una gira por",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 3.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 5.5,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "quintana roo y yucat\u00e1n ayers campeche y",
            "start": 7.62,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tabasco terminamos la noche",
            "start": 13.469,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que no sigue",
            "start": 17.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un lugar hist\u00f3rico",
            "start": 19.59,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "hay cortes orden\u00f3 el asesinato de",
            "start": 22.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc",
            "start": 26.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de tenosique eh",
            "start": 29.87,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es originario el vicepresidente",
            "start": 33.41,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el caballero de la lealtad jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 38.21,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez que fue asesinado",
            "start": 41.149,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cobardemente junto con el presidente",
            "start": 43.219,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 46.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bueno es terminamos en tenosique",
            "start": 48.27,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "amanecimos en palenque miren este",
            "start": 53.74,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el tiempo ha estado lloviendo",
            "start": 57.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y miren los verdes como",
            "start": 61.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "amo tina",
            "start": 65.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "valente vamos a estar",
            "start": 68.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en la zona arqueol\u00f3gica de palenque",
            "start": 71.159,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "porque vamos a inaugurar el museo de la",
            "start": 74.85,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reina roja",
            "start": 77.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "junto al templo de las inscripciones",
            "start": 79.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la tumba de pakal se",
            "start": 81.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "descubri\u00f3 hace a\u00f1os",
            "start": 86.21,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "otra tumba",
            "start": 88.49,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "es una mujer",
            "start": 91.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernante",
            "start": 93.909,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reina roja",
            "start": 96.39,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y vamos a elaborar hoy el museo por",
            "start": 99.23,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cierto quiero agradecer",
            "start": 102.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "las muestras de solidaridad de muchas",
            "start": 106.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mujeres de mexico",
            "start": 109.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nos tienen confianza",
            "start": 112.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque con motivo",
            "start": 114.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el nuevo aniversario del d\u00eda de las",
            "start": 118.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 122.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ha desatado de una campa\u00f1a de",
            "start": 124.47,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "desprestigio en contra del gobierno y de",
            "start": 126.63,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mi persona la derecha est\u00e1",
            "start": 130.649,
            "duration": 11.821
        },
        {
            "text": "muy ofuscada molesta irritada",
            "start": 134.89,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se vuelven ambientalistas o feministas",
            "start": 142.87,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es atacar",
            "start": 148.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 150.85,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "les molest\u00f3 mucho porque pusimos una",
            "start": 152.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "valla para proteger a la naci\u00f3n nacional",
            "start": 157.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no es por miedo a las",
            "start": 159.92,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "mujeres es por precauci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 162.81,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "fuerzas conservadoras son muy",
            "start": 171.21,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "retr\u00f3gradas muy autoritarias infiltran",
            "start": 174.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 179.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "generar violencia para da\u00f1ar",
            "start": 182.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense permitir que bandas listen",
            "start": 185.33,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el palacio nacional porque eso es lo que",
            "start": 189.45,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "quiere un esc\u00e1ndalo una gran nota",
            "start": 192.78,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "nacional e internacional pues pusimos",
            "start": 196.459,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esa valla para proteger al palacio",
            "start": 200.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces por hacer esto",
            "start": 203.66,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n acusando de todo yo quiero",
            "start": 207.87,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dejar de manifiesto que nunca vamos a",
            "start": 211.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reprimir al pueblo jam\u00e1s",
            "start": 213.989,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se va a reprimir al pueblo es mejor",
            "start": 217.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "poner una valla que poner frente a las",
            "start": 220.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mujeres que van a protestar a los",
            "start": 225.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "granaderos como era antes",
            "start": 227.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no los podemos enfrentar",
            "start": 230.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos que evitar eso que no haya",
            "start": 234.14,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "violencia que nadie salga da\u00f1ado herido",
            "start": 236.57,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "se puede protestar desde luego",
            "start": 241.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 245.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 248.02,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "se puede llegar hasta el insulto a la",
            "start": 250.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autoridad eso est\u00e1 permitido y hay libre",
            "start": 252.769,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas pueden",
            "start": 256.34,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "expresarse manifestarse libremente por",
            "start": 261.389,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "las calles pero tenemos que cuidar el",
            "start": 264.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico el patrimonio",
            "start": 269.919,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico",
            "start": 273.34,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y no caer en la trampa",
            "start": 276.54,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "violencia de estos provocadores por qu\u00e9",
            "start": 279.76,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "son muy autoritarios y lo voy a decir",
            "start": 285.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "fascistoides",
            "start": 290.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 292.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 296.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hitler es franco",
            "start": 298.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es pinochet",
            "start": 303.2,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed piensan que tiene que ver eso con el",
            "start": 305.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "feminismo al contrario eso es lo opuesto",
            "start": 310.53,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "al movimiento feminista",
            "start": 313.53,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que quede claro yo no soy",
            "start": 317.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "machista",
            "start": 321.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo estoy a favor del derecho de las",
            "start": 322.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres estoy a favor de la igualdad",
            "start": 326.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siempre estado cuando en la historia de",
            "start": 328.95,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico una",
            "start": 333.45,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion hab\u00eda estado a",
            "start": 336.49,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "cargo de esa dependencia por primera vez",
            "start": 341.15,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion es mujer",
            "start": 346.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 350.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica una mujer por primera",
            "start": 353.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "vez en la historia la mitad del gabinete",
            "start": 356.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hombres la mitad del gabinete mujeres y",
            "start": 360.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que es por qu\u00e9",
            "start": 364.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "triunfamos ahora no desde que fui jefe",
            "start": 367.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 370.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s las mujeres en el gabinete que",
            "start": 371.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los hombres no tambi\u00e9n en la oposici\u00f3n",
            "start": 374.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre abriendo espacios para las",
            "start": 377.66,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "mujeres si ahora la mitad",
            "start": 380.6,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "los legisladores son mujeres en el",
            "start": 385.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "congreso es por la lucha nuestra",
            "start": 387.37,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y siempre vamos a respetar a hombres y",
            "start": 391.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mujeres y sobre todo vamos a luchar",
            "start": 395.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "siempre por la igualdad",
            "start": 398.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siempre vamos a estar a favor de las",
            "start": 401.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "causas justas",
            "start": 405.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "yo soy humanista",
            "start": 407.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y no estoy en contra del feminismo",
            "start": 410.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "soy en contra de la corrupci\u00f3n de la",
            "start": 413.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n estoy en contra del",
            "start": 415.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "autoritarismo estoy en contra de la",
            "start": 419.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 422.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resulta que los conservadores son",
            "start": 425.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "feministas es el colmo",
            "start": 427.81,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "dec\u00eda monsiv\u00e1is",
            "start": 431.74,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con mucha raz\u00f3n",
            "start": 434.249,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que la verdadera doctrina de la derecha",
            "start": 436.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "era la hipocres\u00eda y eso es lo que",
            "start": 439.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 442.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no va a haber represi\u00f3n libertad",
            "start": 446.09,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "absoluta pero tambi\u00e9n",
            "start": 450.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estemos atentos no dejen no dejarnos",
            "start": 454.3,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "manipular las mujeres son muy",
            "start": 457.53,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "inteligentes muy conscientes por eso",
            "start": 461.229,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estoy muy tranquilo y agradecido por su",
            "start": 465.659,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "apoyo por su respaldo por su confianza",
            "start": 469.479,
            "duration": 4.851
        }
    ],
    "transcription_text": " este fin de semana hicimos una gira por el sureste el viernes quintana roo y yucat\u00e1n ayers campeche y tabasco terminamos la noche que no sigue un lugar hist\u00f3rico hay cortes orden\u00f3 el asesinato de cuauht\u00e9moc y tambi\u00e9n de tenosique eh es originario el vicepresidente el caballero de la lealtad jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez que fue asesinado cobardemente junto con el presidente madero bueno es terminamos en tenosique amanecimos en palenque miren este el tiempo ha estado lloviendo y miren los verdes como amo tina valente vamos a estar en la zona arqueol\u00f3gica de palenque porque vamos a inaugurar el museo de la reina roja junto al templo de las inscripciones donde est\u00e1 la tumba de pakal se descubri\u00f3 hace a\u00f1os otra tumba es una mujer gobernante reina roja y vamos a elaborar hoy el museo por cierto quiero agradecer las muestras de solidaridad de muchas mujeres de mexico nos tienen confianza porque con motivo el nuevo aniversario del d\u00eda de las mujeres ha desatado de una campa\u00f1a de desprestigio en contra del gobierno y de mi persona la derecha est\u00e1 muy ofuscada molesta irritada se vuelven ambientalistas o feministas el prop\u00f3sito es atacar al gobierno les molest\u00f3 mucho porque pusimos una valla para proteger a la naci\u00f3n nacional no es por miedo a las mujeres es por precauci\u00f3n por qu\u00e9 fuerzas conservadoras son muy retr\u00f3gradas muy autoritarias infiltran gente generar violencia para da\u00f1ar imag\u00ednense permitir que bandas listen el palacio nacional porque eso es lo que quiere un esc\u00e1ndalo una gran nota nacional e internacional pues pusimos esa valla para proteger al palacio entonces por hacer esto y nos est\u00e1n acusando de todo yo quiero dejar de manifiesto que nunca vamos a reprimir al pueblo jam\u00e1s se va a reprimir al pueblo es mejor poner una valla que poner frente a las mujeres que van a protestar a los granaderos como era antes no los podemos enfrentar tenemos que evitar eso que no haya violencia que nadie salga da\u00f1ado herido se puede protestar desde luego de manera pac\u00edfica incluso se puede llegar hasta el insulto a la autoridad eso est\u00e1 permitido y hay libre manifestaci\u00f3n de las ideas pueden expresarse manifestarse libremente por las calles pero tenemos que cuidar el patrimonio hist\u00f3rico el patrimonio cultural de m\u00e9xico y no caer en la trampa violencia de estos provocadores por qu\u00e9 son muy autoritarios y lo voy a decir fascistoides los conservadores s hitler es franco es pinochet as\u00ed piensan que tiene que ver eso con el feminismo al contrario eso es lo opuesto al movimiento feminista y tambi\u00e9n que quede claro yo no soy machista yo estoy a favor del derecho de las mujeres estoy a favor de la igualdad siempre estado cuando en la historia de m\u00e9xico una secretaria de gobernacion hab\u00eda estado a cargo de esa dependencia por primera vez la secretaria de gobernacion es mujer por primera vez seguridad p\u00fablica una mujer por primera vez en la historia la mitad del gabinete hombres la mitad del gabinete mujeres y que es por qu\u00e9 triunfamos ahora no desde que fui jefe del gobierno eran m\u00e1s las mujeres en el gabinete que los hombres no tambi\u00e9n en la oposici\u00f3n siempre abriendo espacios para las mujeres si ahora la mitad los legisladores son mujeres en el congreso es por la lucha nuestra y siempre vamos a respetar a hombres y mujeres y sobre todo vamos a luchar siempre por la igualdad siempre vamos a estar a favor de las causas justas yo soy humanista y no estoy en contra del feminismo soy en contra de la corrupci\u00f3n de la manipulaci\u00f3n estoy en contra del autoritarismo estoy en contra de la hipocres\u00eda resulta que los conservadores son feministas es el colmo dec\u00eda monsiv\u00e1is con mucha raz\u00f3n que la verdadera doctrina de la derecha era la hipocres\u00eda y eso es lo que estamos viendo no va a haber represi\u00f3n libertad absoluta pero tambi\u00e9n estemos atentos no dejen no dejarnos manipular las mujeres son muy inteligentes muy conscientes por eso estoy muy tranquilo y agradecido por su apoyo por su respaldo por su confianza ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:42:07.720957"
}