{
    "video_id": "qwuIDlLcBD4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qwuIDlLcBD4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBAVNck2-G4lsaaq3rrNmGhJT5BEQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qwuIDlLcBD4",
    "video_title": "Gobierno federal impulsa justicia con liberaci\u00f3n de personas inocentes. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9320,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1517.43,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1524.63,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1530.98,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1547.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1557.63,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1572.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pues vamos a informar el d\u00eda de hoy como",
            "start": 1576.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo hacemos los jueves",
            "start": 1581.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1583.82,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 1586.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 1589.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en casos",
            "start": 1594.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en donde no se permite",
            "start": 1598.88,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de ninguna manera",
            "start": 1605.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s este",
            "start": 1609.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 1612.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y complicados que se presenten",
            "start": 1614.84,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que haya impunidad",
            "start": 1619.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1623.559,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "cumpliendo con el compromiso",
            "start": 1626.74,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "de cero impunidad",
            "start": 1631.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es cero corrupci\u00f3n",
            "start": 1638.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 1640.779,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1646.279,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 1647.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 1651.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Ricardo Mej\u00eda",
            "start": 1654.14,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hoy 15 de septiembre",
            "start": 1657.38,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer",
            "start": 1663.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho",
            "start": 1668.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "para liberar",
            "start": 1672.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "a presos",
            "start": 1677.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "inocentes",
            "start": 1680.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "o presos",
            "start": 1682.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que no han sido sentenciados",
            "start": 1686.179,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "o que no han tenido defensa",
            "start": 1689.779,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "por su situaci\u00f3n de pobreza",
            "start": 1693.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presos ind\u00edgenas",
            "start": 1698.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por delitos",
            "start": 1703.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "verdaderamente menores",
            "start": 1705.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que se les abandon\u00f3 o sus familiares no",
            "start": 1710.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "han tenido la posibilidad",
            "start": 1716.2,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de hacer los tr\u00e1mites",
            "start": 1718.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o no tienen",
            "start": 1722.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "apoyo de abogados de las defensor\u00edas de",
            "start": 1724.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 1729.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "o enfermos ancianos",
            "start": 1732.32,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Entonces el d\u00eda de hoy vamos a informar",
            "start": 1736.22,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1741.38,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hemos trabajado de manera",
            "start": 1744.799,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 1748.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando son dos poderes aut\u00f3nomos",
            "start": 1749.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 1754.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "con el poder judicial",
            "start": 1756.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el",
            "start": 1760.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "maestro Carlos Ant\u00f3n",
            "start": 1762.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alpizars Salazar",
            "start": 1764.14,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 secretario general de la presidencia",
            "start": 1768.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "del Consejo de la judicatura Federal que",
            "start": 1771.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1775.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando",
            "start": 1777.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos",
            "start": 1780.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito con la Licenciada Rosa",
            "start": 1784.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez que es la Secretar\u00eda de",
            "start": 1789.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1792.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes",
            "start": 1793.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se tienen que enfrentar",
            "start": 1796.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muchos obst\u00e1culos son muchos los",
            "start": 1799.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 1801.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hay resistencias",
            "start": 1803.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1807.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "se va avanzando y existe la voluntad",
            "start": 1808.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de liberar a",
            "start": 1813.22,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "todos los que no deben",
            "start": 1817.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1821.779,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estar en las c\u00e1rceles",
            "start": 1823.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "existe esa",
            "start": 1826.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inquebrantable",
            "start": 1829.179,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "voluntad de parte de El Ejecutivo",
            "start": 1831.22,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a empezar con Ricardo",
            "start": 1837.74,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mej\u00edas Si les parece les parece",
            "start": 1842.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todav\u00eda",
            "start": 1848.24,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "antes de darle la palabra Ricardo este",
            "start": 1850.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se puede",
            "start": 1856.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es esta en la noche",
            "start": 1861.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n que este",
            "start": 1868.399,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando mucho la gente",
            "start": 1871.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "son 500 pesos el cachito",
            "start": 1876.14,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y los premios pues",
            "start": 1879.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es en dinero y tambi\u00e9n los lotes",
            "start": 1885.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y el beneficio",
            "start": 1892.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 1895.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "una obra p\u00fablica importante",
            "start": 1897.559,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todo se va a destinar",
            "start": 1901.22,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a seguir financiando",
            "start": 1904.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la presa de Santa Mar\u00eda en Sinaloa donde",
            "start": 1907.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los terrenos ah\u00ed mismo se quedan",
            "start": 1910.88,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "el dinero no s\u00e9 este",
            "start": 1914.14,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "va a otro estado Porque esa es la",
            "start": 1919.779,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que hemos definido y tampoco",
            "start": 1923.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1926.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se queden hacienda",
            "start": 1933.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la bolsa general",
            "start": 1936.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 1939.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de la loter\u00eda",
            "start": 1941.539,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1945.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el proyecto directo",
            "start": 1947.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ven T\u00f3mate una foto aqu\u00ed conmigo",
            "start": 1957.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1961.48,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "nuestros amigos y tambi\u00e9n a nosotros y",
            "start": 1970.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed",
            "start": 1973.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues adelante",
            "start": 1978.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy buen d\u00eda con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1990.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1ores secretaria vamos a",
            "start": 1992.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dar cuenta del informe cero impunidad",
            "start": 1995.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que es un esfuerzo del gobierno de",
            "start": 1997.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de",
            "start": 1999.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "defensa nacional la secretar\u00eda de la",
            "start": 2002.14,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "marina la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 2004.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana la guardia nacional",
            "start": 2005.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el Centro Nacional de inteligencia en",
            "start": 2007.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la secretar\u00edas de",
            "start": 2010.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "seguridad de los estados las fiscal\u00edas",
            "start": 2013.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "locales y la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2015.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2018.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo que se informa es",
            "start": 2019.899,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decir del 8 de septiembre al 14 de",
            "start": 2022.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2025.299,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "detuvieron un total de",
            "start": 2026.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "8.286 personas por diversos delitos del",
            "start": 2029.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan y federal y de este total",
            "start": 2032.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "una vez analizada las detenciones fueron",
            "start": 2035.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presentadas ante el Ministerio P\u00fablico",
            "start": 2039.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "8000 22 personas siguiente",
            "start": 2041.7,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "informar que durante este periodo hubo",
            "start": 2044.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuatro personas extraditadas a los",
            "start": 2047.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a partir de diferentes",
            "start": 2050.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pedimentos que hubo ante la canciller\u00eda",
            "start": 2053.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y una vez que fueron procesadas por la",
            "start": 2056.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y la",
            "start": 2059.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "judicatura Federal el 11 de septiembre",
            "start": 2062.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2065.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que se entreg\u00f3 en extradici\u00f3n al",
            "start": 2068.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "gobierno Estados Unidos a Juan s el",
            "start": 2071.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sillas y el ruedas de nacionalidad",
            "start": 2074.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "mexicana re por una corte de distrito en",
            "start": 2078.58,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Dakota del Norte por la probable",
            "start": 2082.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "responsabilidad en delitos de asociaci\u00f3n",
            "start": 2084.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "delictuosa y contra la salud este",
            "start": 2087.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "individuos Durante los a\u00f1os de 2004-2011",
            "start": 2090.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue integrante del Cartel de los",
            "start": 2094.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Arellano F\u00e9lix o el cartel de Tijuana",
            "start": 2097.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "dedicado al tr\u00e1fico de drogas siguiente",
            "start": 2099.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otros procesos de extradici\u00f3n",
            "start": 2103.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realizados la fiscal\u00eda inform\u00f3 que",
            "start": 2106.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "fueron entregados en nuestra edici\u00f3n",
            "start": 2109.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tres masculinos a distintas cortes por",
            "start": 2111.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su responsabilidad en diferentes delitos",
            "start": 2115.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Francisco m requerido por la corte",
            "start": 2117.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "superior del estado de California por",
            "start": 2120.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "delitos de homicidio portaci\u00f3n de arma",
            "start": 2122.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de fuego tentativa de secuestro",
            "start": 2125.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Secuestro y asociaci\u00f3n delictuosa Rafael",
            "start": 2127.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "G requerido por una corte de distrito",
            "start": 2130.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Condado lucerne en Pensilvania por",
            "start": 2133.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "delitos de homicidio lesiones graves y",
            "start": 2136.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "amenazas entre otros y \u00c1ngel ve",
            "start": 2138.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "requerido por la corte de Arizona por el",
            "start": 2141.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delito de abuso sexual siguiente",
            "start": 2144.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informar tambi\u00e9n que con relaci\u00f3n al",
            "start": 2147.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "delito de robo de hidrocarburos conocido",
            "start": 2149.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como huachicol fue detenido un presunto",
            "start": 2152.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "operador del grupo criminal sangre nueva",
            "start": 2155.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Zeta Esto fue a partir de una",
            "start": 2158.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2162.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica con la fiscal\u00eda",
            "start": 2164.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "especializada en materia delincuencia",
            "start": 2165.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizada con lo que se logr\u00f3 vincular",
            "start": 2167.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a Ricardo t alias El Poblano tras",
            "start": 2170.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n en",
            "start": 2173.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su contra en el delito de delincuencia",
            "start": 2176.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "organizada con la finalidad de cometer",
            "start": 2178.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delitos en materia de hidrocarburos fue",
            "start": 2181.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n de guardia nacional y",
            "start": 2184.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Sedena y fue en San Blas",
            "start": 2186.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Otzacatipan en en Toluca en el Estado de",
            "start": 2190.079,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya est\u00e1 vinculado a proceso",
            "start": 2193.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2195.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo hemos venido haciendo de",
            "start": 2197.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "manera recurrente sobre el caso del",
            "start": 2200.2,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "linchamiento que hubo en agravio de",
            "start": 2203.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Daniel n en Huauchinango Puebla informar",
            "start": 2207.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que se detuvo a otro sujeto por el",
            "start": 2211.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delito de homicidio calificado ya fue",
            "start": 2215.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vinculado proceso se trata de Samuel n y",
            "start": 2217.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con esto siguiente van Ya 10 personas",
            "start": 2221.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "detenidas y vinculadas a proceso por",
            "start": 2226.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "delito de homicidio en agravio de Daniel",
            "start": 2229.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "n quien fue linchado en esa localidad",
            "start": 2233.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2236.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que en Sonora a partir",
            "start": 2239.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de investigaciones de la unidad anti",
            "start": 2243.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secuestros se ha logrado la detenci\u00f3n de",
            "start": 2247.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Sa\u00fal n y Gildardo n al complementarse",
            "start": 2249.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les orden de aprehensi\u00f3n por el delito",
            "start": 2253.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del secuestro agravado cometido en",
            "start": 2254.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agravio del empresario de las taquer\u00edas",
            "start": 2258.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el chino en Hermosillo el pasado 31 de",
            "start": 2260.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agosto lo cual fue una acci\u00f3n muy r\u00e1pida",
            "start": 2263.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy contundente de esta instancia",
            "start": 2266.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ministerial siguiente tambi\u00e9n informar",
            "start": 2268.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que en San Carlos en Sonora tambi\u00e9n",
            "start": 2271.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fueron detenidos diferentes sujetos",
            "start": 2275.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vinculados a temas de homicidios se",
            "start": 2277.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trata de cinco personas que participaron",
            "start": 2281.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en diferentes eventos Uno de ellos es el",
            "start": 2284.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caso del bar labartina donde se",
            "start": 2286.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cometieron",
            "start": 2290.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 2291.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en contra de diferentes personas y ya",
            "start": 2292.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fueron vinculados a proceso dos de ellos",
            "start": 2296.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Leonardo n y Jon\u00e1s n alias El 306 y el",
            "start": 2299.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "336 participaron en ambos eventos y",
            "start": 2303.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos Ya est\u00e1n vinculados al proceso",
            "start": 2306.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "penal siguiente tambi\u00e9n informar que en",
            "start": 2308.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el caso de Aylin amairani en Guaymas",
            "start": 2311.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya fue detenido Jos\u00e9 Camilo n",
            "start": 2314.619,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por el delito desaparici\u00f3n forzada y",
            "start": 2318.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n ilegal de la Libertad en",
            "start": 2321.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "agravio de ayl\u00e9n y su pareja Jes\u00fas",
            "start": 2323.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Alberto y otras personas a quienes no",
            "start": 2328.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "solamente habr\u00edan",
            "start": 2330.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desaparecido en un primer momento sino",
            "start": 2333.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n privadas de la vida ya est\u00e1n",
            "start": 2335.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vinculado proceso penal siguiente",
            "start": 2337.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con relaci\u00f3n al homicidio del",
            "start": 2340.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "exalcalde de Yecapixtla en Morelos",
            "start": 2344.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Refugio n ya fue detenido Fernando",
            "start": 2347.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Arturo n alias El chapo por el delito de",
            "start": 2350.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "homicidio calificado y homicidio",
            "start": 2354.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "calificado en grado de tentativa por los",
            "start": 2356.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hechos donde perdi\u00f3 la vida Refugio n y",
            "start": 2360.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otras personas en el Estado de Morelos",
            "start": 2363.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya fue detenido ya fue vinculado a",
            "start": 2365.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proceso penal y se contin\u00faan con las",
            "start": 2369.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "investigaciones para detener otros",
            "start": 2372.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sujetos que Podr\u00edan haber sido",
            "start": 2374.38,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "copart\u00edcipes siguiente",
            "start": 2375.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con relaci\u00f3n al grupo anti",
            "start": 2378.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "homicidios de la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 2381.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana que impulsado la",
            "start": 2383.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretaria Rosa Isela Rodr\u00edguez informar",
            "start": 2386.16,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que producto de las acciones que se",
            "start": 2388.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "llevan a cabo con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2391.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado de M\u00e9xico hubo",
            "start": 2393.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "diferentes detenciones por homicidio y",
            "start": 2395.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "feminicidio Durante los d\u00edas que se",
            "start": 2397.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informa del 9 al 13 de septiembre en",
            "start": 2400.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Metepec en Chiautla en Ixtapaluca en",
            "start": 2402.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Ecatepec y tambi\u00e9n este en colaboraci\u00f3n",
            "start": 2405.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con autoridades de Puebla de V\u00edctor",
            "start": 2408.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Iturbide n el pasado 13 de septiembre se",
            "start": 2411.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con las acciones de este grupo",
            "start": 2414.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anti homicidio siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 2416.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "informar que en el caso de persecuci\u00f3n",
            "start": 2419.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "criminal en el estado de Quintana Roo a",
            "start": 2422.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "partir de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2425.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado de Quintana Roo que",
            "start": 2428.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n colabora ah\u00ed una c\u00e9lula de la",
            "start": 2430.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros",
            "start": 2433.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fueron detenidos diferentes homicidas",
            "start": 2434.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "diferentes lugares en Canc\u00fan y tambi\u00e9n",
            "start": 2438.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el municipio de solidaridad Playa del",
            "start": 2441.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Carmen hay ya algunos vinculados a",
            "start": 2444.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "proceso penal estamos hablando de cuatro",
            "start": 2447.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "detenidos en estos hechos siguiente",
            "start": 2450.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y otros tres m\u00e1s en diferentes hechos",
            "start": 2453.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que Se realizaron en Canc\u00fan Quintana Roo",
            "start": 2456.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2460.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como lo no lo instruy\u00f3 al presidente de",
            "start": 2462.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para analizar diferentes",
            "start": 2465.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "casos de despojos de inmuebles de",
            "start": 2468.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "propiedades",
            "start": 2471.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "donde hay la colusi\u00f3n de",
            "start": 2473.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "notarios servidores p\u00fablicos y grupos",
            "start": 2476.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "criminales vamos a ir exponiendo algunos",
            "start": 2480.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "casos en algunos estados de la rep\u00fablica",
            "start": 2484.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este caso es del estado de Oaxaca es el",
            "start": 2486.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "delito de la anterior por favor",
            "start": 2491.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el modus operandi de los sujetos",
            "start": 2493.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "grosso modo es el siguiente ubican una",
            "start": 2498.24,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "propiedad que le resulta atractiva por",
            "start": 2501.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la plusval\u00eda por la ubicaci\u00f3n o por",
            "start": 2504.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "presumiblemente incluso no tener un",
            "start": 2507.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "propietario visible",
            "start": 2510.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se investigan en los registros p\u00fablicos",
            "start": 2512.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en catastro e incluso en el registro",
            "start": 2515.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "civil y a partir de la tambi\u00e9n con",
            "start": 2518.56,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "notarios simulan actos jur\u00eddicos para ir",
            "start": 2523.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despojando a los leg\u00edtimos propietarios",
            "start": 2527.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de estos inmuebles una vez que proceden",
            "start": 2529.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hacer esta Este cambio esta simulaci\u00f3n",
            "start": 2535.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacen inscripciones precautorias en el",
            "start": 2537.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Registro P\u00fablico de la Propiedad en el",
            "start": 2540.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "catastro y modifican las escrituras en",
            "start": 2543.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchas de estas operaciones",
            "start": 2547.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intervienen grupos criminales",
            "start": 2548.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gestores o supuestos l\u00edderes que",
            "start": 2552.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "intervienen para en colusi\u00f3n con",
            "start": 2555.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y notarios alterar",
            "start": 2558.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las escrituras y las inscripciones",
            "start": 2562.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "registrales tambi\u00e9n Esto va acompa\u00f1ado",
            "start": 2564.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de diversos delitos en ocasiones",
            "start": 2567.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "violencia f\u00edsica donde se apoderan del",
            "start": 2569.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "inmueble extorsi\u00f3n amenazas",
            "start": 2572.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "da\u00f1os privaci\u00f3n de la libertad e incluso",
            "start": 2576.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en los casos m\u00e1s extremos privaci\u00f3n la",
            "start": 2579.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vida es decir homicidio una vez que",
            "start": 2582.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hacen todas las alteraciones inscriben",
            "start": 2584.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las nuevas escrituras y obtienen",
            "start": 2587.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recursos a trav\u00e9s de la venta de",
            "start": 2589.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inmuebles siguiente",
            "start": 2591.76,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "en el caso de Oaxaca hay un total de",
            "start": 2593.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "1467 carpetas de investigaci\u00f3n que se",
            "start": 2599.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "iniciaron en el per\u00edodo de marzo de 2021",
            "start": 2602.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Julio de 2022",
            "start": 2605.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de ellas un 14.5% de las carpetas",
            "start": 2608.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "iniciadas es decir",
            "start": 2612.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "213 de las carpetas de despojo est\u00e1n",
            "start": 2614.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "relacionadas con la falsificaci\u00f3n de",
            "start": 2618.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "instrumentos notariales siguiente",
            "start": 2621.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "incluso algunos homicidios como el de",
            "start": 2625.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Ivonne n en Ocotl\u00e1n el de Enrique n",
            "start": 2629.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Quien fuera magistrado el tribunal de",
            "start": 2634.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Justicia administrativa del estado de",
            "start": 2636.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Oaxaca y de Carlos Eduardo en el",
            "start": 2638.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "municipio de Juchit\u00e1n vinculado a una",
            "start": 2640.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social y de todos ellos ya",
            "start": 2643.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay detenidos autores materiales e",
            "start": 2646.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "intelectuales en estos eventos y por",
            "start": 2649.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estos hechos servidores p\u00fablicos y al",
            "start": 2651.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "menos seis notarios se encuentran",
            "start": 2654.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vinculados a actos de despojo en el",
            "start": 2656.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca siguiente tambi\u00e9n en en",
            "start": 2659.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Tehuantepec haya carpetas de",
            "start": 2662.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 2665.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contra diferentes personas de",
            "start": 2666.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "organizaciones entre comillas sociales",
            "start": 2669.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se apoderan de inmuebles hacen",
            "start": 2672.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "invasiones y amenazan o despojan a",
            "start": 2676.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "propietarios incluso a veces de bienes",
            "start": 2680.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n p\u00fablicos bienes de ca Federal",
            "start": 2682.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de Sergio",
            "start": 2686.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nynostasio n est\u00e1n acusados del delito",
            "start": 2689.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de privaci\u00f3n ilegal de la libertad el",
            "start": 2692.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pasado 28 de junio un grupo de 50",
            "start": 2695.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "personas encabezados por Sergio n",
            "start": 2698.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "portando machetes se presentaron a un",
            "start": 2701.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inmueble del ISSSTE donde trabajadores",
            "start": 2704.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la empresa desarrollo de tecnolog\u00eda y",
            "start": 2706.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "servicios integrales se encontraban",
            "start": 2708.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realizando trabajos de remodelaci\u00f3n y",
            "start": 2710.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "donde el supervisor de la obra fue",
            "start": 2713.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "privado de la libertad y llevado a la",
            "start": 2715.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "casa ejidal es donde lo obligaron a",
            "start": 2718.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "firmar un acta y lo mantuvieron en",
            "start": 2721.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contra de su libertad retenido siguiente",
            "start": 2724.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Estos son otros casos en Tehuantepec",
            "start": 2728.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diferentes carpetas de",
            "start": 2730.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y hay",
            "start": 2732.819,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diferentes imputados que tiene que ver",
            "start": 2735.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el delito de despojo en tagalaba",
            "start": 2737.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Tehuantepec Oaxaca as\u00ed cada semana vamos",
            "start": 2741.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a estar refiriendo algunos casos algunos",
            "start": 2744.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por el sigilo de las investigaciones y",
            "start": 2746.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para no alertar se mantienen en secrec\u00eda",
            "start": 2749.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed ir exponiendo los modos operante",
            "start": 2752.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "siguiente en el caso de San Jos\u00e9 de",
            "start": 2754.599,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Gracia en Michoac\u00e1n Donde fueron",
            "start": 2757.839,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "presumiblemente",
            "start": 2761.339,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "asesinadas varias personas en un velorio",
            "start": 2763.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en febrero del presente a\u00f1o se sigue el",
            "start": 2766.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "despliegue de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2769.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de la guardia",
            "start": 2771.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional y se siguen deteniendo personas",
            "start": 2772.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vinculados a los grupos criminales de la",
            "start": 2775.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "zona entre ellos a dos autores",
            "start": 2778.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "materiales de los hechos de homicidio",
            "start": 2780.819,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2783.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas del 6 al 12 de septiembre",
            "start": 2784.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en Mazamitla y en Marcos Castellanos es",
            "start": 2787.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el municipio de San Jos\u00e9 de Gracia",
            "start": 2791.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fueron detenidos 13 generadores de",
            "start": 2793.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "violencia con armas largas cortas",
            "start": 2796.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "chalecos t\u00e1cticos y droga entre otros",
            "start": 2798.819,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "objetos criminales siguiente",
            "start": 2802.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el aseguramiento siguiente y",
            "start": 2806.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "esto nos da un total de 53 generadores",
            "start": 2809.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de violencia detenidos desde que se hizo",
            "start": 2813.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el despliegue por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 2816.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional en abril del",
            "start": 2818.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o siguiente",
            "start": 2820.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que en diferentes",
            "start": 2822.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "operaciones de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2825.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "defensa nacional hay 46 detenidos en",
            "start": 2828.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diferentes municipios en aome Sinaloa",
            "start": 2831.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dos personas en Tijuana una persona",
            "start": 2834.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "detenida con casi",
            "start": 2836.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "83 mil d\u00f3lares sin acreditar su legal",
            "start": 2839.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "propiedad en Ixtl\u00e1n del R\u00edo Nayarit dos",
            "start": 2843.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas con armas largas siguiente en",
            "start": 2846.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "San Luis de la Paz y en Celaya",
            "start": 2849.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Guanajuato cuatro personas detenidas con",
            "start": 2851.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "armas largas con armas cortas en",
            "start": 2853.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Acapulco Guerrero dos personas detenidas",
            "start": 2857.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con tres armas largas y dos armas cortas",
            "start": 2859.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "igual en Mexicali",
            "start": 2861.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otro sujeto con con dinero",
            "start": 2864.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "siguiente en Tijuana Baja California dos",
            "start": 2867.339,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "personas detenidas con 369 kilos de",
            "start": 2871.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "coca\u00edna en Caborca Sonora cinco personas",
            "start": 2875.56,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "detenidas con cinco armas largas en",
            "start": 2878.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Zamora Michoac\u00e1n tres personas detenidas",
            "start": 2881.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con tres armas largas siguiente",
            "start": 2883.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Ciudad Ju\u00e1rez una persona detenida",
            "start": 2887.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con casi 200 mil d\u00f3lares americanos sin",
            "start": 2890.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acreditar su legal propiedad en",
            "start": 2893.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Tapachula Chiapas tres personas",
            "start": 2895.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "detenidas tambi\u00e9n con d\u00f3lares americanos",
            "start": 2897.579,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2899.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "teotitl\u00e1n tlatl\u00e1n de corona en Jalisco",
            "start": 2901.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cuatro personas detenidas con dos armas",
            "start": 2905.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "largas y dos cortas siguiente tambi\u00e9n en",
            "start": 2908.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Coacalco estado de M\u00e9xico tres personas",
            "start": 2911.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "detenidas en",
            "start": 2913.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Tanganc\u00edcuaro en Michoac\u00e1n y en Empalme",
            "start": 2915.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Sonora otras personas detenidas con",
            "start": 2917.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "armas largas lo que nos da un total de",
            "start": 2920.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "46 personas en Y\u00e9cora sonora en",
            "start": 2922.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Comonfort Guanajuato y tambi\u00e9n en",
            "start": 2926.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Cananea Sonora siguiente",
            "start": 2929.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otras m\u00e1s en Metepec en el Estado de",
            "start": 2932.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en Irapuato Guanajuato cinco",
            "start": 2934.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas agresoras con tres armas largas",
            "start": 2938.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un arma corta siguiente informar que",
            "start": 2940.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de parte de la secretar\u00eda de la marina",
            "start": 2944.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hubo una",
            "start": 2946.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estaba operaci\u00f3n que gener\u00f3 el",
            "start": 2948.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "aseguramiento de 2035 kilogramos de",
            "start": 2952.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "coca\u00edna lo que representa una afectaci\u00f3n",
            "start": 2956.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la delincuencia organizada por",
            "start": 2959.94,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "570 millones de pesos aqu\u00ed lo lo",
            "start": 2963.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "relevante es que ya en lo que va del",
            "start": 2967.839,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o se han asegurado 48",
            "start": 2971.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "embarcaciones",
            "start": 2974.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se ha asegurado 20 toneladas 20.6",
            "start": 2976.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "toneladas de coca\u00edna es decir",
            "start": 2981.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "20,628 kilogramos que representa una",
            "start": 2984.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia",
            "start": 2988.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 5000 millones de pesos",
            "start": 2990.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n en otra operaci\u00f3n",
            "start": 2993.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "realizada por la secretar\u00eda de la Marina",
            "start": 2996.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda Estatal",
            "start": 2999.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y la Polic\u00eda Municipal durante un cateo",
            "start": 3001.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en un domicilio de Guaymas se asegura 23",
            "start": 3004.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "armas largas tres armas cortas un tubo",
            "start": 3008.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "lanzagranadas chalecos t\u00e1cticos",
            "start": 3012.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tripi\u00e9 para arma larga entre otros",
            "start": 3015.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "instrumentos",
            "start": 3018.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "utilizados por la delincuencia en un",
            "start": 3020.54,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "domicilio de Guaymas Sonora siguiente",
            "start": 3023.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "informar que la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 3028.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "anti secuestros la secretar\u00eda de la",
            "start": 3030.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Marina en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda",
            "start": 3033.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n lograron la detenci\u00f3n de",
            "start": 3036.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Fernando n alias el c\u00e1ncer en la ciudad",
            "start": 3039.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Mazatl\u00e1n Sinaloa tras cumplimentar un",
            "start": 3042.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n por secuestro",
            "start": 3045.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agravado este sujeto es uno de los",
            "start": 3047.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "objetivos prioritarios de la mesa",
            "start": 3050.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estatal de seguridad de Nuevo Le\u00f3n hay",
            "start": 3052.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un grupo permanente tambi\u00e9n en Nuevo",
            "start": 3054.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n de la coordinaci\u00f3n antisecuestros",
            "start": 3057.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 colaborando con la fiscal\u00eda en",
            "start": 3059.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de objetivos prioritarios y",
            "start": 3062.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ya se puso a disposici\u00f3n de las",
            "start": 3064.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "autoridades ministeriales a Samuel n",
            "start": 3067.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "alias el c\u00e1ncer por estos hechos",
            "start": 3069.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n en cuanto a",
            "start": 3071.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "vinculaciones relevantes Jos\u00e9 G alias el",
            "start": 3074.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fumador jocej\u00f3n de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 3078.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "los Mezcales",
            "start": 3081.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "perteneciente a Jos\u00e9 Bernab\u00e9 alias la",
            "start": 3083.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vaca ya fue vinculado a su penal \u00e9l",
            "start": 3085.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido detenido en Aguascalientes",
            "start": 3089.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Aguascalientes con armas y drogas entre",
            "start": 3091.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "otros objetos siguiente",
            "start": 3095.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "informar que la fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n",
            "start": 3098.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ante el tribunal superior de justicia de",
            "start": 3101.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la entidad obtuvo fallo condenatorio en",
            "start": 3104.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contra de Jos\u00e9 Luis n por su",
            "start": 3107.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el secuestro agravado",
            "start": 3110.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y homicidio de la activista yuen l",
            "start": 3113.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ocurrido en Morelia en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 3116.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se va a llevar la audiencia para",
            "start": 3119.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "individualizar la pena pero ya fue",
            "start": 3121.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "condenada por este delito siguiente",
            "start": 3124.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que la fiscal\u00eda de",
            "start": 3127.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sonora logr\u00f3 obtener una sentencia",
            "start": 3130.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condenatoria por 60 a\u00f1os de prisi\u00f3n en",
            "start": 3133.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contra de Mart\u00edn Esteban n alias el",
            "start": 3136.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "berru por el homicidio de un menor de 5",
            "start": 3139.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hecho ocurrido el pasado 28 de",
            "start": 3143.16,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "agosto de 2022 fue declarado culpable",
            "start": 3147.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tras aceptar su culpabilidad por los",
            "start": 3151.579,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "hechos De tal suerte que se pudo",
            "start": 3154.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "agilizar",
            "start": 3157.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el proceso penal y se les sentenci\u00f3 ya a",
            "start": 3158.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os de prisi\u00f3n por este",
            "start": 3162.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incalificable delitos siguiente tambi\u00e9n",
            "start": 3164.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es sentencias obtenidas por la fiscal\u00eda",
            "start": 3167.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico ante el tribunal",
            "start": 3170.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico diferentes una de",
            "start": 3172.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ellas por 44 a\u00f1os en contra de Santiago",
            "start": 3175.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "n por la violaci\u00f3n a dos menores otra",
            "start": 3178.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por secuestro agravado por 140 a\u00f1os en",
            "start": 3181.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contra de tres sujetos Eduardo Ignacio y",
            "start": 3184.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Jacobo n otra m\u00e1s por secuestro Express",
            "start": 3187.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 50 a\u00f1os tambi\u00e9n en contra de tres",
            "start": 3191.099,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas y otra m\u00e1s por 50 a\u00f1os tambi\u00e9n",
            "start": 3194.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en contra de cuatro personas entre ellas",
            "start": 3198.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos femeninas por el delito de secuestro",
            "start": 3200.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Expr\u00e9s siguiente",
            "start": 3203.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Como cada semana Se informa que fueron",
            "start": 3206.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "detenidos 16",
            "start": 3209.819,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presuntos autores de feminicidio algunos",
            "start": 3212.599,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "d\u00edas inform\u00f3 durante esta este informe",
            "start": 3216.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tres de ellos sentenciados en eventos en",
            "start": 3220.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Sonora Estado de M\u00e9xico Quer\u00e9taro Oaxaca",
            "start": 3223.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Puebla siguiente",
            "start": 3226.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Jalisco Michoac\u00e1n y Veracruz siguiente",
            "start": 3228.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a los casos de los",
            "start": 3232.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "homicidios de los periodistas se siguen",
            "start": 3235.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "integrando Las investigaciones",
            "start": 3237.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "complementarias hay avances pero no se",
            "start": 3239.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "pueden todav\u00eda judicializar De tal",
            "start": 3243.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "suerte que por la secretar\u00eda de la",
            "start": 3246.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n no no",
            "start": 3247.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "informaremos de avances tambi\u00e9n quiero",
            "start": 3249.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar con relaci\u00f3n al al fallo de un",
            "start": 3252.38,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "juez de de control en el en el estado de",
            "start": 3257.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Tamaulipas caso de Matamoros en contra",
            "start": 3263.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9 Luis Abarca donde gener\u00f3 la",
            "start": 3267.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "absoluci\u00f3n por el delito de secuestro",
            "start": 3270.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "agravado en contra de Jos\u00e9 Luis Abarca",
            "start": 3272.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por el tema de Ayotzinapa de la",
            "start": 3279.98,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada de los 43",
            "start": 3283.02,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "estudiantes normalistas hechos cometidos",
            "start": 3286.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en septiembre de 2014 informar que el",
            "start": 3290.579,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 3294.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de procesos penales del estado de",
            "start": 3295.7,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en Matamoros decret\u00f3 la",
            "start": 3298.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "absoluci\u00f3n en primera instancia de Jos\u00e9",
            "start": 3302.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Luis Abarca y 19 personas m\u00e1s esto se va",
            "start": 3305.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a impugnar por parte del ministerio",
            "start": 3309.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablico federal De tal suerte que Jos\u00e9",
            "start": 3311.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Luis Abarca Y estos 19",
            "start": 3314.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "copart\u00edcipes no saldr\u00e1n de prisi\u00f3n esto",
            "start": 3318.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo subrayamos porque se difundi\u00f3",
            "start": 3321.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "profusamente ayer en medios dando a",
            "start": 3323.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entender que recuperar\u00eda su libertad",
            "start": 3325.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar que se va a proceder a",
            "start": 3327.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "imponer una queja interponer una queja",
            "start": 3333.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ante el consejo de la judicatura en",
            "start": 3336.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contra de despu\u00e9s de procesos federales",
            "start": 3339.18,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que vale la pena subrayar que con esta",
            "start": 3341.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sentencia absolutoria en primera",
            "start": 3345.859,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "instancia de Jos\u00e9 Luis Abarca y 19",
            "start": 3348.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "personas acumula un total de 98",
            "start": 3350.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "exoneraciones en primera instancia en",
            "start": 3354.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "contra de diferentes individuos que",
            "start": 3357.359,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "participaron en estos hechos se sigue",
            "start": 3360.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "impugnando legalmente no va a haber",
            "start": 3363.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "impunidad pero si es importante tambi\u00e9n",
            "start": 3365.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que se va a proceder en t\u00e9rminos",
            "start": 3368.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la ley ante el consejo de la",
            "start": 3372.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "judicatura en contra de este juez de",
            "start": 3374.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "procesos penales informar tambi\u00e9n",
            "start": 3376.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al caso",
            "start": 3383.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa y con relaci\u00f3n al informe que",
            "start": 3385.579,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "present\u00f3 En d\u00edas pasados la comisi\u00f3n",
            "start": 3389.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "presidencial para la atenci\u00f3n del caso",
            "start": 3392.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa que preside el subsecretario",
            "start": 3395.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas Que al momento se han",
            "start": 3397.319,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 3401.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "liberado cuatro \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n se",
            "start": 3403.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "han dictado cuatro \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 3407.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "contra elementos",
            "start": 3409.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano al momento se han",
            "start": 3411.319,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ejecutado ya tres de ellas hay tres",
            "start": 3415.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "detenidos entre ellos el comandante del",
            "start": 3418.94,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "27 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda cuando se",
            "start": 3423.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "suscitaron los hechos en Iguala en",
            "start": 3426.48,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "septiembre de 2014 ya tres",
            "start": 3430.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "detenidos hay cuatro \u00f3rdenes de",
            "start": 3434.059,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n y se seguir\u00e1 informando al",
            "start": 3437.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "respecto ser\u00eda cu\u00e1nto presidente",
            "start": 3439.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos con",
            "start": 3446.059,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3450.059,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Hoy 15 de septiembre",
            "start": 3453.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aniversario del grito de Independencia y",
            "start": 3455.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Libertad Me permito informar al pueblo",
            "start": 3459.059,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3462.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que quedaron en libertad al d\u00eda de hoy",
            "start": 3464.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "2.685 personas que permanec\u00edan",
            "start": 3470.18,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "encarceladas en centros penitenciarios",
            "start": 3474.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n presidencial la",
            "start": 3478.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3481.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciudadana y la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3482.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos vimos a la tarea de gestionar las",
            "start": 3486.02,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "libertades anticipadas amnist\u00edas",
            "start": 3490.26,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de ind\u00edgenas mujeres adultos mayores",
            "start": 3494.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "personas con enfermedades terminales",
            "start": 3498.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad y V\u00edctimas de",
            "start": 3501.619,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "tortura es como usted lo ha dicho se\u00f1or",
            "start": 3506.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidente un acto de Justicia Para",
            "start": 3510.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quienes no han cometido delitos graves o",
            "start": 3513.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "relacionados con violencia gente humilde",
            "start": 3517.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que no pudo pagar un abogado tener un",
            "start": 3520.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "traductor o a enfrentado todo tipo de",
            "start": 3524.339,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "adversidades de este total de",
            "start": 3527.88,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "2549 personas que se encontraban",
            "start": 3533.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "recluidos en centros penitenciarios de",
            "start": 3536.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alguna de las 32 entidades",
            "start": 3539.579,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds han sido preliberadas 123",
            "start": 3542.819,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 3547.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "120 adultos mayores",
            "start": 3549.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "208 con enfermedades cr\u00f3nico",
            "start": 3551.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "degenerativas 51 ind\u00edgenas 15",
            "start": 3554.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "extranjeros y",
            "start": 3558.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "2032 personas que cumplieron con los",
            "start": 3561.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "requisitos de ley para libertades",
            "start": 3564.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "anticipadas con decisiones como las",
            "start": 3568.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tomadas por usted se\u00f1or presidente",
            "start": 3571.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "personas que vivieron discriminaci\u00f3n",
            "start": 3574.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "enfrentaron la pobreza en sus",
            "start": 3577.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "comunidades y no tuvieron oportunidades",
            "start": 3580.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 3582.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "o no contaron con una defensa adecuada",
            "start": 3585.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pueden ser hoy part\u00edcipes de un acto de",
            "start": 3588.859,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "Justicia del gobierno solo por mencionar",
            "start": 3593.099,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "un ejemplo me referir\u00e9 al caso de un",
            "start": 3596.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hombre de 38 a\u00f1os de edad perteneciente",
            "start": 3600.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a la comunidad ind\u00edgena rar\u00e1muri que",
            "start": 3603.299,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "desde ni\u00f1o enfrent\u00f3 discriminaci\u00f3n por",
            "start": 3607.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el uso de su lengua materna y se",
            "start": 3609.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dedicaba la tala de \u00e1rboles y a la pizca",
            "start": 3612.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de manzana en Chihuahua su familia viv\u00eda",
            "start": 3615.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la pobreza por lo que nunca nunca",
            "start": 3618.9,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 una visita una carta",
            "start": 3621.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "o un apoyo econ\u00f3mico durante su Estancia",
            "start": 3624.799,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en reclusi\u00f3n es primo delincuente y",
            "start": 3628.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enfrentaba una condena de 12 a\u00f1os de",
            "start": 3631.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n y dos a\u00f1os antes ahora antes de",
            "start": 3634.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cumplir su condena obtuvo su libertad",
            "start": 3638.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por buena conducta tambi\u00e9n a",
            "start": 3641.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s la ley de amnist\u00eda que es otro",
            "start": 3644.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso por separado que se lleva ha",
            "start": 3647.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sido posible otorgar la libertad a 136",
            "start": 3650.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3654.599,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "66 de ellas en pobreza 42 mujeres 21",
            "start": 3655.819,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas dos con discapacidad",
            "start": 3661.94,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "permanente 4 V\u00edctimas de intimidaci\u00f3n y",
            "start": 3664.94,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "una v\u00edctima de discriminaci\u00f3n",
            "start": 3669.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nosotros decimos que con acciones como",
            "start": 3674.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estas avanzamos en la construcci\u00f3n de",
            "start": 3677.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "una sociedad m\u00e1s humanitaria igualitaria",
            "start": 3679.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y justa Y como dec\u00eda Mart\u00edn Luther King",
            "start": 3683.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "la paz No es simplemente la ausencia de",
            "start": 3687.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n es la presencia de Justicia",
            "start": 3691.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por tu atenci\u00f3n y muchas",
            "start": 3694.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gracias que nos permiten servirles y",
            "start": 3697.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "trabajar para ustedes",
            "start": 3700.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3706.57,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes Me",
            "start": 3711.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permito dar a conocer por parte del",
            "start": 3715.079,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "poder judicial Federal",
            "start": 3717.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas que han sido liberadas que",
            "start": 3719.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fueron privadas de su libertad en el",
            "start": 3722.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transcurso del mes de junio de este a\u00f1o",
            "start": 3724.2,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy del presente a\u00f1o por parte",
            "start": 3727.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del poder judicial Federal",
            "start": 3731.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todas aquellas que han sido beneficiadas",
            "start": 3733.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por preliberaci\u00f3n son 329 personas por",
            "start": 3735.599,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "acuerdos reparatorios 40 por suspensi\u00f3n",
            "start": 3739.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "condicional 137 por criterios de",
            "start": 3743.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "oportunidad 3 por medidas de cambio o de",
            "start": 3746.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medidas cautelares",
            "start": 3750.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "97",
            "start": 3752.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "las personas que fueron visitadas por el",
            "start": 3754.099,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "ministro presidente en Santa Marta",
            "start": 3756.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Acatitla 5 y otras que han sido",
            "start": 3758.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "liberadas por no ejercicio de acci\u00f3n",
            "start": 3761.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "penal sobre seguimiento y detenci\u00f3n",
            "start": 3763.319,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ilegal en total da una suma de 1.198",
            "start": 3766.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "personas liberadas insisto del mes de",
            "start": 3770.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "junio de este a\u00f1o al d\u00eda de hoy como ven",
            "start": 3773.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Este es un claro ejemplo de que se est\u00e1",
            "start": 3777.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta coordinada",
            "start": 3780.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e institucional entre el poder judicial",
            "start": 3782.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y el poder ejecutivo respetando la plena",
            "start": 3785.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y la independencia de todos y",
            "start": 3789.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cada uno de los jueces y magistrados Y",
            "start": 3793.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en donde la labor de la defensor\u00eda",
            "start": 3795.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Federal",
            "start": 3797.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ha sido elemental y de Gran importancia",
            "start": 3799.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para lograr que se pueda llevar a cabo",
            "start": 3802.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este gran compromiso entre ambos poderes",
            "start": 3804.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y sea hoy una realidad a lo largo de la",
            "start": 3807.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente Arturo",
            "start": 3812.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Sald\u00edvar estamos haciendo un gran",
            "start": 3813.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esfuerzo para que la justicia en nuestro",
            "start": 3815.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pa\u00eds No s\u00f3lo privilegia a quienes m\u00e1s",
            "start": 3818.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tienen seguimos teniendo una justicia en",
            "start": 3822.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donde las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de",
            "start": 3825.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "inocentes y Coy \u00fanico delito es la",
            "start": 3827.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pobreza por ello Seguiremos trabajando",
            "start": 3830.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de manera conjunta y coordinada con el",
            "start": 3832.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n con la secreta",
            "start": 3836.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica Federal para",
            "start": 3838.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "acercar la justicia a las personas m\u00e1s",
            "start": 3840.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "necesitadas y para los m\u00e1s pobres de",
            "start": 3843.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds dentro de la mesa de",
            "start": 3846.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que existe ven con la",
            "start": 3849.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica hay una",
            "start": 3851.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lista que se ha puesto a la mesa que son",
            "start": 3853.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alrededor de 2012 personas en las cuales",
            "start": 3855.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 revisando caso por caso para ver",
            "start": 3858.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que puedan obtener su",
            "start": 3860.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n Como lo antes mencionado les",
            "start": 3863.04,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "agradezco mucho su atenci\u00f3n y muchas",
            "start": 3865.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "gracias Su permisos",
            "start": 3867.059,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3869.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos",
            "start": 3870.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3876.77,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "Primera fila",
            "start": 3879.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los tres tres tres tres a ver pero vamos",
            "start": 3880.819,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "a ir alternando con compa\u00f1eras",
            "start": 3886.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "por mujeres y hombres",
            "start": 3890.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenos buenos",
            "start": 3895.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or presidente secretaria",
            "start": 3897.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "secretarios ese Carlos Montesinos de",
            "start": 3900.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reporte \u00edndigo primero preguntarle",
            "start": 3903.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "respecto a esta iniciativa que se",
            "start": 3905.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "present\u00f3 del grupo parlamentario de",
            "start": 3908.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "morena para limitar las facultades de la",
            "start": 3909.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "suprema corte este para que no pueda",
            "start": 3912.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "anular leyes o interpretarlas usted en",
            "start": 3914.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la semana anterior es",
            "start": 3918.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 su punto de vista respecto a",
            "start": 3920.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estas posturas que hab\u00eda tenido la corte",
            "start": 3923.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en el tema de la del",
            "start": 3927.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del C\u00f3digo Penal Federal pero tambi\u00e9n",
            "start": 3931.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hablado de no hacer una reforma al",
            "start": 3933.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "respecto si nos pudiera dar un",
            "start": 3935.88,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "posicionamiento por favor",
            "start": 3937.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "mire nosotros no estamos promoviendo",
            "start": 3938.66,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "ninguna iniciativa con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3943.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 3951.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 3954.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el poder legislativo",
            "start": 3956.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 3962.52,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ese poder tiene la facultad de presentar",
            "start": 3966.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "iniciativas",
            "start": 3971.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diputados senadores",
            "start": 3973.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero en lo que corresponde al poder",
            "start": 3977.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ejecutivo no se ha presentado",
            "start": 3980.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ninguna iniciativa de reforma",
            "start": 3983.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n",
            "start": 3987.839,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito ya hemos explicado en",
            "start": 3990.559,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "otras ocasiones de",
            "start": 3996.059,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4000.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 4004.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "debemos de mantener un aut\u00e9ntico estado",
            "start": 4008.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de derecho que no exist\u00eda",
            "start": 4010.94,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n suele olvidarse",
            "start": 4015.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en un estado de chueco lo que hab\u00eda",
            "start": 4022.819,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes era el ejecutivo",
            "start": 4028.579,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4033.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4035.619,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "tanto El poder legislativo como Es",
            "start": 4037.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 4040.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el poder judicial",
            "start": 4044.539,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "act\u00faan con Independencia con autonom\u00eda",
            "start": 4046.78,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Nosotros somos respetuosos",
            "start": 4051.74,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de los otros dos poderes",
            "start": 4055.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y no se act\u00faa por Consigna",
            "start": 4059.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no se dan \u00f3rdenes",
            "start": 4063.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que el presidente",
            "start": 4068.839,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no es como antes",
            "start": 4072.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo actuaba",
            "start": 4076.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4080.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 4085.819,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nosotros tiempos Aunque en la",
            "start": 4090.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se establec\u00eda la divisi\u00f3n y",
            "start": 4092.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el equilibrio entre los poderes lo",
            "start": 4095.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4097.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que el poder legislativo y el poder",
            "start": 4098.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "judicial eran ap\u00e9ndices",
            "start": 4102.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 4106.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desde el presidente el que mandaba",
            "start": 4110.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "decid\u00eda todo",
            "start": 4113.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4118.04,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda es Aut\u00f3noma y se respeta lo",
            "start": 4119.259,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "que deciden desde luego el poder",
            "start": 4122.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "judicial tenemos diferencias con el",
            "start": 4125.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder judicial ahora mismo se est\u00e1n",
            "start": 4128.779,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "expresando por la actitud de El juez",
            "start": 4131.96,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "que ha dejado en libertad",
            "start": 4138.62,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a presuntos",
            "start": 4143.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Implicados En la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4147.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de Ayotzinapa un juez",
            "start": 4149.779,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de esas cosas tambi\u00e9n",
            "start": 4155.359,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "extra\u00f1as aunque sean legales",
            "start": 4158.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas",
            "start": 4162.259,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y vamos a presentar Porque",
            "start": 4168.259,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "si podemos hacerlo pues una queja",
            "start": 4170.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a la judicatura del poder judicial",
            "start": 4179.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4183.259,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "lo hacemos pero en este caso",
            "start": 4185.239,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una iniciativa para",
            "start": 4190.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "restarle",
            "start": 4193.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "facultades a poder",
            "start": 4195.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4198.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 promoviendo por el ejecutivo",
            "start": 4201.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4208.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quede claro Entonces no cuenta con su",
            "start": 4210.46,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "respaldo no cuenta con su respaldo en",
            "start": 4213.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "caso de que siga avanzando son",
            "start": 4215.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 4219.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que toman",
            "start": 4228.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 4231.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para aclarar eso",
            "start": 4237.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero no es una iniciativa",
            "start": 4241.64,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "propuesta por el ejecutivo",
            "start": 4245.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Pues pienso que",
            "start": 4250.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4257.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4259.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en condiciones",
            "start": 4263.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como para",
            "start": 4266.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 4269.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ninguna reforma",
            "start": 4271.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4276.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tenga que ver con el poder judicial me",
            "start": 4277.54,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "refiero",
            "start": 4280.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a una reforma constitucional",
            "start": 4281.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es tiempo",
            "start": 4284.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "como entre otras cosas",
            "start": 4287.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "yo les he comentado que cuando tom\u00e9 el",
            "start": 4291.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 4294.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuando por mandato popular La gente",
            "start": 4296.42,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que yo",
            "start": 4299.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "me desempe\u00f1ara como presidente entrando",
            "start": 4303.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me plante\u00e9",
            "start": 4309.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las sabiendas de que no andaban bien las",
            "start": 4312.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cosas desde luego",
            "start": 4315.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en poder ejecutivo",
            "start": 4318.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en el poder legislativo y",
            "start": 4320.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 4324.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 4328.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el legislativo",
            "start": 4330.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan establecido como mecanismos",
            "start": 4334.46,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de control y de manipulaci\u00f3n",
            "start": 4338.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los llamados moches",
            "start": 4342.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no estoy inventando nada",
            "start": 4345.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "al grado que para",
            "start": 4350.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reformar la constituci\u00f3n sobornaban",
            "start": 4353.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a diputados y a senadores",
            "start": 4356.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4363.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "poder judicial ya hemos hablado",
            "start": 4366.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "problemas con jueces",
            "start": 4370.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "o magistrados con ministros",
            "start": 4373.58,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "vinculados",
            "start": 4379.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4382.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y en el poder ejecutivo",
            "start": 4387.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4389.11,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense",
            "start": 4393.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4398.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estaba a cargo de la delincuencia",
            "start": 4401.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y estaba",
            "start": 4414.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en alza",
            "start": 4417.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la venta la entrega el remate",
            "start": 4421.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 4425.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a particulares ha llegados a los",
            "start": 4428.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4432.32,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4435.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una descomposici\u00f3n completa La",
            "start": 4438.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 4440.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4443.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 4444.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "optar entre inconvenientes y priorizar",
            "start": 4449.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "decir que s\u00ed",
            "start": 4453.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4456.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Que si vamos a poder",
            "start": 4463.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4466.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "cale hondo que transforme",
            "start": 4468.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "entonces con mucha",
            "start": 4476.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Claridad decidimos",
            "start": 4479.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de que \u00edbamos",
            "start": 4483.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a enfocar",
            "start": 4485.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "toda nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 4489.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todo Nuestro esfuerzo",
            "start": 4492.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4498.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "o sea as\u00ed",
            "start": 4502.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4505.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el tema principal de la agenda",
            "start": 4508.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se acuerdan que en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4514.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una agenda de las llamadas",
            "start": 4516.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reformas estructurales",
            "start": 4518.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "pues no exist\u00eda el combate a la",
            "start": 4521.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4523.219,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en esa gente y en la nuestra",
            "start": 4524.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el principal tema",
            "start": 4530.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4533.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4536.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda",
            "start": 4538.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antes de entrar que me preguntaron",
            "start": 4540.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "d\u00edganme",
            "start": 4543.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l",
            "start": 4547.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es su plan su programa",
            "start": 4550.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 4553.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "expr\u00e9selo r\u00e1pido",
            "start": 4555.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "usted que ni siquiera habla de corrido",
            "start": 4557.02,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "y d\u00edgalo en dos segundos en lo que dura",
            "start": 4562.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "parado en un solo pie",
            "start": 4566.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo",
            "start": 4569.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4571.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Ese es el plan",
            "start": 4574.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4578.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a eso nos hemos dedicado a no permitir",
            "start": 4580.699,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 4584.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y en el caso del poder judicial pues",
            "start": 4592.64,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se pudo en su momento presentar",
            "start": 4596.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "una iniciativa de reforma",
            "start": 4601.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y optamos",
            "start": 4604.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4606.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no hacerlo",
            "start": 4607.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pensando que si",
            "start": 4612.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se propon\u00edan",
            "start": 4618.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "como ministros",
            "start": 4621.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "mujeres hombres rectos",
            "start": 4624.739,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00edntegros incorruptibles",
            "start": 4627.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "la reforma del poder judicial",
            "start": 4634.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "podr\u00eda darse que es adem\u00e1s",
            "start": 4639.14,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 4644.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desde adentro",
            "start": 4649.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed se ha ido avanzando pero",
            "start": 4658.159,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "falta como falta tambi\u00e9n",
            "start": 4662.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "venga el poder ejecutivo",
            "start": 4665.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en el poder legislativo porque es un",
            "start": 4669.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 4672.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "estaba muy arraigada la corrupci\u00f3n",
            "start": 4675.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de",
            "start": 4680.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda rapaz",
            "start": 4683.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "era el gobierno",
            "start": 4688.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n el gobierno del saqueo",
            "start": 4690.98,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "del gobierno de la autoritarismo",
            "start": 4694.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del gobierno de la injusticia",
            "start": 4700.219,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eso es lo que prevaleci\u00f3",
            "start": 4703.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4709.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 4710.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el gobierno del saqueo",
            "start": 4714.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4720.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo los cambios y",
            "start": 4722.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4725.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 4726.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 4728.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay oposici\u00f3n",
            "start": 4732.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4736.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo celebro que",
            "start": 4738.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los cambios",
            "start": 4740.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando",
            "start": 4743.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 4746.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4749.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "los cuestionamientos",
            "start": 4753.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ataques de la oposici\u00f3n",
            "start": 4756.46,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que no han superado",
            "start": 4760.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no han rebasado lo permitido",
            "start": 4765.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "son insultos en el caso extremo",
            "start": 4771.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "amenazas",
            "start": 4776.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4779.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no ha pasado a mayores",
            "start": 4780.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hay quienes est\u00e1n muy enojados",
            "start": 4786.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero se les va pasando",
            "start": 4792.14,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de algunos se van convenciendo",
            "start": 4795.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "solo los que",
            "start": 4800.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4803.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "muy ambiciosos",
            "start": 4805.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y no tienen llenadera",
            "start": 4812.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y que quisieran seguir manteniendo los",
            "start": 4817.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 4819.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "seguirse enriqueciendo",
            "start": 4824.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dominados por la avaricia",
            "start": 4829.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4833.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "por el poder",
            "start": 4835.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4840.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan superiores Se sent\u00edan los",
            "start": 4842.14,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 4845.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y les molesta mucho que ahora los",
            "start": 4850.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protagonistas principales de esta",
            "start": 4855.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4857.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "sean todos los mexicanos",
            "start": 4859.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4864.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 4867.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sean los mexicanos mujeres hombres",
            "start": 4869.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de todas las clases sociales de todas",
            "start": 4873.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las culturas de todas las religiones",
            "start": 4876.56,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ricos o pobres y que el gobierno",
            "start": 4880.12,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al servicio de todos no",
            "start": 4883.659,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "al servicio s\u00f3lo de una minor\u00eda",
            "start": 4890.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4897.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s dinero porque tienen m\u00e1s",
            "start": 4899.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos acad\u00e9micos",
            "start": 4905.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4909.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se sienten de sangre azul",
            "start": 4910.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4917.659,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "se creen",
            "start": 4920.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "merecerlo todo",
            "start": 4922.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "hay una parte me dec\u00edan en el documental",
            "start": 4929.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4937.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alguien que lo vio porque yo no he",
            "start": 4944.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tenido oportunidades de verlo",
            "start": 4949.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como dicen que horroriza porque",
            "start": 4951.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4956.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se ven muy desalmados",
            "start": 4963.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los que act\u00faan",
            "start": 4967.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s son",
            "start": 4969.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "actores reales",
            "start": 4972.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y queda la impresi\u00f3n",
            "start": 4981.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1bamos en manos de",
            "start": 4984.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 4986.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y eso no me da",
            "start": 4994.219,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4996.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchas ganas",
            "start": 4998.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para verlo",
            "start": 5001.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Pero alguien me dijo",
            "start": 5004.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5008.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hay dos o tres cosas claves",
            "start": 5009.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero me",
            "start": 5013.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 de una escena que no s\u00e9 si sea",
            "start": 5015.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cierta en donde",
            "start": 5020.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un polic\u00eda",
            "start": 5023.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "le dice a la se\u00f1ora francesa",
            "start": 5028.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo crees que yo a ti",
            "start": 5033.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "te iba",
            "start": 5037.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a hacer da\u00f1o si t\u00fa eres blanca",
            "start": 5039.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como yo",
            "start": 5044.199,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "mar goles",
            "start": 5046.3,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5047.33,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso",
            "start": 5054.42,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "racismo pero",
            "start": 5058.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "por encima",
            "start": 5062.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de cualquier otra cosa",
            "start": 5065.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5068.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5069.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "somos blancos",
            "start": 5071.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5074.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "te voy a considerar a ti",
            "start": 5077.199,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "este delincuente",
            "start": 5081.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "o te voy a dar trato delincuente",
            "start": 5085.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Entonces eso hab\u00eda",
            "start": 5093.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "O sea no lo estoy inventando",
            "start": 5097.239,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por eso es el coraje",
            "start": 5100.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Pero bueno pues se tiene que ir",
            "start": 5109.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "entendiendo de que eso estaba mal o est\u00e1",
            "start": 5111.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mal no hay que ser racista",
            "start": 5113.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no existen las razas",
            "start": 5117.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "existen culturas",
            "start": 5121.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y Nadie debe sentirse Superior",
            "start": 5126.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay que actuar con humildad hasta el",
            "start": 5134.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poder es humildad",
            "start": 5136.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que hace uno cuando va a un templo",
            "start": 5141.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5146.62,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5147.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se muestran las diferencias no",
            "start": 5149.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5153.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nos hincamos",
            "start": 5155.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para estar iguales",
            "start": 5158.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "es un acto de humildad",
            "start": 5161.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "hasta el negro amante dec\u00eda que era",
            "start": 5166.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 5169.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo me hinco donde se hinca el pueblo",
            "start": 5171.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5179.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la descomposici\u00f3n",
            "start": 5180.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no solo era",
            "start": 5185.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5188.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o una crisis de bienestar",
            "start": 5191.219,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "o una crisis pol\u00edtica",
            "start": 5195.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "era una descomposici\u00f3n en todos los",
            "start": 5198.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de la vida p\u00fablica una",
            "start": 5201.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 5203.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Entonces se debe de entender",
            "start": 5206.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estar Desatando oh Dios y coraje",
            "start": 5213.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de que eso ni es humano ni es cristiano",
            "start": 5218.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ni puede",
            "start": 5222.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ayudar a tener una convivencia en",
            "start": 5227.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "armon\u00eda y una sociedad mejor",
            "start": 5229.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5236.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no queremos heredar eso",
            "start": 5238.139,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a las nuevas generaciones a nuestros",
            "start": 5241.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hijos a nuestros nietos",
            "start": 5243.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Entonces es un poco mi reflexi\u00f3n que",
            "start": 5247.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este los legisladores",
            "start": 5251.699,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "resuelvan en libertad",
            "start": 5254.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 5259.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y tambi\u00e9n sobre el tema legislativo",
            "start": 5260.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 5263.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ayer ya se aprueba la primera etapa de",
            "start": 5264.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esta ampliaci\u00f3n al despliegue de las",
            "start": 5267.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas hasta 2028 qued\u00f3 este",
            "start": 5270.58,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "primero qued\u00f3",
            "start": 5274.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fue una aprobaci\u00f3n bastante estrecha por",
            "start": 5277.679,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "solo tres votos de la mayor\u00eda calificada",
            "start": 5280.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "primero preguntarle su perspectiva ahora",
            "start": 5283.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que pasa al senado y Segundo si ya con",
            "start": 5285.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta votaci\u00f3n espera contar con el apoyo",
            "start": 5289.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del pri en futuras iniciativas que",
            "start": 5292.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puedan llegar no s\u00e9 la reforma electoral",
            "start": 5294.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda est\u00e1 en puerta que sobre",
            "start": 5296.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estos dos temas por favor Pues yo estoy",
            "start": 5298.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "muy contento",
            "start": 5300.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 5306.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n de ayer en la c\u00e1mara de",
            "start": 5308.34,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 5311.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5313.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la racionalidad",
            "start": 5316.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de ese actuar",
            "start": 5323.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5327.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en la gente como tenemos que",
            "start": 5331.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "actuar los servidores p\u00fablicos",
            "start": 5334.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "despojarnos de nuestros intereses",
            "start": 5338.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "personales por leg\u00edtimos que sean y",
            "start": 5341.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pensar en el inter\u00e9s general",
            "start": 5345.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Ya lo hablamos",
            "start": 5352.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que se aprob\u00f3 ayer en la",
            "start": 5354.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 5356.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Pues que se ampl\u00eda el plazo",
            "start": 5358.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para que la secretaria defensa y la",
            "start": 5362.92,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina nos sigan ayudando",
            "start": 5365.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en las tareas",
            "start": 5370.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5373.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5376.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo necesitamos",
            "start": 5379.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para garantizar La Paz",
            "start": 5381.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y de manera simplista",
            "start": 5389.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se piensa que lo que se busca es",
            "start": 5395.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "militarizar",
            "start": 5399.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "o reprimir",
            "start": 5403.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Establecer un",
            "start": 5410.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 5413.739,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "dictatorial",
            "start": 5416.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5421.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esos falsos",
            "start": 5424.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son invenciones",
            "start": 5428.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "si de eso se trata",
            "start": 5431.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no har\u00eda falta",
            "start": 5437.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ni siquiera reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 5440.139,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 5444.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando Felipe Calder\u00f3n declara la guerra",
            "start": 5449.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estaba permitido",
            "start": 5456.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n que el ej\u00e9rcito",
            "start": 5459.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "participar\u00e1 en labores de seguridad",
            "start": 5461.62,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5465.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "yo la orden",
            "start": 5469.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los militares",
            "start": 5472.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5481.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues era un civil",
            "start": 5482.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "del secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5486.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 5491.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los resultados",
            "start": 5495.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se asoci\u00f3",
            "start": 5503.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con la delincuencia organizada",
            "start": 5507.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y se convirti\u00f3 en un hombre poderos\u00edsimo",
            "start": 5510.639,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "que ese es otro asunto tambi\u00e9n destacado",
            "start": 5515.56,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del documental al que hicimos referencia",
            "start": 5519.42,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "la declaraci\u00f3n de sarkozy",
            "start": 5523.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ex presidente de Francia",
            "start": 5528.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de que Garc\u00eda Luna ten\u00eda",
            "start": 5531.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucha influencia mucho poder",
            "start": 5536.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5538.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dominaba",
            "start": 5540.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5541.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo dice as\u00ed textualmente",
            "start": 5544.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 5548.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "era como el brazo derecho",
            "start": 5552.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 5555.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dieron un civil un ingeniero",
            "start": 5557.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5562.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no es ese el prop\u00f3sito",
            "start": 5565.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5569.62,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "A diferencia de otros gobiernos",
            "start": 5573.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nunca hemos dado la orden",
            "start": 5578.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de torturar a nadie",
            "start": 5582.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo una masacre",
            "start": 5588.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de utilizar al ej\u00e9rcito para reprimir al",
            "start": 5591.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces ese tiempo que llevo",
            "start": 5595.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no se compara con la actuaci\u00f3n",
            "start": 5599.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de otros gobiernos",
            "start": 5603.12,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "en violaci\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 5608.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s yo ya termino en dos a\u00f1os",
            "start": 5612.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "lo que estoy haciendo es",
            "start": 5622.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5626.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los que me van a sustituir",
            "start": 5629.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "sea un hombre sea una mujer",
            "start": 5635.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pues no lleguen",
            "start": 5640.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5647.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema de la",
            "start": 5651.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia que como ese",
            "start": 5653.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "arraig\u00f3 mucho",
            "start": 5656.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 llevando tiempo a enfrentarlo",
            "start": 5658.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque se arraig\u00f3 bueno porque nos",
            "start": 5663.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "atendieron las causas",
            "start": 5667.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda con los j\u00f3venes",
            "start": 5670.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5676.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ex rector de la UNAM",
            "start": 5678.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los etiquet\u00f3",
            "start": 5682.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "como ninis",
            "start": 5684.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan nunca se",
            "start": 5687.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "hizo nada por los j\u00f3venes no s\u00e9 si usted",
            "start": 5690.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se acuerdan de alg\u00fan programa dirigido a",
            "start": 5694.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5696.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a garantizarles la posibilidad de",
            "start": 5697.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estudiar de trabajo nada",
            "start": 5701.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nada entonces",
            "start": 5705.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 5711.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando m\u00e1s apoyo a los pobres",
            "start": 5714.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el presupuesto se est\u00e1 orientando de",
            "start": 5721.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "manera preferente",
            "start": 5724.179,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "atender a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 5727.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 5731.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ayuda mucho porque la Paz es fruto de la",
            "start": 5733.32,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "justicia no se puede enfrentar el mal",
            "start": 5737.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el mal el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 5741.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haciendo el bien",
            "start": 5744.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa es nuestra filosof\u00eda pero lleva",
            "start": 5746.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5750.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5754.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ante el nivel de descomposici\u00f3n que",
            "start": 5755.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 5758.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pues se requiere",
            "start": 5763.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "formar",
            "start": 5766.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la acci\u00f3n social",
            "start": 5770.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 5775.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 5780.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elementos en este caso de la guardia",
            "start": 5784.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nacional profesionalizarlos",
            "start": 5786.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "formarlos para",
            "start": 5791.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el manejo",
            "start": 5795.699,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5796.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "limitado del uso de la fuerza",
            "start": 5797.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "formarlos",
            "start": 5805.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con respeto a los Derechos Humanos",
            "start": 5807.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo eso lleva tiempo que encontramos",
            "start": 5814.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una polic\u00eda federal",
            "start": 5818.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podrida",
            "start": 5821.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "construida",
            "start": 5832.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues por estos",
            "start": 5836.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores delincuentes",
            "start": 5839.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5844.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se terminaba el plazo",
            "start": 5852.699,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en marzo del 24",
            "start": 5856.48,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Pues en marzo del 24",
            "start": 5861.639,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "a finales de septiembre que termino",
            "start": 5864.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5866.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pues hubiese yo he podido",
            "start": 5869.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este salir",
            "start": 5873.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 le dejo",
            "start": 5877.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 5880.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me van a",
            "start": 5882.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sustituir despu\u00e9s de la elecci\u00f3n",
            "start": 5885.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 5889.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estamos ahora en Hacienda",
            "start": 5891.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reestructurando deuda",
            "start": 5894.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del 2025",
            "start": 5900.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya no voy a estar",
            "start": 5905.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero no quiero",
            "start": 5909.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que pase lo que sucedi\u00f3",
            "start": 5912.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino del gobierno de Salinas",
            "start": 5919.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que dicen los de Zedillo",
            "start": 5930.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5935.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "le dej\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 5938.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "prendido de alfileres",
            "start": 5941.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y para defenderse los salinistas dicen",
            "start": 5948.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed te la dejamos",
            "start": 5952.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "prendida de alfileres Pero t\u00fa le",
            "start": 5956.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "quitaste los alfileres",
            "start": 5957.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5962.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5964.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dejarlo con alfileres no",
            "start": 5966.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda s\u00f3lida",
            "start": 5970.139,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "porque es la reestructura de deuda",
            "start": 5976.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para el 25",
            "start": 5980.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para que el que llegue",
            "start": 5983.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no tenga",
            "start": 5987.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que dedicar el presupuesto a pagar",
            "start": 5990.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 5994.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno es algo parecido en este caso",
            "start": 6000.78,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por eso celebro la actitud",
            "start": 6005.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de los legisladores",
            "start": 6009.3,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y los senadores",
            "start": 6013.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "act\u00faen de la misma manera que en un lado",
            "start": 6018.06,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la politiquer\u00eda",
            "start": 6025.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "las bater\u00edas partidistas",
            "start": 6031.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y pongan por delante",
            "start": 6035.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s",
            "start": 6039.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 6044.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "l\u00edderes del pueblo de que haya seguridad",
            "start": 6046.1,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que haya paz Adem\u00e1s yo no sean",
            "start": 6049.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 6052.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6058.139,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6061.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este estados",
            "start": 6063.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "19 estados",
            "start": 6067.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "donde el d\u00eda de hoy hay m\u00e1s elementos",
            "start": 6071.82,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 6076.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y de la defensa y de Marina",
            "start": 6080.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que polic\u00edas municipales y estatales",
            "start": 6083.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y me llama tener mucho la atenci\u00f3n que",
            "start": 6093.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 6096.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no den su punto de vista",
            "start": 6101.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de los que votan en contra",
            "start": 6105.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como es ese doble discurso a ver ay\u00fadame",
            "start": 6110.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6119.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "con elementos de la defensa con los",
            "start": 6123.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "elementos de Marina Ah pero",
            "start": 6126.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 6129.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que sea legal",
            "start": 6133.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Yo espero que pues en el senado se",
            "start": 6149.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "apruebe",
            "start": 6152.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Este cambio",
            "start": 6154.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6157.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es ampliar el plazo que se consolide",
            "start": 6158.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 6166.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 6170.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se analice que as\u00ed est\u00e1 en otros pa\u00edses",
            "start": 6173.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "asista en Francia",
            "start": 6179.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 en Espa\u00f1a as\u00ed est\u00e9n en Italia",
            "start": 6181.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero desde hace",
            "start": 6185.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 6188.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la guardia Civil Espa\u00f1ola Yo creo que",
            "start": 6191.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tiene como 150 a\u00f1os",
            "start": 6194.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y dependiendo",
            "start": 6197.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 6200.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y en Am\u00e9rica Latina y en todos lados",
            "start": 6206.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 6209.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 6212.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6214.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito surgido de un movimiento",
            "start": 6217.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 6220.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado por hijos de campesinos",
            "start": 6223.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de obreros es pueblo uniformado",
            "start": 6226.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Ayer me dec\u00eda una persona que en el",
            "start": 6235.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 6240.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un legislador opositor",
            "start": 6242.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 6246.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la tribuna",
            "start": 6248.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si ustedes",
            "start": 6252.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "enfrentar a un problema de tr\u00e1nsito",
            "start": 6255.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "verdad a un accidente de tr\u00e1nsito",
            "start": 6263.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "les gustar\u00eda",
            "start": 6268.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que les fuese auxiliar el ej\u00e9rcito",
            "start": 6272.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "eso fue lo que \u00e9l plante\u00f3 piensen que",
            "start": 6280.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "realidad andan",
            "start": 6284.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 contest\u00f3 la mayor\u00eda de la gente los",
            "start": 6288.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "legisladores s\u00ed",
            "start": 6291.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero yo hago la pregunta",
            "start": 6296.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6303.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6308.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no solo porque conozco",
            "start": 6310.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la gente",
            "start": 6313.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque a eso me dedico",
            "start": 6317.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a recoger los sentimientos del pueblo",
            "start": 6320.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "sino Ah\u00ed est\u00e1n los datos del Inegi",
            "start": 6324.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ahora que este",
            "start": 6332.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 6336.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no impugn\u00f3",
            "start": 6341.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo de la guardia nacional tambi\u00e9n se",
            "start": 6344.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pusieron furiosos",
            "start": 6346.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6350.4,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6350.92,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "viendo la justificaci\u00f3n que est\u00e1 muy",
            "start": 6352.619,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bien hecha",
            "start": 6357.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 6359.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "se apoyan",
            "start": 6364.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en una encuesta",
            "start": 6366.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6370.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de el Inegi",
            "start": 6373.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ver si la pones",
            "start": 6376.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "confianza de la sociedad",
            "start": 6391.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en instituciones y actores",
            "start": 6395.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es del 21 y del 19 y del 21 porque creo",
            "start": 6399.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que la hacen cada dos a\u00f1os",
            "start": 6403.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no ha salido",
            "start": 6406.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la en mayo de este a\u00f1o la del 21",
            "start": 6410.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "confianza primero familiares",
            "start": 6420.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay variaci\u00f3n 86",
            "start": 6423.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": ".8 86.7",
            "start": 6429.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "escuela p\u00fablica",
            "start": 6437.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de nivel b\u00e1sico",
            "start": 6439.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cosa que celebro",
            "start": 6443.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque no les ha funcionado",
            "start": 6446.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "su estrategia de estigmatizar",
            "start": 6450.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6454.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "79",
            "start": 6462.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas 78 9 En tercer",
            "start": 6470.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 6474.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "cuarto",
            "start": 6479.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de trabajo",
            "start": 6481.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "73.1",
            "start": 6485.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y marina",
            "start": 6489.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "71",
            "start": 6492.54,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 6494.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 6498.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "70 por ciento",
            "start": 6499.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hospitales p\u00fablicos",
            "start": 6503.239,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "68.5 voy a hacer una anotaci\u00f3n al final",
            "start": 6507.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s me acuerdo",
            "start": 6511.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bueno empiezo",
            "start": 6514.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hago un par\u00e9ntesis",
            "start": 6518.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "esto es la poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 6520.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es decir a todos los mexicanos",
            "start": 6525.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si esta encuesta",
            "start": 6528.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se aplica",
            "start": 6530.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por clases o estratos",
            "start": 6533.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 6537.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el resultado es otro",
            "start": 6540.179,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero ese es M\u00e9xico",
            "start": 6544.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Somos todos",
            "start": 6546.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "es el que",
            "start": 6556.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "apenas estudio",
            "start": 6559.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta el nivel b\u00e1sico",
            "start": 6562.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y el doctor",
            "start": 6565.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de nivel posgrado",
            "start": 6569.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6572.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el ind\u00edgena",
            "start": 6575.179,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y el multimillonario",
            "start": 6579.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Somos todos por eso estos resultados",
            "start": 6585.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 6590.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se sorprenden",
            "start": 6593.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pero es que aqu\u00ed est\u00e1 la opini\u00f3n no solo",
            "start": 6598.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 6601.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "leen las columnas",
            "start": 6604.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de los peri\u00f3dicos",
            "start": 6607.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "o las opiniones de los intelectuales",
            "start": 6610.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 6612.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es todo el pueblo",
            "start": 6617.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 6621.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "67.5 Guardia nacional 65.3",
            "start": 6623.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "instituciones religiosas",
            "start": 6630.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "61.5",
            "start": 6633.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de Derechos Humanos 60.3",
            "start": 6639.42,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales ong",
            "start": 6643.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "59.4 Gobierno Federal 54.1",
            "start": 6648.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "instituciones electorales 53.1",
            "start": 6657.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6663.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "51.5",
            "start": 6666.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos 48.3",
            "start": 6669.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 6674.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "47.1 Aqu\u00ed tambi\u00e9n voy a hacer otro",
            "start": 6678.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis",
            "start": 6681.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estos gobiernos",
            "start": 6686.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "les va mal",
            "start": 6690.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque son los m\u00e1s cercanos a la gente",
            "start": 6694.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y a veces",
            "start": 6699.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues son malos gobiernos",
            "start": 6701.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como est\u00e1n cercanos a la gente",
            "start": 6704.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues son los",
            "start": 6708.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6710.6,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "escrutados los m\u00e1s evaluados",
            "start": 6712.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Porque aqu\u00ed s\u00ed que las banquetas son muy",
            "start": 6717.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "angostas",
            "start": 6719.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Y entonces sabe muy bien Qu\u00e9 hace el",
            "start": 6721.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente municipal",
            "start": 6724.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por la presidenta municipal",
            "start": 6725.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entonces y",
            "start": 6728.699,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6734.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se dedica nada m\u00e1s a las fiestas y ya",
            "start": 6737.84,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "compraron rancho y ya tienen casas en",
            "start": 6741.96,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "otros lados pues todo se sabe",
            "start": 6747.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 6752.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6754.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son Pues los que est\u00e1n m\u00e1s cerca de los",
            "start": 6756.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 6761.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y mucha gente piensa",
            "start": 6763.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que si est\u00e1 mal un municipio",
            "start": 6767.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es por el presidente municipal",
            "start": 6771.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y en abono a",
            "start": 6776.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales hay que pensar",
            "start": 6779.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 muy limitados de",
            "start": 6782.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6785.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no le echan la culpa",
            "start": 6788.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "al gobernador menos al presidente",
            "start": 6792.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed dice no",
            "start": 6797.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el presidente municipal Entonces esto",
            "start": 6800.159,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que tomarlo en consideraci\u00f3n",
            "start": 6803.88,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "luego los empresarios 46",
            "start": 6807.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales Bueno aqu\u00ed est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 6812.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bajo 45",
            "start": 6815.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados 40",
            "start": 6818.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 6823.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "37",
            "start": 6826.739,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico 36",
            "start": 6829.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de diputados y senadores",
            "start": 6835.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "34",
            "start": 6839.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "polic\u00edas 33",
            "start": 6841.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos primer lugar",
            "start": 6845.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 6850.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es lo que opina el pueblo bueno en",
            "start": 6853.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 6857.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "era lo que opinaron hay que ver en las",
            "start": 6859.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas",
            "start": 6864.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Pero esto",
            "start": 6868.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "demuestra",
            "start": 6871.1,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "regresamos a la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 6873.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre el ej\u00e9rcito y sobre la marina",
            "start": 6876.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "muy bien adelante",
            "start": 6888.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s para acabar sobre esta",
            "start": 6890.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este acuerdo esta especie de",
            "start": 6893.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que hay con el pri para",
            "start": 6895.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aclarar si le ve futuro si hay si hay",
            "start": 6898.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 6901.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "s\u00ed el pri o el pan",
            "start": 6902.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "o cualquier partido",
            "start": 6907.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 6918.659,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "usar la palabra",
            "start": 6920.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sumar ni siquiera adherir",
            "start": 6922.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 6929.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se dan coincidencias",
            "start": 6932.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo",
            "start": 6936.3,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "son bienvenidas todas las alianzas",
            "start": 6940.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros no nos vamos a liar",
            "start": 6946.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Con quienes",
            "start": 6951.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se opongan",
            "start": 6956.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al bienestar del pueblo",
            "start": 6959.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "nosotros queremos llevar a cabo",
            "start": 6967.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n y ya inici\u00f3 ese",
            "start": 6971.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 6974.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6979.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6981.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6983.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos de una manera y ahora ya",
            "start": 6985.34,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cambiamos de parecer Qu\u00e9 bien Es de",
            "start": 6989.159,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 6993.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en los procesos pol\u00edticos",
            "start": 6998.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "siempre tengo eso presente",
            "start": 7002.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos los dirigentes",
            "start": 7008.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar",
            "start": 7011.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que el juicio",
            "start": 7015.139,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 7017.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "va a llegar",
            "start": 7022.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "o va a empezar",
            "start": 7028.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a expresarse a manifestarse",
            "start": 7032.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cuando dejemos de existir",
            "start": 7037.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque Mientras tengamos vida",
            "start": 7041.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 7049.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "cometer errores",
            "start": 7054.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "o reivindicarnos",
            "start": 7059.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s no somos perfectos",
            "start": 7065.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "los seres humanos",
            "start": 7068.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es como caminar en la cuerda",
            "start": 7073.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "floja",
            "start": 7077.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "hasta que uno termina y hay que procurar",
            "start": 7081.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es la historia",
            "start": 7085.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hay gente",
            "start": 7089.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conservadora reaccionaria",
            "start": 7091.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y termina",
            "start": 7095.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7099.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 7103.219,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "siempre pongo de ejemplo",
            "start": 7106.099,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "a Jos\u00e9 Clemente Orozco",
            "start": 7111.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "gran pintor muralista",
            "start": 7114.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "era porfirista",
            "start": 7119.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se dedicaba al dibujo",
            "start": 7122.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la caricatura",
            "start": 7124.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y vayan aqu\u00ed al museo del estanquillo",
            "start": 7128.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la colecci\u00f3n que",
            "start": 7132.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 Carlos monsiv\u00e1is y va a encontrar",
            "start": 7136.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "caricaturas no s\u00e9 si est\u00e9n ahora porque",
            "start": 7140.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7144.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "las deben de estar",
            "start": 7146.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cambiando porque es bastante el Arte",
            "start": 7148.599,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Popular que don\u00f3 Carlos",
            "start": 7151.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pero hay una",
            "start": 7157.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en donde Orozco",
            "start": 7159.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dibuja",
            "start": 7163.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7166.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de baja estatura",
            "start": 7169.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al presidente Madero",
            "start": 7172.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 7175.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como un gigante",
            "start": 7177.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y pone algo as\u00ed como",
            "start": 7181.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "el pigmeo queriendo",
            "start": 7183.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "enfrentar al gigante",
            "start": 7187.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n iba a pensar que ese hombre",
            "start": 7191.42,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "claro inteligente",
            "start": 7195.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n lo que Natura no da",
            "start": 7199.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Salamanca no otorga O sea hay quienes",
            "start": 7202.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7208.659,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no cambian me parece pero la mayor\u00eda de",
            "start": 7210.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7215.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tiene posibilidad de cambiar entonces",
            "start": 7217.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "termina la revoluci\u00f3n",
            "start": 7223.82,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 Orozco en todos su esplendor",
            "start": 7226.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gran muralista revolucionario",
            "start": 7231.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay casos",
            "start": 7236.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 7240.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "progresista revolucionaria",
            "start": 7245.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que terminan",
            "start": 7251.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7256.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7260.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extremos",
            "start": 7264.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 7267.199,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "fascistas",
            "start": 7269.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya ustedes saben",
            "start": 7272.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7276.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces en estos casos",
            "start": 7280.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Pues todos tenemos oportunidad",
            "start": 7285.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "capacidad para rectificar no caer en",
            "start": 7289.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 7292.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7294.29,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Y ser consecuentes",
            "start": 7298.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y no perder la oportunidad",
            "start": 7303.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "de reivindicarnos",
            "start": 7307.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque estamos viviendo",
            "start": 7310.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un momento estelar en la vida p\u00fablica de",
            "start": 7312.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7316.099,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no aprovecharlo",
            "start": 7318.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "optar por",
            "start": 7326.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "retrogradar",
            "start": 7329.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por defender",
            "start": 7335.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 7338.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de la autoritarismo",
            "start": 7341.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "el racismo el clasismo la discriminaci\u00f3n",
            "start": 7346.699,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7353.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y que se piense",
            "start": 7358.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n en los hijos",
            "start": 7361.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no hay que ser ego\u00edstas",
            "start": 7366.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 este es mi postura As\u00ed nada m\u00e1s que",
            "start": 7369.38,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "como eres p\u00fablico porque eres legislador",
            "start": 7372.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o eres periodista famoso lo eres",
            "start": 7376.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "intelectual org\u00e1nico",
            "start": 7380.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7383.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tu postura se le heredaste",
            "start": 7385.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y le va a costar",
            "start": 7389.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a tu hijo",
            "start": 7392.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este quitarse",
            "start": 7395.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "su influencia",
            "start": 7398.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces hay que",
            "start": 7404.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "procurar ser consecuente pero tambi\u00e9n",
            "start": 7406.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Somos libres",
            "start": 7408.94,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "ante todos somos libres",
            "start": 7411.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente ya para acabar",
            "start": 7414.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sobre el festejo de hoy en la noche este",
            "start": 7416.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si nos pudiera comentar",
            "start": 7419.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Respecto a los tigres del norte si hay",
            "start": 7421.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un estimado de cu\u00e1nto",
            "start": 7423.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cobraron por esta presentaci\u00f3n de de",
            "start": 7425.199,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "alrededor de dos horas y media tres",
            "start": 7428.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "horas por ah\u00ed este y si contar\u00eda como",
            "start": 7430.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pago en especie para la Secretar\u00eda de",
            "start": 7434.739,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Hacienda en cuanto a impuestos no este",
            "start": 7437.179,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cobraron y",
            "start": 7442.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se va a informar nos dividimos los",
            "start": 7446.139,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "gastos el gobierno de la ciudad y el",
            "start": 7450.44,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y ellos aportaron",
            "start": 7454.699,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7459.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7462.56,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "contribuyeron con media hora m\u00e1s",
            "start": 7465.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7471.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se dieron derechos",
            "start": 7475.96,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 7480.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "les agradece y se agradece",
            "start": 7482.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 7486.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "productoras",
            "start": 7490.099,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7492.739,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "es complejo no solo es la presentaci\u00f3n",
            "start": 7494.56,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "esas se contrata y se presentan Pedro la",
            "start": 7500.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 7504.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 7507.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es de empresas",
            "start": 7510.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "muchas veces extranjeras",
            "start": 7513.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y se habl\u00f3 con ellos y ayudaron",
            "start": 7516.739,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "y una televisora Televisa",
            "start": 7522.02,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 7526.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una cobertura",
            "start": 7530.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 7532.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no creo que todo el concierto",
            "start": 7534.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y en el caso de",
            "start": 7540.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "las televisoras p\u00fablicas",
            "start": 7545.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que no se pag\u00f3 nada",
            "start": 7550.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 7555.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dan oportunidad",
            "start": 7557.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para que terminando el grito",
            "start": 7560.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "si en las p\u00fablicas",
            "start": 7564.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para decirles porque",
            "start": 7566.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene lo mejor",
            "start": 7569.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque con todo respeto yo s\u00ed le ped\u00ed",
            "start": 7572.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que me gustar\u00eda y Como algunos no",
            "start": 7575.84,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "este pues Escuchar algunas canciones",
            "start": 7580.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya las van a escuchar",
            "start": 7585.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7589.94,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "o sea entonces este y adem\u00e1s Pues",
            "start": 7592.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los artistas son libres y son aut\u00f3nomos",
            "start": 7598.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y somos nosotros respetuosos de lo que",
            "start": 7602.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos decidan",
            "start": 7604.82,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 7608.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues solicitud",
            "start": 7613.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "respetuosa si puede",
            "start": 7618.619,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed nos mandaron a decir es que",
            "start": 7621.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "no cobran la transmisi\u00f3n",
            "start": 7629.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7633.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estos son los canales",
            "start": 7635.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 7640.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "el 11",
            "start": 7643.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el 14 22",
            "start": 7644.92,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "no todo porque",
            "start": 7652.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7654.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Televisa que tambi\u00e9n le agradecemos",
            "start": 7656.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque ayudaron",
            "start": 7660.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a hacer los tr\u00e1mites",
            "start": 7662.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pero yo s\u00ed tienen",
            "start": 7664.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un acuerdo pues de otro tipo",
            "start": 7666.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "y ellos van a estar este",
            "start": 7670.04,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "transmitiendo antes porque el concierto",
            "start": 7673.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "inicia",
            "start": 7680.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 7682.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ocho y media y",
            "start": 7685.54,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este se detiene",
            "start": 7688.78,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "cuando inicia la ceremonia del grito y",
            "start": 7692.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "luego contin\u00faa",
            "start": 7697.219,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "esa parte",
            "start": 7701.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la que aportaron",
            "start": 7703.119,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "tanto en lo musical en la actuaci\u00f3n",
            "start": 7708.139,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "como en la transmisi\u00f3n de estas",
            "start": 7714.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "canciones que",
            "start": 7717.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues todas son",
            "start": 7719.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7725.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buenas interpretaciones",
            "start": 7727.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "buenas composiciones y muy buenas",
            "start": 7730.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "interpretaciones pero hay unas ah\u00ed que",
            "start": 7733.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7737.239,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 7741.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 7744.739,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de historia",
            "start": 7746.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya las van a escuchar",
            "start": 7750.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7754.599,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 7756.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7757.83,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tiene la caricatura a ver la de Madero",
            "start": 7761.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vemos la caricatura",
            "start": 7763.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la de Orozco",
            "start": 7765.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con su corona",
            "start": 7787.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 est\u00e1 por",
            "start": 7792.199,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fin los pigmeos",
            "start": 7798.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pretenden",
            "start": 7801.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "continuar la labor del gigante",
            "start": 7805.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero cambi\u00f3",
            "start": 7833.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7839.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Berenice",
            "start": 7841.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "T\u00e9llez del diario nacional uno m\u00e1s uno y",
            "start": 7844.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de diario amanecer Estado de M\u00e9xico",
            "start": 7846.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a lo que acaba de informar",
            "start": 7848.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la secretaria de Seguridad Ciudadana de",
            "start": 7851.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos",
            "start": 7854.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quisiera recordarle el 22 de abril el",
            "start": 7858.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presidente Usted dijo que iba a checar",
            "start": 7861.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el tema de los presos pol\u00edticos de Aguas",
            "start": 7864.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Blancas",
            "start": 7867.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me preguntaba con respecto a eso si en",
            "start": 7868.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estos estas personas que van a ser",
            "start": 7872.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "liberadas el d\u00eda de hoy se encuentran se",
            "start": 7874.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encuentran estas personas el d\u00eda de ayer",
            "start": 7877.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pues Hilario vecino Acosta recibi\u00f3 un",
            "start": 7879.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 7884.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Y bueno pues hizo alusi\u00f3n a esta",
            "start": 7885.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "solicitud que ha hecho al Gobierno",
            "start": 7889.4,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 7890.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed ahora",
            "start": 7891.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7894.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7896.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 7898.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos consta de que",
            "start": 7900.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con agua blanca fue",
            "start": 7903.94,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "un acto autoritario s\u00ed en este",
            "start": 7907.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "criminal",
            "start": 7913.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de represi\u00f3n",
            "start": 7914.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7916.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no hay duda de eso",
            "start": 7919.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yo tengo un testimonio",
            "start": 7922.54,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ya una vez lo expres\u00e9 aqu\u00ed de cuando lo",
            "start": 7925.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 7929.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esa atrocidad de reprimir y en todo lo",
            "start": 7930.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que podamos ayudar el \u00fanico",
            "start": 7933.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7936.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 7938.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de coraz\u00f3n Yo ofrezco",
            "start": 7940.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Disculpa a quienes est\u00e1n tardando",
            "start": 7945.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en salir",
            "start": 7952.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lo que les digo es que",
            "start": 7955.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "van a salir",
            "start": 7958.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque son inocentes",
            "start": 7962.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que Aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 7965.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7970.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "muchos los obst\u00e1culos Y aunque el",
            "start": 7972.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7975.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 7977.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a por una ley de amnist\u00eda a\u00fan as\u00ed",
            "start": 7980.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hay que estar",
            "start": 7986.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "insistiendo pero les digo la justicia",
            "start": 7989.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 7995.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueda tardar",
            "start": 7997.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mientras estemos en el gobierno va a",
            "start": 8000.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 8003.76,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "va a haber justicia",
            "start": 8006.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo es el caso de los compa\u00f1eros",
            "start": 8008.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por su pregunta",
            "start": 8014.94,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "efectivamente como dice el Se\u00f1or",
            "start": 8017.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Presidente hemos estado trabajando en el",
            "start": 8020.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "caso de los de las personas que est\u00e1n",
            "start": 8022.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adentro de la c\u00e1rcel por el tema de",
            "start": 8027.4,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Aguas Blancas en uno de los casos si",
            "start": 8030.28,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 pronto Libertad en los otros",
            "start": 8035.739,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "casos si tenemos que esperar lo que",
            "start": 8040.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hemos estado haciendo las diversas",
            "start": 8044.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "procedimientos que tiene el juez al",
            "start": 8048.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respecto o los jueces al respecto pero",
            "start": 8052.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "si hay esa noticia de que estaremos",
            "start": 8055.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pronto ya en a d\u00edas de ver la salida de",
            "start": 8058.119,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "uno solo eso es lo que les puedo",
            "start": 8063.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informar y lo que s\u00ed es que pues a ra\u00edz",
            "start": 8065.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del compromiso del presidente Nosotros",
            "start": 8068.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando de la con el",
            "start": 8071.139,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "poder judicial y pues hemos avanzado con",
            "start": 8074.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este caso me parece que todav\u00eda tenemos",
            "start": 8079.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que esperar algunos meses para poder",
            "start": 8082.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hacer todas las gestiones no es por",
            "start": 8087.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "parte de nosotros es un caso que est\u00e1",
            "start": 8090.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dentro del poder judicial ahora tenemos",
            "start": 8091.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "algunos otros relevantes en los que s\u00ed",
            "start": 8095.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos as\u00ed ha sido el compromiso hacia",
            "start": 8098.079,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente a d\u00edas de poder",
            "start": 8102.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 8105.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "algunas libertades de casos importantes",
            "start": 8107.099,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticos no hemos dejado de poder",
            "start": 8110.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 8113.98,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pero en nosotros tambi\u00e9n queremos",
            "start": 8115.199,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "ser ahorita en estos momentos ya que",
            "start": 8120.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando decisiones los jueces ser",
            "start": 8123.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 8126.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 8127.619,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "discretos con las decisiones que toman",
            "start": 8129.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tener un poco de",
            "start": 8131.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al respecto Pero no por mucho tiempo",
            "start": 8134.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar informando si es",
            "start": 8136.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n cumpliendo tambi\u00e9n digamos",
            "start": 8138.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "con los procedimientos correctos hasta",
            "start": 8142.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hoy va caminando O sea eso s\u00ed les puedo",
            "start": 8145.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decir que van caminando varios de los",
            "start": 8148.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "asuntos medi\u00e1ticos por buen camino y",
            "start": 8150.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Bueno hay que decirlo tambi\u00e9n por la",
            "start": 8153.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n que se hace en la ma\u00f1anera",
            "start": 8156.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "digamos que s\u00ed y pues hay buenos",
            "start": 8159.219,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 8161.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y recordando Pues que este caso pues es",
            "start": 8162.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de del 95 este no",
            "start": 8166.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que s\u00ed fue una masacre como bien lo",
            "start": 8170.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "menciona presidente S\u00ed es que este miren",
            "start": 8173.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "me lo coment\u00f3",
            "start": 8179.219,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "el subsecretario",
            "start": 8184.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8186.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de ese entonces",
            "start": 8188.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "creo que era",
            "start": 8192.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez barrios el secretario de",
            "start": 8199.479,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 8202.059,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y Arturo N\u00fa\u00f1ez",
            "start": 8204.599,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8208.599,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso fue",
            "start": 8214.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 a\u00f1o",
            "start": 8216.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "No creo que era",
            "start": 8220.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8222.82,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "no pero el que me lo plante\u00f3 fue este",
            "start": 8229.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Arturo no s\u00e9 si era subsecretario o",
            "start": 8234.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 8236.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 8239.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo que no s\u00e9 porque",
            "start": 8241.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "si fue en el 94",
            "start": 8244.019,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si era Salinas nada m\u00e1s que ya no estaba",
            "start": 8248.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez",
            "start": 8252.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n",
            "start": 8256.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Salina fue de 88",
            "start": 8257.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a 94",
            "start": 8261.179,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo fue lo de Agua Blanca a ver",
            "start": 8263.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "95 ya era Cedillo",
            "start": 8266.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y era Esteban",
            "start": 8269.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y figuero verdad",
            "start": 8274.859,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed no s\u00e9 Arturo me platica de que a \u00e9l",
            "start": 8278.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le toca",
            "start": 8283.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "hablarle al gobernador",
            "start": 8284.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y decirle",
            "start": 8289.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Oye",
            "start": 8292.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "es grav\u00edsimo esto",
            "start": 8294.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque fueron emboscada",
            "start": 8298.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y la respuesta del gobernador fue",
            "start": 8303.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 quer\u00edas",
            "start": 8306.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que yo los recibiera con flores",
            "start": 8309.099,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "eso fue lo que a m\u00ed",
            "start": 8315.88,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "me dijo",
            "start": 8318.219,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed",
            "start": 8322.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "sali\u00f3",
            "start": 8324.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Figueroa tambi\u00e9n",
            "start": 8328.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "S\u00ed y",
            "start": 8331.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "entr\u00f3",
            "start": 8335.019,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de Ometepec",
            "start": 8338.74,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel Aguirre",
            "start": 8341.04,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Oh s\u00ed s\u00ed pero fue eso",
            "start": 8344.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces tengo ese testimonio",
            "start": 8349.359,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 8353.92,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8356.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hay",
            "start": 8358.139,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "an este",
            "start": 8361.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fabricado",
            "start": 8364.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los expedientes",
            "start": 8370.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "era evidente",
            "start": 8378.059,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que fue una emboscada en contra los",
            "start": 8380.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "campesinos porque",
            "start": 8382.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pudieron haber hecho",
            "start": 8386.019,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como los ministerios p\u00fablicos que nos",
            "start": 8388.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tocaban a nosotros",
            "start": 8391.359,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "met\u00edan la hoja la m\u00e1quina",
            "start": 8393.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 8398.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos cargaban todo todo el c\u00f3digo penal",
            "start": 8400.479,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8404.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independientemente Como lo hicieron",
            "start": 8407.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es indudable incluso creo que hasta la",
            "start": 8412.899,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "corte hizo una investigaci\u00f3n",
            "start": 8416.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Nadie debe estar en la c\u00e1rcel nadie que",
            "start": 8425.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sea inocente",
            "start": 8428.979,
            "duration": 2.861
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 8430.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8431.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cuando sea el luchador social",
            "start": 8434.34,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se sabe",
            "start": 8439.359,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8442.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estar en la c\u00e1rcel",
            "start": 8443.939,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "por una injusticia",
            "start": 8446.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por un",
            "start": 8450.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acto represivo",
            "start": 8453.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es distinto a estar en la c\u00e1rcel",
            "start": 8459.7,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "cuando de verdad se comete un delito",
            "start": 8463.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8468.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se encarcela a la persona pero no est\u00e1",
            "start": 8469.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "encarcelada la conciencia",
            "start": 8473.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 8476.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora te invitamos a la familia Mater",
            "start": 8480.939,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Luther King",
            "start": 8487.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que por cierto no van a estar por",
            "start": 8490.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros Porque tuvieron un asunto",
            "start": 8492.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 8495.1,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8497.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1rtir Luther King",
            "start": 8500.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo deten\u00edan",
            "start": 8502.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que porque se pasaba un alto",
            "start": 8508.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "viva la c\u00e1rcel",
            "start": 8512.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y lo que quer\u00edan era que sean parara",
            "start": 8515.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que era un poco lo que quer\u00edan cuando mi",
            "start": 8520.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desafuero yo me amparar\u00e1",
            "start": 8523.3,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "mis opositores hasta pagaron la fianza",
            "start": 8525.939,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "dije no c\u00f3mo voy",
            "start": 8531.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "si no soy culpable",
            "start": 8535.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8538.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de \u00e9l aprend\u00ed",
            "start": 8540.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de que la c\u00e1rcel",
            "start": 8545.1,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8549.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tan destructiva",
            "start": 8556.6,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "cuando se tiene la conciencia tranquila",
            "start": 8558.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no deja de ser prisi\u00f3n",
            "start": 8564.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8567.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 8568.26,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "entonces Luther King no aceptaba amparos",
            "start": 8571.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8580.66,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "nos puede llevar tiempo no",
            "start": 8583.479,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "En estos casos pero los vamos a sacar",
            "start": 8586.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "los vamos a liberar",
            "start": 8591.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para comentar que se",
            "start": 8595.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dio Hace unos d\u00edas el caso",
            "start": 8600.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8603.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or",
            "start": 8605.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "F\u00e9lix de all\u00e1 porque no lo explicas",
            "start": 8607.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pueden poner la l\u00e1mina por favor",
            "start": 8613.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 8623.819,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "cumplir la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 8625.979,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidente de exponer En una l\u00e1mina Cu\u00e1l",
            "start": 8628.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es la situaci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 8632.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de la persona Privada de la libertad",
            "start": 8634.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel F\u00e9lix Gallardo",
            "start": 8637.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene 76 a\u00f1os",
            "start": 8641.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ingresado en el centro Estatal de",
            "start": 8644.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Puente Grande Jalisco",
            "start": 8648.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "actualmente se le han diagnosticado 22",
            "start": 8650.58,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "padecimientos entre los que destacan",
            "start": 8655.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sordera izquierda y mala audici\u00f3n",
            "start": 8658.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "derecha atrofia de globo ocular derecho",
            "start": 8661.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y glaucoma en ojo izquierdo carcinoma",
            "start": 8665.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "facial hernia de disco hipertrofia de",
            "start": 8668.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pr\u00f3stata benigma p\u00e9rtigo de larga",
            "start": 8672.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n esofagitis ansiedad y",
            "start": 8675.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n cr\u00f3nicas hipertensi\u00f3n presi\u00f3n",
            "start": 8679.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "arterial diabetes mellitus tuberculosis",
            "start": 8681.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "pulmonar latente",
            "start": 8685.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda adquirida en el reclusorio",
            "start": 8687.899,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "\u00e9l por prescripci\u00f3n m\u00e9dica toma todos",
            "start": 8691.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estos f\u00e1rmacos que aparecen en la l\u00e1mina",
            "start": 8696.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Renacer otro pilnexi\u00f3n pemix",
            "start": 8700.14,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "Pregabalina peleon pantano dimotol",
            "start": 8704.22,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "oft\u00e1lmico metmorfina ketorolacoaspirina",
            "start": 8708.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en fin todo lo que los medicamentos que",
            "start": 8711.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed el 25 de agosto de este a\u00f1o",
            "start": 8714.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el encargado de la coordinaci\u00f3n del \u00e1rea",
            "start": 8718.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de la comisar\u00eda de sentenciados",
            "start": 8721.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Jalisco recomend\u00f3 lo siguiente el",
            "start": 8724.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recomienda un arraigo domiciliario ya",
            "start": 8727.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que su estado de salud requiere de",
            "start": 8730.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Es que en el penal no se le",
            "start": 8732.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "podr\u00edan brindar por ejemplo atenci\u00f3n",
            "start": 8734.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "especializada constante vigilancia",
            "start": 8736.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estrecha supervisi\u00f3n en fin",
            "start": 8739.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "realmente es atendido de manera",
            "start": 8741.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "permanente por el \u00e1rea m\u00e9dica as\u00ed como",
            "start": 8742.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por especialistas de segundo y tercer",
            "start": 8746.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nivel adelante",
            "start": 8749.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "\u00e9l se encuentra detenido en el centro",
            "start": 8753.0,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Estatal de readaptaci\u00f3n social como",
            "start": 8755.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos en Puente Grande cuenta con dos",
            "start": 8757.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sentencias una de 40 a\u00f1os por los",
            "start": 8761.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "delitos contra la salud acopio de armas",
            "start": 8763.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y cohecho otra m\u00e1s que deber\u00e1 cumplir de",
            "start": 8766.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "37 a\u00f1os derivados del homicidio de la",
            "start": 8770.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gente de la DEA M\u00e9xico estadounidense",
            "start": 8773.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Enrique Camarena la decisi\u00f3n del juez",
            "start": 8775.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que fue esa la que nos acaba de llegar",
            "start": 8779.14,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la que tienen los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8782.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un ordenamiento de libertad condicionada",
            "start": 8784.979,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en reclusi\u00f3n domiciliaria",
            "start": 8789.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "con monitoreo electr\u00f3nico es decir con",
            "start": 8792.479,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "un brazalete al momento la situaci\u00f3n es",
            "start": 8795.819,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que no sabemos c\u00f3mo concluir\u00e1 la",
            "start": 8800.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "impugnaci\u00f3n",
            "start": 8804.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "interpuesta por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 8805.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en resumen la",
            "start": 8808.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n sobre la salida o no de este",
            "start": 8812.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "interno corresponde al poder judicial Y",
            "start": 8816.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 8819.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y al seguimiento que se lleva",
            "start": 8822.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros he dado la instrucci\u00f3n para que",
            "start": 8825.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el penal se le den todas las",
            "start": 8828.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenciones m\u00e9dicas que requieren pues no",
            "start": 8831.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "solamente este",
            "start": 8834.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este interno sino todos los que hay ah\u00ed",
            "start": 8836.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "permanecen entonces esa es la",
            "start": 8841.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que se ha dado al respecto",
            "start": 8843.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "otra cosa porque este",
            "start": 8848.26,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no debemos",
            "start": 8850.979,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ocultar nada la vida p\u00fablica tiene que",
            "start": 8853.859,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 8857.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a partir de que se dio a conocer esta",
            "start": 8859.78,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de un juez",
            "start": 8863.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "empezaron nuestros adversarios",
            "start": 8867.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "a este cuestionarnos",
            "start": 8871.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Como si fuese una decisi\u00f3n nuestra",
            "start": 8876.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando es una decisi\u00f3n de poder judicial",
            "start": 8880.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8886.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vino tambi\u00e9n",
            "start": 8889.319,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8892.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8895.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8899.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "o se dio a conocer informaci\u00f3n",
            "start": 8901.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre los v\u00ednculos",
            "start": 8903.54,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de este se\u00f1or",
            "start": 8907.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que hasta eso me cuestionaron porque le",
            "start": 8910.359,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dije se\u00f1or Claro que le voy a seguir",
            "start": 8914.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diciendo se\u00f1or",
            "start": 8916.899,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "como tengo que respetar a todos",
            "start": 8921.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este sobre lo de",
            "start": 8928.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or finado Camarena",
            "start": 8930.899,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8935.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 8937.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 8939.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vimos este asunto",
            "start": 8941.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8944.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo",
            "start": 8945.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tanto a la fiscal\u00eda",
            "start": 8949.319,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "como al poder judicial que se act\u00fae",
            "start": 8953.2,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8960.16,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "apego estricto",
            "start": 8964.08,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8966.61,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "a la legalidad",
            "start": 8968.62,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y que este se toma en cuenta",
            "start": 8971.979,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que independientemente",
            "start": 8979.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de lo jur\u00eddico",
            "start": 8983.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que cuidar el prestigio",
            "start": 8987.16,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de las instituciones de M\u00e9xico",
            "start": 8991.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el prestigio del estado mexicano",
            "start": 8995.979,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9001.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en libertad",
            "start": 9003.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el poder judicial la fiscal\u00eda y en el",
            "start": 9006.859,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "caso de que la",
            "start": 9011.819,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9014.98,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda este",
            "start": 9022.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenga la raz\u00f3n",
            "start": 9027.0,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "O sea que proceda su su recurso",
            "start": 9029.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y el juez Determine que",
            "start": 9035.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "debe de continuar",
            "start": 9038.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en prisi\u00f3n",
            "start": 9040.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9045.68,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tiene ya instrucciones y lo acaba de",
            "start": 9047.3,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "decir la secretaria de brindarle la",
            "start": 9050.34,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y no en exclusiva",
            "start": 9055.14,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "sino mejorar todos los servicios m\u00e9dicos",
            "start": 9060.08,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de todas las c\u00e1rceles federales Ese fue",
            "start": 9064.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el acuerdo que tomamos",
            "start": 9068.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 9071.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "si se resuelve de que se va a quedar y",
            "start": 9073.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dada su situaci\u00f3n",
            "start": 9077.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9082.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 9084.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 9086.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atendido en el caso de que",
            "start": 9088.1,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "este proceda el recurso de la fiscal\u00eda",
            "start": 9092.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso es lo que era lo que quer\u00eda aclarar",
            "start": 9096.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9098.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a actuar con mucho cuidado y por",
            "start": 9099.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9103.62,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "lo hago p\u00fablico",
            "start": 9104.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n como zopilotes",
            "start": 9107.399,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 9113.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo da\u00f1arnos y lo peor como da\u00f1ar",
            "start": 9115.34,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "las instituciones y a\u00fan m\u00e1s c\u00f3moda y a",
            "start": 9121.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9124.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "aunque ya si siempre lo hemos dicho una",
            "start": 9127.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cosa es M\u00e9xico y otra cosa es el",
            "start": 9130.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno M\u00e9xico est\u00e1 por encima",
            "start": 9132.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 9136.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es como la patria",
            "start": 9139.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 Al mismo nivel del gobierno",
            "start": 9145.08,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "la patria es",
            "start": 9152.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9154.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero si aclarar",
            "start": 9157.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 9160.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ya nos vamos eh nos vemos en la noche si",
            "start": 9165.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no nos vamos a tener este",
            "start": 9169.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "suficiente fuerza",
            "start": 9171.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para el grito",
            "start": 9174.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed decirle a Baja California a los",
            "start": 9181.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habitantes de Baja California Sur",
            "start": 9184.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Guerrero Negro y la de cedro este Baja",
            "start": 9187.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "California Norte",
            "start": 9191.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda tortuga fue ayer",
            "start": 9193.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el encargado",
            "start": 9199.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del despacho de la Secretar\u00eda de",
            "start": 9202.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 9205.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 9207.62,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "estuvo ayer y estuvo",
            "start": 9210.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el secretario de Marina",
            "start": 9215.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el almirante Ojeda",
            "start": 9219.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y estuvieron",
            "start": 9222.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la gobernadora de Baja California y el",
            "start": 9224.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobernador de Baja California Sur Marina",
            "start": 9228.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y V\u00edctor estuvieron",
            "start": 9231.42,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "y decirles que Ya",
            "start": 9235.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "dimos la instrucci\u00f3n de que se reparen",
            "start": 9238.399,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 9244.56,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 9247.46,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "a los de bella tortugas",
            "start": 9249.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "que ya va a terminar la veda y ellos",
            "start": 9254.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "viven de la langosta y tienen que",
            "start": 9258.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sacarla porque es de exportaci\u00f3n y est\u00e1",
            "start": 9261.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en mal estado el camino",
            "start": 9266.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que ya de instrucciones para que este se",
            "start": 9267.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "repare de inmediato no s\u00f3lo ese camino",
            "start": 9273.24,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "sino otros caminos y",
            "start": 9276.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "todo El auxilio para la poblaci\u00f3n",
            "start": 9280.939,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "damnificada de las dos baja californias",
            "start": 9285.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed podr\u00edas estar bien ya me est\u00e1n este",
            "start": 9290.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dando el informe el",
            "start": 9295.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coordinador de",
            "start": 9299.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pesca ya est\u00e1 en contacto con la",
            "start": 9301.22,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "gobernadora de Baja California ya",
            "start": 9305.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos vemos en la noche ya nos vemos en la",
            "start": 9311.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 9315.359,
            "duration": 2.061
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00c1nimo \u00e1nimo pues vamos a informar el d\u00eda de hoy como lo hacemos los jueves sobre la situaci\u00f3n de justicia en casos en donde no se permite de ninguna manera por m\u00e1s este dif\u00edciles y complicados que se presenten que haya impunidad se est\u00e1 cumpliendo con el compromiso de cero impunidad es cero corrupci\u00f3n cero impunidad Entonces nos va a informar Ricardo Mej\u00eda y tambi\u00e9n hoy 15 de septiembre vamos a dar a conocer lo que se ha hecho para liberar a presos inocentes o presos que no han sido sentenciados o que no han tenido defensa por su situaci\u00f3n de pobreza presos ind\u00edgenas por delitos verdaderamente menores que se les abandon\u00f3 o sus familiares no han tenido la posibilidad de hacer los tr\u00e1mites o no tienen apoyo de abogados de las defensor\u00edas de oficio o enfermos ancianos Entonces el d\u00eda de hoy vamos a informar y hemos trabajado de manera conjunta a\u00fan cuando son dos poderes aut\u00f3nomos independientes con el poder judicial por eso est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el maestro Carlos Ant\u00f3n alpizars Salazar qu\u00e9 secretario general de la presidencia del Consejo de la judicatura Federal que tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando ayud\u00e1ndonos en este prop\u00f3sito con la Licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez que es la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana ya saben ustedes se tienen que enfrentar muchos obst\u00e1culos son muchos los tr\u00e1mites hay resistencias pero se va avanzando y existe la voluntad de liberar a todos los que no deben de estar en las c\u00e1rceles existe esa inquebrantable voluntad de parte de El Ejecutivo Entonces vamos a empezar con Ricardo mej\u00edas Si les parece les parece tambi\u00e9n todav\u00eda antes de darle la palabra Ricardo este todav\u00eda se puede es esta en la noche tengo informaci\u00f3n que este nos est\u00e1 ayudando mucho la gente son 500 pesos el cachito y los premios pues es en dinero y tambi\u00e9n los lotes y el beneficio es para una obra p\u00fablica importante todo se va a destinar a seguir financiando la presa de Santa Mar\u00eda en Sinaloa donde est\u00e1n los terrenos ah\u00ed mismo se quedan el dinero no s\u00e9 este va a otro estado Porque esa es la pol\u00edtica que hemos definido y tampoco este se queden hacienda en la bolsa general sino de la loter\u00eda a el proyecto directo ven T\u00f3mate una foto aqu\u00ed conmigo [M\u00fasica] nuestros amigos y tambi\u00e9n a nosotros y yo creo que s\u00ed pues adelante muy buen d\u00eda con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1ores secretaria vamos a dar cuenta del informe cero impunidad que es un esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de defensa nacional la secretar\u00eda de la marina la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la guardia nacional el Centro Nacional de inteligencia en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00edas de seguridad de los estados las fiscal\u00edas locales y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica durante el per\u00edodo que se informa es decir del 8 de septiembre al 14 de septiembre detuvieron un total de 8.286 personas por diversos delitos del fuero com\u00fan y federal y de este total una vez analizada las detenciones fueron presentadas ante el Ministerio P\u00fablico 8000 22 personas siguiente informar que durante este periodo hubo cuatro personas extraditadas a los Estados Unidos a partir de diferentes pedimentos que hubo ante la canciller\u00eda y una vez que fueron procesadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y la judicatura Federal el 11 de septiembre la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica inform\u00f3 que se entreg\u00f3 en extradici\u00f3n al gobierno Estados Unidos a Juan s el sillas y el ruedas de nacionalidad mexicana re por una corte de distrito en Dakota del Norte por la probable responsabilidad en delitos de asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud este individuos Durante los a\u00f1os de 2004-2011 fue integrante del Cartel de los Arellano F\u00e9lix o el cartel de Tijuana dedicado al tr\u00e1fico de drogas siguiente tambi\u00e9n en otros procesos de extradici\u00f3n realizados la fiscal\u00eda inform\u00f3 que fueron entregados en nuestra edici\u00f3n tres masculinos a distintas cortes por su responsabilidad en diferentes delitos Francisco m requerido por la corte superior del estado de California por delitos de homicidio portaci\u00f3n de arma de fuego tentativa de secuestro Secuestro y asociaci\u00f3n delictuosa Rafael G requerido por una corte de distrito del Condado lucerne en Pensilvania por delitos de homicidio lesiones graves y amenazas entre otros y \u00c1ngel ve requerido por la corte de Arizona por el delito de abuso sexual siguiente informar tambi\u00e9n que con relaci\u00f3n al delito de robo de hidrocarburos conocido como huachicol fue detenido un presunto operador del grupo criminal sangre nueva Zeta Esto fue a partir de una investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con la fiscal\u00eda especializada en materia delincuencia organizada con lo que se logr\u00f3 vincular a Ricardo t alias El Poblano tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n en su contra en el delito de delincuencia organizada con la finalidad de cometer delitos en materia de hidrocarburos fue una operaci\u00f3n de guardia nacional y Sedena y fue en San Blas Otzacatipan en en Toluca en el Estado de M\u00e9xico ya est\u00e1 vinculado a proceso siguiente tambi\u00e9n como lo hemos venido haciendo de manera recurrente sobre el caso del linchamiento que hubo en agravio de Daniel n en Huauchinango Puebla informar que se detuvo a otro sujeto por el delito de homicidio calificado ya fue vinculado proceso se trata de Samuel n y con esto siguiente van Ya 10 personas detenidas y vinculadas a proceso por delito de homicidio en agravio de Daniel n quien fue linchado en esa localidad siguiente tambi\u00e9n informar que en Sonora a partir de investigaciones de la unidad anti secuestros se ha logrado la detenci\u00f3n de Sa\u00fal n y Gildardo n al complementarse les orden de aprehensi\u00f3n por el delito del secuestro agravado cometido en agravio del empresario de las taquer\u00edas el chino en Hermosillo el pasado 31 de agosto lo cual fue una acci\u00f3n muy r\u00e1pida muy contundente de esta instancia ministerial siguiente tambi\u00e9n informar que en San Carlos en Sonora tambi\u00e9n fueron detenidos diferentes sujetos vinculados a temas de homicidios se trata de cinco personas que participaron en diferentes eventos Uno de ellos es el caso del bar labartina donde se cometieron homicidios en contra de diferentes personas y ya fueron vinculados a proceso dos de ellos Leonardo n y Jon\u00e1s n alias El 306 y el 336 participaron en ambos eventos y todos Ya est\u00e1n vinculados al proceso penal siguiente tambi\u00e9n informar que en el caso de Aylin amairani en Guaymas tambi\u00e9n ya fue detenido Jos\u00e9 Camilo n por el delito desaparici\u00f3n forzada y privaci\u00f3n ilegal de la Libertad en agravio de ayl\u00e9n y su pareja Jes\u00fas Alberto y otras personas a quienes no solamente habr\u00edan desaparecido en un primer momento sino tambi\u00e9n privadas de la vida ya est\u00e1n vinculado proceso penal siguiente tambi\u00e9n con relaci\u00f3n al homicidio del exalcalde de Yecapixtla en Morelos Refugio n ya fue detenido Fernando Arturo n alias El chapo por el delito de homicidio calificado y homicidio calificado en grado de tentativa por los hechos donde perdi\u00f3 la vida Refugio n y otras personas en el Estado de Morelos ya fue detenido ya fue vinculado a proceso penal y se contin\u00faan con las investigaciones para detener otros sujetos que Podr\u00edan haber sido copart\u00edcipes siguiente tambi\u00e9n con relaci\u00f3n al grupo anti homicidios de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana que impulsado la secretaria Rosa Isela Rodr\u00edguez informar que producto de las acciones que se llevan a cabo con la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de M\u00e9xico hubo diferentes detenciones por homicidio y feminicidio Durante los d\u00edas que se informa del 9 al 13 de septiembre en Metepec en Chiautla en Ixtapaluca en Ecatepec y tambi\u00e9n este en colaboraci\u00f3n con autoridades de Puebla de V\u00edctor Iturbide n el pasado 13 de septiembre se contin\u00faa con las acciones de este grupo anti homicidio siguiente tambi\u00e9n informar que en el caso de persecuci\u00f3n criminal en el estado de Quintana Roo a partir de la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de Quintana Roo que tambi\u00e9n colabora ah\u00ed una c\u00e9lula de la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros fueron detenidos diferentes homicidas diferentes lugares en Canc\u00fan y tambi\u00e9n en el municipio de solidaridad Playa del Carmen hay ya algunos vinculados a proceso penal estamos hablando de cuatro detenidos en estos hechos siguiente y otros tres m\u00e1s en diferentes hechos que Se realizaron en Canc\u00fan Quintana Roo siguiente como lo no lo instruy\u00f3 al presidente de la rep\u00fablica para analizar diferentes casos de despojos de inmuebles de propiedades donde hay la colusi\u00f3n de notarios servidores p\u00fablicos y grupos criminales vamos a ir exponiendo algunos casos en algunos estados de la rep\u00fablica este caso es del estado de Oaxaca es el delito de la anterior por favor el modus operandi de los sujetos grosso modo es el siguiente ubican una propiedad que le resulta atractiva por la plusval\u00eda por la ubicaci\u00f3n o por presumiblemente incluso no tener un propietario visible se investigan en los registros p\u00fablicos en catastro e incluso en el registro civil y a partir de la tambi\u00e9n con notarios simulan actos jur\u00eddicos para ir despojando a los leg\u00edtimos propietarios de estos inmuebles una vez que proceden hacer esta Este cambio esta simulaci\u00f3n hacen inscripciones precautorias en el Registro P\u00fablico de la Propiedad en el catastro y modifican las escrituras en muchas de estas operaciones intervienen grupos criminales gestores o supuestos l\u00edderes que intervienen para en colusi\u00f3n con servidores p\u00fablicos y notarios alterar las escrituras y las inscripciones registrales tambi\u00e9n Esto va acompa\u00f1ado de diversos delitos en ocasiones violencia f\u00edsica donde se apoderan del inmueble extorsi\u00f3n amenazas da\u00f1os privaci\u00f3n de la libertad e incluso en los casos m\u00e1s extremos privaci\u00f3n la vida es decir homicidio una vez que hacen todas las alteraciones inscriben las nuevas escrituras y obtienen recursos a trav\u00e9s de la venta de inmuebles siguiente en el caso de Oaxaca hay un total de 1467 carpetas de investigaci\u00f3n que se iniciaron en el per\u00edodo de marzo de 2021 Julio de 2022 de ellas un 14.5% de las carpetas iniciadas es decir 213 de las carpetas de despojo est\u00e1n relacionadas con la falsificaci\u00f3n de instrumentos notariales siguiente incluso algunos homicidios como el de Ivonne n en Ocotl\u00e1n el de Enrique n Quien fuera magistrado el tribunal de Justicia administrativa del estado de Oaxaca y de Carlos Eduardo en el municipio de Juchit\u00e1n vinculado a una organizaci\u00f3n social y de todos ellos ya hay detenidos autores materiales e intelectuales en estos eventos y por estos hechos servidores p\u00fablicos y al menos seis notarios se encuentran vinculados a actos de despojo en el estado de Oaxaca siguiente tambi\u00e9n en en Tehuantepec haya carpetas de investigaci\u00f3n contra diferentes personas de organizaciones entre comillas sociales que se apoderan de inmuebles hacen invasiones y amenazan o despojan a propietarios incluso a veces de bienes tambi\u00e9n p\u00fablicos bienes de ca Federal por ejemplo en el caso de Sergio nynostasio n est\u00e1n acusados del delito de privaci\u00f3n ilegal de la libertad el pasado 28 de junio un grupo de 50 personas encabezados por Sergio n portando machetes se presentaron a un inmueble del ISSSTE donde trabajadores de la empresa desarrollo de tecnolog\u00eda y servicios integrales se encontraban realizando trabajos de remodelaci\u00f3n y donde el supervisor de la obra fue privado de la libertad y llevado a la casa ejidal es donde lo obligaron a firmar un acta y lo mantuvieron en contra de su libertad retenido siguiente Estos son otros casos en Tehuantepec tambi\u00e9n diferentes carpetas de investigaci\u00f3n y hay diferentes imputados que tiene que ver con el delito de despojo en tagalaba Tehuantepec Oaxaca as\u00ed cada semana vamos a estar refiriendo algunos casos algunos por el sigilo de las investigaciones y para no alertar se mantienen en secrec\u00eda pero s\u00ed ir exponiendo los modos operante siguiente en el caso de San Jos\u00e9 de Gracia en Michoac\u00e1n Donde fueron presumiblemente asesinadas varias personas en un velorio en febrero del presente a\u00f1o se sigue el despliegue de la secretar\u00eda de la defensa nacional y de la guardia nacional y se siguen deteniendo personas vinculados a los grupos criminales de la zona entre ellos a dos autores materiales de los hechos de homicidio siguiente en estos d\u00edas del 6 al 12 de septiembre en Mazamitla y en Marcos Castellanos es el municipio de San Jos\u00e9 de Gracia fueron detenidos 13 generadores de violencia con armas largas cortas chalecos t\u00e1cticos y droga entre otros objetos criminales siguiente Aqu\u00ed est\u00e1 el aseguramiento siguiente y esto nos da un total de 53 generadores de violencia detenidos desde que se hizo el despliegue por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional en abril del presente a\u00f1o siguiente tambi\u00e9n informar que en diferentes operaciones de la secretar\u00eda de la defensa nacional hay 46 detenidos en diferentes municipios en aome Sinaloa dos personas en Tijuana una persona detenida con casi 83 mil d\u00f3lares sin acreditar su legal propiedad en Ixtl\u00e1n del R\u00edo Nayarit dos personas con armas largas siguiente en San Luis de la Paz y en Celaya Guanajuato cuatro personas detenidas con armas largas con armas cortas en Acapulco Guerrero dos personas detenidas con tres armas largas y dos armas cortas igual en Mexicali tambi\u00e9n otro sujeto con con dinero siguiente en Tijuana Baja California dos personas detenidas con 369 kilos de coca\u00edna en Caborca Sonora cinco personas detenidas con cinco armas largas en Zamora Michoac\u00e1n tres personas detenidas con tres armas largas siguiente en Ciudad Ju\u00e1rez una persona detenida con casi 200 mil d\u00f3lares americanos sin acreditar su legal propiedad en Tapachula Chiapas tres personas detenidas tambi\u00e9n con d\u00f3lares americanos en teotitl\u00e1n tlatl\u00e1n de corona en Jalisco cuatro personas detenidas con dos armas largas y dos cortas siguiente tambi\u00e9n en Coacalco estado de M\u00e9xico tres personas detenidas en Tanganc\u00edcuaro en Michoac\u00e1n y en Empalme Sonora otras personas detenidas con armas largas lo que nos da un total de 46 personas en Y\u00e9cora sonora en Comonfort Guanajuato y tambi\u00e9n en Cananea Sonora siguiente otras m\u00e1s en Metepec en el Estado de M\u00e9xico y en Irapuato Guanajuato cinco personas agresoras con tres armas largas de un arma corta siguiente informar que de parte de la secretar\u00eda de la marina hubo una estaba operaci\u00f3n que gener\u00f3 el aseguramiento de 2035 kilogramos de coca\u00edna lo que representa una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica la delincuencia organizada por 570 millones de pesos aqu\u00ed lo lo relevante es que ya en lo que va del presente a\u00f1o se han asegurado 48 embarcaciones se ha asegurado 20 toneladas 20.6 toneladas de coca\u00edna es decir 20,628 kilogramos que representa una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia por m\u00e1s de 5000 millones de pesos siguiente tambi\u00e9n en otra operaci\u00f3n realizada por la secretar\u00eda de la Marina en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda Estatal y la Polic\u00eda Municipal durante un cateo en un domicilio de Guaymas se asegura 23 armas largas tres armas cortas un tubo lanzagranadas chalecos t\u00e1cticos tripi\u00e9 para arma larga entre otros instrumentos utilizados por la delincuencia en un domicilio de Guaymas Sonora siguiente informar que la coordinaci\u00f3n nacional anti secuestros la secretar\u00eda de la Marina en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n lograron la detenci\u00f3n de Fernando n alias el c\u00e1ncer en la ciudad de Mazatl\u00e1n Sinaloa tras cumplimentar un orden de aprehensi\u00f3n por secuestro agravado este sujeto es uno de los objetivos prioritarios de la mesa Estatal de seguridad de Nuevo Le\u00f3n hay un grupo permanente tambi\u00e9n en Nuevo Le\u00f3n de la coordinaci\u00f3n antisecuestros que est\u00e1 colaborando con la fiscal\u00eda en la detenci\u00f3n de objetivos prioritarios y ya se puso a disposici\u00f3n de las autoridades ministeriales a Samuel n alias el c\u00e1ncer por estos hechos siguiente tambi\u00e9n en cuanto a vinculaciones relevantes Jos\u00e9 G alias el fumador jocej\u00f3n de la organizaci\u00f3n de los Mezcales perteneciente a Jos\u00e9 Bernab\u00e9 alias la vaca ya fue vinculado a su penal \u00e9l hab\u00eda sido detenido en Aguascalientes Aguascalientes con armas y drogas entre otros objetos siguiente informar que la fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n ante el tribunal superior de justicia de la entidad obtuvo fallo condenatorio en contra de Jos\u00e9 Luis n por su responsabilidad en el secuestro agravado y homicidio de la activista yuen l ocurrido en Morelia en los pr\u00f3ximos d\u00edas se va a llevar la audiencia para individualizar la pena pero ya fue condenada por este delito siguiente tambi\u00e9n informar que la fiscal\u00eda de Sonora logr\u00f3 obtener una sentencia condenatoria por 60 a\u00f1os de prisi\u00f3n en contra de Mart\u00edn Esteban n alias el berru por el homicidio de un menor de 5 a\u00f1os hecho ocurrido el pasado 28 de agosto de 2022 fue declarado culpable tras aceptar su culpabilidad por los hechos De tal suerte que se pudo agilizar el proceso penal y se les sentenci\u00f3 ya a 60 a\u00f1os de prisi\u00f3n por este incalificable delitos siguiente tambi\u00e9n es sentencias obtenidas por la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico ante el tribunal de la Ciudad de M\u00e9xico diferentes una de ellas por 44 a\u00f1os en contra de Santiago n por la violaci\u00f3n a dos menores otra por secuestro agravado por 140 a\u00f1os en contra de tres sujetos Eduardo Ignacio y Jacobo n otra m\u00e1s por secuestro Express de 50 a\u00f1os tambi\u00e9n en contra de tres personas y otra m\u00e1s por 50 a\u00f1os tambi\u00e9n en contra de cuatro personas entre ellas dos femeninas por el delito de secuestro Expr\u00e9s siguiente Como cada semana Se informa que fueron detenidos 16 presuntos autores de feminicidio algunos d\u00edas inform\u00f3 durante esta este informe tres de ellos sentenciados en eventos en Sonora Estado de M\u00e9xico Quer\u00e9taro Oaxaca Puebla siguiente Jalisco Michoac\u00e1n y Veracruz siguiente con relaci\u00f3n a los casos de los homicidios de los periodistas se siguen integrando Las investigaciones complementarias hay avances pero no se pueden todav\u00eda judicializar De tal suerte que por la secretar\u00eda de la investigaci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n no no informaremos de avances tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar con relaci\u00f3n al al fallo de un juez de de control en el en el estado de Tamaulipas caso de Matamoros en contra de Jos\u00e9 Luis Abarca donde gener\u00f3 la absoluci\u00f3n por el delito de secuestro agravado en contra de Jos\u00e9 Luis Abarca por el tema de Ayotzinapa de la desaparici\u00f3n forzada de los 43 estudiantes normalistas hechos cometidos en septiembre de 2014 informar que el juez de procesos penales del estado de Tamaulipas en Matamoros decret\u00f3 la absoluci\u00f3n en primera instancia de Jos\u00e9 Luis Abarca y 19 personas m\u00e1s esto se va a impugnar por parte del ministerio p\u00fablico federal De tal suerte que Jos\u00e9 Luis Abarca Y estos 19 copart\u00edcipes no saldr\u00e1n de prisi\u00f3n esto lo subrayamos porque se difundi\u00f3 profusamente ayer en medios dando a entender que recuperar\u00eda su libertad tambi\u00e9n informar que se va a proceder a imponer una queja interponer una queja ante el consejo de la judicatura en contra de despu\u00e9s de procesos federales que vale la pena subrayar que con esta sentencia absolutoria en primera instancia de Jos\u00e9 Luis Abarca y 19 personas acumula un total de 98 exoneraciones en primera instancia en contra de diferentes individuos que participaron en estos hechos se sigue impugnando legalmente no va a haber impunidad pero si es importante tambi\u00e9n se\u00f1alar que se va a proceder en t\u00e9rminos de la ley ante el consejo de la judicatura en contra de este juez de procesos penales informar tambi\u00e9n con relaci\u00f3n al caso Ayotzinapa y con relaci\u00f3n al informe que present\u00f3 En d\u00edas pasados la comisi\u00f3n presidencial para la atenci\u00f3n del caso Ayotzinapa que preside el subsecretario Alejandro Encinas Que al momento se han se han liberado cuatro \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n se han dictado cuatro \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n contra elementos del ej\u00e9rcito mexicano al momento se han ejecutado ya tres de ellas hay tres detenidos entre ellos el comandante del 27 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda cuando se suscitaron los hechos en Iguala en septiembre de 2014 ya tres detenidos hay cuatro \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y se seguir\u00e1 informando al respecto ser\u00eda cu\u00e1nto presidente muy buenos d\u00edas tengan todas y todos con su permiso se\u00f1or presidente Hoy 15 de septiembre aniversario del grito de Independencia y Libertad Me permito informar al pueblo de M\u00e9xico que quedaron en libertad al d\u00eda de hoy 2.685 personas que permanec\u00edan encarceladas en centros penitenciarios por instrucci\u00f3n presidencial la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n nos vimos a la tarea de gestionar las libertades anticipadas amnist\u00edas de ind\u00edgenas mujeres adultos mayores personas con enfermedades terminales personas con discapacidad y V\u00edctimas de tortura es como usted lo ha dicho se\u00f1or presidente un acto de Justicia Para quienes no han cometido delitos graves o relacionados con violencia gente humilde que no pudo pagar un abogado tener un traductor o a enfrentado todo tipo de adversidades de este total de 2549 personas que se encontraban recluidos en centros penitenciarios de alguna de las 32 entidades del pa\u00eds han sido preliberadas 123 mujeres 120 adultos mayores 208 con enfermedades cr\u00f3nico degenerativas 51 ind\u00edgenas 15 extranjeros y 2032 personas que cumplieron con los requisitos de ley para libertades anticipadas con decisiones como las tomadas por usted se\u00f1or presidente personas que vivieron discriminaci\u00f3n enfrentaron la pobreza en sus comunidades y no tuvieron oportunidades de desarrollo o no contaron con una defensa adecuada pueden ser hoy part\u00edcipes de un acto de Justicia del gobierno solo por mencionar un ejemplo me referir\u00e9 al caso de un hombre de 38 a\u00f1os de edad perteneciente a la comunidad ind\u00edgena rar\u00e1muri que desde ni\u00f1o enfrent\u00f3 discriminaci\u00f3n por el uso de su lengua materna y se dedicaba la tala de \u00e1rboles y a la pizca de manzana en Chihuahua su familia viv\u00eda en la pobreza por lo que nunca nunca recibi\u00f3 una visita una carta o un apoyo econ\u00f3mico durante su Estancia en reclusi\u00f3n es primo delincuente y enfrentaba una condena de 12 a\u00f1os de prisi\u00f3n y dos a\u00f1os antes ahora antes de cumplir su condena obtuvo su libertad tambi\u00e9n por buena conducta tambi\u00e9n a trav\u00e9s la ley de amnist\u00eda que es otro proceso por separado que se lleva ha sido posible otorgar la libertad a 136 personas 66 de ellas en pobreza 42 mujeres 21 ind\u00edgenas dos con discapacidad permanente 4 V\u00edctimas de intimidaci\u00f3n y una v\u00edctima de discriminaci\u00f3n nosotros decimos que con acciones como estas avanzamos en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s humanitaria igualitaria y justa Y como dec\u00eda Mart\u00edn Luther King la paz No es simplemente la ausencia de tensi\u00f3n es la presencia de Justicia Muchas gracias por tu atenci\u00f3n y muchas gracias que nos permiten servirles y trabajar para ustedes [Aplausos] muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes Me permito dar a conocer por parte del poder judicial Federal personas que han sido liberadas que fueron privadas de su libertad en el transcurso del mes de junio de este a\u00f1o al d\u00eda de hoy del presente a\u00f1o por parte del poder judicial Federal todas aquellas que han sido beneficiadas por preliberaci\u00f3n son 329 personas por acuerdos reparatorios 40 por suspensi\u00f3n condicional 137 por criterios de oportunidad 3 por medidas de cambio o de medidas cautelares 97 las personas que fueron visitadas por el ministro presidente en Santa Marta Acatitla 5 y otras que han sido liberadas por no ejercicio de acci\u00f3n penal sobre seguimiento y detenci\u00f3n ilegal en total da una suma de 1.198 personas liberadas insisto del mes de junio de este a\u00f1o al d\u00eda de hoy como ven Este es un claro ejemplo de que se est\u00e1 trabajando de manera conjunta coordinada e institucional entre el poder judicial y el poder ejecutivo respetando la plena autonom\u00eda y la independencia de todos y cada uno de los jueces y magistrados Y en donde la labor de la defensor\u00eda p\u00fablica Federal ha sido elemental y de Gran importancia para lograr que se pueda llevar a cabo este gran compromiso entre ambos poderes y sea hoy una realidad a lo largo de la administraci\u00f3n del presidente Arturo Sald\u00edvar estamos haciendo un gran esfuerzo para que la justicia en nuestro pa\u00eds No s\u00f3lo privilegia a quienes m\u00e1s tienen seguimos teniendo una justicia en donde las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de inocentes y Coy \u00fanico delito es la pobreza por ello Seguiremos trabajando de manera conjunta y coordinada con el secretario de gobernaci\u00f3n con la secreta de seguridad p\u00fablica Federal para acercar la justicia a las personas m\u00e1s necesitadas y para los m\u00e1s pobres de nuestro pa\u00eds dentro de la mesa de coordinaci\u00f3n que existe ven con la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica hay una lista que se ha puesto a la mesa que son alrededor de 2012 personas en las cuales se est\u00e1 revisando caso por caso para ver la posibilidad de que puedan obtener su Liberaci\u00f3n Como lo antes mencionado les agradezco mucho su atenci\u00f3n y muchas gracias Su permisos [Aplausos] muy bien Vamos [M\u00fasica] Primera fila los tres tres tres tres a ver pero vamos a ir alternando con compa\u00f1eras por mujeres y hombres buenos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretaria secretarios ese Carlos Montesinos de reporte \u00edndigo primero preguntarle respecto a esta iniciativa que se present\u00f3 del grupo parlamentario de morena para limitar las facultades de la suprema corte este para que no pueda anular leyes o interpretarlas usted en la semana anterior es manifest\u00f3 su punto de vista respecto a estas posturas que hab\u00eda tenido la corte en el tema de la del del C\u00f3digo Penal Federal pero tambi\u00e9n hab\u00eda hablado de no hacer una reforma al respecto si nos pudiera dar un posicionamiento por favor mire nosotros no estamos promoviendo ninguna iniciativa con ese prop\u00f3sito seguramente lo est\u00e1n haciendo en el poder legislativo porque tambi\u00e9n ese poder tiene la facultad de presentar iniciativas diputados senadores pero en lo que corresponde al poder ejecutivo no se ha presentado ninguna iniciativa de reforma a la Constituci\u00f3n con ese prop\u00f3sito ya hemos explicado en otras ocasiones de como consideramos debemos de mantener un aut\u00e9ntico estado de derecho que no exist\u00eda porque eso tambi\u00e9n suele olvidarse en un estado de chueco lo que hab\u00eda el poder de los poderes era el ejecutivo ahora este tanto El poder legislativo como Es evidente y el poder judicial act\u00faan con Independencia con autonom\u00eda Nosotros somos respetuosos de los otros dos poderes y no se act\u00faa por Consigna no se dan \u00f3rdenes que el presidente no es como antes o c\u00f3mo actuaba el presidente en otros tiempos nosotros tiempos Aunque en la Constituci\u00f3n se establec\u00eda la divisi\u00f3n y el equilibrio entre los poderes lo cierto es que el poder legislativo y el poder judicial eran ap\u00e9ndices del poder ejecutivo desde el presidente el que mandaba decid\u00eda todo ahora la fiscal\u00eda es Aut\u00f3noma y se respeta lo que deciden desde luego el poder judicial tenemos diferencias con el poder judicial ahora mismo se est\u00e1n expresando por la actitud de El juez que ha dejado en libertad a presuntos Implicados En la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa un juez de esas cosas tambi\u00e9n extra\u00f1as aunque sean legales de Tamaulipas y vamos a presentar Porque si podemos hacerlo pues una queja a la judicatura del poder judicial eso lo hacemos pero en este caso una iniciativa para restarle facultades a poder judicial no se est\u00e1 promoviendo por el ejecutivo para que quede claro Entonces no cuenta con su respaldo no cuenta con su respaldo en caso de que siga avanzando son decisiones que toman los legisladores nada m\u00e1s para aclarar eso pero no es una iniciativa propuesta por el ejecutivo Pues pienso que no estamos en condiciones como para llevar a cabo ninguna reforma que tenga que ver con el poder judicial me refiero a una reforma constitucional la pol\u00edtica es tiempo como entre otras cosas yo les he comentado que cuando tom\u00e9 el cargo cuando por mandato popular La gente decidi\u00f3 que yo me desempe\u00f1ara como presidente entrando me plante\u00e9 las sabiendas de que no andaban bien las cosas desde luego en poder ejecutivo pero tambi\u00e9n en el poder legislativo y en el poder judicial pruebas en el legislativo se hab\u00edan establecido como mecanismos de control y de manipulaci\u00f3n los llamados moches no estoy inventando nada al grado que para reformar la constituci\u00f3n sobornaban a diputados y a senadores en el poder judicial ya hemos hablado problemas con jueces o magistrados con ministros vinculados con actos de corrupci\u00f3n y en el poder ejecutivo [M\u00fasica] pues imag\u00ednense que la seguridad p\u00fablica estaba a cargo de la delincuencia y estaba en alza la venta la entrega el remate de los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares ha llegados a los pol\u00edticos o sea una descomposici\u00f3n completa La decadencia entonces hab\u00eda que optar entre inconvenientes y priorizar decir que s\u00ed que no Que si vamos a poder que cale hondo que transforme entonces con mucha Claridad decidimos de que \u00edbamos a enfocar toda nuestra atenci\u00f3n todo Nuestro esfuerzo a desterrar la corrupci\u00f3n o sea as\u00ed como el tema principal de la agenda se acuerdan que en el per\u00edodo neoliberal hab\u00eda una agenda de las llamadas reformas estructurales pues no exist\u00eda el combate a la corrupci\u00f3n en esa gente y en la nuestra el principal tema es el combate a la corrupci\u00f3n hasta lo dec\u00eda antes de entrar que me preguntaron d\u00edganme cu\u00e1l es su plan su programa Pero expr\u00e9selo r\u00e1pido usted que ni siquiera habla de corrido y d\u00edgalo en dos segundos en lo que dura parado en un solo pie dec\u00eda yo acabar con la corrupci\u00f3n Ese es el plan entonces a eso nos hemos dedicado a no permitir la impunidad y en el caso del poder judicial pues se pudo en su momento presentar una iniciativa de reforma y optamos por no hacerlo pensando que si se propon\u00edan como ministros mujeres hombres rectos \u00edntegros incorruptibles la reforma del poder judicial podr\u00eda darse que es adem\u00e1s lo mejor desde adentro Y s\u00ed se ha ido avanzando pero falta como falta tambi\u00e9n venga el poder ejecutivo en el poder legislativo porque es un proceso estaba muy arraigada la corrupci\u00f3n el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz era el gobierno de la corrupci\u00f3n el gobierno del saqueo del gobierno de la autoritarismo del gobierno de la injusticia eso es lo que prevaleci\u00f3 durante 36 a\u00f1os el gobierno del saqueo por eso se est\u00e1n llevando a cabo los cambios y ah\u00ed como es natural hay oposici\u00f3n pero yo celebro que los cambios se est\u00e1n dando a pesar de los cuestionamientos ataques de la oposici\u00f3n que no han superado no han rebasado lo permitido son insultos en el caso extremo amenazas pero no ha pasado a mayores hay quienes est\u00e1n muy enojados pero se les va pasando de algunos se van convenciendo solo los que son muy ambiciosos y no tienen llenadera y que quisieran seguir manteniendo los privilegios seguirse enriqueciendo dominados por la avaricia y tambi\u00e9n por el poder porque se sent\u00edan superiores Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y les molesta mucho que ahora los protagonistas principales de esta historia sean todos los mexicanos y que los due\u00f1os de M\u00e9xico sean los mexicanos mujeres hombres de todas las clases sociales de todas las culturas de todas las religiones ricos o pobres y que el gobierno est\u00e9 al servicio de todos no al servicio s\u00f3lo de una minor\u00eda porque tienen m\u00e1s dinero porque tienen m\u00e1s t\u00edtulos acad\u00e9micos porque se sienten de sangre azul porque se creen merecerlo todo hay una parte me dec\u00edan en el documental de alguien que lo vio porque yo no he tenido oportunidades de verlo adem\u00e1s como dicen que horroriza porque este se ven muy desalmados los que act\u00faan que adem\u00e1s son actores reales y queda la impresi\u00f3n de que est\u00e1bamos en manos de delincuentes y eso no me da este muchas ganas para verlo Pero alguien me dijo que hay dos o tres cosas claves pero me cont\u00f3 de una escena que no s\u00e9 si sea cierta en donde un polic\u00eda le dice a la se\u00f1ora francesa C\u00f3mo crees que yo a ti te iba a hacer da\u00f1o si t\u00fa eres blanca como yo mar goles [M\u00fasica] imag\u00ednense eso racismo pero por encima de cualquier otra cosa es decir si somos blancos como te voy a considerar a ti este delincuente o te voy a dar trato delincuente Entonces eso hab\u00eda O sea no lo estoy inventando por eso es el coraje Pero bueno pues se tiene que ir entendiendo de que eso estaba mal o est\u00e1 mal no hay que ser racista no existen las razas existen culturas y Nadie debe sentirse Superior hay que actuar con humildad hasta el poder es humildad que hace uno cuando va a un templo ah\u00ed [M\u00fasica] se muestran las diferencias no por qu\u00e9 nos hincamos para estar iguales es un acto de humildad hasta el negro amante dec\u00eda que era liberal yo me hinco donde se hinca el pueblo pero la descomposici\u00f3n no solo era en lo econ\u00f3mico o una crisis de bienestar o una crisis pol\u00edtica era una descomposici\u00f3n en todos los \u00f3rdenes de la vida p\u00fablica una decadencia Entonces se debe de entender estar Desatando oh Dios y coraje de que eso ni es humano ni es cristiano ni puede ayudar a tener una convivencia en armon\u00eda y una sociedad mejor y que no queremos heredar eso a las nuevas generaciones a nuestros hijos a nuestros nietos Entonces es un poco mi reflexi\u00f3n que este los legisladores resuelvan en libertad sobre esto s\u00ed Y tambi\u00e9n sobre el tema legislativo se\u00f1or presidente Ayer ya se aprueba la primera etapa de esta ampliaci\u00f3n al despliegue de las fuerzas armadas hasta 2028 qued\u00f3 este primero qued\u00f3 fue una aprobaci\u00f3n bastante estrecha por solo tres votos de la mayor\u00eda calificada primero preguntarle su perspectiva ahora que pasa al senado y Segundo si ya con esta votaci\u00f3n espera contar con el apoyo del pri en futuras iniciativas que puedan llegar no s\u00e9 la reforma electoral que todav\u00eda est\u00e1 en puerta que sobre estos dos temas por favor Pues yo estoy muy contento con la votaci\u00f3n de ayer en la c\u00e1mara de diputados porque tiene que ver con la racionalidad de ese actuar pensando en la gente como tenemos que actuar los servidores p\u00fablicos despojarnos de nuestros intereses personales por leg\u00edtimos que sean y pensar en el inter\u00e9s general Ya lo hablamos qu\u00e9 fue lo que se aprob\u00f3 ayer en la c\u00e1mara de diputados Pues que se ampl\u00eda el plazo para que la secretaria defensa y la Secretar\u00eda de Marina nos sigan ayudando en las tareas de seguridad p\u00fablica porque lo necesitamos para garantizar La Paz y de manera simplista se piensa que lo que se busca es militarizar o reprimir Establecer un r\u00e9gimen dictatorial todos esos falsos son invenciones si de eso se trata no har\u00eda falta ni siquiera reformar la constituci\u00f3n como era antes cuando Felipe Calder\u00f3n declara la guerra estaba permitido en la Constituci\u00f3n que el ej\u00e9rcito participar\u00e1 en labores de seguridad no yo la orden y ah\u00ed est\u00e1n los militares y pues era un civil del secretario de seguridad p\u00fablica y miren los resultados se asoci\u00f3 con la delincuencia organizada y se convirti\u00f3 en un hombre poderos\u00edsimo que ese es otro asunto tambi\u00e9n destacado del documental al que hicimos referencia la declaraci\u00f3n de sarkozy ex presidente de Francia de que Garc\u00eda Luna ten\u00eda mucha influencia mucho poder [M\u00fasica] dominaba [M\u00fasica] no s\u00e9 si lo dice as\u00ed textualmente pero s\u00ed era como el brazo derecho de Felipe Calder\u00f3n dieron un civil un ingeniero entonces no es ese el prop\u00f3sito nosotros A diferencia de otros gobiernos nunca hemos dado la orden de torturar a nadie de llevar a cabo una masacre de utilizar al ej\u00e9rcito para reprimir al pueblo Entonces ese tiempo que llevo Por qu\u00e9 no se compara con la actuaci\u00f3n de otros gobiernos en violaci\u00f3n de Derechos Humanos Adem\u00e1s yo ya termino en dos a\u00f1os lo que estoy haciendo es que los que me van a sustituir sea un hombre sea una mujer pues no lleguen elementos para enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia que como ese arraig\u00f3 mucho nos est\u00e1 llevando tiempo a enfrentarlo porque se arraig\u00f3 bueno porque nos atendieron las causas que se hac\u00eda con los j\u00f3venes un ex rector de la UNAM los etiquet\u00f3 como ninis que ni estudian ni trabajan nunca se hizo nada por los j\u00f3venes no s\u00e9 si usted se acuerdan de alg\u00fan programa dirigido a j\u00f3venes a garantizarles la posibilidad de estudiar de trabajo nada nada entonces se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes se le est\u00e1 dando m\u00e1s apoyo a los pobres el presupuesto se est\u00e1 orientando de manera preferente atender a los m\u00e1s necesitados todo esto ayuda mucho porque la Paz es fruto de la justicia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien esa es nuestra filosof\u00eda pero lleva tiempo entonces ante el nivel de descomposici\u00f3n que exist\u00eda pues se requiere formar adem\u00e1s de la acci\u00f3n social buenos polic\u00edas elementos en este caso de la guardia nacional profesionalizarlos formarlos para el manejo [M\u00fasica] limitado del uso de la fuerza formarlos con respeto a los Derechos Humanos todo eso lleva tiempo que encontramos una polic\u00eda federal podrida construida Pues por estos se\u00f1ores delincuentes entonces si se terminaba el plazo en marzo del 24 Pues en marzo del 24 a finales de septiembre que termino [M\u00fasica] pues hubiese yo he podido este salir pero qu\u00e9 le dejo a los que me van a sustituir despu\u00e9s de la elecci\u00f3n presidencial estamos ahora en Hacienda reestructurando deuda del 2025 ya no voy a estar pero no quiero que pase lo que sucedi\u00f3 al t\u00e9rmino del gobierno de Salinas que dicen los de Zedillo que le dej\u00f3 la econom\u00eda prendido de alfileres y para defenderse los salinistas dicen s\u00ed te la dejamos prendida de alfileres Pero t\u00fa le quitaste los alfileres entonces no dejarlo con alfileres no una econom\u00eda s\u00f3lida porque es la reestructura de deuda para el 25 para que el que llegue no tenga que dedicar el presupuesto a pagar deuda bueno es algo parecido en este caso por eso celebro la actitud de los legisladores y ojal\u00e1 y los senadores act\u00faen de la misma manera que en un lado la politiquer\u00eda las bater\u00edas partidistas y pongan por delante el inter\u00e9s de la gente l\u00edderes del pueblo de que haya seguridad que haya paz Adem\u00e1s yo no sean hip\u00f3critas porque hay este estados 19 estados donde el d\u00eda de hoy hay m\u00e1s elementos de la guardia nacional y de la defensa y de Marina que polic\u00edas municipales y estatales y me llama tener mucho la atenci\u00f3n que los gobernadores no den su punto de vista de los que votan en contra como es ese doble discurso a ver ay\u00fadame este con elementos de la defensa con los elementos de Marina Ah pero no quiero que sea legal Yo espero que pues en el senado se apruebe Este cambio que es ampliar el plazo que se consolide la guardia que adem\u00e1s se analice que as\u00ed est\u00e1 en otros pa\u00edses asista en Francia as\u00ed est\u00e1 en Espa\u00f1a as\u00ed est\u00e9n en Italia pero desde hace d\u00e9cadas la guardia Civil Espa\u00f1ola Yo creo que tiene como 150 a\u00f1os y dependiendo de las fuerzas armadas y en Am\u00e9rica Latina y en todos lados Pero adem\u00e1s nuestro ej\u00e9rcito es un ej\u00e9rcito surgido de un movimiento revolucionario est\u00e1 integrado por hijos de campesinos de obreros es pueblo uniformado Ayer me dec\u00eda una persona que en el debate un legislador opositor pregunta en la tribuna si ustedes enfrentar a un problema de tr\u00e1nsito verdad a un accidente de tr\u00e1nsito les gustar\u00eda que les fuese auxiliar el ej\u00e9rcito eso fue lo que \u00e9l plante\u00f3 piensen que realidad andan qu\u00e9 contest\u00f3 la mayor\u00eda de la gente los legisladores s\u00ed pero yo hago la pregunta al pueblo y no solo porque conozco los sentimientos de la gente porque a eso me dedico a recoger los sentimientos del pueblo sino Ah\u00ed est\u00e1n los datos del Inegi ahora que este la comisi\u00f3n de Derechos Humanos no impugn\u00f3 lo de la guardia nacional tambi\u00e9n se pusieron furiosos y [M\u00fasica] viendo la justificaci\u00f3n que est\u00e1 muy bien hecha de la comisi\u00f3n de Derechos Humanos se apoyan en una encuesta [M\u00fasica] de el Inegi a ver si la pones confianza de la sociedad en instituciones y actores es del 21 y del 19 y del 21 porque creo que la hacen cada dos a\u00f1os no ha salido la en mayo de este a\u00f1o la del 21 confianza primero familiares ah\u00ed no hay variaci\u00f3n 86 .8 86.7 escuela p\u00fablica de nivel b\u00e1sico cosa que celebro much\u00edsimo porque no les ha funcionado su estrategia de estigmatizar la educaci\u00f3n p\u00fablica 79 universidades p\u00fablicas 78 9 En tercer lugar cuarto compa\u00f1eros de trabajo 73.1 ej\u00e9rcito y marina 71 por ciento vecinos 70 por ciento hospitales p\u00fablicos 68.5 voy a hacer una anotaci\u00f3n al final nada m\u00e1s me acuerdo bueno empiezo hago un par\u00e9ntesis esto es la poblaci\u00f3n abierta es decir a todos los mexicanos si esta encuesta se aplica por clases o estratos sociales el resultado es otro pero ese es M\u00e9xico Somos todos es el que apenas estudio hasta el nivel b\u00e1sico y el doctor de nivel posgrado es el ind\u00edgena y el multimillonario Somos todos por eso estos resultados y muchos se sorprenden pero es que aqu\u00ed est\u00e1 la opini\u00f3n no solo de los que leen las columnas de los peri\u00f3dicos o las opiniones de los intelectuales org\u00e1nicos es todo el pueblo organismos aut\u00f3nomos 67.5 Guardia nacional 65.3 instituciones religiosas 61.5 comisi\u00f3n de Derechos Humanos 60.3 organizaciones no gubernamentales ong 59.4 Gobierno Federal 54.1 instituciones electorales 53.1 medios de comunicaci\u00f3n 51.5 servidores p\u00fablicos 48.3 gobiernos municipales 47.1 Aqu\u00ed tambi\u00e9n voy a hacer otro par\u00e9ntesis estos gobiernos les va mal porque son los m\u00e1s cercanos a la gente y a veces pues son malos gobiernos nada m\u00e1s como est\u00e1n cercanos a la gente pues son los m\u00e1s escrutados los m\u00e1s evaluados Porque aqu\u00ed s\u00ed que las banquetas son muy angostas Y entonces sabe muy bien Qu\u00e9 hace el presidente municipal por la presidenta municipal entonces y si se dedica nada m\u00e1s a las fiestas y ya compraron rancho y ya tienen casas en otros lados pues todo se sabe pero tambi\u00e9n este son Pues los que est\u00e1n m\u00e1s cerca de los problemas y mucha gente piensa que si est\u00e1 mal un municipio es por el presidente municipal y en abono a los gobiernos municipales hay que pensar que tambi\u00e9n est\u00e1 muy limitados de presupuesto no le echan la culpa al gobernador menos al presidente S\u00ed dice no es el presidente municipal Entonces esto tambi\u00e9n hay que tomarlo en consideraci\u00f3n luego los empresarios 46 gobiernos estatales Bueno aqu\u00ed est\u00e1 m\u00e1s bajo 45 jueces y magistrados 40 sindicatos 37 Ministerio P\u00fablico 36 c\u00e1maras de diputados y senadores 34 polic\u00edas 33 partidos pol\u00edticos primer lugar 27 eso es lo que opina el pueblo bueno en el 21 era lo que opinaron hay que ver en las pr\u00f3ximas Pero esto demuestra regresamos a la opini\u00f3n de la gente sobre el ej\u00e9rcito y sobre la marina muy bien adelante este nada m\u00e1s para acabar sobre esta este acuerdo esta especie de coordinaci\u00f3n que hay con el pri para aclarar si le ve futuro si hay si hay m\u00e1s este s\u00ed el pri o el pan o cualquier partido no quiero usar la palabra sumar ni siquiera adherir sino se dan coincidencias para beneficio del pueblo son bienvenidas todas las alianzas nosotros no nos vamos a liar Con quienes se opongan al bienestar del pueblo nosotros queremos llevar a cabo una transformaci\u00f3n y ya inici\u00f3 ese proceso entonces que antes pens\u00e1bamos de una manera y ahora ya cambiamos de parecer Qu\u00e9 bien Es de sabios cambiar de opini\u00f3n en los procesos pol\u00edticos siempre tengo eso presente los servidores p\u00fablicos los dirigentes tenemos que pensar que el juicio hist\u00f3rico va a llegar o va a empezar a expresarse a manifestarse cuando dejemos de existir porque Mientras tengamos vida podemos cometer errores o reivindicarnos jam\u00e1s no somos perfectos los seres humanos la pol\u00edtica es como caminar en la cuerda floja hasta que uno termina y hay que procurar y as\u00ed es la historia hay gente conservadora reaccionaria y termina como revolucionarios siempre pongo de ejemplo a Jos\u00e9 Clemente Orozco gran pintor muralista era porfirista se dedicaba al dibujo a la caricatura y vayan aqu\u00ed al museo del estanquillo la colecci\u00f3n que aport\u00f3 Carlos monsiv\u00e1is y va a encontrar caricaturas no s\u00e9 si est\u00e9n ahora porque este las deben de estar cambiando porque es bastante el Arte Popular que don\u00f3 Carlos Pero hay una en donde Orozco dibuja este de baja estatura al presidente Madero y a Porfirio D\u00edaz como un gigante y pone algo as\u00ed como el pigmeo queriendo enfrentar al gigante Qui\u00e9n iba a pensar que ese hombre claro inteligente porque tambi\u00e9n lo que Natura no da Salamanca no otorga O sea hay quienes este no cambian me parece pero la mayor\u00eda de la gente tiene posibilidad de cambiar entonces termina la revoluci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1 Orozco en todos su esplendor gran muralista revolucionario y as\u00ed hay casos de gente progresista revolucionaria que terminan como conservadores extremos casi fascistas ya ustedes saben este entonces en estos casos Pues todos tenemos oportunidad capacidad para rectificar no caer en autocomplacencia [M\u00fasica] Y ser consecuentes y no perder la oportunidad de reivindicarnos porque estamos viviendo un momento estelar en la vida p\u00fablica de M\u00e9xico no aprovecharlo optar por retrogradar por defender la corrupci\u00f3n de la autoritarismo el racismo el clasismo la discriminaci\u00f3n no y que se piense Pues tambi\u00e9n en los hijos no hay que ser ego\u00edstas ser\u00e1 este es mi postura As\u00ed nada m\u00e1s que como eres p\u00fablico porque eres legislador o eres periodista famoso lo eres intelectual org\u00e1nico ya tu postura se le heredaste y le va a costar a tu hijo este quitarse su influencia entonces hay que procurar ser consecuente pero tambi\u00e9n Somos libres ante todos somos libres Muchas gracias presidente ya para acabar sobre el festejo de hoy en la noche este si nos pudiera comentar Respecto a los tigres del norte si hay un estimado de cu\u00e1nto cobraron por esta presentaci\u00f3n de de alrededor de dos horas y media tres horas por ah\u00ed este y si contar\u00eda como pago en especie para la Secretar\u00eda de Hacienda en cuanto a impuestos no este cobraron y se va a informar nos dividimos los gastos el gobierno de la ciudad y el Gobierno Federal y ellos aportaron este creo que contribuyeron con media hora m\u00e1s y tambi\u00e9n se dieron derechos y se les agradece y se agradece a las empresas productoras porque es complejo no solo es la presentaci\u00f3n esas se contrata y se presentan Pedro la transmisi\u00f3n por lo general es de empresas muchas veces extranjeras y se habl\u00f3 con ellos y ayudaron y una televisora Televisa va a tener una cobertura abierta no creo que todo el concierto y en el caso de las televisoras p\u00fablicas que no se pag\u00f3 nada no se dan oportunidad para que terminando el grito si en las p\u00fablicas aprovecho tambi\u00e9n para decirles porque ah\u00ed viene lo mejor porque con todo respeto yo s\u00ed le ped\u00ed que me gustar\u00eda y Como algunos no este pues Escuchar algunas canciones ya las van a escuchar [M\u00fasica] o sea entonces este y adem\u00e1s Pues los artistas son libres y son aut\u00f3nomos y somos nosotros respetuosos de lo que ellos decidan fue una pues solicitud respetuosa si puede lo que s\u00ed nos mandaron a decir es que no cobran la transmisi\u00f3n p\u00fablica estos son los canales del estado el 11 el 14 22 no todo porque s\u00ed Televisa que tambi\u00e9n le agradecemos porque ayudaron a hacer los tr\u00e1mites pero yo s\u00ed tienen un acuerdo pues de otro tipo y ellos van a estar este transmitiendo antes porque el concierto inicia creo que ocho y media y este se detiene cuando inicia la ceremonia del grito y luego contin\u00faa esa parte es la que aportaron tanto en lo musical en la actuaci\u00f3n como en la transmisi\u00f3n de estas canciones que pues todas son muy buenas interpretaciones buenas composiciones y muy buenas interpretaciones pero hay unas ah\u00ed que son clases clases de historia ya las van a escuchar bueno la compa\u00f1era [M\u00fasica] tiene la caricatura a ver la de Madero vemos la caricatura la de Orozco con su corona y ac\u00e1 est\u00e1 por fin los pigmeos pretenden continuar la labor del gigante pero cambi\u00f3 muy bien Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Berenice T\u00e9llez del diario nacional uno m\u00e1s uno y de diario amanecer Estado de M\u00e9xico con relaci\u00f3n a lo que acaba de informar la secretaria de Seguridad Ciudadana de la liberaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos quisiera recordarle el 22 de abril el presidente Usted dijo que iba a checar el tema de los presos pol\u00edticos de Aguas Blancas me preguntaba con respecto a eso si en estos estas personas que van a ser liberadas el d\u00eda de hoy se encuentran se encuentran estas personas el d\u00eda de ayer pues Hilario vecino Acosta recibi\u00f3 un reconocimiento Y bueno pues hizo alusi\u00f3n a esta solicitud que ha hecho al Gobierno Federal S\u00ed ahora nada m\u00e1s este decir que nos consta de que todo lo relacionado con agua blanca fue un acto autoritario s\u00ed en este criminal de represi\u00f3n y este no hay duda de eso yo tengo un testimonio ya una vez lo expres\u00e9 aqu\u00ed de cuando lo hicieron esa atrocidad de reprimir y en todo lo que podamos ayudar el \u00fanico este problema de coraz\u00f3n Yo ofrezco Disculpa a quienes est\u00e1n tardando en salir lo que les digo es que van a salir porque son inocentes nada m\u00e1s que Aunque parezca incre\u00edble son muchos los obst\u00e1culos Y aunque el presidente Bueno a por una ley de amnist\u00eda a\u00fan as\u00ed hay que estar insistiendo pero les digo la justicia Aunque pueda tardar mientras estemos en el gobierno va a llegar va a haber justicia no s\u00e9 c\u00f3mo es el caso de los compa\u00f1eros Muchas gracias por su pregunta efectivamente como dice el Se\u00f1or Presidente hemos estado trabajando en el caso de los de las personas que est\u00e1n adentro de la c\u00e1rcel por el tema de Aguas Blancas en uno de los casos si tendr\u00e1 pronto Libertad en los otros casos si tenemos que esperar lo que hemos estado haciendo las diversas procedimientos que tiene el juez al respecto o los jueces al respecto pero si hay esa noticia de que estaremos pronto ya en a d\u00edas de ver la salida de uno solo eso es lo que les puedo informar y lo que s\u00ed es que pues a ra\u00edz del compromiso del presidente Nosotros hemos estado trabajando de la con el poder judicial y pues hemos avanzado con este caso me parece que todav\u00eda tenemos que esperar algunos meses para poder hacer todas las gestiones no es por parte de nosotros es un caso que est\u00e1 dentro del poder judicial ahora tenemos algunos otros relevantes en los que s\u00ed estamos as\u00ed ha sido el compromiso hacia el se\u00f1or presidente a d\u00edas de poder tener algunas libertades de casos importantes medi\u00e1ticos no hemos dejado de poder hacerlo pero en nosotros tambi\u00e9n queremos ser ahorita en estos momentos ya que est\u00e1n tomando decisiones los jueces ser un poco digamos discretos con las decisiones que toman tener un poco de al respecto Pero no por mucho tiempo nosotros vamos a estar informando si es que no est\u00e1n cumpliendo tambi\u00e9n digamos con los procedimientos correctos hasta hoy va caminando O sea eso s\u00ed les puedo decir que van caminando varios de los asuntos medi\u00e1ticos por buen camino y Bueno hay que decirlo tambi\u00e9n por la exposici\u00f3n que se hace en la ma\u00f1anera digamos que s\u00ed y pues hay buenos compromisos y recordando Pues que este caso pues es de del 95 este no que s\u00ed fue una masacre como bien lo menciona presidente S\u00ed es que este miren me lo coment\u00f3 el subsecretario de gobernaci\u00f3n de ese entonces creo que era Guti\u00e9rrez barrios el secretario de gobernaci\u00f3n y Arturo N\u00fa\u00f1ez subsecretario de gobernaci\u00f3n eso fue En qu\u00e9 a\u00f1o No creo que era [M\u00fasica] no pero el que me lo plante\u00f3 fue este Arturo no s\u00e9 si era subsecretario o director subsecretario s\u00ed lo que no s\u00e9 porque si fue en el 94 si era Salinas nada m\u00e1s que ya no estaba Guti\u00e9rrez Perd\u00f3n Salina fue de 88 a 94 Cu\u00e1ndo fue lo de Agua Blanca a ver 95 ya era Cedillo y era Esteban y figuero verdad s\u00ed no s\u00e9 Arturo me platica de que a \u00e9l le toca hablarle al gobernador y decirle Oye es grav\u00edsimo esto porque fueron emboscada y la respuesta del gobernador fue Y qu\u00e9 quer\u00edas que yo los recibiera con flores eso fue lo que a m\u00ed me dijo a partir de ah\u00ed sali\u00f3 Figueroa tambi\u00e9n S\u00ed y entr\u00f3 de Ometepec \u00c1ngel Aguirre Oh s\u00ed s\u00ed pero fue eso entonces tengo ese testimonio independientemente de c\u00f3mo hay an este fabricado los expedientes era evidente que fue una emboscada en contra los campesinos porque pudieron haber hecho como los ministerios p\u00fablicos que nos tocaban a nosotros met\u00edan la hoja la m\u00e1quina y ah\u00ed nos cargaban todo todo el c\u00f3digo penal entonces independientemente Como lo hicieron es indudable incluso creo que hasta la corte hizo una investigaci\u00f3n Nadie debe estar en la c\u00e1rcel nadie que sea inocente pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] cuando sea el luchador social se sabe que estar en la c\u00e1rcel por una injusticia por un acto represivo es distinto a estar en la c\u00e1rcel cuando de verdad se comete un delito porque se encarcela a la persona pero no est\u00e1 encarcelada la conciencia es distinto ahora te invitamos a la familia Mater Luther King que por cierto no van a estar por nosotros Porque tuvieron un asunto personal este m\u00e1rtir Luther King y ah\u00ed lo deten\u00edan que porque se pasaba un alto viva la c\u00e1rcel y lo que quer\u00edan era que sean parara que era un poco lo que quer\u00edan cuando mi desafuero yo me amparar\u00e1 mis opositores hasta pagaron la fianza dije no c\u00f3mo voy si no soy culpable entonces de \u00e9l aprend\u00ed de que la c\u00e1rcel no es tan destructiva cuando se tiene la conciencia tranquila no deja de ser prisi\u00f3n pero es distinto entonces Luther King no aceptaba amparos entonces nos puede llevar tiempo no En estos casos pero los vamos a sacar los vamos a liberar aprovecho tambi\u00e9n para comentar que se dio Hace unos d\u00edas el caso de del se\u00f1or F\u00e9lix de all\u00e1 porque no lo explicas pueden poner la l\u00e1mina por favor se trata de cumplir la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de exponer En una l\u00e1mina Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n m\u00e9dica de la persona Privada de la libertad Miguel \u00c1ngel F\u00e9lix Gallardo \u00e9l tiene 76 a\u00f1os est\u00e1 ingresado en el centro Estatal de Puente Grande Jalisco actualmente se le han diagnosticado 22 padecimientos entre los que destacan sordera izquierda y mala audici\u00f3n derecha atrofia de globo ocular derecho y glaucoma en ojo izquierdo carcinoma facial hernia de disco hipertrofia de pr\u00f3stata benigma p\u00e9rtigo de larga evoluci\u00f3n esofagitis ansiedad y depresi\u00f3n cr\u00f3nicas hipertensi\u00f3n presi\u00f3n arterial diabetes mellitus tuberculosis pulmonar latente neumon\u00eda adquirida en el reclusorio \u00e9l por prescripci\u00f3n m\u00e9dica toma todos estos f\u00e1rmacos que aparecen en la l\u00e1mina Renacer otro pilnexi\u00f3n pemix Pregabalina peleon pantano dimotol oft\u00e1lmico metmorfina ketorolacoaspirina en fin todo lo que los medicamentos que est\u00e1n aqu\u00ed el 25 de agosto de este a\u00f1o el encargado de la coordinaci\u00f3n del \u00e1rea m\u00e9dica de la comisar\u00eda de sentenciados de Jalisco recomend\u00f3 lo siguiente el recomienda un arraigo domiciliario ya que su estado de salud requiere de atenci\u00f3n Es que en el penal no se le podr\u00edan brindar por ejemplo atenci\u00f3n especializada constante vigilancia estrecha supervisi\u00f3n en fin realmente es atendido de manera permanente por el \u00e1rea m\u00e9dica as\u00ed como por especialistas de segundo y tercer nivel adelante \u00e9l se encuentra detenido en el centro Estatal de readaptaci\u00f3n social como dec\u00edamos en Puente Grande cuenta con dos sentencias una de 40 a\u00f1os por los delitos contra la salud acopio de armas y cohecho otra m\u00e1s que deber\u00e1 cumplir de 37 a\u00f1os derivados del homicidio de la gente de la DEA M\u00e9xico estadounidense Enrique Camarena la decisi\u00f3n del juez que fue esa la que nos acaba de llegar la que tienen los medios de comunicaci\u00f3n un ordenamiento de libertad condicionada en reclusi\u00f3n domiciliaria con monitoreo electr\u00f3nico es decir con un brazalete al momento la situaci\u00f3n es que no sabemos c\u00f3mo concluir\u00e1 la impugnaci\u00f3n interpuesta por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en resumen la decisi\u00f3n sobre la salida o no de este interno corresponde al poder judicial Y pues tambi\u00e9n a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y al seguimiento que se lleva nosotros he dado la instrucci\u00f3n para que en el penal se le den todas las atenciones m\u00e9dicas que requieren pues no solamente este este interno sino todos los que hay ah\u00ed permanecen entonces esa es la instrucci\u00f3n que se ha dado al respecto otra cosa porque este no debemos ocultar nada la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica a partir de que se dio a conocer esta decisi\u00f3n de un juez empezaron nuestros adversarios a este cuestionarnos Como si fuese una decisi\u00f3n nuestra cuando es una decisi\u00f3n de poder judicial y vino tambi\u00e9n este la informaci\u00f3n o se dio a conocer informaci\u00f3n sobre los v\u00ednculos de este se\u00f1or que hasta eso me cuestionaron porque le dije se\u00f1or Claro que le voy a seguir diciendo se\u00f1or como tengo que respetar a todos este sobre lo de el se\u00f1or finado Camarena s\u00ed Y entonces hoy vimos este asunto y estamos pidiendo tanto a la fiscal\u00eda como al poder judicial que se act\u00fae con apego estricto [M\u00fasica] a la legalidad y que este se toma en cuenta que independientemente de lo jur\u00eddico nosotros tenemos que cuidar el prestigio de las instituciones de M\u00e9xico el prestigio del estado mexicano entonces en libertad el poder judicial la fiscal\u00eda y en el caso de que la [M\u00fasica] fiscal\u00eda este tenga la raz\u00f3n O sea que proceda su su recurso y el juez Determine que debe de continuar en prisi\u00f3n nosotros tiene ya instrucciones y lo acaba de decir la secretaria de brindarle la atenci\u00f3n m\u00e9dica y no en exclusiva sino mejorar todos los servicios m\u00e9dicos de todas las c\u00e1rceles federales Ese fue el acuerdo que tomamos de modo que si se resuelve de que se va a quedar y dada su situaci\u00f3n de salud va a estar atendido en el caso de que este proceda el recurso de la fiscal\u00eda eso es lo que era lo que quer\u00eda aclarar y vamos a actuar con mucho cuidado y por eso lo hago p\u00fablico porque est\u00e1n como zopilotes esperando este c\u00f3mo da\u00f1arnos y lo peor como da\u00f1ar las instituciones y a\u00fan m\u00e1s c\u00f3moda y a M\u00e9xico aunque ya si siempre lo hemos dicho una cosa es M\u00e9xico y otra cosa es el gobierno M\u00e9xico est\u00e1 por encima del gobierno es como la patria este no est\u00e1 Al mismo nivel del gobierno la patria es todo pero si aclarar esta situaci\u00f3n ya nos vamos eh nos vemos en la noche si no nos vamos a tener este suficiente fuerza para el grito S\u00ed decirle a Baja California a los habitantes de Baja California Sur Guerrero Negro y la de cedro este Baja California Norte Bah\u00eda tortuga fue ayer el encargado del despacho de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o estuvo ayer y estuvo el secretario de Marina el almirante Ojeda Y estuvieron la gobernadora de Baja California y el gobernador de Baja California Sur Marina y V\u00edctor estuvieron y decirles que Ya dimos la instrucci\u00f3n de que se reparen los caminos en especial a los de bella tortugas que ya va a terminar la veda y ellos viven de la langosta y tienen que sacarla porque es de exportaci\u00f3n y est\u00e1 en mal estado el camino que ya de instrucciones para que este se repare de inmediato no s\u00f3lo ese camino sino otros caminos y todo El auxilio para la poblaci\u00f3n damnificada de las dos baja californias s\u00ed podr\u00edas estar bien ya me est\u00e1n este dando el informe el coordinador de pesca ya est\u00e1 en contacto con la gobernadora de Baja California ya nos vemos en la noche ya nos vemos en la noche ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:48.054600"
}