{
    "video_id": "qX-goLxhrHE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qX-goLxhrHE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC6KpV1rWF7UUc2RuWG_YR8KlnA_w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qX-goLxhrHE",
    "video_title": "Presidente AMLO propone en Morelos consulta para decidir continuidad de termoel\u00e9ctrica Huexca",
    "video_length_seconds": 1756,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.93,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "recibamos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 17.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 20.51,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 22.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 26.029,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 29.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 36.48,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de cuautla me da mucho gusto estar con",
            "start": 39.28,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "ustedes cumpliendo un compromiso que",
            "start": 45.19,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "hicimos hace un mes",
            "start": 51.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ayala de que \u00edbamos a traer una",
            "start": 54.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "propuesta para lo de la termoel\u00e9ctrica",
            "start": 59.97,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "ya eso venimos a dar a conocer cu\u00e1l es",
            "start": 63.15,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "nuestra propuesta",
            "start": 71.63,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les quiero pedir",
            "start": 76.39,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que si me van a escuchar",
            "start": 79.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 90.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se comprenda bien",
            "start": 92.25,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es nuestro planteamiento",
            "start": 96.56,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos primero",
            "start": 103.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a decirles que estamos comprometidos con",
            "start": 107.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el pueblo de morelos y con el pueblo de",
            "start": 110.78,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "mexico para acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 113.99,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "para que no haya impunidad",
            "start": 118.99,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 124.32,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 128.66,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 132.93,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n de mexico me",
            "start": 137.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 140.909,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 147.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 149.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "vamos a poder disponer liberar",
            "start": 151.77,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "de muchos recursos",
            "start": 157.56,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "de presupuesto suficiente para atender",
            "start": 162.15,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las necesidades del pueblo",
            "start": 166.25,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "antes de entrar en materia sobre la",
            "start": 170.03,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica quiero decirles que se va",
            "start": 174.47,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "a apoyar a los productores del campo",
            "start": 179.75,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "como nunca se ha hecho",
            "start": 183.1,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que van a tener",
            "start": 188.53,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sus apoyos de manera directa",
            "start": 191.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para sembrar",
            "start": 194.84,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que se han establecido ya precios de",
            "start": 197.47,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para pagar bien al productor",
            "start": 202.57,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por el ma\u00edz por el frijol por el arroz",
            "start": 206.29,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "por lo que producen los cultivos b\u00e1sicos",
            "start": 209.37,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n decirles que ya se est\u00e1n",
            "start": 214.26,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "dispersando los recursos para que se",
            "start": 220.9,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "entregue",
            "start": 224.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el doble de pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 225.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 229.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en morelos y en todo el pa\u00eds",
            "start": 231.35,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y decirles que",
            "start": 237.42,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "se van a entregar no mil 160 pesos cada",
            "start": 240.55,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "dos meses sino dos mil 550 pesos cada",
            "start": 246.7,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "dos meses el doble",
            "start": 251.41,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "y es para todos porque una ven\u00eda",
            "start": 255.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "saludando y un maestro jubilado me",
            "start": 259.239,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 que si los que tienen pensi\u00f3n",
            "start": 262.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de l\u00edster del seguro tambi\u00e9n iban a",
            "start": 265.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibir este apoyo ya se est\u00e1n",
            "start": 267.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entregando apoyos para jubilados",
            "start": 269.99,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "pensionados de lista del seguro de el",
            "start": 272.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de pemex todos los pensionados",
            "start": 276.199,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y jubilados y los adultos mayores van a",
            "start": 279.65,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "recibir su pensi\u00f3n tambi\u00e9n decirles que",
            "start": 283.01,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n entregando pensiones para",
            "start": 288.08,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 292.22,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "van a recibir igual que los adultos",
            "start": 296.21,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "mayores 2 mil 550 pesos cada dos meses",
            "start": 299.539,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n quiero tambi\u00e9n decirle a los",
            "start": 304.669,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que todos los j\u00f3venes que no",
            "start": 309.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tienen oportunidad de trabajo",
            "start": 315.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed en morelos van a ser",
            "start": 318.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "contratados ya se inici\u00f3 ese programa",
            "start": 321.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro y es",
            "start": 325.1,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cosa de que los j\u00f3venes tengan nada m\u00e1s",
            "start": 328.37,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "un tutor eso es el requisito",
            "start": 332.83,
            "duration": 10.809
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un tutor es un maestro mec\u00e1nico",
            "start": 337.8,
            "duration": 12.049
        },
        {
            "text": "que tiene su taller que pueda ense\u00f1arle",
            "start": 343.639,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "el oficio al joven o un maestro",
            "start": 349.849,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "carpintero o un maestro electricista o",
            "start": 354.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "un maestro plomero o un comerciante que",
            "start": 357.9,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "quiera tener un ayudante un aprendiz",
            "start": 360.75,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "se va a tener",
            "start": 366.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ese empleo y se le va a pagar al joven",
            "start": 369.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mientras se capacita 3600 pesos",
            "start": 373.16,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mensuales para que se vayan formando el",
            "start": 377.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es que no se quede ning\u00fan",
            "start": 381.35,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "joven ning\u00fan joven sin trabajo en",
            "start": 384.92,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "morelos no hay l\u00edmite para este programa",
            "start": 390.83,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes desempleados van aa",
            "start": 397.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tener esa oportunidad de ganar tres mil",
            "start": 400.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seiscientos pesos mientras se est\u00e1n",
            "start": 404.42,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "capacitando tambi\u00e9n va a continuar",
            "start": 406.82,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el programa de estancias infantiles pero",
            "start": 411.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ya no se va a entregar el dinero a las",
            "start": 416.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estancias infantiles debe entregar a los",
            "start": 420.28,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 423.4,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os que est\u00e1n en estancias",
            "start": 430.26,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "infantiles van a tener derecho a recibir",
            "start": 433.77,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "una beca de 1600 pesos cada dos veces de",
            "start": 438.75,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 445.41,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed realmente les llegue el",
            "start": 448.18,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "beneficio a los padres de familia van a",
            "start": 452.62,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "entregarse becas a los que est\u00e1n",
            "start": 457.419,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "estudiando primaria secundaria lo mismo",
            "start": 461.729,
            "duration": 12.151
        },
        {
            "text": "1600 pesos cada dos meses todos los",
            "start": 467.22,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "estudiantes ayer estuvimos en tejupilco",
            "start": 473.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 477.09,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "iniciamos ya el programa de becas para",
            "start": 479.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de preparatoria",
            "start": 483.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los que estudian en el nivel medio",
            "start": 486.36,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "superior colegio de bachilleres escuelas",
            "start": 490.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas lo mismo 1600 pesos cada dos",
            "start": 493.509,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "meses y los que estudian en la",
            "start": 498.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "universidad en el nivel superior de",
            "start": 500.949,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 503.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales en total",
            "start": 506.789,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "11 millones de becas para estudiantes",
            "start": 511.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda llevado a cabo un",
            "start": 515.49,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "programa as\u00ed en el pa\u00eds",
            "start": 518.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 522.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "otros apoyos el que necesite un cr\u00e9dito",
            "start": 524.79,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ganadero va a tener ese apoyo se les van",
            "start": 529.71,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "a entregar novillonas vacas sementales a",
            "start": 534.75,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pagar el cr\u00e9dito sin intereses con las",
            "start": 539.76,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "cr\u00edas a 4 a\u00f1os y va a haber un cr\u00e9dito",
            "start": 543.57,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los que tienen peque\u00f1os",
            "start": 549.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "negocios se les va a entregar un cr\u00e9dito",
            "start": 552.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sin intereses",
            "start": 555.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que le llamamos tandas para el bienestar",
            "start": 558.35,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "se van a entregar un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos",
            "start": 562.78,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "en promedio seis mil pesos sin intereses",
            "start": 567.32,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a quien lo necesita poquito porque es",
            "start": 571.61,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "bendito pero c\u00f3mo va a ser ese programa",
            "start": 576.98,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no tiene",
            "start": 581.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 584.55,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "seis mil pesos se entregan sin tener que",
            "start": 586.61,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dejar como garant\u00eda una escritura porque",
            "start": 591.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "esa la palabra la garant\u00eda es la palabra",
            "start": 595.37,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de usted es la palabra del mexicano",
            "start": 599.23,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 602.93,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo por eso vamos a",
            "start": 605.899,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entregar estos cr\u00e9ditos se entregan los",
            "start": 610.579,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "seis mil pesos para que un comerciante",
            "start": 613.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueda comprar un aparato",
            "start": 617.3,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9stico para que un maestro que",
            "start": 619.18,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "tenga un taller pueda comprar",
            "start": 625.25,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "herramienta pueda comprar mercanc\u00eda se",
            "start": 630.25,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "entregan seis mil pesos",
            "start": 634.79,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "mensual de cr\u00e9dito dejan pasar tres",
            "start": 639.57,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 644.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "al cuarto mes empiezan a abonar 500",
            "start": 646.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pesos terminan de pagar los 6000 sin",
            "start": 649.6,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "intereses y en autom\u00e1tico 10 mil y",
            "start": 653.26,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 10.000 y 15.000",
            "start": 658.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "terminan de pagar los 15 mil y 20 mil",
            "start": 661.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esas son las tandas para el bienestar",
            "start": 663.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para que la gente se apoye",
            "start": 666.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 672.63,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "gobierno para apoyar al pueblo no quiero",
            "start": 677.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que me confundan",
            "start": 681.84,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "yo no soy corrupto ni soy autoritario",
            "start": 685.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 690.03,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 691.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y vengo",
            "start": 698.67,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a cuautla a hacerles la presentaci\u00f3n de",
            "start": 700.98,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "lo que nosotros vamos a poner a",
            "start": 707.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n del pueblo",
            "start": 709.51,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y hay que irnos acostumbrando a la",
            "start": 713.91,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 718.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quien decide en la democracia",
            "start": 725.529,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ninguna persona por poderosa que sea",
            "start": 730.92,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado en la",
            "start": 734.97,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "democracia es el pueblo el que manda es",
            "start": 739.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el pueblo el que decide",
            "start": 742.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "o no queremos la democracia",
            "start": 747.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "o nada m\u00e1s es discurso",
            "start": 751.51,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "demagogia",
            "start": 755.449,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 757.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la democracia la necesitamos m\u00e1s cuando",
            "start": 759.13,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hay discrepancias c\u00f3mo se resuelven los",
            "start": 763.57,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "problemas con democracia escuchando a la",
            "start": 768.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gente y que todos se sigan o el pueblo",
            "start": 771.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no puede decidir el pueblo es menor de",
            "start": 775.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "edad como se dec\u00eda antes el pueblo no",
            "start": 778.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apto para la democracia claro que",
            "start": 781.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el pueblo sabe lo que es conviene lo que",
            "start": 783.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no conviene el pueblo es sabio y hay que",
            "start": 785.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tenerle respeto al pueblo",
            "start": 787.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dicen algunos s",
            "start": 793.769,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "va a haber manipulaci\u00f3n pero cuando va a",
            "start": 797.85,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "haber manipulaci\u00f3n si ya no es lo mismo",
            "start": 802.199,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ahora van a ser los ciudadanos los que",
            "start": 805.459,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "van a decidir pero poniendo por delante",
            "start": 810.209,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la",
            "start": 814.279,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n para que de esta manera se",
            "start": 818.009,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "resuelva es un asunto que heredamos como",
            "start": 821.85,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "muchos otros que s\u00e9",
            "start": 826.019,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "fueron creando con la pol\u00edtica",
            "start": 829.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "neoliberal nosotros no hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 833.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo que se hizo porque nunca hemos",
            "start": 836.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cometido una arbitrariedad pero que",
            "start": 838.93,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "sucede ya se tendi\u00f3 un tubo ya se hizo",
            "start": 842.74,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "una planta le cuesta a la naci\u00f3n a todo",
            "start": 848.92,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el pueblo 25 mil millones de pesos que",
            "start": 852.49,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer pues vamos a consultar",
            "start": 857.5,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a la gente que les digo que les puedo",
            "start": 861.04,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "decir que habl\u00e9 con los t\u00e9cnicos sobre",
            "start": 866.14,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "todo para ver si la termoel\u00e9ctrica",
            "start": 872.32,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "afectaba",
            "start": 877.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuanto a la contaminaci\u00f3n del agua",
            "start": 879.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "primero que no se tuviese agua y segundo",
            "start": 882.74,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que se contaminara el agua fueron las",
            "start": 887.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dos clases que plante\u00e9 se va a agotar el",
            "start": 891.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "agua fue lo primero dos se va a",
            "start": 894.47,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "contaminar el agua y los t\u00e9cnicos la",
            "start": 896.959,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "especialista de con agua blanca jim\u00e9nez",
            "start": 901.959,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "ella me dice no hay problema no se va a",
            "start": 907.42,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "agotar el agua",
            "start": 913.12,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se va a contaminar el agua y le creo a",
            "start": 915.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 918.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que existen problemas de mal manejo de",
            "start": 925.57,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "agua porque los canales est\u00e1n",
            "start": 929.26,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "abandonados se pierde mucha agua hay que",
            "start": 934.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "revestir los pero el proyecto que se",
            "start": 938.47,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "tiene es tratar el agua negra en vez de",
            "start": 942.52,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "contaminar es tratar el agua contaminada",
            "start": 949.08,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "limpiarla para usarla y luego volverla a",
            "start": 952.8,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "limpiar y poderla reutilizar en la",
            "start": 957.67,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "agricultura sin afectar eso es lo que me",
            "start": 962.86,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "dijeron llevo tres reuniones con este",
            "start": 967.03,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "tema pero adem\u00e1s adem\u00e1s le dije a los",
            "start": 971.53,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos a blanca jim\u00e9nez a ver busca",
            "start": 977.05,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "un organismo internacional que tenga que",
            "start": 982.74,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ver con el agua no nosotros no aqu\u00ed en",
            "start": 986.91,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino un organismo de la onu para",
            "start": 990.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que certifique sobre la calidad del agua",
            "start": 994.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y que ese organismo sea el que decida si",
            "start": 997.98,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "se va a utilizar el agua o no para la",
            "start": 1001.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica ese es el compromiso",
            "start": 1006.709,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "venimos a decirles que en el caso de que",
            "start": 1008.87,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "se apruebe de que si empiece a operar la",
            "start": 1013.899,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica va a ser a partir de un",
            "start": 1020.33,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "certificado de la unesco de la onu para",
            "start": 1024.11,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "que quede claro de que no hay",
            "start": 1030.05,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del agua",
            "start": 1033.89,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1037.63,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "y otra cosa",
            "start": 1041.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y decirles que como reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 1043.959,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en el caso de que se apruebe de que",
            "start": 1048.63,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "opere la termoel\u00e9ctrica",
            "start": 1052.36,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "todo morelos y los municipios dt la",
            "start": 1055.539,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "escala y de puebla por donde pasa el",
            "start": 1058.629,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "gasoducto van a tener la tarifa",
            "start": 1062.559,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica m\u00e1s baja",
            "start": 1066.07,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1069.17,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "decirle a los campesinos ejidatarios que",
            "start": 1074.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo un programa",
            "start": 1080.72,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "especial de revestimiento de canales y",
            "start": 1084.36,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de apoyo para la producci\u00f3n en los",
            "start": 1087.269,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "ejidos que es el compromiso",
            "start": 1089.669,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1096.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dicho todo lo anterior dicho todo lo",
            "start": 1098.65,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "anterior s\u00ed en la consulta la gente dice",
            "start": 1102.37,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1108.7,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es el pueblo el que manda se queda la",
            "start": 1110.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica como est\u00e1 lo \u00fanico que",
            "start": 1113.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1116.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es que todos",
            "start": 1118.429,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "actuemos con responsabilidad que no",
            "start": 1120.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "digan fue en la decisi\u00f3n del presidente",
            "start": 1126.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no fue la decisi\u00f3n del pueblo cualquiera",
            "start": 1128.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que sea la decisi\u00f3n del pueblo",
            "start": 1131.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1138.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ya lo hicimos",
            "start": 1146.29,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto de la ciudad de mexico",
            "start": 1148.59,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fue una consulta la gente dijo no ah\u00ed se",
            "start": 1153.419,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 el aeropuerto y se va a construir",
            "start": 1156.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto esa andaluc\u00eda lo",
            "start": 1160.409,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mismo aplica para morelos con la",
            "start": 1162.84,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica no puede haber dos varas",
            "start": 1168.539,
            "duration": 12.901
        },
        {
            "text": "para medir es lo mismo y aunque griten",
            "start": 1173.669,
            "duration": 11.431
        },
        {
            "text": "aunque hayan gritos y sombrerazos va a",
            "start": 1181.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ser el pueblo el que va a decidir sobre",
            "start": 1185.1,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 1187.679,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1192.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "yo entiendo que hay ambientalistas",
            "start": 1194.61,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos pero tambi\u00e9n hay intereses",
            "start": 1199.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 1203.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "saben ustedes",
            "start": 1207.23,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "saben ustedes qu\u00e9",
            "start": 1210.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en este periodo neoliberal",
            "start": 1216.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ya la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1219.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tiene que comprar la mitad de la energ\u00eda",
            "start": 1222.17,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que consumimos a precios",
            "start": 1226.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos y hasta con subsidio y que",
            "start": 1228.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "le gustar\u00eda que le gustar\u00eda a esas",
            "start": 1233.07,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras escuchen radicales",
            "start": 1236.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de izquierda que para m\u00ed no son m\u00e1s que",
            "start": 1240.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1243.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "escuchen",
            "start": 1246.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "si no se utiliza la termoel\u00e9ctrica de la",
            "start": 1248.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad de una",
            "start": 1253.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "empresa de la naci\u00f3n en vez de tener la",
            "start": 1257.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "luz para alumbrar todos morelos ten\u00edamos",
            "start": 1261.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que seguirle comprando la luz",
            "start": 1264.97,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a las empresas extranjeras as\u00ed de claro",
            "start": 1267.61,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces a la hora de votar nada m\u00e1s",
            "start": 1273.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "piensen en eso pero",
            "start": 1276.25,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "toda la decisi\u00f3n va a recaer en la gente",
            "start": 1280.3,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "en el pueblo en los ciudadanos para no",
            "start": 1285.43,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "equivocarnos lo mejor es preguntar vamos",
            "start": 1290.23,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo esta consulta vamos a",
            "start": 1294.85,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este proceso democr\u00e1tico",
            "start": 1299.86,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "yo les pregunto para la democracia o no",
            "start": 1304.53,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que",
            "start": 1310.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quieran la consulta",
            "start": 1312.01,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1314.47,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "bajo la que levanten la mano los que no",
            "start": 1318.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quieren la consulta",
            "start": 1321.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a la democracia",
            "start": 1325.99,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me diga es",
            "start": 1328.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "23 y 24 de febrero se van a instalar",
            "start": 1338.32,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "casillas en todos los pueblos se va a",
            "start": 1344.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "informar en estos d\u00edas pueblo por pueblo",
            "start": 1349.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todos los elementos",
            "start": 1352.24,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "lo bueno y lo malo foto que la gente",
            "start": 1355.0,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tenga toda la informaci\u00f3n los que se",
            "start": 1360.33,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oponen que vayan a las comunidades y que",
            "start": 1363.43,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vayan y que informen porque no debe de",
            "start": 1366.37,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a aplicarse ese programa de generaci\u00f3n",
            "start": 1370.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica los que sean a",
            "start": 1375.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "favor que hagan lo mismo y que le tengan",
            "start": 1377.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "confianza a la gente porque el pueblo no",
            "start": 1380.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es tonto tonto es el que piensa que el",
            "start": 1383.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pueblo es tonto",
            "start": 1387.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1396.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "le pido a los servidores p\u00fablicos que",
            "start": 1397.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vengan y que visiten todos los",
            "start": 1401.64,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "municipios de morelos y que se informe y",
            "start": 1405.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no solo morelos que visiten los",
            "start": 1409.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "municipios de puebla y de tlaxcala antes",
            "start": 1412.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de que se celebre la consulta para que",
            "start": 1416.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se tenga informaci\u00f3n suficiente y las",
            "start": 1420.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "organizaciones que est\u00e1n en contra que",
            "start": 1424.62,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hagan lo propio est\u00e1n en su derecho y se",
            "start": 1428.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "va a respetar la libertad que tienen a",
            "start": 1431.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "disentir nada m\u00e1s que al final va a ser",
            "start": 1434.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el pueblo el que va a resolver sobre",
            "start": 1438.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este asunto eso era lo que quer\u00eda yo",
            "start": 1442.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "informarles comunicarles",
            "start": 1446.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1454.55,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "de la consulta voy a afirmar el",
            "start": 1456.48,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "compromiso del agua de la certificaci\u00f3n",
            "start": 1460.049,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "sobre la calidad del agua y sobre la",
            "start": 1465.23,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "cantidad de agua que se va a disponer si",
            "start": 1469.38,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "es menos de lo que se tiene ahora no va",
            "start": 1474.87,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "la termoel\u00e9ctrica y si se contamina el",
            "start": 1477.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "agua mucho menos ser\u00eda yo incapaz de",
            "start": 1481.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer algo as\u00ed en contra del pueblo de",
            "start": 1484.74,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "morelos por eso vengo a dar la cara",
            "start": 1487.799,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "voy a firmar ese compromiso del programa",
            "start": 1493.66,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n les digo porque hay amparos y",
            "start": 1497.37,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "vamos a seguir todo el proceso legal",
            "start": 1502.44,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "no se va a atropellar a nadie y va a",
            "start": 1506.94,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "haber un aut\u00e9ntico estado de derecho ya",
            "start": 1513.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no es como antes que era estado de sueco",
            "start": 1516.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ahora es estado de derecho y son las",
            "start": 1519.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "autoridades judiciales las que tienen la",
            "start": 1523.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00faltima palabra si nos importa que",
            "start": 1526.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "resolvamos esto lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 1529.5,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "porque saben cu\u00e1nto se pierde en un a\u00f1o",
            "start": 1532.64,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "sin operar esa planta",
            "start": 1538.17,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cerca de 4 mil millones de pesos y el",
            "start": 1541.97,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dinero de qui\u00e9n es",
            "start": 1546.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del pueblo solo que fu\u00e9semos",
            "start": 1548.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "irresponsables estar\u00edamos nada m\u00e1s",
            "start": 1552.17,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pensando en que ya no vamos a hacer nada",
            "start": 1555.24,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo resolvemos esto como",
            "start": 1561.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "interesamos este entuerto que nos",
            "start": 1564.69,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dejaron y tambi\u00e9n muchos de los que se",
            "start": 1568.2,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "oponen ahora nada m\u00e1s les recuerdo que",
            "start": 1572.85,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cuando nosotros est\u00e1bamos en la lucha no",
            "start": 1577.43,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "nos apoyaban no nos apoyaban",
            "start": 1581.07,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "unos llamando a no votar",
            "start": 1585.779,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes de eso que dec\u00edan",
            "start": 1591.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que para que votar si todos \u00e9ramos",
            "start": 1593.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "iguales no no somos iguales a m\u00ed me",
            "start": 1596.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pueden llamar pg pero no soy lagarto no",
            "start": 1600.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "somos iguales",
            "start": 1603.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos votaban",
            "start": 1607.539,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y ya se olvid\u00f3 eso que llamaban los",
            "start": 1610.169,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "radicales que no son m\u00e1s que",
            "start": 1614.73,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "conservadores a no votar y otros as\u00e1",
            "start": 1616.739,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "votaban por los partidos de la derecha",
            "start": 1621.269,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "los partidos conservadores ahora que",
            "start": 1625.58,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "llegamos nosotros resulta que se",
            "start": 1628.559,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "levantan los de la extrema izquierda en",
            "start": 1632.009,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "contra del gobierno por eso reafirm\u00f3 de",
            "start": 1635.85,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "que son conservadores qu\u00e9 cosa es ser",
            "start": 1639.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conservador es como su nombre lo indica",
            "start": 1642.259,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el que apuesta a que las cosas no",
            "start": 1645.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cambien que se conserven para que para",
            "start": 1649.109,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "sacar provecho nosotros no queremos",
            "start": 1652.679,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "conservar nada queremos transformar",
            "start": 1656.33,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "cambiar esta realidad de opresi\u00f3n y de",
            "start": 1660.529,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "injusticias y acabar con la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1664.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "acabar con la impunidad para que as\u00ed le",
            "start": 1668.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "podamos heredar a nuestros hijos un",
            "start": 1671.82,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1674.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dignidad y con justicia me dio mucho",
            "start": 1675.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed en este pueblo",
            "start": 1678.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de cuautla aqu\u00ed donde se le",
            "start": 1681.539,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dio apoyo y protecci\u00f3n a morelos se",
            "start": 1684.929,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "acuerdan el versito",
            "start": 1688.769,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda aqu\u00ed en cuatro por un cabo",
            "start": 1691.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "soy un real por un sargento un tost\u00f3n",
            "start": 1699.539,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por mi general morelos doy todo mi",
            "start": 1703.399,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 1707.599,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1709.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1710.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que viva moreno",
            "start": 1715.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que viva emiliano zapata",
            "start": 1719.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1726.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1731.64,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1732.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 1736.029,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1741.83,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pedimos a los presentes ponerse de pie",
            "start": 1744.169,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para entonar con profundo respeto",
            "start": 1746.809,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 1749.33,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] recibamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de cuautla me da mucho gusto estar con ustedes cumpliendo un compromiso que hicimos hace un mes ayala de que \u00edbamos a traer una propuesta para lo de la termoel\u00e9ctrica ya eso venimos a dar a conocer cu\u00e1l es nuestra propuesta nada m\u00e1s les quiero pedir que si me van a escuchar para qu\u00e9 se comprenda bien cu\u00e1l es nuestro planteamiento vamos primero a decirles que estamos comprometidos con el pueblo de morelos y con el pueblo de mexico para acabar con la corrupci\u00f3n para que no haya impunidad de eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds vamos a acabar con la corrupci\u00f3n vamos a desterrar la corrupci\u00f3n de mexico me canso ganso y por eso es que vamos a poder disponer liberar de muchos recursos de presupuesto suficiente para atender las necesidades del pueblo antes de entrar en materia sobre la termoel\u00e9ctrica quiero decirles que se va a apoyar a los productores del campo como nunca se ha hecho que van a tener sus apoyos de manera directa para sembrar que se han establecido ya precios de garant\u00eda para pagar bien al productor por el ma\u00edz por el frijol por el arroz por lo que producen los cultivos b\u00e1sicos quiero tambi\u00e9n decirles que ya se est\u00e1n dispersando los recursos para que se entregue el doble de pensi\u00f3n a los adultos mayores en morelos y en todo el pa\u00eds y decirles que se van a entregar no mil 160 pesos cada dos meses sino dos mil 550 pesos cada dos meses el doble y es para todos porque una ven\u00eda saludando y un maestro jubilado me pregunt\u00f3 que si los que tienen pensi\u00f3n de l\u00edster del seguro tambi\u00e9n iban a recibir este apoyo ya se est\u00e1n entregando apoyos para jubilados pensionados de lista del seguro de el ej\u00e9rcito de pemex todos los pensionados y jubilados y los adultos mayores van a recibir su pensi\u00f3n tambi\u00e9n decirles que ya se est\u00e1n entregando pensiones para personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os van a recibir igual que los adultos mayores 2 mil 550 pesos cada dos meses de pensi\u00f3n quiero tambi\u00e9n decirle a los j\u00f3venes que todos los j\u00f3venes que no tienen oportunidad de trabajo todos aqu\u00ed en morelos van a ser contratados ya se inici\u00f3 ese programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro y es cosa de que los j\u00f3venes tengan nada m\u00e1s un tutor eso es el requisito qu\u00e9 es un tutor es un maestro mec\u00e1nico que tiene su taller que pueda ense\u00f1arle el oficio al joven o un maestro carpintero o un maestro electricista o un maestro plomero o un comerciante que quiera tener un ayudante un aprendiz se va a tener ese empleo y se le va a pagar al joven mientras se capacita 3600 pesos mensuales para que se vayan formando el prop\u00f3sito es que no se quede ning\u00fan joven ning\u00fan joven sin trabajo en morelos no hay l\u00edmite para este programa todos los j\u00f3venes desempleados van aa tener esa oportunidad de ganar tres mil seiscientos pesos mientras se est\u00e1n capacitando tambi\u00e9n va a continuar el programa de estancias infantiles pero ya no se va a entregar el dinero a las estancias infantiles debe entregar a los padres de familia todos los ni\u00f1os que est\u00e1n en estancias infantiles van a tener derecho a recibir una beca de 1600 pesos cada dos veces de manera directa para que as\u00ed realmente les llegue el beneficio a los padres de familia van a entregarse becas a los que est\u00e1n estudiando primaria secundaria lo mismo 1600 pesos cada dos meses todos los estudiantes ayer estuvimos en tejupilco en el estado de mexico iniciamos ya el programa de becas para todos los estudiantes de preparatoria los que estudian en el nivel medio superior colegio de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas lo mismo 1600 pesos cada dos meses y los que estudian en la universidad en el nivel superior de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales en total 11 millones de becas para estudiantes nunca se hab\u00eda llevado a cabo un programa as\u00ed en el pa\u00eds pero hay otros apoyos el que necesite un cr\u00e9dito ganadero va a tener ese apoyo se les van a entregar novillonas vacas sementales a pagar el cr\u00e9dito sin intereses con las cr\u00edas a 4 a\u00f1os y va a haber un cr\u00e9dito tambi\u00e9n para los que tienen peque\u00f1os negocios se les va a entregar un cr\u00e9dito sin intereses que le llamamos tandas para el bienestar se van a entregar un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos en promedio seis mil pesos sin intereses a quien lo necesita poquito porque es bendito pero c\u00f3mo va a ser ese programa tambi\u00e9n que no tiene l\u00edmite seis mil pesos se entregan sin tener que dejar como garant\u00eda una escritura porque esa la palabra la garant\u00eda es la palabra de usted es la palabra del mexicano porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo por eso vamos a entregar estos cr\u00e9ditos se entregan los seis mil pesos para que un comerciante pueda comprar un aparato electrodom\u00e9stico para que un maestro que tenga un taller pueda comprar herramienta pueda comprar mercanc\u00eda se entregan seis mil pesos mensual de cr\u00e9dito dejan pasar tres meses al cuarto mes empiezan a abonar 500 pesos terminan de pagar los 6000 sin intereses y en autom\u00e1tico 10 mil y terminan de pagar los 10.000 y 15.000 terminan de pagar los 15 mil y 20 mil esas son las tandas para el bienestar para que la gente se apoye todo eso es lo que est\u00e1 haciendo el gobierno para apoyar al pueblo no quiero nada m\u00e1s que me confundan yo no soy corrupto ni soy autoritario [M\u00fasica] [Aplausos] y vengo a cuautla a hacerles la presentaci\u00f3n de lo que nosotros vamos a poner a consideraci\u00f3n del pueblo y hay que irnos acostumbrando a la democracia quien decide en la democracia ninguna persona por poderosa que sea ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado en la democracia es el pueblo el que manda es el pueblo el que decide o no queremos la democracia o nada m\u00e1s es discurso demagogia no la democracia la necesitamos m\u00e1s cuando hay discrepancias c\u00f3mo se resuelven los problemas con democracia escuchando a la gente y que todos se sigan o el pueblo no puede decidir el pueblo es menor de edad como se dec\u00eda antes el pueblo no est\u00e1 apto para la democracia claro que el pueblo sabe lo que es conviene lo que no conviene el pueblo es sabio y hay que tenerle respeto al pueblo dicen algunos s va a haber manipulaci\u00f3n pero cuando va a haber manipulaci\u00f3n si ya no es lo mismo ahora van a ser los ciudadanos los que van a decidir pero poniendo por delante el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la naci\u00f3n para que de esta manera se resuelva es un asunto que heredamos como muchos otros que s\u00e9 fueron creando con la pol\u00edtica neoliberal nosotros no hubi\u00e9semos hecho lo que se hizo porque nunca hemos cometido una arbitrariedad pero que sucede ya se tendi\u00f3 un tubo ya se hizo una planta le cuesta a la naci\u00f3n a todo el pueblo 25 mil millones de pesos que tenemos que hacer pues vamos a consultar a la gente que les digo que les puedo decir que habl\u00e9 con los t\u00e9cnicos sobre todo para ver si la termoel\u00e9ctrica afectaba cuanto a la contaminaci\u00f3n del agua primero que no se tuviese agua y segundo que se contaminara el agua fueron las dos clases que plante\u00e9 se va a agotar el agua fue lo primero dos se va a contaminar el agua y los t\u00e9cnicos la especialista de con agua blanca jim\u00e9nez ella me dice no hay problema no se va a agotar el agua se va a contaminar el agua y le creo a ella que existen problemas de mal manejo de agua porque los canales est\u00e1n abandonados se pierde mucha agua hay que revestir los pero el proyecto que se tiene es tratar el agua negra en vez de contaminar es tratar el agua contaminada limpiarla para usarla y luego volverla a limpiar y poderla reutilizar en la agricultura sin afectar eso es lo que me dijeron llevo tres reuniones con este tema pero adem\u00e1s adem\u00e1s le dije a los t\u00e9cnicos a blanca jim\u00e9nez a ver busca un organismo internacional que tenga que ver con el agua no nosotros no aqu\u00ed en m\u00e9xico sino un organismo de la onu para que certifique sobre la calidad del agua y que ese organismo sea el que decida si se va a utilizar el agua o no para la termoel\u00e9ctrica ese es el compromiso venimos a decirles que en el caso de que se apruebe de que si empiece a operar la termoel\u00e9ctrica va a ser a partir de un certificado de la unesco de la onu para que quede claro de que no hay contaminaci\u00f3n del agua [Aplausos] y otra cosa y decirles que como reparaci\u00f3n del da\u00f1o en el caso de que se apruebe de que opere la termoel\u00e9ctrica todo morelos y los municipios dt la escala y de puebla por donde pasa el gasoducto van a tener la tarifa el\u00e9ctrica m\u00e1s baja [Aplausos] decirle a los campesinos ejidatarios que se va a llevar a cabo un programa especial de revestimiento de canales y de apoyo para la producci\u00f3n en los ejidos que es el compromiso pero dicho todo lo anterior dicho todo lo anterior s\u00ed en la consulta la gente dice no es el pueblo el que manda se queda la termoel\u00e9ctrica como est\u00e1 lo \u00fanico que quiero es que todos actuemos con responsabilidad que no digan fue en la decisi\u00f3n del presidente no fue la decisi\u00f3n del pueblo cualquiera que sea la decisi\u00f3n del pueblo [Aplausos] ya lo hicimos con el aeropuerto de la ciudad de mexico fue una consulta la gente dijo no ah\u00ed se qued\u00f3 el aeropuerto y se va a construir el nuevo aeropuerto esa andaluc\u00eda lo mismo aplica para morelos con la termoel\u00e9ctrica no puede haber dos varas para medir es lo mismo y aunque griten aunque hayan gritos y sombrerazos va a ser el pueblo el que va a decidir sobre este asunto y tambi\u00e9n yo entiendo que hay ambientalistas aut\u00e9nticos pero tambi\u00e9n hay intereses creados saben ustedes saben ustedes qu\u00e9 en este periodo neoliberal ya la comisi\u00f3n federal de electricidad tiene que comprar la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consumimos a precios elevad\u00edsimos y hasta con subsidio y que le gustar\u00eda que le gustar\u00eda a esas empresas extranjeras escuchen radicales de izquierda que para m\u00ed no son m\u00e1s que conservadores escuchen si no se utiliza la termoel\u00e9ctrica de la comisi\u00f3n federal de electricidad de una empresa de la naci\u00f3n en vez de tener la luz para alumbrar todos morelos ten\u00edamos tendr\u00edamos que seguirle comprando la luz a las empresas extranjeras as\u00ed de claro entonces a la hora de votar nada m\u00e1s piensen en eso pero toda la decisi\u00f3n va a recaer en la gente en el pueblo en los ciudadanos para no equivocarnos lo mejor es preguntar vamos a llevar a cabo esta consulta vamos a llevar a cabo este proceso democr\u00e1tico yo les pregunto para la democracia o no a ver que levanten la mano los que quieran la consulta [M\u00fasica] bajo la que levanten la mano los que no quieren la consulta v\u00e1monos a la democracia me diga es 23 y 24 de febrero se van a instalar casillas en todos los pueblos se va a informar en estos d\u00edas pueblo por pueblo todos los elementos lo bueno y lo malo foto que la gente tenga toda la informaci\u00f3n los que se oponen que vayan a las comunidades y que vayan y que informen porque no debe de a aplicarse ese programa de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica los que sean a favor que hagan lo mismo y que le tengan confianza a la gente porque el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto yo le pido a los servidores p\u00fablicos que vengan y que visiten todos los municipios de morelos y que se informe y no solo morelos que visiten los municipios de puebla y de tlaxcala antes de que se celebre la consulta para que se tenga informaci\u00f3n suficiente y las organizaciones que est\u00e1n en contra que hagan lo propio est\u00e1n en su derecho y se va a respetar la libertad que tienen a disentir nada m\u00e1s que al final va a ser el pueblo el que va a resolver sobre este asunto eso era lo que quer\u00eda yo informarles comunicarles antes de la consulta voy a afirmar el compromiso del agua de la certificaci\u00f3n sobre la calidad del agua y sobre la cantidad de agua que se va a disponer si es menos de lo que se tiene ahora no va la termoel\u00e9ctrica y si se contamina el agua mucho menos ser\u00eda yo incapaz de hacer algo as\u00ed en contra del pueblo de morelos por eso vengo a dar la cara voy a firmar ese compromiso del programa y tambi\u00e9n les digo porque hay amparos y vamos a seguir todo el proceso legal no se va a atropellar a nadie y va a haber un aut\u00e9ntico estado de derecho ya no es como antes que era estado de sueco ahora es estado de derecho y son las autoridades judiciales las que tienen la \u00faltima palabra si nos importa que resolvamos esto lo m\u00e1s pronto posible porque saben cu\u00e1nto se pierde en un a\u00f1o sin operar esa planta cerca de 4 mil millones de pesos y el dinero de qui\u00e9n es del pueblo solo que fu\u00e9semos irresponsables estar\u00edamos nada m\u00e1s pensando en que ya no vamos a hacer nada para ver c\u00f3mo resolvemos esto como interesamos este entuerto que nos dejaron y tambi\u00e9n muchos de los que se oponen ahora nada m\u00e1s les recuerdo que cuando nosotros est\u00e1bamos en la lucha no nos apoyaban no nos apoyaban unos llamando a no votar se acuerdan ustedes de eso que dec\u00edan que para que votar si todos \u00e9ramos iguales no no somos iguales a m\u00ed me pueden llamar pg pero no soy lagarto no somos iguales y as\u00ed nos votaban y ya se olvid\u00f3 eso que llamaban los radicales que no son m\u00e1s que conservadores a no votar y otros as\u00e1 votaban por los partidos de la derecha los partidos conservadores ahora que llegamos nosotros resulta que se levantan los de la extrema izquierda en contra del gobierno por eso reafirm\u00f3 de que son conservadores qu\u00e9 cosa es ser conservador es como su nombre lo indica el que apuesta a que las cosas no cambien que se conserven para que para sacar provecho nosotros no queremos conservar nada queremos transformar cambiar esta realidad de opresi\u00f3n y de injusticias y acabar con la corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad para que as\u00ed le podamos heredar a nuestros hijos un m\u00e9xico dignidad y con justicia me dio mucho gusto estar aqu\u00ed en este pueblo hist\u00f3rico de cuautla aqu\u00ed donde se le dio apoyo y protecci\u00f3n a morelos se acuerdan el versito se dec\u00eda aqu\u00ed en cuatro por un cabo soy un real por un sargento un tost\u00f3n por mi general morelos doy todo mi coraz\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] que viva moreno que viva emiliano zapata [M\u00fasica] m\u00e9xico [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] pedimos a los presentes ponerse de pie para entonar con profundo respeto nuestro glorioso himno nacional mexicano",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:07.860983"
}