{
    "video_id": "QXazW-tlLwY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QXazW-tlLwY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBNxlEb5OGx7xBfgCFFIpz2OGFkxw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QXazW-tlLwY",
    "video_title": "Vacunas reducen enfermedad grave en tercera ola de epidemia de COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7265,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 724.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 729.01,
            "duration": 21.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 731.03,
            "duration": 19.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 757.96,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 771.57,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "como todos los martes",
            "start": 861.329,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 864.71,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en el pulso de la salud",
            "start": 868.39,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 872.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 878.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haciendo para seguir enfrentando la",
            "start": 879.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 883.61,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como estamos avanzando ese va a ser el",
            "start": 886.71,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tema de hoy y",
            "start": 890.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "concluyendo",
            "start": 895.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n",
            "start": 899.379,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "de el doctor",
            "start": 901.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "al coser",
            "start": 905.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 907.18,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 908.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 911.939,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard secretaria las relaciones",
            "start": 913.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 916.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 918.279,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "el general secretario",
            "start": 920.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el crecencio sandoval",
            "start": 923.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez vamos a",
            "start": 926.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "e iniciar la sesi\u00f3n repito de preguntas",
            "start": 931.85,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "y respuestas vamos entonces",
            "start": 935.42,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "introduzca",
            "start": 940.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer",
            "start": 942.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con sus permisos en el presidente muchas",
            "start": 946.85,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 948.98,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "lo deseable es que todas las personas",
            "start": 951.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sean protegidas ya que es muy raro que",
            "start": 953.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la vacuna tenga efectos indeseables",
            "start": 957.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "graves y es muy evidente hoy en d\u00eda su",
            "start": 960.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "efectividad tanto para prevenir casos",
            "start": 964.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "graves como el fallecimiento de quien",
            "start": 967.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sufre la infecci\u00f3n del sars co2 y esto",
            "start": 970.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llega a ser en algunos momentos hasta el",
            "start": 974.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del 96 por ciento de que quienes han",
            "start": 977.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sido vacunados por cierto nosotros hemos",
            "start": 980.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacunado al 40 por ciento de toda la",
            "start": 983.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os y los datos",
            "start": 986.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que hoy presentar\u00e1 el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 990.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gatell muestran claramente que la",
            "start": 993.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es la estrategia m\u00e1s efectiva",
            "start": 997.99,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para prevenir los casos graves de kobe y",
            "start": 1001.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que se logra un alto grado",
            "start": 1005.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n tambi\u00e9n \u00e9l nos mostrar\u00e1 la",
            "start": 1008.61,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n gubernamental para fortalecer la",
            "start": 1012.63,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el estado de chiapas y los",
            "start": 1015.029,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "avances en la programaci\u00f3n en general la",
            "start": 1018.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las vacunas guiadas por",
            "start": 1021.899,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la edad y la vulnerabilidad de la",
            "start": 1024.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en particular hoy nos mostrar\u00e1",
            "start": 1027.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el avance de la frontera de la frontera",
            "start": 1031.29,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "norte y en continuaci\u00f3n el canciller",
            "start": 1033.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "marzo marcelo ebrard hablar\u00e1 del camino",
            "start": 1037.199,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguido para seguir recibiendo las",
            "start": 1040.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunas necesarias por \u00faltimo el general",
            "start": 1042.809,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 1045.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar\u00e1 la log\u00edstica que asegura la",
            "start": 1048.169,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "llegada de las mismas al sitio de su",
            "start": 1051.15,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n",
            "start": 1053.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "jug\u00f3 por favor",
            "start": 1054.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "del mismo presidente",
            "start": 1059.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "secretarias secretarios",
            "start": 1061.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "director general buenos d\u00edas",
            "start": 1064.179,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tenga todas y todos",
            "start": 1066.73,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ustedes como ya comentan mi secretario",
            "start": 1068.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer vamos a comentar",
            "start": 1070.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sobre los efectos positivos de la",
            "start": 1073.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como estamos avanzando en dos",
            "start": 1075.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "regiones en forma muy especial y como se",
            "start": 1077.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ve\u00eda un cambio tanto demogr\u00e1fico como",
            "start": 1082.21,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico en la situaci\u00f3n del",
            "start": 1084.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comida en m\u00e9xico vamos a ver la primera",
            "start": 1088.269,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "imagen que nos muestra cu\u00e1ntas vacunas",
            "start": 1090.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hemos recibido desde que empez\u00f3 el",
            "start": 1094.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "programa en pasado de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 1096.61,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pasado recibimos ya 66 millones 904 mil",
            "start": 1100.299,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "585 dosis de vacunas de estas seis tipos",
            "start": 1104.169,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de vacunas con esto hemos ya vacunado a",
            "start": 1107.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 35 millones de personas en m\u00e9xico",
            "start": 1111.19,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "61 por ciento son esquemas completos",
            "start": 1114.48,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "esto tiene consecuencias positivas que",
            "start": 1117.809,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comentar\u00e9 ahora y lo ver\u00e1n de manera muy",
            "start": 1120.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica veamos el calendario semanal",
            "start": 1123.129,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para comentar sobre el abasto de vacunas",
            "start": 1126.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en esta semana la semana pasada el",
            "start": 1129.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "martes hab\u00edamos dicho que \u00edbamos a tener",
            "start": 1132.61,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 200 mil vacunas pero",
            "start": 1134.679,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente tuvimos m\u00e1s y terminamos",
            "start": 1136.749,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 6 millones 400 mil la semana",
            "start": 1138.879,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pasada esas mismas vacunas son las que",
            "start": 1142.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta semana se est\u00e1n poniendo en los",
            "start": 1145.119,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "distintos sitios en todo el pa\u00eds esta",
            "start": 1148.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "semana recibiremos 3 millones 786 mil",
            "start": 1150.85,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "190 hoy se recibe en un embarque de la",
            "start": 1154.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vacuna pzifer 296 mil dosis de vacuna",
            "start": 1157.779,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como ya hab\u00edamos comentado la semana",
            "start": 1161.23,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "previa est\u00e1 y a\u00fan la siguiente tendremos",
            "start": 1163.629,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "un escaso abastecimiento de la vacuna",
            "start": 1166.539,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fighter pero afortunadamente se red se",
            "start": 1168.82,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "restituir\u00e1 lo faltante en la semana",
            "start": 1172.119,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "posterior cuando se normalice la",
            "start": 1175.809,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de esta vacuna",
            "start": 1178.45,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "otras vacunas nos han permitido",
            "start": 1180.309,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "solventar",
            "start": 1182.639,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y limitada entrega durante algunas",
            "start": 1184.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "semanas y en esta semana tendremos",
            "start": 1187.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vacunas de astraz\u00e9neca",
            "start": 1190.62,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "737.000 vacunas de cancino",
            "start": 1193.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "453.000 tambi\u00e9n esperamos ya a recibir",
            "start": 1196.999,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la segunda dosis de la vacuna sputnik",
            "start": 1200.37,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda el segundo embarque reciente",
            "start": 1202.769,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el jueves con 300.000 dosis y si novak",
            "start": 1204.899,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "nos abastecer a 2 millones de dosis de",
            "start": 1208.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vacuna total de 3 millones",
            "start": 1211.83,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "786 mil ahora s\u00ed identificando estos",
            "start": 1214.1,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "efectos positivos de la vacuna llegamos",
            "start": 1218.039,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a esta gr\u00e1fica que es desde nuestro",
            "start": 1220.649,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "punto de vista muy ilustrativa de lo que",
            "start": 1223.049,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ocurriendo cuando se logran",
            "start": 1225.629,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "coberturas de vacunaci\u00f3n importantes",
            "start": 1227.85,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica es muy semejante a la que",
            "start": 1230.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "present\u00f3 p\u00fablicamente la agencia de",
            "start": 1233.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de inglaterra tomamos la",
            "start": 1236.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "idea porque nos parece que lo ilustra",
            "start": 1240.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "muy bien porque se ve en la zona de las",
            "start": 1242.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "barras azules arriba",
            "start": 1246.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica de casos las personas",
            "start": 1249.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que han presentado enfermedad y pueden",
            "start": 1252.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "notar como lo hemos dicho en semanas",
            "start": 1254.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recientes que se ve al final este pico",
            "start": 1256.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico que est\u00e1 presentando",
            "start": 1261.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "actualmente despu\u00e9s de seis semanas de",
            "start": 1263.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de seis meses de no haber tenido",
            "start": 1266.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "crecimiento de la epidemia sin embargo",
            "start": 1268.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en forma de espejo se ve en la regi\u00f3n",
            "start": 1271.62,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "verde que est\u00e1 inmediatamente debajo las",
            "start": 1274.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "personas que han sido hospitalizadas y",
            "start": 1278.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pueden notar ustedes como si bien se",
            "start": 1281.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presenta este pico de casos no se",
            "start": 1284.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presenta este pico de hospitalizaciones",
            "start": 1286.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y esta es la consecuencia positiva de",
            "start": 1289.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tener una poblaci\u00f3n vacunada y de",
            "start": 1292.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "haberlo hecho de acuerdo a un plan",
            "start": 1294.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente dise\u00f1ado semejante al de",
            "start": 1296.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "inglaterra semejante de eeuu al de",
            "start": 1298.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 al de francia al de muchos pa\u00edses",
            "start": 1301.47,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n vacunando en que empezamos",
            "start": 1304.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vacunando personas adultas mayores que",
            "start": 1307.85,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "son las que tienen la mayor propensi\u00f3n",
            "start": 1310.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de tener enfermedad grave y hemos",
            "start": 1312.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "logrado reducir y la enfermedad grave en",
            "start": 1315.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n en general pero en",
            "start": 1318.41,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "particular en las personas adultas",
            "start": 1321.09,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mayores lo que podemos ver en la",
            "start": 1322.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "siguiente imagen",
            "start": 1324.929,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nos muestra tambi\u00e9n de manera clara esta",
            "start": 1326.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n entre la situaci\u00f3n de tener",
            "start": 1329.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "casos pero tener una menor",
            "start": 1331.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de aumento de las personas",
            "start": 1335.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hospitalizadas y a\u00fan m\u00e1s de las",
            "start": 1338.39,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "defunciones lo que se ve con l\u00edneas de",
            "start": 1341.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "color que est\u00e1n ilustradas en amarillo",
            "start": 1343.309,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la primera ola epid\u00e9mica en azul la",
            "start": 1345.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "segunda ola epid\u00e9mica y en verde esta",
            "start": 1349.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tercera ola epid\u00e9mica que tenemos en",
            "start": 1353.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este momento todas est\u00e1n ajustadas a la",
            "start": 1355.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fecha de inicio de esas olas epid\u00e9micas",
            "start": 1357.86,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro que la primera ola empez\u00f3",
            "start": 1360.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 la epidemia en febrero de",
            "start": 1363.049,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "2020 la segunda ola epid\u00e9mica empez\u00f3 en",
            "start": 1364.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "octubre de 2020 y lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo",
            "start": 1368.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en enero de 2021 despu\u00e9s se redujo",
            "start": 1372.919,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "durante seis meses consecutivos y la",
            "start": 1376.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tercera ola epid\u00e9mica tiene cuatro",
            "start": 1379.61,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "semanas desde que empez\u00f3 el incremento",
            "start": 1382.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acelerado de casos pero vean ustedes",
            "start": 1384.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "como si bien los casos confirmados que",
            "start": 1386.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es la primera gr\u00e1fica",
            "start": 1390.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se comportan de manera semejante a la",
            "start": 1392.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "segunda ola epid\u00e9mica",
            "start": 1395.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y la primera ola epid\u00e9mica las",
            "start": 1398.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones que es la segunda",
            "start": 1401.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica y hasta abajo las defunciones",
            "start": 1404.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen una separaci\u00f3n muy notoria muy",
            "start": 1406.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "importante con una reducci\u00f3n superior al",
            "start": 1410.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "75 por ciento y esto es el efecto",
            "start": 1413.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "positivo de la vacunaci\u00f3n ya hab\u00edamos",
            "start": 1416.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dicho que este c\u00e1lculo esta estimaci\u00f3n",
            "start": 1419.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta proyecci\u00f3n se hizo precisamente",
            "start": 1422.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para dise\u00f1ar nuestro programa de",
            "start": 1424.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que se reducir\u00eda en esta",
            "start": 1427.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n la cantidad de",
            "start": 1429.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y de defunci\u00f3n por",
            "start": 1431.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "supuesto esto implica que tenemos que",
            "start": 1434.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguir vacunando como lo estamos",
            "start": 1436.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haciendo llevamos ya al 40 por ciento de",
            "start": 1438.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n vacuna bleu ha sido vacunas",
            "start": 1440.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y veamos dos detalles de operativos",
            "start": 1443.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "importantes el presidente instruy\u00f3 a el",
            "start": 1446.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo aqu\u00ed presente",
            "start": 1449.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "director general del inss que coordinar\u00e1",
            "start": 1451.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un operativo especial de recuperaci\u00f3n de",
            "start": 1454.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cobertura",
            "start": 1457.54,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en chiapas hab\u00edamos tenido una baja",
            "start": 1458.95,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y cobertura que se deb\u00eda principalmente",
            "start": 1465.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a distintos retos operativos chiapas por",
            "start": 1467.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "supuesto es un estado que tiene una gran",
            "start": 1471.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "complejidad orogr\u00e1fica social y en",
            "start": 1472.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "general de acceso a los distintos",
            "start": 1476.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "servicios sociales y el maestro robledo",
            "start": 1479.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de manera muy efectiva desde la semana",
            "start": 1483.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pasada estuvo en chiapas e organiz\u00f3 el",
            "start": 1485.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programa y lo estamos haciendo ahora con",
            "start": 1487.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un enfoque donde la cobertura",
            "start": 1490.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "territorial se avanza m\u00e1s r\u00e1pidamente se",
            "start": 1492.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ampliaron los centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1494.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora hay 41 sedes con las modalidades",
            "start": 1496.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de macrocentro se vincul\u00f3 a las",
            "start": 1500.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "autoridades municipales y comunitarias",
            "start": 1504.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo cual ha resultado estupendo les",
            "start": 1506.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho su gran disposici\u00f3n se",
            "start": 1508.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vincul\u00f3 tambi\u00e9n a la sociedad y a las",
            "start": 1511.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comunidades de manera directa para que",
            "start": 1513.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "toda aquella persona que vive en chiapas",
            "start": 1515.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y desee vacunarse lo pueda expresar y",
            "start": 1517.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reciba la vacuna y se han dispuesto",
            "start": 1520.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "brigadas especiales unidades operativas",
            "start": 1523.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principalmente del instituto mexicano",
            "start": 1526.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del seguro social y del programa y",
            "start": 1528.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1531.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recorriendo toda la geograf\u00eda de chiapas",
            "start": 1532.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para lograr esta vinculaci\u00f3n a los",
            "start": 1536.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sitios de vacunaci\u00f3n la meta es que al",
            "start": 1538.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "terminar julio logremos escalar la",
            "start": 1541.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cobertura hasta el 40% para que tenga",
            "start": 1545.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una consistencia mayor con la regi\u00f3n y",
            "start": 1549.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con el conjunto del pa\u00eds y esto va a",
            "start": 1552.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "implicar tener cerca de 400.000 dosis",
            "start": 1554.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "395 mil dosis espec\u00edficamente destinadas",
            "start": 1558.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a chiapas desde la semana pasada ya se",
            "start": 1561.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dotando de estas dosis y se",
            "start": 1563.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 con este esquema",
            "start": 1566.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y lo segundo que podemos ver es otra",
            "start": 1568.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n tambi\u00e9n de especial inter\u00e9s que",
            "start": 1570.74,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "es la zona norte",
            "start": 1572.84,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las fronteras hay 39 municipios que",
            "start": 1574.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos comentado ya en otras ocasiones si",
            "start": 1578.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "me ponen las im\u00e1genes por favor y la",
            "start": 1580.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "secretaria rosa icela rodr\u00edguez aqu\u00ed",
            "start": 1584.9,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presente tambi\u00e9n ha estado a cargo de",
            "start": 1587.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinar junto con la secretaria de la",
            "start": 1589.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "defensa y la secretaria de marina este",
            "start": 1592.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "operativo especial en donde participan",
            "start": 1594.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las instituciones de salud y las",
            "start": 1597.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas estatales de salud ha sido",
            "start": 1599.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy exitoso el programa especial se",
            "start": 1602.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 vacunar toda la poblaci\u00f3n adulta",
            "start": 1605.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de baja california que estaba en",
            "start": 1607.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de hacerlo con una cobertura",
            "start": 1610.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muy importante donde utilizamos la",
            "start": 1612.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vacuna johnson y johnson la vacuna",
            "start": 1614.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "jansen que fue donada por eeuu y en",
            "start": 1616.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adelante han seguido vacunando todos los",
            "start": 1619.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "municipios de la frontera son 39 y",
            "start": 1622.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n 45 cuando consideramos ya los de",
            "start": 1625.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "baja california que est\u00e1n",
            "start": 1628.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al sur y 25 ya han sido vacunados",
            "start": 1631.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto es m\u00e1s del 50 por ciento de la",
            "start": 1635.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "frontera se puede ver el avance",
            "start": 1637.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "territorial y en este momento estamos en",
            "start": 1639.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez la meta es vacunar a medio",
            "start": 1641.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de juarenses invitamos con mucho",
            "start": 1644.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gusto y \u00e9nfasis a que se vacunen la",
            "start": 1649.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de ciudad ju\u00e1rez es una zona de",
            "start": 1652.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mucha movilidad en el espacio p\u00fablico",
            "start": 1655.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el espacio laboral tambi\u00e9n en el",
            "start": 1657.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 1660.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "interfronterizo ayer ya se hab\u00edan",
            "start": 1662.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "logrado m\u00e1s de 82 mil vacunas solamente",
            "start": 1664.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el primer d\u00eda de operaciones en",
            "start": 1667.95,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez pero por supuesto se va a llegar",
            "start": 1669.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al medio mill\u00f3n y continuaremos",
            "start": 1671.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunando el resto de la frontera y en",
            "start": 1673.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la \u00faltima es una imagen muy ilustrativa",
            "start": 1677.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se logra este \u00e9xito los",
            "start": 1679.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "macrocentros la colaboraci\u00f3n de todas",
            "start": 1681.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las instituciones federales que son",
            "start": 1684.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "relevantes para este operativo y por",
            "start": 1686.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n de las autoridades",
            "start": 1688.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estatales y municipales y eso ayuda a",
            "start": 1690.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tener este orden esta disciplina y este",
            "start": 1693.12,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entusiasmo",
            "start": 1695.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por esta zona especial esto es todo por",
            "start": 1696.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 1699.44,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "bueno muy buenos d\u00edas a todos a todos",
            "start": 1716.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente informar",
            "start": 1718.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en donde estamos brevemente esta es una",
            "start": 1720.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que presenta la evoluci\u00f3n del",
            "start": 1724.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "abastecimiento de vacunas en m\u00e9xico",
            "start": 1726.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "empezando por diciembre y london en qu\u00e9",
            "start": 1730.41,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "punto estamos toda la semana pasada",
            "start": 1734.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 1736.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un poquito m\u00e1s de 7 millones de dosis",
            "start": 1738.33,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esta semana la expectativa es tener casi",
            "start": 1741.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuatro y la siguiente semana m\u00e1s de",
            "start": 1745.57,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "siete millones",
            "start": 1747.43,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "en la que sigue por favor gracias",
            "start": 1749.04,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "para ponerlo en contexto m\u00e1s de 7",
            "start": 1753.159,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "millones de dosis representan la",
            "start": 1755.409,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "disponibilidad de vacunas suficientes",
            "start": 1757.979,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "para proteger a la totalidad de la",
            "start": 1759.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta de la ciudad de mexico",
            "start": 1761.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con al menos una dosis es el tama\u00f1o del",
            "start": 1762.97,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "abastecimiento que estamos recibiendo",
            "start": 1766.599,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "como ustedes saben hay una combinaci\u00f3n",
            "start": 1768.419,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de diferentes tipos de vacunas aqu\u00ed es",
            "start": 1771.629,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "la bandera de m\u00e9xico quiere decir que se",
            "start": 1775.989,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "est\u00e1n basando nuestro pa\u00eds",
            "start": 1778.09,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "y estas quiere decir que se est\u00e1",
            "start": 1780.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importando y es lo que recibimos esta",
            "start": 1782.029,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "semana as\u00ed que por favor",
            "start": 1785.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico tiene ese nivel de",
            "start": 1788.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "abastecimiento porque existe una",
            "start": 1790.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estrategia que encabez\u00f3 el presidente de",
            "start": 1792.37,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica en donde ya esta fecha",
            "start": 1794.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de la mitad de las dosis de",
            "start": 1797.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la semana pasada",
            "start": 1800.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "envasadas en mexico",
            "start": 1802.18,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y el otro 42% lleg\u00f3 de china y este 3%",
            "start": 1805.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 de los eeuu esto va a variar",
            "start": 1810.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "semana a semana no quiere decir que",
            "start": 1812.21,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "todas las manzanas as\u00ed pero lo que les",
            "start": 1813.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quiero referir es que diversificar desde",
            "start": 1815.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el exterior y producir y envasar en",
            "start": 1818.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es lo que explica por qu\u00e9 m\u00e9xico",
            "start": 1821.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre los 10 primeros lugares del",
            "start": 1823.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mundo en abastecimiento de vacunas que",
            "start": 1826.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fue la encomienda la estrategia tambi\u00e9n",
            "start": 1828.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que defini\u00f3 nuestro presidente la exige",
            "start": 1830.78,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1834.08,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y formarles brevemente que tambi\u00e9n se",
            "start": 1835.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nos ha pedido que estemos muy pendientes",
            "start": 1838.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de las personas mexicanas en",
            "start": 1839.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con eeuu a esta fecha",
            "start": 1841.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos nueve proyectos vacunaci\u00f3n",
            "start": 1844.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transfronteriza que son los consulados",
            "start": 1846.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en brownsville dobles el paso",
            "start": 1850.26,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a laredo mcallen",
            "start": 1852.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nogales san diego tucson y yuma",
            "start": 1853.91,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "a esta fecha ya el esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1857.639,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "va arriba de 46.500",
            "start": 1859.889,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es jansen luego moderna y",
            "start": 1862.909,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "luego fischer",
            "start": 1865.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y destacan en el consulado general de",
            "start": 1867.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en san diego que tiene 26 mil",
            "start": 1869.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dosis y el del paso que lleva tambi\u00e9n",
            "start": 1871.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por 50 mil mexicanas y mexicanos que",
            "start": 1874.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estaban con nosotros muchas gracias",
            "start": 1877.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el avance se\u00f1or presidente",
            "start": 1879.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con permiso suficiente para el informe",
            "start": 1892.72,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "sobre la distribuci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 1896.02,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "durante los d\u00edas 30 de junio 5 6 y 7 de",
            "start": 1900.179,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "julio los arribos y vacunas existentes",
            "start": 1904.44,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds es un total de 4 millones 90",
            "start": 1908.519,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 1913.23,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "850 estas estas dosis son de facer que",
            "start": 1914.179,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "\u00e9ste fueron enviadas para notificaci\u00f3n",
            "start": 1920.059,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "al incan tenemos las de astraz\u00e9neca aqu\u00ed",
            "start": 1923.46,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "producidas el lim\u00f3n",
            "start": 1927.629,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cancino que viene de china y sal novak",
            "start": 1929.869,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de china estas arribas fueron",
            "start": 1932.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trasladados a birmex tambi\u00e9n para su",
            "start": 1935.249,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n correspondiente de tal",
            "start": 1937.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "manera que desde ese d\u00eda se destinaron",
            "start": 1940.649,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "para la distribuci\u00f3n 3 millones 723 mil",
            "start": 1944.039,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "230 dosis estas estas dosis fueron",
            "start": 1948.139,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "distribuidas el d\u00eda mi\u00e9rcoles v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 1951.809,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "entre rutas",
            "start": 1957.12,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda jueves una ruta adem\u00e1s para",
            "start": 1959.559,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cubrir siete estados de la rep\u00fablica la",
            "start": 1964.029,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ruta a\u00e9rea n\u00famero uno cubri\u00f3 baja",
            "start": 1967.809,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "california sur y baja california la ruta",
            "start": 1970.149,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "2 chihuahua y sinaloa la ruta 3 oaxaca y",
            "start": 1973.419,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y la ruta 4 el d\u00eda jueves de",
            "start": 1978.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "chiapas en total fueron un mill\u00f3n 350",
            "start": 1982.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mil 610 dosis v\u00eda a\u00e9rea con aeronaves de",
            "start": 1985.96,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 1990.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n terrestre el d\u00eda jueves",
            "start": 1991.379,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "se tendieron a 7 estados es el estado de",
            "start": 1994.99,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hidalgo tlaxcala puebla morelos",
            "start": 1999.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y guanajuato",
            "start": 2001.789,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estos estados acudieron a birmex a",
            "start": 2005.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "recoger sus vacunas y se les proporcion\u00f3",
            "start": 2008.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la seguridad durante el traslado a",
            "start": 2010.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del personal del ej\u00e9rcito armada",
            "start": 2013.1,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y guardia nacional y 11 rutas m\u00e1s que",
            "start": 2017.42,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "salieron de birmex hacia los diferentes",
            "start": 2022.6,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "estados tenemos la ruta 1 que cubri\u00f3",
            "start": 2025.549,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n jalisco y colima la ruta 2",
            "start": 2028.67,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "coahuila nuevo le\u00f3n tamaulipas la ruta 3",
            "start": 2032.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed y zacatecas",
            "start": 2036.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la ruta 4 guerrero la ruta 5 veracruz y",
            "start": 2038.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tabasco tambi\u00e9n con la misma seguridad",
            "start": 2042.77,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de ej\u00e9rcito armada y guardia nacional",
            "start": 2045.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "adelante por favor en resumen entre",
            "start": 2048.79,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y jueves se hizo la",
            "start": 2052.159,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de 3 millones 723 mil 230",
            "start": 2055.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vacunas por v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 2059.899,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "1.350.000 610 por v\u00eda terrestre 2",
            "start": 2062.56,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "millones 372 mil 620",
            "start": 2066.679,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "distribuyeron a 25 estados de la",
            "start": 2070.93,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se materializaron 25 rutas",
            "start": 2073.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "terrestres para hacer llegar la vacuna a",
            "start": 2077.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los centros correspondientes",
            "start": 2079.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "proporcionando",
            "start": 2082.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "32 escoltas de seguridad en esas rutas",
            "start": 2083.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se materializaron cuatro rutas a\u00e9reas",
            "start": 2087.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para el abastecimiento",
            "start": 2091.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fueron 11 operaciones a\u00e9reas con 19",
            "start": 2092.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "horas de vuelo de nuestros pilotos",
            "start": 2095.93,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "empleando",
            "start": 2098.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "976 elementos",
            "start": 2100.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "96 veh\u00edculos y 4 aeronaves es todo ser",
            "start": 2102.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2106.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bueno pues es muy importante",
            "start": 2117.55,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2119.85,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "e insistir",
            "start": 2121.16,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2122.41,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2123.99,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2125.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "porque es la mejor manera",
            "start": 2128.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de protegernos",
            "start": 2132.42,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2134.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comprobado",
            "start": 2136.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2140.69,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2143.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2144.23,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que se quedaron sin la vacuna por alguna",
            "start": 2146.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 2151.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los llamamos a que",
            "start": 2152.18,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "asistan a los centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2156.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque de esa manera",
            "start": 2161.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nos protegemos se salvan vidas",
            "start": 2163.709,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 2172.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2175.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incipiente",
            "start": 2177.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero nueva ola de contagios",
            "start": 2179.61,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "como lo ha",
            "start": 2183.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "probado el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 2185.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hay menos hospitalizados",
            "start": 2192.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones",
            "start": 2194.89,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hospitalizados",
            "start": 2196.69,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante de todos menos",
            "start": 2198.65,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 2201.53,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 avanzando en la",
            "start": 2203.17,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2204.91,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2207.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los contagios",
            "start": 2210.07,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n presentando m\u00e1s en j\u00f3venes",
            "start": 2212.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2220.059,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "es un llamado a que los j\u00f3venes se",
            "start": 2222.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "protejan se cuiden",
            "start": 2226.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pero la esencia de todo",
            "start": 2231.589,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n principal",
            "start": 2238.47,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2241.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que nos vacunemos",
            "start": 2242.789,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque nos protegemos",
            "start": 2245.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no estemos",
            "start": 2250.619,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pensando lo mucho",
            "start": 2252.559,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "si ten\u00edamos una idea",
            "start": 2257.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al principio",
            "start": 2260.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay que ver los resultados",
            "start": 2264.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo si se tiene",
            "start": 2268.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 2272.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hay menos posibilidad de contagio y",
            "start": 2275.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2282.23,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "nos pongamos graves",
            "start": 2284.01,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eso es important\u00edsimo",
            "start": 2288.079,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces todos a vacunarnos",
            "start": 2292.33,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2296.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al inicio no sab\u00edamos",
            "start": 2298.64,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 efectos iba a tener la vacuna si iba",
            "start": 2301.45,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "servir o no",
            "start": 2306.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed y va a provocar reacciones si nos va",
            "start": 2309.05,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a afectar",
            "start": 2314.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "con reacciones",
            "start": 2316.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "secundarias o de otro tipo",
            "start": 2319.59,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "y ya estamos viendo que no afecta y",
            "start": 2322.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "protege",
            "start": 2327.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "entonces vamos a continuar con la",
            "start": 2329.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2333.46,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "es muy importante lo que se est\u00e1",
            "start": 2335.81,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "haciendo en chiapas",
            "start": 2338.45,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la responsabilidad que tiene sobre",
            "start": 2341.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "robledo para qu\u00e9",
            "start": 2345.91,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aumente el n\u00famero de vacunados en",
            "start": 2348.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "chiapas que se fue",
            "start": 2351.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "rezagando",
            "start": 2353.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por una serie de razones",
            "start": 2357.11,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y ahora queremos que",
            "start": 2360.839,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "chiapas avance en la vacunaci\u00f3n aunque",
            "start": 2365.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se coloque",
            "start": 2368.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "al mismo nivel",
            "start": 2370.19,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de otros estados de otras entidades y",
            "start": 2372.239,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante el que se siga",
            "start": 2376.049,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "vacunando",
            "start": 2379.379,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los municipios fronterizos",
            "start": 2381.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3",
            "start": 2383.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en baja california ya se termin\u00f3 en",
            "start": 2386.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sonora y en esta",
            "start": 2389.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "semana se debe de concluir chihuahua",
            "start": 2391.78,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s queda ju\u00e1rez",
            "start": 2396.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y como hemos visto ayer fueron 80.000",
            "start": 2399.859,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2403.19,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 2406.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a aplicar cerca de 500.000 en ju\u00e1rez",
            "start": 2408.46,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "este trabajo est\u00e1 coordinado por rosa",
            "start": 2413.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "icela rodr\u00edguez secretaria de seguridad",
            "start": 2417.71,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y se ha ido avanzando mucho",
            "start": 2421.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 2427.049,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "chihuahua pues",
            "start": 2429.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "va a ser la frontera de nuevo l\u00e9on vamos",
            "start": 2431.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a estar tambi\u00e9n en la frontera de",
            "start": 2435.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coahuila y en los municipios fronterizos",
            "start": 2437.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de tamaulipas ya estamos haciendo acopio",
            "start": 2440.55,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 2444.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es tener toda la franja",
            "start": 2446.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "fronteriza lo m\u00e1s pronto posible que",
            "start": 2450.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e9n vacunados todos los que viven en",
            "start": 2454.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los municipios fronterizos",
            "start": 2457.66,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "mayores de 18 a\u00f1os para poder",
            "start": 2459.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 2462.329,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "por completo la frontera con eeuu",
            "start": 2464.67,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esto es conveniente para ellos y es",
            "start": 2469.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conveniente para nosotros es conveniente",
            "start": 2472.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para nuestros vecinos",
            "start": 2474.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2477.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el pueblo y el gobierno de eeuu si es",
            "start": 2479.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conveniente para nosotros entonces ese",
            "start": 2483.47,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "es el plan que estamos llevando a cabo",
            "start": 2486.77,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muy bien vamos",
            "start": 2491.079,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas del presidente felipe",
            "start": 2501.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "infierno de tiempo.com.mx y puente libre",
            "start": 2503.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 que el secretario de",
            "start": 2507.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores hab\u00edas tenido una",
            "start": 2509.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pol\u00edtica en toluca en donde",
            "start": 2511.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 presuntamente quisiera que \u00e9l lo",
            "start": 2514.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "confirmar\u00e1 o no que le tomaba la palabra",
            "start": 2517.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que va por la presidencia",
            "start": 2520.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que ya usted sab\u00eda",
            "start": 2522.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y bueno esto es un",
            "start": 2524.839,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "es un elemento de la sucesi\u00f3n en marcha",
            "start": 2526.89,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "otro que el se\u00f1or doctor de la fuente",
            "start": 2531.71,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "ocupar\u00eda pr\u00f3ximamente una secretaria",
            "start": 2537.529,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "mencionan concretar concretamente con",
            "start": 2541.099,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "m\u00e1s prioridad a la de salud quisiera su",
            "start": 2543.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre estos dos puntos",
            "start": 2546.99,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y que significar\u00eda este proceso y",
            "start": 2550.119,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "acelerado en cuanto a la gobernabilidad",
            "start": 2553.569,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "de su mandato",
            "start": 2556.349,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "bueno miren son otros tiempos ya hemos",
            "start": 2559.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hablado",
            "start": 2564.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2566.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno",
            "start": 2569.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de \u00e9l tapado",
            "start": 2572.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3",
            "start": 2576.25,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 2578.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el primer tapado que hubo en la historia",
            "start": 2580.829,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "fue el compadre",
            "start": 2583.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 2586.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 2589.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no voy aqu\u00ed a detallar",
            "start": 2592.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2596.359,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed este porfirio d\u00edaz",
            "start": 2597.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 2603.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "maestro de la simulaci\u00f3n",
            "start": 2605.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el gran maestro",
            "start": 2608.77,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica de simulaci\u00f3n",
            "start": 2611.21,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "primero lleg\u00f3 con la bandera de la no",
            "start": 2617.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 2620.39,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y como no pod\u00eda reelegirse porque su",
            "start": 2626.16,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "verdadera intenci\u00f3n era quedarse en el",
            "start": 2629.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2633.09,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "como no pod\u00eda reelegirse porque hab\u00eda",
            "start": 2636.829,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llegado",
            "start": 2639.2,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que hacer elecciones que",
            "start": 2642.41,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "fueron las \u00fanicas que hice",
            "start": 2645.049,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en la que \u00e9l no result\u00f3 triunfador",
            "start": 2649.38,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque todas las dem\u00e1s",
            "start": 2654.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siempre las ganaban",
            "start": 2657.21,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue durante 34 a\u00f1os",
            "start": 2660.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces en el 1er",
            "start": 2663.869,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "cuatrimestre el toma el poder en",
            "start": 2666.58,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "1876 y tienen que convocar elecciones",
            "start": 2671.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan llegado con la bandera de",
            "start": 2674.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la no reelecci\u00f3n",
            "start": 2677.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "culpando ajuares culpando a lerdo",
            "start": 2678.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2682.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ten\u00edan mucho apego al poder y se",
            "start": 2684.01,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "reeleg\u00eda",
            "start": 2687.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno entonces",
            "start": 2690.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "termina el su periodo",
            "start": 2693.58,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de 4 a\u00f1os el primero",
            "start": 2696.29,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y tiene que este entregar",
            "start": 2699.589,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pensando en que va a regresar",
            "start": 2703.319,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2707.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "habla de que pues este",
            "start": 2709.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el que quieren servirse que lo haga y",
            "start": 2712.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muchos",
            "start": 2715.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muchos que quer\u00edan participar",
            "start": 2717.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 2722.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "5 8 10",
            "start": 2724.43,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "bastantes",
            "start": 2727.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y no aparec\u00eda",
            "start": 2729.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "manuel cosas",
            "start": 2732.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en la lista",
            "start": 2737.55,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s este",
            "start": 2739.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "haciendo esta campa\u00f1a",
            "start": 2742.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hasta que \u00e9l decide",
            "start": 2745.6,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de que iba a ser su compadre que le iba",
            "start": 2748.369,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a poner a su compadre",
            "start": 2751.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 2754.599,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "por abajo del agua",
            "start": 2756.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habla con",
            "start": 2759.43,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2761.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hombres fuertes que ten\u00edan los estados",
            "start": 2763.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan el poder",
            "start": 2768.349,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pero sobre todo el poder",
            "start": 2770.049,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2772.009,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2776.549,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "a la hora buena",
            "start": 2778.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "empiezan a llegar las adhesiones",
            "start": 2783.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de que todos quer\u00edan a manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 2788.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los telegramas",
            "start": 2790.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces ese fue el primer tapado",
            "start": 2793.809,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n no pudo con esto",
            "start": 2797.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque sigui\u00f3 la misma pr\u00e1ctica",
            "start": 2801.85,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "como tampoco pudo",
            "start": 2806.57,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "con la antidemocracia porfirista",
            "start": 2809.329,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2814.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dios frutos en el terreno econ\u00f3mico",
            "start": 2816.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "social pero no en el terreno pol\u00edtico",
            "start": 2819.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en sufragio efectivo la no reelecci\u00f3n de",
            "start": 2823.64,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 2826.01,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "quedo como asignatura pendiente hasta",
            "start": 2827.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 2831.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2835.76,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "siempre era lo mismo el tapado",
            "start": 2836.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "5 6 10",
            "start": 2845.319,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2849.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues un sector por lo general siempre",
            "start": 2856.91,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "era don fidel vel\u00e1squez",
            "start": 2860.15,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "antes de la",
            "start": 2865.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n diva",
            "start": 2869.119,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "ya sea a la oficina del secretario",
            "start": 2873.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o alg\u00fan lugar o declaraban",
            "start": 2878.76,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "de que la estaba a favor d",
            "start": 2883.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "desde luego don fidel antes",
            "start": 2889.41,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda recibido",
            "start": 2892.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2895.569,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 2897.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 2899.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2902.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ven\u00eda la llamada cargada que tambi\u00e9n",
            "start": 2903.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "viene del porfiriato",
            "start": 2907.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la la cnc y despu\u00e9s la cn",
            "start": 2911.96,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "ope y luego todos al besamanos",
            "start": 2916.79,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 2922.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes",
            "start": 2924.33,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2928.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahora es otra etapa en la vida p\u00fablica",
            "start": 2930.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "usted habl\u00f3 con el secretario sobre el",
            "start": 2934.52,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 2936.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 hablado con \u00e9l habl\u00f3 con nadie",
            "start": 2937.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sencillamente y eso ya no existe y ahora",
            "start": 2939.86,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2943.22,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tienen posibilidad de acuerdo a lo que",
            "start": 2945.349,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "establece la constituci\u00f3n",
            "start": 2948.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y que le recomendar\u00eda en este caso",
            "start": 2950.229,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuando son cuestionar los dos este",
            "start": 2952.7,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tienen el derecho como lo establece la",
            "start": 2955.779,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n a votar y a ser votados",
            "start": 2958.789,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 2960.819,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero ya no hay colgados alg\u00fan conflicto",
            "start": 2963.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el ejercicio de la funci\u00f3n y no hacer",
            "start": 2966.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o no est\u00e9",
            "start": 2967.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y desde luego est\u00e1n cumpliendo todos con",
            "start": 2972.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "su responsabilidad que es lo",
            "start": 2975.55,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "principal servir al pueblo",
            "start": 2978.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero pues este ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2983.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajando en sus tareas en sus",
            "start": 2987.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "funciones lo est\u00e1n haciendo muy bien",
            "start": 2990.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2992.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y ya en su momento",
            "start": 2995.589,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues con el procedimiento democr\u00e1tico",
            "start": 2997.499,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que elijan los partidos pues se tiene",
            "start": 3000.539,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que decidir",
            "start": 3004.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y ayer habl\u00e9 de qu\u00e9",
            "start": 3005.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3008.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "soy como",
            "start": 3010.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el destapador",
            "start": 3012.8,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que mi coche corcholata",
            "start": 3015.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "favorita",
            "start": 3018.339,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 3019.99,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el que el pueblo quiera",
            "start": 3022.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y se van a poder controlar las",
            "start": 3028.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "corcholatas",
            "start": 3030.05,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3032.29,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "el pueblo pone a cada quien en su sitio",
            "start": 3033.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es que ya cambio esto",
            "start": 3036.859,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "es que la gente",
            "start": 3040.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 3043.98,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el principal protagonista del cambio",
            "start": 3046.119,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 3051.82,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3053.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "plena",
            "start": 3055.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya son los ciudadanos los que deciden ya",
            "start": 3058.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es muy poderosa",
            "start": 3062.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 3065.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3068.14,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muy poderosa",
            "start": 3073.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no estemos pensando que la",
            "start": 3075.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica es la \u00fanica que est\u00e9",
            "start": 3077.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3082.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la idea",
            "start": 3085.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3088.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n convencional",
            "start": 3091.33,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la van formando no no no ahora es",
            "start": 3094.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que se transmite de boca en boca",
            "start": 3101.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es el corre la voz",
            "start": 3105.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es la informaci\u00f3n que se obtiene",
            "start": 3108.16,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en familia desde la informaci\u00f3n directa",
            "start": 3111.21,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que se obtiene en las rancher\u00edas en los",
            "start": 3115.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ejidos en las comunidades en los pueblos",
            "start": 3119.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en las colonias en los barrios en las",
            "start": 3121.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidades habitacionales",
            "start": 3123.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es la opini\u00f3n",
            "start": 3126.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el metro en el cami\u00f3n",
            "start": 3129.94,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es la opini\u00f3n en la plaza p\u00fablica",
            "start": 3133.77,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "es la opini\u00f3n en las redes sociales",
            "start": 3137.509,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3142.77,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n",
            "start": 3144.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda antes como ahora",
            "start": 3147.34,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 3150.54,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "entonces va a ser la gente",
            "start": 3152.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la que va a irse formando",
            "start": 3155.369,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "entonces la idea de que es lo que m\u00e1s",
            "start": 3158.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "conviene al pa\u00eds",
            "start": 3161.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces todos los que quieran",
            "start": 3164.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "participar mujeres y hombres est\u00e1n",
            "start": 3168.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en su derecho",
            "start": 3172.72,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3175.89,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y dejar en el pasado",
            "start": 3177.98,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esas pr\u00e1cticas",
            "start": 3179.59,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del tapadismo",
            "start": 3182.34,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la designaci\u00f3n del dedo",
            "start": 3186.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en el dedo este",
            "start": 3190.91,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3193.63,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "aquellas frases o",
            "start": 3194.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebres",
            "start": 3197.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "legendarias de que el que se mueve no",
            "start": 3200.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sale",
            "start": 3205.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el que se mueve no sale en la foto",
            "start": 3209.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otras est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 3212.53,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ofensivas pero",
            "start": 3215.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 3217.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta flaca la caballada y todas esas",
            "start": 3219.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3222.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no no no no eso ya no",
            "start": 3223.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3227.29,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3228.96,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos y no me",
            "start": 3230.47,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "preocupa por qu\u00e9",
            "start": 3235.349,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en el gabinete los que",
            "start": 3238.96,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n instituciones pues est\u00e1n",
            "start": 3242.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cumpliendo con su responsabilidad",
            "start": 3246.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo m\u00e1s importante de todo pues",
            "start": 3251.05,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "es que el relevo generacional",
            "start": 3255.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense s\u00ed no",
            "start": 3260.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9semos",
            "start": 3264.77,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n echar mano",
            "start": 3266.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y el pueblo de m\u00e9xico no tuviese",
            "start": 3269.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 3272.71,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3275.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hasta podr\u00eda servir de excusa",
            "start": 3278.54,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "o de pretexto para",
            "start": 3283.36,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "justificar la reelecci\u00f3n y eso no",
            "start": 3287.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no debe de haber reelecci\u00f3n el sufragio",
            "start": 3295.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n en otro tema",
            "start": 3299.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no s\u00e9 qu\u00e9 foro son",
            "start": 3302.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tuviera sobre el proceso de extracci\u00f3n",
            "start": 3303.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de c\u00e9sar duarte ya sea que usted o el",
            "start": 3306.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario nos diera informaci\u00f3n",
            "start": 3308.36,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 llevando a cabo ese proceso",
            "start": 3310.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no se hace no se puede informar sobre",
            "start": 3314.609,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3317.71,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "super misi\u00f3n",
            "start": 3322.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con mucho gusto",
            "start": 3324.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y hemos estado asistiendo con la",
            "start": 3327.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de vida por parte del",
            "start": 3330.67,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 3332.41,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y hemos seguido el proceso en torno de",
            "start": 3334.289,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar duarte estamos esperando la",
            "start": 3337.529,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de la jueza a cargo",
            "start": 3339.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "respecto al planteamiento que por parte",
            "start": 3341.779,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de micro se hizo para la extradici\u00f3n de",
            "start": 3344.549,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta persona en funci\u00f3n de las",
            "start": 3347.099,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "diferentes carpetas de investigaci\u00f3n que",
            "start": 3349.41,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hay en mexico tantos delitos federales",
            "start": 3350.91,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "como delitos estatales",
            "start": 3352.65,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que ya se parte and se termin\u00f3",
            "start": 3354.709,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el procedimiento y se est\u00e1 a la espera",
            "start": 3358.079,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la resoluci\u00f3n de la juez a cargo de",
            "start": 3360.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este proceso ya hicimos todo lo que",
            "start": 3363.209,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que hacer y ya se aportaron",
            "start": 3366.059,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todos los elementos que ten\u00edan que",
            "start": 3367.259,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "aportar",
            "start": 3368.939,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de suerte que estar\u00edamos a la",
            "start": 3370.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "expectativa de que esa resoluci\u00f3n se",
            "start": 3372.329,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "tome que no tiene un plazo que nosotros",
            "start": 3373.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "podamos determinar pero esperamos que",
            "start": 3376.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sea pronto porque ya se agotaron todos",
            "start": 3378.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los pasos procesales eso es en donde se",
            "start": 3379.98,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "encuentra este asunto",
            "start": 3382.47,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "y si me lo permite sea presidente un",
            "start": 3385.509,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comentario sobre lo que consultadas",
            "start": 3387.099,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "preguntadas en la reuni\u00f3n que tuve con",
            "start": 3389.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mis amigos y colaboradores",
            "start": 3391.149,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "muy breve dir\u00eda los siguientes",
            "start": 3393.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en primer lugar les dije hay que",
            "start": 3396.4,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "agradecer al presidente",
            "start": 3398.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que nos tome en cuenta",
            "start": 3401.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en segundo lugar",
            "start": 3405.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "faltan dos a\u00f1os y medio",
            "start": 3407.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dediqu\u00e9monos a trabajar seamos",
            "start": 3409.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "eficientes",
            "start": 3412.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "respetemos a los dem\u00e1s",
            "start": 3413.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "actuemos en funci\u00f3n de eso no perdamos",
            "start": 3419.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la concentraci\u00f3n lo que estamos haciendo",
            "start": 3422.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "seamos consistentes perseverantes y",
            "start": 3426.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "leales",
            "start": 3429.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y por supuesto que cuando se den las",
            "start": 3431.31,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "normas lleguen los tiempos faltan",
            "start": 3433.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos a la mitad del gobierno cuando",
            "start": 3435.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso llegue estemos preparados para",
            "start": 3438.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "participar de acuerdo a las reglas que",
            "start": 3440.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 3443.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es en esencia lo que dice dijo que es",
            "start": 3444.95,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "verdad la informaci\u00f3n y por eso se dijo",
            "start": 3447.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para quemar especulaci\u00f3n esa es la",
            "start": 3452.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n en la que yo estoy y mis",
            "start": 3453.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "colaboradores y amigos no vamos a",
            "start": 3456.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "distraernos y vamos a seguir actuando",
            "start": 3458.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con eficiencia muchas gracias",
            "start": 3460.51,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "estos expresiones",
            "start": 3463.17,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "a ver sana pero luego t\u00fa",
            "start": 3465.65,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "gracias presidente para cerrar este tema",
            "start": 3471.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces a usted no le incomoda que",
            "start": 3473.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "colaboradores de usted expresen su",
            "start": 3475.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de perd\u00f3n que no no est\u00e9 que",
            "start": 3478.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cumplan con su funci\u00f3n que \u00e9ste atiendan",
            "start": 3482.45,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "sus responsabilidades que tengan como",
            "start": 3485.99,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "objetivo superior",
            "start": 3491.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 3494.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo",
            "start": 3497.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3500.98,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pongan por encima de sus intereses",
            "start": 3502.67,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "personales",
            "start": 3505.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por leg\u00edtimos que sean",
            "start": 3508.49,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo y el inter\u00e9s de la",
            "start": 3511.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3514.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 3515.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s eso",
            "start": 3519.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y adelante",
            "start": 3522.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con la absoluta libertad",
            "start": 3525.15,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 3529.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3532.09,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "un gobierno con mujeres y hombres libres",
            "start": 3535.13,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "es un equipo",
            "start": 3539.52,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 3541.819,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3546.27,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "constituye a partir de un ideal",
            "start": 3548.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 3556.059,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y esa es la causa que nos une",
            "start": 3559.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es servir al pueblo",
            "start": 3565.609,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 3568.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la mejor definici\u00f3n de lo que es la",
            "start": 3570.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica bueno",
            "start": 3573.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la que m\u00e1s me gusta de todas las",
            "start": 3577.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "definiciones porque hay muchas la",
            "start": 3580.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es el arte la ciencia de",
            "start": 3582.319,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gobernar la pol\u00edtica",
            "start": 3585.079,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se invent\u00f3 para evitar la guerra",
            "start": 3588.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es imperativo \u00e9tico",
            "start": 3595.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3601.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n que m\u00e1s me gusta es",
            "start": 3604.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 3607.859,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es hacer historia",
            "start": 3609.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero s\u00f3lo ten\u00eda que",
            "start": 3615.069,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "un director famoso",
            "start": 3617.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 3619.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda",
            "start": 3623.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que politizar la historia",
            "start": 3626.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9",
            "start": 3632.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "asombrada",
            "start": 3633.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "anonadado",
            "start": 3636.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 3639.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 3646.9,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3651.3,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tabasco francisco j santamar\u00eda",
            "start": 3653.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sorprendido no no no nos sorprendimos no",
            "start": 3660.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "anonadado",
            "start": 3664.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 3667.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es hacer historia",
            "start": 3671.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3680.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y olvidar eso",
            "start": 3682.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sentido tiene",
            "start": 3687.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ocupar un cargo o aspirar a ocupar un",
            "start": 3693.54,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 3697.11,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para sacar provecho personal",
            "start": 3699.109,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3706.37,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "enriquecerse",
            "start": 3708.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 3712.89,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se puede hacer",
            "start": 3716.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en cualquier otro \u00e1mbito",
            "start": 3720.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en cualquier otra actividad",
            "start": 3726.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pies",
            "start": 3731.29,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "l\u00edcito",
            "start": 3733.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero la pol\u00edtica no es para eso",
            "start": 3738.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que se ha confundido",
            "start": 3742.39,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y se llev\u00f3 a convertir en un",
            "start": 3745.5,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lucrativo negocio",
            "start": 3748.58,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 3755.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tan limpia la pol\u00edtica que ni los m\u00e1s",
            "start": 3756.859,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sucios pol\u00edticos han podido manchar la",
            "start": 3759.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "es una actividad que permite al ser",
            "start": 3764.839,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 3767.239,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "ponerse",
            "start": 3769.1,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 3771.269,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la pol\u00edtica lo dem\u00e1s",
            "start": 3775.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es politiquer\u00eda",
            "start": 3778.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se le llamaba antes grilla",
            "start": 3784.18,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 3790.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pero siente y preguntarle sobre el tema",
            "start": 3793.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de cuba ayer usted ya habl\u00f3 de este",
            "start": 3795.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asunto pero el embajador de cuba en",
            "start": 3798.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3799.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pedro n\u00fa\u00f1ez agradeci\u00f3 su postura con",
            "start": 3800.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respecto al embargo y tambi\u00e9n dijo que",
            "start": 3803.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en las manifestaciones en cuba hay",
            "start": 3805.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de eeuu usted tiene",
            "start": 3807.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que as\u00ed sea y preguntarle",
            "start": 3810.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el canciller ya haya",
            "start": 3813.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "establecido alg\u00fan tipo de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3814.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con cuba para alg\u00fan tipo de ayuda",
            "start": 3816.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "humanitaria como usted lo lo dijo ayer",
            "start": 3819.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que nosotros ya fijamos nuestra postura",
            "start": 3821.79,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 3825.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no debe haber bloqueo",
            "start": 3828.62,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es muy interesante",
            "start": 3833.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque naciones unidas",
            "start": 3836.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuando se trata este asunto",
            "start": 3839.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda de los pa\u00edses",
            "start": 3846.619,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "representados",
            "start": 3849.41,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vota",
            "start": 3852.25,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en contra del bloqueo",
            "start": 3854.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3857.66,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "una mayor\u00eda",
            "start": 3860.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3863.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3864.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3865.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "significativa",
            "start": 3868.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces son muy pocos los que votan en",
            "start": 3875.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 3879.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y como es",
            "start": 3882.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a favor del bloqueo",
            "start": 3884.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y como son votos que no solo cuentan",
            "start": 3887.119,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sino pesan",
            "start": 3891.17,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se convierten en vetos",
            "start": 3895.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3898.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no procede",
            "start": 3900.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el que la mayor\u00eda est\u00e9 g",
            "start": 3905.349,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a favor de que se quite el bloque",
            "start": 3908.81,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "yo considero que",
            "start": 3912.339,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "quienes se oponen",
            "start": 3914.519,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "a que se quite el bloqueo",
            "start": 3919.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de reflexionar sobre eso",
            "start": 3923.579,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque no se debe aislar a nadie",
            "start": 3930.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no se debe ser canas",
            "start": 3936.65,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "tiene que haber libertad plena",
            "start": 3942.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y no se debe actuar",
            "start": 3949.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de esa forma",
            "start": 3952.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que es violatorio de los derechos",
            "start": 3955.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3958.48,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y contrario a lo que es la fraternidad",
            "start": 3961.029,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 3963.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces esa es mi postura",
            "start": 3968.069,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y que no haya injerencias",
            "start": 3973.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se respeten los principios de no",
            "start": 3980.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 3983.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3985.49,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3986.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y eso es muy importante",
            "start": 3988.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el buscar soluciones pac\u00edficas",
            "start": 3992.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "soluciones",
            "start": 3998.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pac\u00edficas",
            "start": 3999.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ante conflictos",
            "start": 4002.19,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y el respeto a los derechos humanos",
            "start": 4004.7,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "no al uso de la fuerza no a la violencia",
            "start": 4009.43,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos muy buenas relaciones",
            "start": 4019.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con todos los gobiernos con todos los",
            "start": 4022.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pueblos del mundo",
            "start": 4024.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y esa va a seguir siendo nuestra",
            "start": 4028.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior",
            "start": 4031.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ce\u00f1ida",
            "start": 4033.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apegada",
            "start": 4037.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 70 de la constituci\u00f3n porque",
            "start": 4039.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "esto viene",
            "start": 4042.74,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4043.48,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4045.319,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 4048.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4054.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la frase de que entre las",
            "start": 4056.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "personas entre los individuos como entre",
            "start": 4060.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "las naciones",
            "start": 4062.81,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el respecto al derecho ajeno",
            "start": 4064.96,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "el respeto al derecho ajeno es la paz",
            "start": 4067.65,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "y esta misma pol\u00edtica",
            "start": 4073.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 4076.559,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "mantuvo",
            "start": 4079.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 4083.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de manera destacada despu\u00e9s de la",
            "start": 4088.369,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 4090.71,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la aplica",
            "start": 4094.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dej\u00e9 al c\u00e1rdenas",
            "start": 4096.97,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "se aplica hasta hace poco",
            "start": 4099.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "defensa de perseguidos",
            "start": 4106.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "haciendo valer el derecho de asilo",
            "start": 4111.13,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la ayuda humanitaria",
            "start": 4114.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bueno hablando",
            "start": 4121.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4123.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 4127.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y de respeto a la soberan\u00eda de las",
            "start": 4129.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 4133.21,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y eso es un orgullo",
            "start": 4133.89,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente l\u00f3pez",
            "start": 4139.109,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mateos",
            "start": 4141.54,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "fue el \u00fanico pa\u00eds",
            "start": 4144.48,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4147.65,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "en la oea",
            "start": 4148.989,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se opuso",
            "start": 4152.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la expulsi\u00f3n de cuba",
            "start": 4155.12,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4158.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4162.43,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ese pueblo",
            "start": 4170.51,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4174.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y conseguir su independencia",
            "start": 4176.699,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "podemos o no estar de acuerdo",
            "start": 4178.94,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4183.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que ser respetuosos de",
            "start": 4185.779,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las libertades de la independencia y no",
            "start": 4188.179,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 4192.139,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "ning\u00fan poder hegem\u00f3nico",
            "start": 4194.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hay una frase de",
            "start": 4196.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 4200.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que me gusta mucho",
            "start": 4202.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y la podamos",
            "start": 4205.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este conseguido",
            "start": 4207.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en mi discurso",
            "start": 4212.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en la casa blanca",
            "start": 4216.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque yo creo que viene",
            "start": 4220.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al caso",
            "start": 4223.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces esa es nuestra postura",
            "start": 4230.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4234.77,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4236.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si no hay sesgo pol\u00edtico",
            "start": 4237.96,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "intervencionista",
            "start": 4242.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que se ayude",
            "start": 4245.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de cuba",
            "start": 4248.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si ellos",
            "start": 4254.39,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4257.469,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "demandan",
            "start": 4258.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetarlos",
            "start": 4262.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "respetar al gobierno constituido de",
            "start": 4265.61,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cuba'",
            "start": 4268.61,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4274.65,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4276.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienen dificultad",
            "start": 4278.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social por el bloqueo y se les",
            "start": 4281.37,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "puede ayudar m\u00e1s si se trata de",
            "start": 4284.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 4287.47,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "relacionadas con la alimentaci\u00f3n",
            "start": 4290.37,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con la salud",
            "start": 4293.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todos estamos",
            "start": 4297.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obligados",
            "start": 4300.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a ayudar al pueblo cubano",
            "start": 4302.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero siente usted que eeuu pudiera",
            "start": 4307.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aprovecharse o que eeuu tenga el",
            "start": 4310.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "internet sin intervenci\u00f3n en estas",
            "start": 4314.52,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "protestas como dice el embajador",
            "start": 4316.77,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n lo \u00fanico que me",
            "start": 4321.83,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n que me brinco",
            "start": 4326.82,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 4330.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este grupo",
            "start": 4333.13,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 19",
            "start": 4336.08,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 financiado en mexico",
            "start": 4338.849,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "por eeuu por una agencia de eeuu",
            "start": 4343.66,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que cobran en la embajada de eeuu",
            "start": 4348.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4353.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el grupo art\u00edculo 19 que se ha dedicado",
            "start": 4355.96,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a atacarnos",
            "start": 4359.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4365.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "yo conoces",
            "start": 4367.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 4370.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 4373.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en apoyo",
            "start": 4377.719,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "a los actos de protesta",
            "start": 4379.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "puso una foto",
            "start": 4384.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de una gran manifestaci\u00f3n nada m\u00e1s que",
            "start": 4388.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no era en la habana",
            "start": 4391.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si no en egipto",
            "start": 4393.63,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y si esto",
            "start": 4396.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si puedes el malec\u00f3n de la habana pero",
            "start": 4399.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4401.74,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "es egipto",
            "start": 4402.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4405.749,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque ayer",
            "start": 4407.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "este que lo denuncie",
            "start": 4409.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "alegaron de que ya la hab\u00edan corregido",
            "start": 4415.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 4418.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "es un truco",
            "start": 4421.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4427.28,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "los que estudian comunicaci\u00f3n",
            "start": 4429.67,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 4433.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que queda primero",
            "start": 4436.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 4440.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4445.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "corrigen",
            "start": 4449.739,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es un truco",
            "start": 4452.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bye",
            "start": 4456.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hasta dicho sobre esto",
            "start": 4458.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "golpe dado",
            "start": 4463.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ni dios lo quita",
            "start": 4468.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y hay uno m\u00e1s",
            "start": 4472.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "me ha pegado",
            "start": 4475.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el ejercicio de este tipo de",
            "start": 4481.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4483.989,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual la calumnia",
            "start": 4486.09,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cuando no mancha tis na",
            "start": 4489.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4499.17,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aclara",
            "start": 4502.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ofrecen disculpas sin nada m\u00e1s que la",
            "start": 4505.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "imagen",
            "start": 4508.19,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se reprodujo quienes est\u00e1n detr\u00e1s de",
            "start": 4510.55,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4513.94,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son los estrategas",
            "start": 4517.23,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "porque desde luego",
            "start": 4520.699,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 4524.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4528.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4533.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "grupos pol\u00edticos",
            "start": 4534.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo que predomina",
            "start": 4538.27,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "es toda la utilizaci\u00f3n",
            "start": 4541.29,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4545.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo medi\u00e1tico",
            "start": 4548.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed estar\u00e1 tengas",
            "start": 4554.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y son mundiales",
            "start": 4559.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y desde luego para am\u00e9rica latina'",
            "start": 4561.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es que act\u00faan",
            "start": 4568.5,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4570.849,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "colombia",
            "start": 4572.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "act\u00faan en mexico",
            "start": 4575.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de distintas partes",
            "start": 4578.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "son campa\u00f1as medi\u00e1ticas",
            "start": 4585.2,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "por ejemplo el asunto de la habana del",
            "start": 4588.429,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 4591.699,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tuvo",
            "start": 4593.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "una difusi\u00f3n",
            "start": 4596.449,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inusual",
            "start": 4599.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pregunto",
            "start": 4603.639,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se ha informado",
            "start": 4606.59,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 4608.719,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de lamentable asesinato",
            "start": 4610.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "del presidente de hait\u00ed",
            "start": 4613.329,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y de su esposa",
            "start": 4617.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y de todo lo que",
            "start": 4620.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4623.17,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sabiendo sobre este asunto",
            "start": 4625.0,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "tan lamentable",
            "start": 4629.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "se difundi\u00f3 igual",
            "start": 4633.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo del domingo",
            "start": 4637.369,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 en chile",
            "start": 4641.53,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1",
            "start": 4646.369,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pasando en per\u00fa",
            "start": 4649.34,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4657.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se vio",
            "start": 4659.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en manifestaciones",
            "start": 4663.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en colombia",
            "start": 4666.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4670.43,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4672.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de esa informaci\u00f3n si amplia",
            "start": 4676.1,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los medios convencionales de m\u00e9jico se",
            "start": 4680.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ocuparon de todo",
            "start": 4683.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en equilibrio",
            "start": 4686.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que diga me de dicto",
            "start": 4689.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 la frase",
            "start": 4697.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4705.81,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "las naciones no deben aprovecharse",
            "start": 4708.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de los del infortunio",
            "start": 4713.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de otros pueblos",
            "start": 4717.05,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo creo",
            "start": 4725.4,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "alg\u00fan contacto o todav\u00eda no hay contacto",
            "start": 4727.45,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "con el gobierno de cuba",
            "start": 4730.09,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo este desde luego nosotros",
            "start": 4732.02,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no queremos jugar un rol protag\u00f3nico",
            "start": 4739.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 4746.11,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4748.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a actuar cuando",
            "start": 4754.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es necesario y para ayudar",
            "start": 4757.62,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 4760.55,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "buscando el di\u00e1logo y la no",
            "start": 4763.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 4766.26,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y los acuerdos",
            "start": 4768.139,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4771.639,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 al gobierno de cuba que si",
            "start": 4774.9,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "ellos \u00e9ste lo solicitaban",
            "start": 4779.37,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4783.73,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1bamos",
            "start": 4785.909,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con ayuda humanitaria",
            "start": 4789.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo que se necesitara",
            "start": 4793.04,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n atravesando una situaci\u00f3n",
            "start": 4796.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 4799.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y yo atribuyo",
            "start": 4804.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente al bloqueo",
            "start": 4807.61,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "porque no es posible",
            "start": 4811.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nadie les pueda vender",
            "start": 4816.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "o que si una empresa tiene alguna",
            "start": 4820.389,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de cuba",
            "start": 4823.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es sancionada",
            "start": 4827.86,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "porque se proh\u00edba viajar a cuba",
            "start": 4830.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y esas cosas que no deber\u00edan de existir",
            "start": 4837.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s los ciudadanos del mundo",
            "start": 4842.35,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "somos mayores de edad",
            "start": 4845.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y deben de dejarnos",
            "start": 4852.619,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en libertad plena completa",
            "start": 4856.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 4861.239,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4863.34,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 4865.31,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 4867.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 4870.179,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sin limitaciones",
            "start": 4873.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s siendo siempre el bien y actuando",
            "start": 4878.01,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 4881.489,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 de marcelo si tienes",
            "start": 4883.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "alguna respuesta",
            "start": 4885.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con su permisi\u00f3n presentes y",
            "start": 4892.389,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recordaremos que m\u00e9xico tiene la",
            "start": 4895.199,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presidencia pro tempore de la comunidad",
            "start": 4897.639,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de estados latinoamericanos y del caribe",
            "start": 4900.489,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y caribe\u00f1os",
            "start": 4902.289,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y en esa condici\u00f3n nuestro pa\u00eds ha",
            "start": 4905.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estado en comunicaci\u00f3n",
            "start": 4907.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues para el tema de hait\u00ed que ya",
            "start": 4909.38,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "mencionado sea un presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 4912.21,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer habl\u00e9 con el canciller",
            "start": 4914.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con mi hom\u00f3logo de cuba",
            "start": 4915.83,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para establecer comunicaci\u00f3n",
            "start": 4919.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y a nombre de toda la comunidad ver qu\u00e9",
            "start": 4922.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es lo que se puede hacer o qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4924.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ser\u00eda m\u00e1s necesario para apoyar desde el",
            "start": 4926.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "punto de vista humanitario a cuba",
            "start": 4929.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces estamos en esa comunicaci\u00f3n por",
            "start": 4931.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior",
            "start": 4935.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicana y por el rol que m\u00e9xico tiene",
            "start": 4937.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ahora en la presidencia pro-t\u00e9mpore esa",
            "start": 4939.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunidad de la cual forma parte coge",
            "start": 4942.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces si estamos en comunicaci\u00f3n y en",
            "start": 4944.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuanto tengamos m\u00e1s avances lo estaremos",
            "start": 4947.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 4948.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todos liliana",
            "start": 4957.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "noble deporte saludable preguntarle al",
            "start": 4959.36,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente cu\u00e1l es el sentir de la",
            "start": 4961.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en chiapas al que refieren",
            "start": 4964.429,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta negaci\u00f3n a la vacuna",
            "start": 4966.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "me imagino cuando usted present\u00f3 la",
            "start": 4970.489,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "semana pasada que es cansino no s\u00e9 si si",
            "start": 4972.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este sea uno de los motivos por los",
            "start": 4975.32,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuales esta poblaci\u00f3n no desea ser",
            "start": 4976.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vacunada y tambi\u00e9n conocer si estas 300",
            "start": 4979.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mil alrededor vacunas pudieran vulnerar",
            "start": 4983.57,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de alguna manera el objetivo a largo",
            "start": 4986.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "plazo de la inmunidad colectiva esa",
            "start": 4989.329,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primer pregunta bueno este",
            "start": 4992.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 4996.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4999.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "e hizo el trabajo de organizaci\u00f3n",
            "start": 5001.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adecuado",
            "start": 5005.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5010.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5011.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5013.47,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "solicitaron vacunas",
            "start": 5014.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 5017.86,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico claudia de semana est\u00e1 siempre",
            "start": 5020.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "solicitando pidiendo m\u00e1s vacunas en",
            "start": 5027.8,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "todas las regiones que tenemos",
            "start": 5031.98,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "ese es un tema entre otros pero est\u00e1",
            "start": 5035.019,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pendiente quiere que se les entreguen",
            "start": 5042.33,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "vacunas y ella nos dice si sobran",
            "start": 5045.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos capacidad de aplicaci\u00f3n",
            "start": 5050.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "depende mucho de la actitud",
            "start": 5053.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de los gobiernos estatales en el caso de",
            "start": 5058.09,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "chiapas el gobernador lo ha hecho pero",
            "start": 5062.08,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "falta que tambi\u00e9n las",
            "start": 5065.159,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "dependencias federales",
            "start": 5069.929,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 5073.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5075.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se apliquen m\u00e1s",
            "start": 5079.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "faltaba",
            "start": 5082.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 5084.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ahora que va a psoe pues ya",
            "start": 5089.64,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "todos juntos desde luego con la",
            "start": 5094.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del gobierno de chiapas",
            "start": 5098.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del gobernador rutilio escand\u00f3n ya todos",
            "start": 5100.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 5104.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y ya empezaron a vacunar y ya hay",
            "start": 5106.09,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n que no hab\u00edan",
            "start": 5109.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5115.84,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ya la gente se est\u00e1 vacunando",
            "start": 5118.21,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 5122.699,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "e is",
            "start": 5124.989,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en las comunidades y adem\u00e1s en el caso",
            "start": 5126.559,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "de chiapas hay comunidades muy apartadas",
            "start": 5129.919,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estamos tomando la decisi\u00f3n de que",
            "start": 5133.78,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "si se va a comunidades muy apartadas",
            "start": 5138.019,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 5140.419,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y marginados",
            "start": 5142.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la selva lacandona en los altos de",
            "start": 5144.479,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "chiapas en la sierra",
            "start": 5147.779,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed aprovechar",
            "start": 5151.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en un municipio",
            "start": 5153.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues para vacunar completo",
            "start": 5155.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de 18 en adelante porque m\u00e1s",
            "start": 5158.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no son muchos los habitantes",
            "start": 5161.88,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9 ir",
            "start": 5165.05,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5166.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de 60 en adelante y luego",
            "start": 5168.3,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5172.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "50 o de 40 s\u00ed no",
            "start": 5174.619,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ya a llevar dosis suficientes",
            "start": 5178.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en municipios",
            "start": 5182.949,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "marginados",
            "start": 5184.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vacunar a todos de 18 en adelante",
            "start": 5188.35,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "esa es una decisi\u00f3n que hemos tomado",
            "start": 5192.66,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 aplicando entonces ah\u00ed",
            "start": 5197.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos porque en efecto si ponen la",
            "start": 5201.28,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de los estados",
            "start": 5204.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero no tiene que ver",
            "start": 5209.03,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con el hecho de que la gente no quiera",
            "start": 5211.36,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es que no se hizo",
            "start": 5215.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 5218.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "requerido",
            "start": 5224.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n",
            "start": 5227.429,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "de log\u00edstica de abasto",
            "start": 5228.86,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de difusi\u00f3n",
            "start": 5234.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque miren",
            "start": 5236.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es muy claro",
            "start": 5240.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "19%",
            "start": 5250.29,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuando la media es 40",
            "start": 5252.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y si comparamos con la ciudad de mexico",
            "start": 5256.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como les ven\u00eda yo comentar",
            "start": 5259.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "63",
            "start": 5262.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos hablando de m\u00e1s de tres veces",
            "start": 5265.719,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en proporci\u00f3n",
            "start": 5270.94,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed est\u00e1 la jefe del gobierno",
            "start": 5273.06,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pendiente baja california porque se tom\u00f3",
            "start": 5276.389,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 5279.989,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "de vacunar",
            "start": 5281.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en todos los municipios",
            "start": 5284.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces por eso es",
            "start": 5288.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los de chiapas afortunadamente",
            "start": 5290.849,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 5294.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "brote",
            "start": 5297.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de nuevos contagios pero no vamos a",
            "start": 5299.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 5303.17,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "para que haya groups",
            "start": 5305.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar ya",
            "start": 5308.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta quisiera conocer",
            "start": 5310.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "si este tema entiendo que es entre",
            "start": 5313.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "particulares el de el envasado pero qu\u00e9",
            "start": 5316.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "va a pasar cuando este proyecto de la",
            "start": 5319.4,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "vacuna patria ya sea una realidad",
            "start": 5321.05,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esto estos proyectos de envasado van a",
            "start": 5323.979,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "quedar a un lado o van a seguir dando",
            "start": 5326.809,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "frutos de sputnik y hasta por ejemplo y",
            "start": 5329.449,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "se va a sumar el envasado de esta vacuna",
            "start": 5334.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quisiera conocer qu\u00e9 va a",
            "start": 5337.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pasar en el caso de que autoricen es",
            "start": 5339.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "public land si tambi\u00e9n estar\u00edan pensando",
            "start": 5341.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en basar la en m\u00e9xico gracias a ver si",
            "start": 5343.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "marcelo y este jugo",
            "start": 5346.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "si con mucho gusto se\u00f1or presidente",
            "start": 5357.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estaban fomentando ahora cuando tuvo",
            "start": 5358.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cruzando datos para la respuesta de tu",
            "start": 5361.17,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5364.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para la vacuna que est\u00e1 desarrollando",
            "start": 5365.659,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya se tiene previsto en su",
            "start": 5369.539,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "momento c\u00f3mo va a ser el embarazo",
            "start": 5372.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "e intervendr\u00eda birmex y probablemente la",
            "start": 5375.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "propia empresa que ha desarrollado la",
            "start": 5377.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna entonces no habr\u00eda problema por",
            "start": 5379.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cuanto a esa posibilidad recordemos que",
            "start": 5382.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda en ensayos cl\u00ednicos y esto",
            "start": 5385.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se prev\u00e9 hacia el fin del a\u00f1o para el",
            "start": 5389.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "caso de sputnik ya se hizo su primera",
            "start": 5392.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "prueba que es la dosis 1 y la dosis 2",
            "start": 5395.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en cuanto eso se tiene que enviar a",
            "start": 5400.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ganarle ya mosc\u00fa se hace una revisi\u00f3n de",
            "start": 5403.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "calidad regresa para el ser validado por",
            "start": 5406.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cofepris y entonces ya se podr\u00eda iniciar",
            "start": 5409.63,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el envasado en m\u00e9xico que pues va muy",
            "start": 5412.11,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido business ya hizo los primeros",
            "start": 5417.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como ya dije en los primeros lotes de",
            "start": 5419.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "prueba entonces estimamos que muy pronto",
            "start": 5422.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengamos buenas noticias si cofepris",
            "start": 5425.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "autoriza la versi\u00f3n sputnik light pues",
            "start": 5427.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces misma ex estar\u00eda en",
            "start": 5432.52,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "posibilidades de envasar la en m\u00e9xico",
            "start": 5433.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero por raz\u00f3n natural porque ya",
            "start": 5435.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda las otras dos entonces ah\u00ed es",
            "start": 5437.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde vamos viene que est\u00e1 jugando un",
            "start": 5439.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "papel muy importante para el envasado y",
            "start": 5440.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que as\u00ed sea pero es una",
            "start": 5443.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "empresa del estado",
            "start": 5444.37,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no tiene fines de lucro son estatal",
            "start": 5445.98,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5449.849,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 5457.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "carlos noticias por principio de cuentas",
            "start": 5460.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "me quisiera",
            "start": 5463.54,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "una pregunta para el doctor golpes",
            "start": 5465.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "g\u00e1stelo a usted",
            "start": 5467.659,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy el ya en el seno de la",
            "start": 5470.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica seguro prop\u00f3sito el pan ya",
            "start": 5471.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 sus contras ma\u00f1aneras por si no",
            "start": 5473.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le hab\u00edan comentado es un ejercicio que",
            "start": 5476.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguramente lo hacen porque no tiene rey",
            "start": 5479.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "quien esta ma\u00f1ana pero bueno finalmente",
            "start": 5481.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya hay unas contras ma\u00f1aneras y por",
            "start": 5482.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parte de la senadora kenia l\u00f3pez rabad\u00e1n",
            "start": 5485.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 muy muy combativa en el caso",
            "start": 5487.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de ustedes pero en esta conferencia ayer",
            "start": 5489.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hubo un tema que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 5492.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usted ya lo ha explicado pero sin duda",
            "start": 5494.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alguna ser\u00eda importante que lo aclarara",
            "start": 5496.83,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es el tema expuesta mente de que para el",
            "start": 5498.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o hay cero presupuesto para",
            "start": 5502.469,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "algunos puntos como lo es seguro en el",
            "start": 5504.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "caso de cierto tipo de enfermedades se",
            "start": 5509.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contempla seg\u00fan en la parte de hacienda",
            "start": 5511.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el doctor golpes gatel o usted",
            "start": 5514.29,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "me pueda comentar el tema para sanarlo",
            "start": 5516.09,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "puede aprobar porque finalmente es un",
            "start": 5518.219,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tema que usted ha dicho que ya s\u00e9 todo",
            "start": 5519.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que deba presupuestos seguros de",
            "start": 5523.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gastos catastr\u00f3ficos todo eso pasa al",
            "start": 5525.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instar y para garantizar medicamentos y",
            "start": 5527.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "medicinas gratuitas para todos",
            "start": 5529.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "si este mire",
            "start": 5532.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5535.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5537.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no ganaron",
            "start": 5541.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 5543.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por eso estoy contento",
            "start": 5545.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5548.7,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en ellos",
            "start": 5551.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y estaban en contra",
            "start": 5553.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y siguen estando de la pensi\u00f3n",
            "start": 5557.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores",
            "start": 5561.94,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estaban en contra y siguen estando en",
            "start": 5565.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contra de la pensi\u00f3n a las ni\u00f1as a los",
            "start": 5568.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 5571.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estaban encontr\u00e1is siguen estando en",
            "start": 5574.61,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contra de que se entreguen becas",
            "start": 5577.88,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "a estudiantes de familias pobres",
            "start": 5581.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en contra",
            "start": 5586.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los",
            "start": 5591.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medicamentos se entreguen de manera",
            "start": 5593.31,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 5596.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y esto que les estoy diciendo",
            "start": 5598.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fue lo que hicieron",
            "start": 5602.14,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "cuando present\u00e9 la iniciativa",
            "start": 5605.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de que estos programas se elevar\u00e1n",
            "start": 5611.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a rango constitucional",
            "start": 5614.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 5617.71,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5621.34,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "pero el bloque conservador estos",
            "start": 5624.139,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "legisladores votaron en contra",
            "start": 5628.059,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro",
            "start": 5633.97,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "lo que estoy planteando o sea hace unos",
            "start": 5636.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 5639.739,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados que se vot\u00f3",
            "start": 5641.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5648.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos cuatro programas pensi\u00f3n a adultos",
            "start": 5649.63,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mayores pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 5652.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "discapacidad becas para estudiantes",
            "start": 5654.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pobres y atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 5658.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gratuitos se convirtieran en derechos y",
            "start": 5661.01,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "que tuviesen garantizado su presupuesto",
            "start": 5665.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 5673.69,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 5676.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan que se convirtieran en",
            "start": 5680.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "derechos constitucionales",
            "start": 5683.15,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5687.52,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5688.57,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se vot\u00f3 a favor se tuvo mayor\u00eda",
            "start": 5691.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y qued\u00f3",
            "start": 5696.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hasta en un transitorio de la",
            "start": 5698.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5700.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que por ning\u00fan motivo pueden faltar",
            "start": 5703.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5706.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para estos cuatro programas",
            "start": 5708.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y que incluso",
            "start": 5711.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nunca pueden ser",
            "start": 5713.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "menores los presupuestos",
            "start": 5716.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o a otro",
            "start": 5719.87,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que siempre se tiene que estar",
            "start": 5722.26,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 5724.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el presupuesto para estos cuatro",
            "start": 5727.27,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 5729.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entonces si hay un legislador de este",
            "start": 5730.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bloque conservador",
            "start": 5734.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 5736.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que no va a haber presupuesto",
            "start": 5738.37,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5742.5,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5744.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha le\u00eddo la constituci\u00f3n",
            "start": 5746.81,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "primero el segundo hay que avisarle",
            "start": 5751.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de que no ganaron ellos",
            "start": 5758.06,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y que ahora",
            "start": 5762.039,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 garantizado el presupuesto para",
            "start": 5765.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estos programas porque si ellos hubiesen",
            "start": 5769.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ganado",
            "start": 5772.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ay nanita",
            "start": 5774.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 5778.25,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cancelado estas reformas",
            "start": 5781.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero como el pueblo",
            "start": 5787.27,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es sabio y tiene un instinto certero",
            "start": 5790.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "votto",
            "start": 5797.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5799.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "continuar con estos programas de",
            "start": 5801.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bienestar para el pueblo",
            "start": 5805.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5807.42,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "lo esencial",
            "start": 5809.24,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ahora que va a haber una contra ma\u00f1anera",
            "start": 5811.469,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5814.729,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5816.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "fui jefe del gobierno tambi\u00e9n",
            "start": 5819.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se informaba",
            "start": 5823.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed como ahora",
            "start": 5825.31,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda una reuni\u00f3n",
            "start": 5827.65,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y luego este",
            "start": 5831.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 5835.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una conferencia",
            "start": 5837.17,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y estaba de dirigente del pan",
            "start": 5839.71,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico el se\u00f1or luege",
            "start": 5843.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5850.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este tomo la decisi\u00f3n de hacer una",
            "start": 5852.56,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "contra ma\u00f1anera",
            "start": 5856.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "o sea que no es nuevo pues es",
            "start": 5859.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y la hac\u00edan en frente de",
            "start": 5863.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el antiguo ayuntamiento",
            "start": 5867.0,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de un hotel el hotel m\u00e9xico",
            "start": 5869.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que estoy",
            "start": 5874.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este en la esquina",
            "start": 5877.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed invitaban a los periodistas claro",
            "start": 5880.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5883.68,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "entregaban desayunos ya serra ya van ah\u00ed",
            "start": 5884.48,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "este ofrec\u00edan desayuno en chocolate y",
            "start": 5890.059,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "caf\u00e9",
            "start": 5893.959,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5896.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no aguantaron mucho tiempo",
            "start": 5898.849,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es como lo del freno",
            "start": 5901.579,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no tardar",
            "start": 5905.67,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no hay problema ya somos libres todos",
            "start": 5908.789,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este adelante todos tenemos derecho",
            "start": 5915.219,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico dice as\u00ed manifestarnos en",
            "start": 5919.719,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico dice as\u00ed de acuerdo al",
            "start": 5922.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "documento estructura program\u00e1tica para",
            "start": 5924.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el presupuesto 2022 enviado por la",
            "start": 5927.19,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de haciendo la cama de",
            "start": 5929.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "diputados se dejen 0 pesos el programa",
            "start": 5930.429,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de seguro m\u00e9dico siglo 21 lo que",
            "start": 5932.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afectar\u00e1 a m\u00e1s de 4 millones de familias",
            "start": 5934.539,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "no para nada",
            "start": 5936.699,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "derecho universal el derecho a la salud",
            "start": 5940.35,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y no puede haber ning\u00fan programa",
            "start": 5945.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ninguna ley ning\u00fan reglamento por encima",
            "start": 5949.39,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "del mandato constitucional",
            "start": 5953.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y dos preguntas finalmente nos",
            "start": 5958.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimamente para que alguna otra",
            "start": 5960.44,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "persona pueda tomar la palabra el tema",
            "start": 5962.239,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "del litio que nos puede comentar el tema",
            "start": 5964.909,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "del litio se\u00f1or presidente tenemos que",
            "start": 5966.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como entendido que ya hubo una",
            "start": 5969.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entre la secretaria de",
            "start": 5971.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de energ\u00eda con la gente de",
            "start": 5973.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bolivia para tomar el tema el ejemplo de",
            "start": 5976.969,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "bolivia en este tema de litio no s\u00e9 si",
            "start": 5981.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos pueda comentar algo al respecto si",
            "start": 5985.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya hay un acuerdo del tema se va a",
            "start": 5986.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "buscar favorecer las comunas ind\u00edgenas",
            "start": 5989.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como ya se hacen en el caso de",
            "start": 5991.219,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "sudam\u00e9rica con una empresa que produce",
            "start": 5993.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autos el\u00e9ctricos directamente en ese",
            "start": 5995.39,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que es lo que se va a hacer con el",
            "start": 5998.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tema yo creo que pronto ella vamos a",
            "start": 5999.949,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estar en condiciones de dar un informe",
            "start": 6002.35,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 6003.969,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que tatiana clouthier la secretaria de",
            "start": 6006.21,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "econom\u00eda informe",
            "start": 6008.55,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir",
            "start": 6010.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que prepare ese informe ya tiene",
            "start": 6014.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "muchos elementos",
            "start": 6017.52,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y puede aqu\u00ed",
            "start": 6022.45,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 6024.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6028.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "debe hacerse para",
            "start": 6030.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "e impulsar la explotaci\u00f3n del litio",
            "start": 6033.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "considerando",
            "start": 6036.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de la naci\u00f3n y finalmente el",
            "start": 6038.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tema de aduanas lo hab\u00edamos comentado en",
            "start": 6042.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el caso de tamaulipas hay un se\u00f1or que",
            "start": 6044.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se llama juan carlos madero larios \u00e9l",
            "start": 6046.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue corrido por malos manejos en el tema",
            "start": 6050.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las aduanas con esta cuesti\u00f3n de que",
            "start": 6053.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 sedena y marina las aduanas pero",
            "start": 6055.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no en las terres sino m\u00e1s v\u00edctimas pues",
            "start": 6058.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or ha puesto a personas cercanas",
            "start": 6060.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a \u00e9l fue destituido otra vez regres\u00f3 al",
            "start": 6063.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tema de aduanas no s\u00e9 si le ha comentado",
            "start": 6066.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "lo hace duarte del tema porque es un",
            "start": 6068.62,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tema muy grave en el tema de la",
            "start": 6070.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es aguante s\u00ed estamos este ya",
            "start": 6071.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por publicar",
            "start": 6076.15,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "un decreto",
            "start": 6078.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6081.739,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "a fortalecer",
            "start": 6083.32,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "al sistema de aduanas",
            "start": 6085.5,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n tanto de la",
            "start": 6088.949,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretaria de marina como de la",
            "start": 6092.489,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa en todas las",
            "start": 6094.409,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 6097.679,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "ya firm\u00e9 el decreto y est\u00e1 por",
            "start": 6100.15,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "publicarse si no es que ya se public\u00f3",
            "start": 6103.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6108.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 por",
            "start": 6111.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "publicarse y significa",
            "start": 6113.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "seguir limpiando",
            "start": 6116.33,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 6120.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para combatir el contrabando la",
            "start": 6123.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de drogas",
            "start": 6127.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6130.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que viene de lejos pero estamos ya",
            "start": 6135.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "actuando en eso",
            "start": 6139.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6149.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "bueno obligaci\u00f3n el presidente gestiona",
            "start": 6152.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios",
            "start": 6154.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "subsecretario y director de james urbano",
            "start": 6156.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "barrera de hierba ciones este dos",
            "start": 6159.44,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "preguntas quiero plantearle",
            "start": 6163.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "una que tiene que ver despu\u00e9s de 17",
            "start": 6165.489,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "meses del paro de los trabajadores",
            "start": 6169.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mineros all\u00e1 en cosal\u00e1 sinaloa",
            "start": 6172.449,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "junto con los accionistas de la mina en",
            "start": 6176.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las cartas de cooperaci\u00f3n ya acordaron",
            "start": 6179.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "abrir la mina san rafael fue una reuni\u00f3n",
            "start": 6182.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "exitosa en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6185.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queda pendiente ya nada m\u00e1s el tema de",
            "start": 6188.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los salarios ca\u00eddos y el desestimiento",
            "start": 6191.36,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de las acusaciones judiciales",
            "start": 6194.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la secretaria holgazanes cordero",
            "start": 6197.969,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda tatiana",
            "start": 6201.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "clouthier y del trabajo me llamar\u00eda",
            "start": 6203.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "alcalde pues",
            "start": 6206.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "generaron todas las condiciones",
            "start": 6208.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesarias para acercar tanto a los",
            "start": 6211.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "accionistas como a los trabajadores y ya",
            "start": 6213.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se super\u00f3 el problema",
            "start": 6216.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy contentos all\u00e1 en cosal\u00e1",
            "start": 6218.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sinaloa y hace ingreso a la mina",
            "start": 6221.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ayer el d\u00e9cimo segundo tribunal",
            "start": 6224.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "colegiado en materia del trabajo",
            "start": 6226.55,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 y sobre s\u00ed o los amparos de 471 y",
            "start": 6229.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "472 ambos del 2020 lo que estaba",
            "start": 6236.37,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "deteniendo este conflicto le otorga el",
            "start": 6239.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reconocimiento de manera un\u00e1nime al",
            "start": 6243.489,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "sindicato que dirige el senadores de",
            "start": 6246.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez urrutia y el reconocimiento del",
            "start": 6248.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recuento que se igual mazatl\u00e1n y el",
            "start": 6252.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "reconocimiento del contrato colectivo",
            "start": 6254.23,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6256.29,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agradecen",
            "start": 6258.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de cosal\u00e1 sinaloa",
            "start": 6260.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la united",
            "start": 6263.9,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "steelworkers de los estados unidos de",
            "start": 6266.969,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 haber destrabado todo este",
            "start": 6270.449,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conflicto este proceso",
            "start": 6273.449,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y miles de personas de manera directa e",
            "start": 6275.729,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "indirecta se benefician porque ya se",
            "start": 6278.76,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "super\u00f3 este problema y se lo quer\u00edan",
            "start": 6281.159,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacer de su conocimiento de todo este",
            "start": 6283.889,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gran trabajo que se hizo despu\u00e9s de los",
            "start": 6286.289,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "17 meses el 14 a\u00f1os que hubo problemas",
            "start": 6288.869,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "roces y que a partir de que se coment\u00f3",
            "start": 6292.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este espacio de conversaci\u00f3n",
            "start": 6294.84,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "circular pues que ya se tiene un \u00e9xito",
            "start": 6297.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or",
            "start": 6300.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente gracias bueno primero",
            "start": 6302.55,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "felicitar a todos los que hicieron",
            "start": 6307.01,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "posible que se levantar\u00e1 esta huelga en",
            "start": 6309.42,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "la mina de cosal\u00e1 sinaloa que en efecto",
            "start": 6314.37,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 mucho tiempo cerrada",
            "start": 6319.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afectando a los trabajadores afectando a",
            "start": 6322.389,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 6325.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "afectando al pueblo a la comunidad",
            "start": 6326.409,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "quienes intervinieron",
            "start": 6331.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pues por parte del gobierno",
            "start": 6334.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 6337.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 6339.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6342.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde secreta del trabajo",
            "start": 6345.23,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "tatiana cruz y cierta de la econom\u00eda",
            "start": 6348.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "agradecerle a los",
            "start": 6353.969,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "representantes de la empresa canadiense",
            "start": 6356.52,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6360.739,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6361.33,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aceptaron dialogar y llegar al acuerdo",
            "start": 6363.07,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "al embajador",
            "start": 6367.62,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1 en m\u00e9xico que ayudo",
            "start": 6370.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 6376.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6379.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y a napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia",
            "start": 6382.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dirigente del sindicato",
            "start": 6387.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque todos ellos",
            "start": 6389.86,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 6392.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "esto es una muestra de que",
            "start": 6394.829,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dialogando se puede llegar a acuerdos",
            "start": 6397.699,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por el bien de todos",
            "start": 6400.879,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "son muy pocos los conflictos mineros que",
            "start": 6404.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nos quedan",
            "start": 6408.4,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "acabo de estar en cananea y",
            "start": 6411.58,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "este se va a buscar tambi\u00e9n la",
            "start": 6414.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 6419.4,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de todas las partes",
            "start": 6421.44,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 6423.989,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las dos o tres tendencias que hay",
            "start": 6427.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de mineros en cananea",
            "start": 6433.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la empresa las autoridades",
            "start": 6437.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipales todos",
            "start": 6440.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por el bien de los trabajadores por el",
            "start": 6442.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bien de cananea",
            "start": 6445.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6448.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con la protecci\u00f3n del medio ambiente que",
            "start": 6451.18,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 6454.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os que se han",
            "start": 6456.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "causado",
            "start": 6459.38,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9",
            "start": 6463.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6465.75,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 6467.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "universal para todos",
            "start": 6470.23,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vamos en cananea",
            "start": 6473.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque entre otras cosas es una mina",
            "start": 6476.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 6480.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed comenz\u00f3",
            "start": 6482.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 6485.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6491.07,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo un programa",
            "start": 6493.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 6495.989,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "de justicia para el pueblo de cananea",
            "start": 6498.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hoy vamos a requerir",
            "start": 6504.34,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "del apoyo tambi\u00e9n del senador",
            "start": 6506.699,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y de otros",
            "start": 6511.43,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dirigentes de la",
            "start": 6513.95,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y de otras organizaciones",
            "start": 6517.579,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "y nos podemos este poner de acuerdo",
            "start": 6520.85,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "desde luego tiene que participar",
            "start": 6524.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "grupo m\u00e9xico",
            "start": 6528.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n larrea",
            "start": 6532.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ha estado",
            "start": 6534.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y ayudando cooperando tengo una actitud",
            "start": 6537.83,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "distinta porque son otros tiempos",
            "start": 6541.43,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir",
            "start": 6545.19,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "felicidades de nuevo no a todos los que",
            "start": 6549.81,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hicieron posible ahora lo que hay que",
            "start": 6552.639,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "cuidar es que",
            "start": 6554.65,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "haya seguridad",
            "start": 6557.33,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y como estas conferencias",
            "start": 6560.75,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "son acuerdos",
            "start": 6563.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "me ayudan a m\u00ed a transmitir",
            "start": 6568.73,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "instrucciones a servidores p\u00fablicos",
            "start": 6571.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed aprovecho que est\u00e1 rosa icela",
            "start": 6575.739,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "para que la guardia nacional",
            "start": 6579.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tenga m\u00e1s presencia",
            "start": 6583.37,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "en cosal\u00e1 y no tengamos ning\u00fan problema",
            "start": 6587.2,
            "duration": 11.749
        },
        {
            "text": "y se reactiven toda la actividad minera",
            "start": 6593.49,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "los clientes gracias la segunda pregunta",
            "start": 6598.949,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que cambias completamente tiene que ver",
            "start": 6603.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con lo del avi\u00f3n presidencial no nos",
            "start": 6605.789,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "contactaron",
            "start": 6608.639,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "empresarios ingleses que preguntan que",
            "start": 6611.76,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6615.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la \u00fanica opci\u00f3n",
            "start": 6615.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed que si la \u00fanica opci\u00f3n",
            "start": 6620.61,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "existente es la",
            "start": 6622.61,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "venta directa inmediata o que si tambi\u00e9n",
            "start": 6626.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "puede entrar sea un sistema de ellos",
            "start": 6629.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "llaman de traslado de ejecutivos",
            "start": 6633.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de super vip en el mundo en europa en",
            "start": 6637.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "asia en el norte de \u00e1frica",
            "start": 6642.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico contempla esa",
            "start": 6644.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 6646.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "solamente la venta directa o tambi\u00e9n",
            "start": 6646.71,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pone a trabajar el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 6649.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para que le genere altas ganancias al",
            "start": 6651.719,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "estado mexicano es una empresa estamos",
            "start": 6655.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "buscando todas las opciones",
            "start": 6658.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hay 2",
            "start": 6664.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "situaciones especiales una",
            "start": 6666.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6670.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n",
            "start": 6673.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6675.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lujoso",
            "start": 6677.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "muy extravagante",
            "start": 6679.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "incluyeron a la medida",
            "start": 6682.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no es un avi\u00f3n de hecho en serie",
            "start": 6688.21,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "entonces cuesta trabajo",
            "start": 6694.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "venderlo",
            "start": 6698.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 costando trabajo vender lo",
            "start": 6702.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "segundo para que la gente lo tenga claro",
            "start": 6705.94,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "es que a\u00fan",
            "start": 6710.01,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "teni\u00e9ndolo en tierra",
            "start": 6713.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y pagando",
            "start": 6716.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y mantenimiento",
            "start": 6718.47,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 siempre en condiciones que",
            "start": 6720.679,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "no se deteriore",
            "start": 6726.079,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ahorramos teniendo",
            "start": 6729.659,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en tierra y pagando el mantenimiento",
            "start": 6733.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no sale",
            "start": 6737.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este mejor",
            "start": 6739.92,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque si lo us\u00e1ramos",
            "start": 6742.76,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nos costar\u00eda mucho",
            "start": 6746.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "traslado",
            "start": 6752.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6757.28,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pues salvo todos los fines de semana",
            "start": 6759.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6766.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pues con todo en la ayudant\u00eda",
            "start": 6768.309,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "los demonios desgastar en pasajes como",
            "start": 6772.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "50 mil pesos",
            "start": 6775.67,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta",
            "start": 6780.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a la semana",
            "start": 6786.699,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "200.000 p\u00f3nganle 500 mil al mes m\u00e1s",
            "start": 6789.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 6795.409,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "6 millones",
            "start": 6799.2,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n",
            "start": 6801.39,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en el \u00faltimo viaje que hizo el",
            "start": 6803.659,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "presidente de la dieta de argentina",
            "start": 6806.599,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e9xico argentina",
            "start": 6809.63,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "se gastaron 7 millones",
            "start": 6814.5,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "solo por el servicio de internet",
            "start": 6817.489,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que yo me voy a estar",
            "start": 6823.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en todo el a\u00f1o",
            "start": 6827.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de boletos de avi\u00f3n",
            "start": 6828.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y voy bien",
            "start": 6832.159,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "sin problema",
            "start": 6835.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6839.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que la gente sepa que los tenemos bien",
            "start": 6841.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mantenido",
            "start": 6845.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bien conservado",
            "start": 6847.2,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y estamos esperando ver como lo vendemos",
            "start": 6849.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6854.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a malbaratar law",
            "start": 6856.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este de acuerdo al aval\u00fao",
            "start": 6859.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y se sigue ofreciendo y no descartamos",
            "start": 6862.79,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que se pueda vender",
            "start": 6866.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ahora que se hizo",
            "start": 6871.22,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6875.659,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n d",
            "start": 6878.459,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "la deuda de aerom\u00e9xico que",
            "start": 6881.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente sali\u00f3",
            "start": 6885.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "adelante de esta empresa",
            "start": 6888.37,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por la pandemia tuvieron dificultad",
            "start": 6892.91,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "solo tienen una muy buena",
            "start": 6896.43,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n con una empresa de aviaci\u00f3n",
            "start": 6901.14,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 6906.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "creo que es",
            "start": 6909.26,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "delta",
            "start": 6910.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando bien y",
            "start": 6913.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 6915.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y fondos de inversi\u00f3n",
            "start": 6918.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y esto permiti\u00f3 con la contribuci\u00f3n de",
            "start": 6920.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 6924.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diario mexicano",
            "start": 6925.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque ellos para mantener su fuente de",
            "start": 6928.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6931.01,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y dieron concesiones",
            "start": 6933.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no son pocas cosas en cuanto a",
            "start": 6937.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salarios en cuanto a prestaciones pero",
            "start": 6940.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se salv\u00f3 la empresa",
            "start": 6942.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pandemia",
            "start": 6945.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 6949.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6952.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y estuvieron aqu\u00ed en palacio",
            "start": 6954.31,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "platicaron con migo los de delta",
            "start": 6958.11,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "el directivo principal los directivos de",
            "start": 6963.2,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico los del fondos de inversiones",
            "start": 6966.08,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es de que esta empresa siga",
            "start": 6971.25,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "llevando el nombre de m\u00e9xico",
            "start": 6977.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a todo el mundo",
            "start": 6981.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6983.41,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6985.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "siga siendo manejada administrada por",
            "start": 6986.11,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6991.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que tratamos en la reuni\u00f3n",
            "start": 6993.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y la verdad",
            "start": 6999.28,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el director-gerente de delta una persona",
            "start": 7001.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 7006.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de la gente es que le tienen confianza a",
            "start": 7010.489,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que quieren a nuestro pa\u00eds",
            "start": 7014.269,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed aprovech\u00e9",
            "start": 7018.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para este",
            "start": 7022.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ofrecerles el avi\u00f3n",
            "start": 7025.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque podr\u00edan usarlos como t\u00fa lo est\u00e1s",
            "start": 7030.969,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sugiriendo que",
            "start": 7034.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no administre",
            "start": 7038.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico si lo deciden y que lo puedan",
            "start": 7040.55,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "usar para viajes",
            "start": 7045.0,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "ejecutivos o fiestas porque",
            "start": 7048.69,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "hay la costumbre de que",
            "start": 7053.89,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hay matrimonios o se casan en alg\u00fan",
            "start": 7057.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 7061.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del caribe y va",
            "start": 7063.1,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este la familia y van invitados bueno",
            "start": 7066.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pues para eso",
            "start": 7070.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "podr\u00eda utilizarse el avi\u00f3n lo est\u00e1n",
            "start": 7072.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pensando y",
            "start": 7077.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues ahora que me est\u00e1n escuchando a lo",
            "start": 7078.93,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mejor lo van a pensar m\u00e1s y otros",
            "start": 7082.21,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "posibles clientes para el avi\u00f3n con el",
            "start": 7087.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que ya",
            "start": 7092.04,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "resolvamos",
            "start": 7094.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "lo de este avi\u00f3n tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para",
            "start": 7097.07,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "informar que en estos d\u00edas van a salir",
            "start": 7100.369,
            "duration": 12.041
        },
        {
            "text": "nuestros representantes a las olimpiadas",
            "start": 7107.0,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "y ellos van a ser trasladados en aviones",
            "start": 7112.41,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea as\u00ed es verdad general",
            "start": 7116.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no lo hizo",
            "start": 7122.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si el avi\u00f3n sale el d\u00eda de hoy a las 8",
            "start": 7131.019,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana se recibe la carga de los",
            "start": 7134.769,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que corresponde a todo el material que",
            "start": 7139.589,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "llevan los deportistas se mete al avi\u00f3n",
            "start": 7142.239,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy durante la ma\u00f1ana y a las",
            "start": 7145.809,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "18 horas estar\u00e1 saliendo con",
            "start": 7148.809,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "y todo este material que van a utilizar",
            "start": 7153.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los deportistas para sus competencias la",
            "start": 7156.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "parte m\u00e9dica todo el equipo que requiere",
            "start": 7158.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de apoyo a la delegaci\u00f3n mexicana que",
            "start": 7161.409,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representar\u00e1 a m\u00e9xico bien en las",
            "start": 7164.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "olimpiadas en tokio saldr\u00e1 a las 18",
            "start": 7166.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "horas con con una escala en anchorage",
            "start": 7169.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "all\u00ed pernoctan para el d\u00eda siguiente ha",
            "start": 7172.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ser el siguiente vuelo hacia asia",
            "start": 7176.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tokio y regresar\u00e1n una vez que dejen",
            "start": 7178.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo el personal y material haya de",
            "start": 7182.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regresar para posteriormente coordinar",
            "start": 7184.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la fecha en que tendr\u00e1n que de \u00e9ste ir",
            "start": 7187.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por todo lo que van a trasladar el d\u00eda",
            "start": 7189.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 7193.51,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ya me vinieron a decir que \u00e9l quien est\u00e1",
            "start": 7197.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en este tanto",
            "start": 7201.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puedes ayunar",
            "start": 7203.97,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7206.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "le diciendo el se\u00f1or presidente porque",
            "start": 7209.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya conoce usted el proyecto dicen estas",
            "start": 7211.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas que ya le enviaron el proyecto",
            "start": 7213.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los ingleses que enviaron el recto ya lo",
            "start": 7215.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conoce usted que ya lo hicieron llegar a",
            "start": 7218.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la presidencia no pero nos ponemos por",
            "start": 7219.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "favor ok con jes\u00fas gracias si de la",
            "start": 7223.21,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a ma\u00f1ana de este ya me est\u00e1n est\u00e9",
            "start": 7226.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presionando mucho",
            "start": 7231.7,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7235.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no no vamos a tener una reuni\u00f3n para ver",
            "start": 7239.66,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 7244.76,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la planta el parque de generaci\u00f3n de",
            "start": 7249.04,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "energ\u00eda solar en sonora",
            "start": 7253.3,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "para eso es la reuni\u00f3n muy bien dios",
            "start": 7257.39,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7261.95,
            "duration": 3.13
        }
    ],
    "transcription_text": " todos no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] como todos los martes vamos a informar en el pulso de la salud lo que est\u00e1 haciendo para seguir enfrentando la pandemia como estamos avanzando ese va a ser el tema de hoy y concluyendo la exposici\u00f3n de el doctor al coser d el doctor hugo l\u00f3pez gatell d marcelo ebrard secretaria las relaciones exteriores y d el general secretario nos acompa\u00f1a el crecencio sandoval gonz\u00e1lez vamos a e iniciar la sesi\u00f3n repito de preguntas y respuestas vamos entonces introduzca el doctor alcocer con sus permisos en el presidente muchas gracias lo deseable es que todas las personas sean protegidas ya que es muy raro que la vacuna tenga efectos indeseables graves y es muy evidente hoy en d\u00eda su efectividad tanto para prevenir casos graves como el fallecimiento de quien sufre la infecci\u00f3n del sars co2 y esto llega a ser en algunos momentos hasta el del 96 por ciento de que quienes han sido vacunados por cierto nosotros hemos vacunado al 40 por ciento de toda la poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os y los datos que hoy presentar\u00e1 el doctor hugo l\u00f3pez gatell muestran claramente que la vacunaci\u00f3n es la estrategia m\u00e1s efectiva para prevenir los casos graves de kobe y que se logra un alto grado de protecci\u00f3n tambi\u00e9n \u00e9l nos mostrar\u00e1 la acci\u00f3n gubernamental para fortalecer la vacunaci\u00f3n en el estado de chiapas y los avances en la programaci\u00f3n en general la distribuci\u00f3n de las vacunas guiadas por la edad y la vulnerabilidad de la poblaci\u00f3n en particular hoy nos mostrar\u00e1 el avance de la frontera de la frontera norte y en continuaci\u00f3n el canciller marzo marcelo ebrard hablar\u00e1 del camino seguido para seguir recibiendo las vacunas necesarias por \u00faltimo el general lu\u00eds crescencio sandoval se\u00f1alar\u00e1 la log\u00edstica que asegura la llegada de las mismas al sitio de su aplicaci\u00f3n jug\u00f3 por favor del mismo presidente secretarias secretarios director general buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tenga todas y todos ustedes como ya comentan mi secretario el doctor jorge alcocer vamos a comentar sobre los efectos positivos de la vacunaci\u00f3n como estamos avanzando en dos regiones en forma muy especial y como se ve\u00eda un cambio tanto demogr\u00e1fico como epidemiol\u00f3gico en la situaci\u00f3n del comida en m\u00e9xico vamos a ver la primera imagen que nos muestra cu\u00e1ntas vacunas hemos recibido desde que empez\u00f3 el programa en pasado de diciembre del a\u00f1o pasado recibimos ya 66 millones 904 mil 585 dosis de vacunas de estas seis tipos de vacunas con esto hemos ya vacunado a m\u00e1s de 35 millones de personas en m\u00e9xico 61 por ciento son esquemas completos esto tiene consecuencias positivas que comentar\u00e9 ahora y lo ver\u00e1n de manera muy gr\u00e1fica veamos el calendario semanal para comentar sobre el abasto de vacunas en esta semana la semana pasada el martes hab\u00edamos dicho que \u00edbamos a tener un mill\u00f3n 200 mil vacunas pero afortunadamente tuvimos m\u00e1s y terminamos con m\u00e1s de 6 millones 400 mil la semana pasada esas mismas vacunas son las que esta semana se est\u00e1n poniendo en los distintos sitios en todo el pa\u00eds esta semana recibiremos 3 millones 786 mil 190 hoy se recibe en un embarque de la vacuna pzifer 296 mil dosis de vacuna como ya hab\u00edamos comentado la semana previa est\u00e1 y a\u00fan la siguiente tendremos un escaso abastecimiento de la vacuna fighter pero afortunadamente se red se restituir\u00e1 lo faltante en la semana posterior cuando se normalice la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de esta vacuna otras vacunas nos han permitido solventar y limitada entrega durante algunas semanas y en esta semana tendremos vacunas de astraz\u00e9neca 737.000 vacunas de cancino 453.000 tambi\u00e9n esperamos ya a recibir la segunda dosis de la vacuna sputnik que ser\u00eda el segundo embarque reciente el jueves con 300.000 dosis y si novak nos abastecer a 2 millones de dosis de vacuna total de 3 millones 786 mil ahora s\u00ed identificando estos efectos positivos de la vacuna llegamos a esta gr\u00e1fica que es desde nuestro punto de vista muy ilustrativa de lo que est\u00e1 ocurriendo cuando se logran coberturas de vacunaci\u00f3n importantes esta gr\u00e1fica es muy semejante a la que present\u00f3 p\u00fablicamente la agencia de salud p\u00fablica de inglaterra tomamos la idea porque nos parece que lo ilustra muy bien porque se ve en la zona de las barras azules arriba la curva epid\u00e9mica de casos las personas que han presentado enfermedad y pueden notar como lo hemos dicho en semanas recientes que se ve al final este pico epid\u00e9mico que est\u00e1 presentando actualmente despu\u00e9s de seis semanas de perd\u00f3n de seis meses de no haber tenido crecimiento de la epidemia sin embargo en forma de espejo se ve en la regi\u00f3n verde que est\u00e1 inmediatamente debajo las personas que han sido hospitalizadas y pueden notar ustedes como si bien se presenta este pico de casos no se presenta este pico de hospitalizaciones y esta es la consecuencia positiva de tener una poblaci\u00f3n vacunada y de haberlo hecho de acuerdo a un plan cient\u00edficamente dise\u00f1ado semejante al de inglaterra semejante de eeuu al de canad\u00e1 al de francia al de muchos pa\u00edses que est\u00e1n vacunando en que empezamos vacunando personas adultas mayores que son las que tienen la mayor propensi\u00f3n de tener enfermedad grave y hemos logrado reducir y la enfermedad grave en toda la poblaci\u00f3n en general pero en particular en las personas adultas mayores lo que podemos ver en la siguiente imagen nos muestra tambi\u00e9n de manera clara esta comparaci\u00f3n entre la situaci\u00f3n de tener casos pero tener una menor proporci\u00f3n de aumento de las personas hospitalizadas y a\u00fan m\u00e1s de las defunciones lo que se ve con l\u00edneas de color que est\u00e1n ilustradas en amarillo la primera ola epid\u00e9mica en azul la segunda ola epid\u00e9mica y en verde esta tercera ola epid\u00e9mica que tenemos en este momento todas est\u00e1n ajustadas a la fecha de inicio de esas olas epid\u00e9micas est\u00e1 claro que la primera ola empez\u00f3 cuando empez\u00f3 la epidemia en febrero de 2020 la segunda ola epid\u00e9mica empez\u00f3 en octubre de 2020 y lleg\u00f3 un punto m\u00e1ximo en enero de 2021 despu\u00e9s se redujo durante seis meses consecutivos y la tercera ola epid\u00e9mica tiene cuatro semanas desde que empez\u00f3 el incremento acelerado de casos pero vean ustedes como si bien los casos confirmados que es la primera gr\u00e1fica se comportan de manera semejante a la segunda ola epid\u00e9mica y la primera ola epid\u00e9mica las hospitalizaciones que es la segunda gr\u00e1fica y hasta abajo las defunciones tienen una separaci\u00f3n muy notoria muy importante con una reducci\u00f3n superior al 75 por ciento y esto es el efecto positivo de la vacunaci\u00f3n ya hab\u00edamos dicho que este c\u00e1lculo esta estimaci\u00f3n esta proyecci\u00f3n se hizo precisamente para dise\u00f1ar nuestro programa de vacunaci\u00f3n que se reducir\u00eda en esta proporci\u00f3n la cantidad de hospitalizaci\u00f3n y de defunci\u00f3n por supuesto esto implica que tenemos que seguir vacunando como lo estamos haciendo llevamos ya al 40 por ciento de la poblaci\u00f3n vacuna bleu ha sido vacunas y veamos dos detalles de operativos importantes el presidente instruy\u00f3 a el maestro soy robledo aqu\u00ed presente director general del inss que coordinar\u00e1 un operativo especial de recuperaci\u00f3n de cobertura en chiapas hab\u00edamos tenido una baja y cobertura que se deb\u00eda principalmente a distintos retos operativos chiapas por supuesto es un estado que tiene una gran complejidad orogr\u00e1fica social y en general de acceso a los distintos servicios sociales y el maestro robledo de manera muy efectiva desde la semana pasada estuvo en chiapas e organiz\u00f3 el programa y lo estamos haciendo ahora con un enfoque donde la cobertura territorial se avanza m\u00e1s r\u00e1pidamente se ampliaron los centros de vacunaci\u00f3n ahora hay 41 sedes con las modalidades tambi\u00e9n de macrocentro se vincul\u00f3 a las autoridades municipales y comunitarias lo cual ha resultado estupendo les agradecemos mucho su gran disposici\u00f3n se vincul\u00f3 tambi\u00e9n a la sociedad y a las comunidades de manera directa para que toda aquella persona que vive en chiapas y desee vacunarse lo pueda expresar y reciba la vacuna y se han dispuesto brigadas especiales unidades operativas principalmente del instituto mexicano del seguro social y del programa y bienestar recorriendo toda la geograf\u00eda de chiapas para lograr esta vinculaci\u00f3n a los sitios de vacunaci\u00f3n la meta es que al terminar julio logremos escalar la cobertura hasta el 40% para que tenga una consistencia mayor con la regi\u00f3n y con el conjunto del pa\u00eds y esto va a implicar tener cerca de 400.000 dosis 395 mil dosis espec\u00edficamente destinadas a chiapas desde la semana pasada ya se est\u00e1n dotando de estas dosis y se seguir\u00e1 con este esquema y lo segundo que podemos ver es otra regi\u00f3n tambi\u00e9n de especial inter\u00e9s que es la zona norte las fronteras hay 39 municipios que hemos comentado ya en otras ocasiones si me ponen las im\u00e1genes por favor y la secretaria rosa icela rodr\u00edguez aqu\u00ed presente tambi\u00e9n ha estado a cargo de coordinar junto con la secretaria de la defensa y la secretaria de marina este operativo especial en donde participan tambi\u00e9n las instituciones de salud y las secretar\u00edas estatales de salud ha sido muy exitoso el programa especial se logr\u00f3 vacunar toda la poblaci\u00f3n adulta de baja california que estaba en disposici\u00f3n de hacerlo con una cobertura muy importante donde utilizamos la vacuna johnson y johnson la vacuna jansen que fue donada por eeuu y en adelante han seguido vacunando todos los municipios de la frontera son 39 y perd\u00f3n 45 cuando consideramos ya los de baja california que est\u00e1n m\u00e1s al sur y 25 ya han sido vacunados esto es m\u00e1s del 50 por ciento de la frontera se puede ver el avance territorial y en este momento estamos en ciudad ju\u00e1rez la meta es vacunar a medio mill\u00f3n de juarenses invitamos con mucho gusto y \u00e9nfasis a que se vacunen la regi\u00f3n de ciudad ju\u00e1rez es una zona de mucha movilidad en el espacio p\u00fablico tambi\u00e9n el espacio laboral tambi\u00e9n en el espacio interfronterizo ayer ya se hab\u00edan logrado m\u00e1s de 82 mil vacunas solamente en el primer d\u00eda de operaciones en ju\u00e1rez pero por supuesto se va a llegar al medio mill\u00f3n y continuaremos vacunando el resto de la frontera y en la \u00faltima es una imagen muy ilustrativa de c\u00f3mo se logra este \u00e9xito los macrocentros la colaboraci\u00f3n de todas las instituciones federales que son relevantes para este operativo y por supuesto tambi\u00e9n de las autoridades estatales y municipales y eso ayuda a tener este orden esta disciplina y este entusiasmo por esta zona especial esto es todo por decidir bueno muy buenos d\u00edas a todos a todos con su permiso se\u00f1or presidente informar en donde estamos brevemente esta es una gr\u00e1fica que presenta la evoluci\u00f3n del abastecimiento de vacunas en m\u00e9xico empezando por diciembre y london en qu\u00e9 punto estamos toda la semana pasada tuvimos un poquito m\u00e1s de 7 millones de dosis esta semana la expectativa es tener casi cuatro y la siguiente semana m\u00e1s de siete millones en la que sigue por favor gracias para ponerlo en contexto m\u00e1s de 7 millones de dosis representan la disponibilidad de vacunas suficientes para proteger a la totalidad de la poblaci\u00f3n adulta de la ciudad de mexico con al menos una dosis es el tama\u00f1o del abastecimiento que estamos recibiendo como ustedes saben hay una combinaci\u00f3n de diferentes tipos de vacunas aqu\u00ed es la bandera de m\u00e9xico quiere decir que se est\u00e1n basando nuestro pa\u00eds y estas quiere decir que se est\u00e1 importando y es lo que recibimos esta semana as\u00ed que por favor porque m\u00e9xico tiene ese nivel de abastecimiento porque existe una estrategia que encabez\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica en donde ya esta fecha tenemos m\u00e1s de la mitad de las dosis de la semana pasada envasadas en mexico y el otro 42% lleg\u00f3 de china y este 3% lleg\u00f3 de los eeuu esto va a variar semana a semana no quiere decir que todas las manzanas as\u00ed pero lo que les quiero referir es que diversificar desde el exterior y producir y envasar en m\u00e9xico es lo que explica por qu\u00e9 m\u00e9xico est\u00e1 entre los 10 primeros lugares del mundo en abastecimiento de vacunas que fue la encomienda la estrategia tambi\u00e9n que defini\u00f3 nuestro presidente la exige por favor y formarles brevemente que tambi\u00e9n se nos ha pedido que estemos muy pendientes de las personas mexicanas en colaboraci\u00f3n con eeuu a esta fecha tenemos nueve proyectos vacunaci\u00f3n transfronteriza que son los consulados de m\u00e9xico en brownsville dobles el paso a laredo mcallen nogales san diego tucson y yuma a esta fecha ya el esquema de vacunaci\u00f3n va arriba de 46.500 b\u00e1sicamente es jansen luego moderna y luego fischer y destacan en el consulado general de m\u00e9xico en san diego que tiene 26 mil dosis y el del paso que lleva tambi\u00e9n por 50 mil mexicanas y mexicanos que estaban con nosotros muchas gracias ser\u00eda el avance se\u00f1or presidente con permiso suficiente para el informe sobre la distribuci\u00f3n de las vacunas durante los d\u00edas 30 de junio 5 6 y 7 de julio los arribos y vacunas existentes en el pa\u00eds es un total de 4 millones 90 mil 850 estas estas dosis son de facer que \u00e9ste fueron enviadas para notificaci\u00f3n al incan tenemos las de astraz\u00e9neca aqu\u00ed producidas el lim\u00f3n cancino que viene de china y sal novak tambi\u00e9n de china estas arribas fueron trasladados a birmex tambi\u00e9n para su notificaci\u00f3n correspondiente de tal manera que desde ese d\u00eda se destinaron para la distribuci\u00f3n 3 millones 723 mil 230 dosis estas estas dosis fueron distribuidas el d\u00eda mi\u00e9rcoles v\u00eda a\u00e9rea entre rutas y el d\u00eda jueves una ruta adem\u00e1s para cubrir siete estados de la rep\u00fablica la ruta a\u00e9rea n\u00famero uno cubri\u00f3 baja california sur y baja california la ruta 2 chihuahua y sinaloa la ruta 3 oaxaca y yucat\u00e1n y la ruta 4 el d\u00eda jueves de chiapas en total fueron un mill\u00f3n 350 mil 610 dosis v\u00eda a\u00e9rea con aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana la distribuci\u00f3n terrestre el d\u00eda jueves se tendieron a 7 estados es el estado de m\u00e9xico hidalgo tlaxcala puebla morelos quer\u00e9taro y guanajuato estos estados acudieron a birmex a recoger sus vacunas y se les proporcion\u00f3 la seguridad durante el traslado a trav\u00e9s del personal del ej\u00e9rcito armada y guardia nacional y 11 rutas m\u00e1s que salieron de birmex hacia los diferentes estados tenemos la ruta 1 que cubri\u00f3 michoac\u00e1n jalisco y colima la ruta 2 coahuila nuevo le\u00f3n tamaulipas la ruta 3 san lu\u00eds potos\u00ed y zacatecas la ruta 4 guerrero la ruta 5 veracruz y tabasco tambi\u00e9n con la misma seguridad de ej\u00e9rcito armada y guardia nacional adelante por favor en resumen entre mi\u00e9rcoles y jueves se hizo la distribuci\u00f3n de 3 millones 723 mil 230 vacunas por v\u00eda a\u00e9rea 1.350.000 610 por v\u00eda terrestre 2 millones 372 mil 620 distribuyeron a 25 estados de la rep\u00fablica se materializaron 25 rutas terrestres para hacer llegar la vacuna a los centros correspondientes proporcionando 32 escoltas de seguridad en esas rutas se materializaron cuatro rutas a\u00e9reas para el abastecimiento fueron 11 operaciones a\u00e9reas con 19 horas de vuelo de nuestros pilotos empleando 976 elementos 96 veh\u00edculos y 4 aeronaves es todo ser presidente bueno pues es muy importante [Aplausos] e insistir [M\u00fasica] en la vacunaci\u00f3n porque es la mejor manera de protegernos est\u00e1 comprobado por eso a los adultos mayores que se quedaron sin la vacuna por alguna raz\u00f3n los llamamos a que asistan a los centros de vacunaci\u00f3n porque de esa manera nos protegemos se salvan vidas ahora qu\u00e9 ah\u00ed est\u00e1 incipiente pero nueva ola de contagios como lo ha probado el doctor hugo l\u00f3pez gatell hay menos hospitalizados hospitalizaciones hospitalizados y lo m\u00e1s importante de todos menos fallecidos porque se est\u00e1 avanzando en la vacunaci\u00f3n adem\u00e1s los contagios se est\u00e1n presentando m\u00e1s en j\u00f3venes y tambi\u00e9n es un llamado a que los j\u00f3venes se protejan se cuiden pero la esencia de todo la recomendaci\u00f3n principal es que nos vacunemos porque nos protegemos no estemos pensando lo mucho si ten\u00edamos una idea al principio hay que ver los resultados de c\u00f3mo si se tiene la vacuna hay menos posibilidad de contagio y de qu\u00e9 nos pongamos graves eso es important\u00edsimo entonces todos a vacunarnos por qu\u00e9 al inicio no sab\u00edamos qu\u00e9 efectos iba a tener la vacuna si iba servir o no s\u00ed y va a provocar reacciones si nos va a afectar con reacciones secundarias o de otro tipo y ya estamos viendo que no afecta y protege entonces vamos a continuar con la vacunaci\u00f3n es muy importante lo que se est\u00e1 haciendo en chiapas la responsabilidad que tiene sobre robledo para qu\u00e9 aumente el n\u00famero de vacunados en chiapas que se fue rezagando por una serie de razones y ahora queremos que chiapas avance en la vacunaci\u00f3n aunque se coloque al mismo nivel de otros estados de otras entidades y tambi\u00e9n muy importante el que se siga vacunando los municipios fronterizos ya se termin\u00f3 en baja california ya se termin\u00f3 en sonora y en esta semana se debe de concluir chihuahua ya nada m\u00e1s queda ju\u00e1rez y como hemos visto ayer fueron 80.000 vacunas y vamos a a aplicar cerca de 500.000 en ju\u00e1rez este trabajo est\u00e1 coordinado por rosa icela rodr\u00edguez secretaria de seguridad y se ha ido avanzando mucho terminando chihuahua pues va a ser la frontera de nuevo l\u00e9on vamos a estar tambi\u00e9n en la frontera de coahuila y en los municipios fronterizos de tamaulipas ya estamos haciendo acopio de vacunas el prop\u00f3sito es tener toda la franja fronteriza lo m\u00e1s pronto posible que est\u00e9n vacunados todos los que viven en los municipios fronterizos mayores de 18 a\u00f1os para poder abrir por completo la frontera con eeuu esto es conveniente para ellos y es conveniente para nosotros es conveniente para nuestros vecinos para el pueblo y el gobierno de eeuu si es conveniente para nosotros entonces ese es el plan que estamos llevando a cabo muy bien vamos buenos d\u00edas del presidente felipe infierno de tiempo.com.mx y puente libre trascendi\u00f3 que el secretario de relaciones exteriores hab\u00edas tenido una reuni\u00f3n pol\u00edtica en toluca en donde afirm\u00f3 presuntamente quisiera que \u00e9l lo confirmar\u00e1 o no que le tomaba la palabra que va por la presidencia que ya usted sab\u00eda y bueno esto es un es un elemento de la sucesi\u00f3n en marcha otro que el se\u00f1or doctor de la fuente ocupar\u00eda pr\u00f3ximamente una secretaria mencionan concretar concretamente con m\u00e1s prioridad a la de salud quisiera su opini\u00f3n sobre estos dos puntos y que significar\u00eda este proceso y acelerado en cuanto a la gobernabilidad de su mandato bueno miren son otros tiempos ya hemos hablado de qu\u00e9 el fen\u00f3meno de \u00e9l tapado surgi\u00f3 durante el porfiriato el primer tapado que hubo en la historia fue el compadre de porfirio d\u00edaz manuel gonz\u00e1lez no voy aqu\u00ed a detallar pero fue as\u00ed este porfirio d\u00edaz que era maestro de la simulaci\u00f3n el gran maestro de la pol\u00edtica de simulaci\u00f3n primero lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n y como no pod\u00eda reelegirse porque su verdadera intenci\u00f3n era quedarse en el poder como no pod\u00eda reelegirse porque hab\u00eda llegado se ten\u00edan que hacer elecciones que fueron las \u00fanicas que hice en la que \u00e9l no result\u00f3 triunfador porque todas las dem\u00e1s siempre las ganaban as\u00ed fue durante 34 a\u00f1os entonces en el 1er cuatrimestre el toma el poder en 1876 y tienen que convocar elecciones porque hab\u00edan llegado con la bandera de la no reelecci\u00f3n culpando ajuares culpando a lerdo de que ten\u00edan mucho apego al poder y se reeleg\u00eda bueno entonces termina el su periodo de 4 a\u00f1os el primero y tiene que este entregar pensando en que va a regresar entonces habla de que pues este el que quieren servirse que lo haga y hab\u00eda muchos muchos que quer\u00edan participar as\u00ed como 5 8 10 bastantes y no aparec\u00eda manuel cosas en la lista todos los dem\u00e1s este haciendo esta campa\u00f1a hasta que \u00e9l decide de que iba a ser su compadre que le iba a poner a su compadre y eso es por abajo del agua habla con los hombres fuertes que ten\u00edan los estados los que ten\u00edan el poder pol\u00edtico pero sobre todo el poder militar y ya a la hora buena empiezan a llegar las adhesiones de que todos quer\u00edan a manuel gonz\u00e1lez los telegramas entonces ese fue el primer tapado la revoluci\u00f3n no pudo con esto porque sigui\u00f3 la misma pr\u00e1ctica como tampoco pudo con la antidemocracia porfirista la revoluci\u00f3n dios frutos en el terreno econ\u00f3mico social pero no en el terreno pol\u00edtico en sufragio efectivo la no reelecci\u00f3n de madera quedo como asignatura pendiente hasta hace poco entonces siempre era lo mismo el tapado 5 6 10 y en los \u00faltimos tiempos pues un sector por lo general siempre era don fidel vel\u00e1squez antes de la designaci\u00f3n diva ya sea a la oficina del secretario o alg\u00fan lugar o declaraban de que la estaba a favor d desde luego don fidel antes ya hab\u00eda recibido la l\u00ednea del presidente y luego ven\u00eda la llamada cargada que tambi\u00e9n viene del porfiriato despu\u00e9s de la la cnc y despu\u00e9s la cn ope y luego todos al besamanos as\u00ed era esto para los j\u00f3venes desde luego ahora es otra etapa en la vida p\u00fablica usted habl\u00f3 con el secretario sobre el tema no habr\u00e1 hablado con \u00e9l habl\u00f3 con nadie sencillamente y eso ya no existe y ahora todos tienen posibilidad de acuerdo a lo que establece la constituci\u00f3n y que le recomendar\u00eda en este caso cuando son cuestionar los dos este tienen el derecho como lo establece la constituci\u00f3n a votar y a ser votados todos los ciudadanos pero ya no hay colgados alg\u00fan conflicto en el ejercicio de la funci\u00f3n y no hacer pol\u00edtica o no est\u00e9 y desde luego est\u00e1n cumpliendo todos con su responsabilidad que es lo principal servir al pueblo pero pues este ah\u00ed est\u00e1n trabajando en sus tareas en sus funciones lo est\u00e1n haciendo muy bien todos y ya en su momento pues con el procedimiento democr\u00e1tico que elijan los partidos pues se tiene que decidir y ayer habl\u00e9 de qu\u00e9 este soy como el destapador nada m\u00e1s que mi coche corcholata favorita bases el que el pueblo quiera y se van a poder controlar las corcholatas es que el pueblo pone a cada quien en su sitio es que ya cambio esto es que la gente ya es el principal protagonista del cambio ya hay democracia plena ya son los ciudadanos los que deciden ya es muy poderosa la fuerza de la opini\u00f3n p\u00fablica muy poderosa nada m\u00e1s que no estemos pensando que la opini\u00f3n p\u00fablica es la \u00fanica que est\u00e9 existe la idea de qu\u00e9 los medios de informaci\u00f3n convencional la van formando no no no ahora es lo que se transmite de boca en boca es el corre la voz es la informaci\u00f3n que se obtiene en familia desde la informaci\u00f3n directa que se obtiene en las rancher\u00edas en los ejidos en las comunidades en los pueblos en las colonias en los barrios en las unidades habitacionales es la opini\u00f3n el metro en el cami\u00f3n es la opini\u00f3n en la plaza p\u00fablica es la opini\u00f3n en las redes sociales es una comunicaci\u00f3n que no hab\u00eda antes como ahora mayor entonces va a ser la gente la que va a irse formando entonces la idea de que es lo que m\u00e1s conviene al pa\u00eds entonces todos los que quieran participar mujeres y hombres est\u00e1n en su derecho ya y dejar en el pasado esas pr\u00e1cticas del tapadismo la designaci\u00f3n del dedo en el dedo este o aquellas frases o c\u00e9lebres legendarias de que el que se mueve no sale el que se mueve no sale en la foto otras est\u00e1n m\u00e1s ofensivas pero tambi\u00e9n qu\u00e9 esta flaca la caballada y todas esas cosas no no no no eso ya no este ahora todos los ciudadanos y no me preocupa por qu\u00e9 los que est\u00e1n en el gabinete los que est\u00e1n instituciones pues est\u00e1n cumpliendo con su responsabilidad y tambi\u00e9n lo m\u00e1s importante de todo pues es que el relevo generacional porque imag\u00ednense s\u00ed no tuvi\u00e9semos de qui\u00e9n echar mano y el pueblo de m\u00e9xico no tuviese opciones entonces hasta podr\u00eda servir de excusa o de pretexto para justificar la reelecci\u00f3n y eso no no debe de haber reelecci\u00f3n el sufragio efectivo no reelecci\u00f3n en otro tema se\u00f1or presidente no s\u00e9 qu\u00e9 foro son tuviera sobre el proceso de extracci\u00f3n de c\u00e9sar duarte ya sea que usted o el se\u00f1or secretario nos diera informaci\u00f3n si se est\u00e1 llevando a cabo ese proceso no se hace no se puede informar sobre eso super misi\u00f3n con mucho gusto y hemos estado asistiendo con la representaci\u00f3n de vida por parte del estado mexicano y hemos seguido el proceso en torno de c\u00e9sar duarte estamos esperando la resoluci\u00f3n de la jueza a cargo respecto al planteamiento que por parte de micro se hizo para la extradici\u00f3n de esta persona en funci\u00f3n de las diferentes carpetas de investigaci\u00f3n que hay en mexico tantos delitos federales como delitos estatales yo dir\u00eda que ya se parte and se termin\u00f3 el procedimiento y se est\u00e1 a la espera de la resoluci\u00f3n de la juez a cargo de este proceso ya hicimos todo lo que ten\u00edamos que hacer y ya se aportaron todos los elementos que ten\u00edan que aportar de suerte que estar\u00edamos a la expectativa de que esa resoluci\u00f3n se tome que no tiene un plazo que nosotros podamos determinar pero esperamos que sea pronto porque ya se agotaron todos los pasos procesales eso es en donde se encuentra este asunto y si me lo permite sea presidente un comentario sobre lo que consultadas preguntadas en la reuni\u00f3n que tuve con mis amigos y colaboradores muy breve dir\u00eda los siguientes en primer lugar les dije hay que agradecer al presidente que nos tome en cuenta en segundo lugar faltan dos a\u00f1os y medio dediqu\u00e9monos a trabajar seamos eficientes respetemos a los dem\u00e1s actuemos en funci\u00f3n de eso no perdamos la concentraci\u00f3n lo que estamos haciendo seamos consistentes perseverantes y leales y por supuesto que cuando se den las normas lleguen los tiempos faltan estamos a la mitad del gobierno cuando eso llegue estemos preparados para participar de acuerdo a las reglas que en su momento es en esencia lo que dice dijo que es verdad la informaci\u00f3n y por eso se dijo para quemar especulaci\u00f3n esa es la posici\u00f3n en la que yo estoy y mis colaboradores y amigos no vamos a distraernos y vamos a seguir actuando con eficiencia muchas gracias estos expresiones a ver sana pero luego t\u00fa gracias presidente para cerrar este tema entonces a usted no le incomoda que colaboradores de usted expresen su intenci\u00f3n de perd\u00f3n que no no est\u00e9 que cumplan con su funci\u00f3n que \u00e9ste atiendan sus responsabilidades que tengan como objetivo superior la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico el bienestar del pueblo qu\u00e9 pongan por encima de sus intereses personales por leg\u00edtimos que sean el inter\u00e9s del pueblo y el inter\u00e9s de la naci\u00f3n sinceramente nada m\u00e1s eso y adelante con la absoluta libertad prohibido prohibir tenemos un gobierno con mujeres y hombres libres es un equipo de trabajo s constituye a partir de un ideal la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y esa es la causa que nos une es servir al pueblo transformar la mejor definici\u00f3n de lo que es la pol\u00edtica bueno la que m\u00e1s me gusta de todas las definiciones porque hay muchas la pol\u00edtica es el arte la ciencia de gobernar la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la guerra la pol\u00edtica es imperativo \u00e9tico bueno la definici\u00f3n que m\u00e1s me gusta es la pol\u00edtica es hacer historia pero s\u00f3lo ten\u00eda que un director famoso dijo que no hab\u00eda que politizar la historia me qued\u00e9 asombrada anonadado dir\u00eda maestro d tabasco francisco j santamar\u00eda sorprendido no no no nos sorprendimos no anonadado este por qu\u00e9 la pol\u00edtica es hacer historia no y olvidar eso qu\u00e9 sentido tiene ocupar un cargo o aspirar a ocupar un cargo para sacar provecho personal para enriquecerse de eso se puede hacer en cualquier otro \u00e1mbito en cualquier otra actividad pies l\u00edcito pero la pol\u00edtica no es para eso nada m\u00e1s que se ha confundido y se llev\u00f3 a convertir en un lucrativo negocio pero es tan limpia la pol\u00edtica que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido manchar la es una actividad que permite al ser humano ponerse al servicio de los dem\u00e1s estamos hablando de la pol\u00edtica lo dem\u00e1s es politiquer\u00eda se le llamaba antes grilla coloquialmente pero siente y preguntarle sobre el tema de cuba ayer usted ya habl\u00f3 de este asunto pero el embajador de cuba en m\u00e9xico pedro n\u00fa\u00f1ez agradeci\u00f3 su postura con respecto al embargo y tambi\u00e9n dijo que en las manifestaciones en cuba hay intervenci\u00f3n de eeuu usted tiene informaci\u00f3n de que as\u00ed sea y preguntarle no s\u00e9 si el canciller ya haya establecido alg\u00fan tipo de comunicaci\u00f3n con cuba para alg\u00fan tipo de ayuda humanitaria como usted lo lo dijo ayer que nosotros ya fijamos nuestra postura consideramos no debe haber bloqueo es muy interesante porque naciones unidas cuando se trata este asunto la inmensa mayor\u00eda de los pa\u00edses representados vota en contra del bloqueo pero una mayor\u00eda d [M\u00fasica] muy significativa entonces son muy pocos los que votan en contra y como es a favor del bloqueo y como son votos que no solo cuentan sino pesan se convierten en vetos y por eso no procede el que la mayor\u00eda est\u00e9 g a favor de que se quite el bloque yo considero que quienes se oponen a que se quite el bloqueo deber\u00edan de reflexionar sobre eso porque no se debe aislar a nadie no se debe ser canas tiene que haber libertad plena y no se debe actuar de esa forma dir\u00eda que es violatorio de los derechos humanos y contrario a lo que es la fraternidad universal entonces esa es mi postura y que no haya injerencias se respeten los principios de no intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos tambi\u00e9n y eso es muy importante el buscar soluciones pac\u00edficas soluciones pac\u00edficas ante conflictos y el respeto a los derechos humanos no al uso de la fuerza no a la violencia nosotros tenemos muy buenas relaciones con todos los gobiernos con todos los pueblos del mundo y esa va a seguir siendo nuestra pol\u00edtica exterior ce\u00f1ida apegada al art\u00edculo 70 de la constituci\u00f3n porque esto viene [M\u00fasica] desde la \u00e9poca del presidente ju\u00e1rez es la frase de que entre las personas entre los individuos como entre las naciones el respecto al derecho ajeno el respeto al derecho ajeno es la paz y esta misma pol\u00edtica pues s\u00ed mantuvo durante mucho tiempo de manera destacada despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n la aplica dej\u00e9 al c\u00e1rdenas se aplica hasta hace poco defensa de perseguidos haciendo valer el derecho de asilo la ayuda humanitaria bueno hablando d independencia y de respeto a la soberan\u00eda de las naciones m\u00e9xico y eso es un orgullo durante el gobierno del presidente l\u00f3pez mateos fue el \u00fanico pa\u00eds qu\u00e9 en la oea se opuso a la expulsi\u00f3n de cuba despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n d ese pueblo para y conseguir su independencia podemos o no estar de acuerdo pero nosotros tenemos que ser respetuosos de las libertades de la independencia y no aceptar ning\u00fan poder hegem\u00f3nico hay una frase de washington que me gusta mucho ojal\u00e1 y la podamos este conseguido est\u00e1 en mi discurso en la casa blanca porque yo creo que viene al caso entonces esa es nuestra postura [M\u00fasica] qu\u00e9 si no hay sesgo pol\u00edtico intervencionista que se ayude de cuba tambi\u00e9n si ellos lo demandan respetarlos respetar al gobierno constituido de cuba' este s\u00ed tienen dificultad econ\u00f3mica social por el bloqueo y se les puede ayudar m\u00e1s si se trata de cuestiones relacionadas con la alimentaci\u00f3n con la salud todos estamos obligados a ayudar al pueblo cubano pero siente usted que eeuu pudiera aprovecharse o que eeuu tenga el internet sin intervenci\u00f3n en estas protestas como dice el embajador no tengo informaci\u00f3n lo \u00fanico que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que me brinco es de qu\u00e9 este grupo art\u00edculo 19 que est\u00e1 financiado en mexico por eeuu por una agencia de eeuu que cobran en la embajada de eeuu este el grupo art\u00edculo 19 que se ha dedicado a atacarnos este yo conoces domingo un mensaje en apoyo a los actos de protesta puso una foto de una gran manifestaci\u00f3n nada m\u00e1s que no era en la habana si no en egipto y si esto si puedes el malec\u00f3n de la habana pero no es egipto y luego porque ayer este que lo denuncie alegaron de que ya la hab\u00edan corregido pero eso es un truco eso los que estudian comunicaci\u00f3n a los j\u00f3venes qu\u00e9 es lo que queda primero texto y luego corrigen es un truco bye hasta dicho sobre esto golpe dado ni dios lo quita y hay uno m\u00e1s me ha pegado el ejercicio de este tipo de periodismo seg\u00fan el cual la calumnia cuando no mancha tis na entonces aclara ofrecen disculpas sin nada m\u00e1s que la imagen se reprodujo quienes est\u00e1n detr\u00e1s de esto qui\u00e9nes son los estrategas porque desde luego que ahora en los grupos pol\u00edticos lo que predomina es toda la utilizaci\u00f3n d lo medi\u00e1tico entonces ah\u00ed estar\u00e1 tengas y son mundiales y desde luego para am\u00e9rica latina' es que act\u00faan en colombia act\u00faan en mexico de distintas partes son campa\u00f1as medi\u00e1ticas por ejemplo el asunto de la habana del domingo tuvo una difusi\u00f3n inusual pregunto se ha informado de esa manera de lamentable asesinato del presidente de hait\u00ed y de su esposa y de todo lo que se est\u00e1 sabiendo sobre este asunto tan lamentable se difundi\u00f3 igual lo del domingo lo que sucedi\u00f3 en chile lo que est\u00e1 pasando en per\u00fa lo que se vio en manifestaciones en colombia los mexicanos tenemos de esa informaci\u00f3n si amplia los medios convencionales de m\u00e9jico se ocuparon de todo en equilibrio lo que diga me de dicto no est\u00e1 la frase esto es las naciones no deben aprovecharse de los del infortunio de otros pueblos eso es lo que yo creo alg\u00fan contacto o todav\u00eda no hay contacto con el gobierno de cuba se est\u00e1 viendo este desde luego nosotros no queremos jugar un rol protag\u00f3nico en nada solo a actuar cuando es necesario y para ayudar y siempre buscando el di\u00e1logo y la no confrontaci\u00f3n y los acuerdos sin embargo se plante\u00f3 al gobierno de cuba que si ellos \u00e9ste lo solicitaban nosotros apoy\u00e1bamos con ayuda humanitaria lo que se necesitara porque est\u00e1n atravesando una situaci\u00f3n dif\u00edcil y yo atribuyo b\u00e1sicamente al bloqueo porque no es posible nadie les pueda vender o que si una empresa tiene alguna relaci\u00f3n con el gobierno de cuba es sancionada porque se proh\u00edba viajar a cuba y esas cosas que no deber\u00edan de existir porque adem\u00e1s los ciudadanos del mundo somos mayores de edad y deben de dejarnos en libertad plena completa para ir este caminar libremente por todos los pa\u00edses del mundo sin limitaciones atr\u00e1s siendo siempre el bien y actuando con responsabilidad entonces no s\u00e9 de marcelo si tienes alguna respuesta con su permisi\u00f3n presentes y recordaremos que m\u00e9xico tiene la presidencia pro tempore de la comunidad de estados latinoamericanos y del caribe y caribe\u00f1os y en esa condici\u00f3n nuestro pa\u00eds ha estado en comunicaci\u00f3n pues para el tema de hait\u00ed que ya mencionado sea un presidente y tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer habl\u00e9 con el canciller con mi hom\u00f3logo de cuba para establecer comunicaci\u00f3n y a nombre de toda la comunidad ver qu\u00e9 es lo que se puede hacer o qu\u00e9 es lo que ser\u00eda m\u00e1s necesario para apoyar desde el punto de vista humanitario a cuba entonces estamos en esa comunicaci\u00f3n por convicci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior mexicana y por el rol que m\u00e9xico tiene ahora en la presidencia pro-t\u00e9mpore esa comunidad de la cual forma parte coge entonces si estamos en comunicaci\u00f3n y en cuanto tengamos m\u00e1s avances lo estaremos informando gracias buenos d\u00edas a todos liliana noble deporte saludable preguntarle al se\u00f1or presidente cu\u00e1l es el sentir de la poblaci\u00f3n en chiapas al que refieren esta negaci\u00f3n a la vacuna me imagino cuando usted present\u00f3 la semana pasada que es cansino no s\u00e9 si si este sea uno de los motivos por los cuales esta poblaci\u00f3n no desea ser vacunada y tambi\u00e9n conocer si estas 300 mil alrededor vacunas pudieran vulnerar de alguna manera el objetivo a largo plazo de la inmunidad colectiva esa ser\u00eda mi primer pregunta bueno este lo cierto es que no s\u00e9 e hizo el trabajo de organizaci\u00f3n adecuado no este se solicitaron vacunas la jefa de gobierno aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico claudia de semana est\u00e1 siempre solicitando pidiendo m\u00e1s vacunas en todas las regiones que tenemos ese es un tema entre otros pero est\u00e1 pendiente quiere que se les entreguen vacunas y ella nos dice si sobran aqu\u00ed tenemos capacidad de aplicaci\u00f3n depende mucho de la actitud de los gobiernos estatales en el caso de chiapas el gobernador lo ha hecho pero falta que tambi\u00e9n las dependencias federales de salud bienestar se apliquen m\u00e1s faltaba de esta coordinaci\u00f3n ahora que va a psoe pues ya todos juntos desde luego con la participaci\u00f3n del gobierno de chiapas del gobernador rutilio escand\u00f3n ya todos juntos y ya empezaron a vacunar y ya hay centros de vacunaci\u00f3n que no hab\u00edan y ya la gente se est\u00e1 vacunando pero hay que e is en las comunidades y adem\u00e1s en el caso de chiapas hay comunidades muy apartadas ah\u00ed estamos tomando la decisi\u00f3n de que si se va a comunidades muy apartadas municipios y marginados en la selva lacandona en los altos de chiapas en la sierra pues ah\u00ed aprovechar en un municipio pues para vacunar completo de 18 en adelante porque m\u00e1s no son muchos los habitantes entonces para qu\u00e9 ir [M\u00fasica] de 60 en adelante y luego d 50 o de 40 s\u00ed no ya a llevar dosis suficientes en municipios marginados vacunar a todos de 18 en adelante esa es una decisi\u00f3n que hemos tomado y ya se est\u00e1 aplicando entonces ah\u00ed vamos porque en efecto si ponen la gr\u00e1fica de los estados pero no tiene que ver con el hecho de que la gente no quiera es que no se hizo el trabajo requerido de organizaci\u00f3n de log\u00edstica de abasto de difusi\u00f3n porque miren es muy claro 19% cuando la media es 40 y si comparamos con la ciudad de mexico como les ven\u00eda yo comentar 63 estamos hablando de m\u00e1s de tres veces en proporci\u00f3n pero aqu\u00ed est\u00e1 la jefe del gobierno pendiente baja california porque se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de vacunar en todos los municipios entonces por eso es los de chiapas afortunadamente no tenemos brote de nuevos contagios pero no vamos a esperar para que haya groups tenemos que actuar ya en una segunda pregunta quisiera conocer si este tema entiendo que es entre particulares el de el envasado pero qu\u00e9 va a pasar cuando este proyecto de la vacuna patria ya sea una realidad esto estos proyectos de envasado van a quedar a un lado o van a seguir dando frutos de sputnik y hasta por ejemplo y se va a sumar el envasado de esta vacuna y tambi\u00e9n quisiera conocer qu\u00e9 va a pasar en el caso de que autoricen es public land si tambi\u00e9n estar\u00edan pensando en basar la en m\u00e9xico gracias a ver si marcelo y este jugo si con mucho gusto se\u00f1or presidente estaban fomentando ahora cuando tuvo cruzando datos para la respuesta de tu pregunta para la vacuna que est\u00e1 desarrollando m\u00e9xico ya se tiene previsto en su momento c\u00f3mo va a ser el embarazo e intervendr\u00eda birmex y probablemente la propia empresa que ha desarrollado la vacuna entonces no habr\u00eda problema por cuanto a esa posibilidad recordemos que est\u00e1 todav\u00eda en ensayos cl\u00ednicos y esto se prev\u00e9 hacia el fin del a\u00f1o para el caso de sputnik ya se hizo su primera prueba que es la dosis 1 y la dosis 2 en cuanto eso se tiene que enviar a ganarle ya mosc\u00fa se hace una revisi\u00f3n de calidad regresa para el ser validado por cofepris y entonces ya se podr\u00eda iniciar el envasado en m\u00e9xico que pues va muy r\u00e1pido business ya hizo los primeros como ya dije en los primeros lotes de prueba entonces estimamos que muy pronto tengamos buenas noticias si cofepris autoriza la versi\u00f3n sputnik light pues entonces misma ex estar\u00eda en posibilidades de envasar la en m\u00e9xico tambi\u00e9n pero por raz\u00f3n natural porque ya tendr\u00eda las otras dos entonces ah\u00ed es donde vamos viene que est\u00e1 jugando un papel muy importante para el envasado y qu\u00e9 bueno que as\u00ed sea pero es una empresa del estado no tiene fines de lucro son estatal a veces compa\u00f1ero carlos noticias por principio de cuentas me quisiera una pregunta para el doctor golpes g\u00e1stelo a usted el d\u00eda de hoy el ya en el seno de la rep\u00fablica seguro prop\u00f3sito el pan ya comenz\u00f3 sus contras ma\u00f1aneras por si no le hab\u00edan comentado es un ejercicio que seguramente lo hacen porque no tiene rey quien esta ma\u00f1ana pero bueno finalmente ya hay unas contras ma\u00f1aneras y por parte de la senadora kenia l\u00f3pez rabad\u00e1n que se est\u00e1 muy muy combativa en el caso de ustedes pero en esta conferencia ayer hubo un tema que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n usted ya lo ha explicado pero sin duda alguna ser\u00eda importante que lo aclarara es el tema expuesta mente de que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o hay cero presupuesto para algunos puntos como lo es seguro en el caso de cierto tipo de enfermedades se contempla seg\u00fan en la parte de hacienda no s\u00e9 si el doctor golpes gatel o usted me pueda comentar el tema para sanarlo puede aprobar porque finalmente es un tema que usted ha dicho que ya s\u00e9 todo lo que deba presupuestos seguros de gastos catastr\u00f3ficos todo eso pasa al instar y para garantizar medicamentos y medicinas gratuitas para todos si este mire [M\u00fasica] afortunadamente no ganaron los conservadores por eso estoy contento por qu\u00e9 en ellos y estaban en contra y siguen estando de la pensi\u00f3n a los adultos mayores estaban en contra y siguen estando en contra de la pensi\u00f3n a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad estaban encontr\u00e1is siguen estando en contra de que se entreguen becas a estudiantes de familias pobres y est\u00e1n en contra de que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos se entreguen de manera gratuita y esto que les estoy diciendo fue lo que hicieron cuando present\u00e9 la iniciativa de que estos programas se elevar\u00e1n a rango constitucional y se reform\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n pero el bloque conservador estos legisladores votaron en contra est\u00e1 claro lo que estoy planteando o sea hace unos meses en la c\u00e1mara de diputados que se vot\u00f3 para que estos cuatro programas pensi\u00f3n a adultos mayores pensi\u00f3n a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad becas para estudiantes pobres y atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos se convirtieran en derechos y que tuviesen garantizado su presupuesto los del bloque conservador votaron en contra no quer\u00edan que se convirtieran en derechos constitucionales afortunadamente [M\u00fasica] se vot\u00f3 a favor se tuvo mayor\u00eda y qued\u00f3 hasta en un transitorio de la constituci\u00f3n que por ning\u00fan motivo pueden faltar recursos para estos cuatro programas y que incluso nunca pueden ser menores los presupuestos de un a\u00f1o a otro que siempre se tiene que estar aumentando el presupuesto para estos cuatro programas entonces si hay un legislador de este bloque conservador que dice que no va a haber presupuesto pues este no ha le\u00eddo la constituci\u00f3n primero el segundo hay que avisarle de que no ganaron ellos y que ahora est\u00e1 garantizado el presupuesto para estos programas porque si ellos hubiesen ganado ay nanita hubiese cancelado estas reformas pero como el pueblo es sabio y tiene un instinto certero votto x continuar con estos programas de bienestar para el pueblo eso es lo esencial ahora que va a haber una contra ma\u00f1anera mire cu\u00e1ndo fui jefe del gobierno tambi\u00e9n se informaba as\u00ed como ahora se ten\u00eda una reuni\u00f3n y luego este s\u00e9 ten\u00eda una conferencia y estaba de dirigente del pan en la ciudad de m\u00e9xico el se\u00f1or luege y tambi\u00e9n este tomo la decisi\u00f3n de hacer una contra ma\u00f1anera o sea que no es nuevo pues es y la hac\u00edan en frente de en el antiguo ayuntamiento de un hotel el hotel m\u00e9xico as\u00ed es que estoy este en la esquina y ah\u00ed invitaban a los periodistas claro ah\u00ed entregaban desayunos ya serra ya van ah\u00ed este ofrec\u00edan desayuno en chocolate y caf\u00e9 este no aguantaron mucho tiempo es como lo del freno no tardar no hay problema ya somos libres todos este adelante todos tenemos derecho en espec\u00edfico dice as\u00ed manifestarnos en espec\u00edfico dice as\u00ed de acuerdo al documento estructura program\u00e1tica para el presupuesto 2022 enviado por la secretar\u00eda de haciendo la cama de diputados se dejen 0 pesos el programa de seguro m\u00e9dico siglo 21 lo que afectar\u00e1 a m\u00e1s de 4 millones de familias no para nada derecho universal el derecho a la salud y no puede haber ning\u00fan programa ninguna ley ning\u00fan reglamento por encima del mandato constitucional y dos preguntas finalmente nos rapid\u00edsimamente para que alguna otra persona pueda tomar la palabra el tema del litio que nos puede comentar el tema del litio se\u00f1or presidente tenemos que como entendido que ya hubo una comunicaci\u00f3n entre la secretaria de econom\u00eda de energ\u00eda con la gente de bolivia para tomar el tema el ejemplo de bolivia en este tema de litio no s\u00e9 si nos pueda comentar algo al respecto si ya hay un acuerdo del tema se va a buscar favorecer las comunas ind\u00edgenas como ya se hacen en el caso de sudam\u00e9rica con una empresa que produce autos el\u00e9ctricos directamente en ese pa\u00eds que es lo que se va a hacer con el tema yo creo que pronto ella vamos a estar en condiciones de dar un informe sobre esto que tatiana clouthier la secretaria de econom\u00eda informe le vamos a pedir que prepare ese informe ya tiene muchos elementos y puede aqu\u00ed presentar lo que debe hacerse para e impulsar la explotaci\u00f3n del litio considerando el inter\u00e9s de la naci\u00f3n y finalmente el tema de aduanas lo hab\u00edamos comentado en el caso de tamaulipas hay un se\u00f1or que se llama juan carlos madero larios \u00e9l fue corrido por malos manejos en el tema de las aduanas con esta cuesti\u00f3n de que ya est\u00e1 sedena y marina las aduanas pero no en las terres sino m\u00e1s v\u00edctimas pues este se\u00f1or ha puesto a personas cercanas a \u00e9l fue destituido otra vez regres\u00f3 al tema de aduanas no s\u00e9 si le ha comentado lo hace duarte del tema porque es un tema muy grave en el tema de la corrupci\u00f3n es aguante s\u00ed estamos este ya por publicar un decreto para a fortalecer al sistema de aduanas con la participaci\u00f3n tanto de la secretaria de marina como de la secretar\u00eda de la defensa en todas las aduanas ya firm\u00e9 el decreto y est\u00e1 por publicarse si no es que ya se public\u00f3 ayer pero est\u00e1 por publicarse y significa seguir limpiando aduanas para combatir el contrabando la introducci\u00f3n de drogas la corrupci\u00f3n que viene de lejos pero estamos ya actuando en eso m\u00e1s bueno obligaci\u00f3n el presidente gestiona secretarias y secretarios subsecretario y director de james urbano barrera de hierba ciones este dos preguntas quiero plantearle una que tiene que ver despu\u00e9s de 17 meses del paro de los trabajadores mineros all\u00e1 en cosal\u00e1 sinaloa junto con los accionistas de la mina en las cartas de cooperaci\u00f3n ya acordaron abrir la mina san rafael fue una reuni\u00f3n exitosa en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n queda pendiente ya nada m\u00e1s el tema de los salarios ca\u00eddos y el desestimiento de las acusaciones judiciales la secretaria holgazanes cordero la secretaria de econom\u00eda tatiana clouthier y del trabajo me llamar\u00eda alcalde pues generaron todas las condiciones necesarias para acercar tanto a los accionistas como a los trabajadores y ya se super\u00f3 el problema est\u00e1n muy contentos all\u00e1 en cosal\u00e1 sinaloa y hace ingreso a la mina ayer el d\u00e9cimo segundo tribunal colegiado en materia del trabajo neg\u00f3 y sobre s\u00ed o los amparos de 471 y 472 ambos del 2020 lo que estaba deteniendo este conflicto le otorga el reconocimiento de manera un\u00e1nime al sindicato que dirige el senadores de g\u00f3mez urrutia y el reconocimiento del recuento que se igual mazatl\u00e1n y el reconocimiento del contrato colectivo pues agradecen todo el pueblo de cosal\u00e1 sinaloa los trabajadores de la united steelworkers de los estados unidos de canad\u00e1 haber destrabado todo este conflicto este proceso y miles de personas de manera directa e indirecta se benefician porque ya se super\u00f3 este problema y se lo quer\u00edan hacer de su conocimiento de todo este gran trabajo que se hizo despu\u00e9s de los 17 meses el 14 a\u00f1os que hubo problemas roces y que a partir de que se coment\u00f3 aqu\u00ed en este espacio de conversaci\u00f3n circular pues que ya se tiene un \u00e9xito cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or presidente gracias bueno primero felicitar a todos los que hicieron posible que se levantar\u00e1 esta huelga en la mina de cosal\u00e1 sinaloa que en efecto tard\u00f3 mucho tiempo cerrada afectando a los trabajadores afectando a la empresa afectando al pueblo a la comunidad quienes intervinieron pues por parte del gobierno la licenciada olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion e luisa mar\u00eda alcalde secreta del trabajo tatiana cruz y cierta de la econom\u00eda agradecerle a los representantes de la empresa canadiense qu\u00e9 [M\u00fasica] aceptaron dialogar y llegar al acuerdo al embajador de canad\u00e1 en m\u00e9xico que ayudo a la secretaria de relaciones exteriores de nuestro pa\u00eds y a napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia dirigente del sindicato porque todos ellos ayudan esto es una muestra de que dialogando se puede llegar a acuerdos por el bien de todos son muy pocos los conflictos mineros que nos quedan acabo de estar en cananea y este se va a buscar tambi\u00e9n la reconciliaci\u00f3n de todas las partes de trabajadores las dos o tres tendencias que hay de mineros en cananea de la empresa las autoridades municipales todos por el bien de los trabajadores por el bien de cananea tambi\u00e9n con la protecci\u00f3n del medio ambiente que esto es muy importante la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os que se han causado ver qu\u00e9 all\u00e1 atenci\u00f3n m\u00e9dica universal para todos vamos en cananea porque entre otras cosas es una mina hist\u00f3rica ah\u00ed comenz\u00f3 la revoluci\u00f3n mexicana vamos a y llevar a cabo un programa integral de justicia para el pueblo de cananea hoy vamos a requerir del apoyo tambi\u00e9n del senador napole\u00f3n g\u00f3mez urrutia y de otros dirigentes de la y de otras organizaciones y nos podemos este poner de acuerdo desde luego tiene que participar grupo m\u00e9xico germ\u00e1n larrea que ha estado y ayudando cooperando tengo una actitud distinta porque son otros tiempos entonces vamos a seguir felicidades de nuevo no a todos los que hicieron posible ahora lo que hay que cuidar es que haya seguridad y como estas conferencias son acuerdos me ayudan a m\u00ed a transmitir instrucciones a servidores p\u00fablicos pues aqu\u00ed aprovecho que est\u00e1 rosa icela para que la guardia nacional tenga m\u00e1s presencia en cosal\u00e1 y no tengamos ning\u00fan problema y se reactiven toda la actividad minera los clientes gracias la segunda pregunta que cambias completamente tiene que ver con lo del avi\u00f3n presidencial no nos contactaron empresarios ingleses que preguntan que si la \u00fanica opci\u00f3n as\u00ed que si la \u00fanica opci\u00f3n existente es la venta directa inmediata o que si tambi\u00e9n puede entrar sea un sistema de ellos llaman de traslado de ejecutivos de super vip en el mundo en europa en asia en el norte de \u00e1frica el gobierno de m\u00e9xico contempla esa posibilidad solamente la venta directa o tambi\u00e9n pone a trabajar el avi\u00f3n presidencial para que le genere altas ganancias al estado mexicano es una empresa estamos buscando todas las opciones hay 2 situaciones especiales una y qu\u00e9 el avi\u00f3n es muy lujoso muy extravagante incluyeron a la medida no es un avi\u00f3n de hecho en serie entonces cuesta trabajo venderlo nos est\u00e1 costando trabajo vender lo segundo para que la gente lo tenga claro es que a\u00fan teni\u00e9ndolo en tierra y pagando y mantenimiento para que est\u00e9 siempre en condiciones que no se deteriore ahorramos teniendo en tierra y pagando el mantenimiento no sale este mejor porque si lo us\u00e1ramos nos costar\u00eda mucho traslado yo pues salvo todos los fines de semana [M\u00fasica] pues con todo en la ayudant\u00eda los demonios desgastar en pasajes como 50 mil pesos de ida y vuelta a la semana 200.000 p\u00f3nganle 500 mil al mes m\u00e1s al a\u00f1o 6 millones ese avi\u00f3n s\u00f3lo en el \u00faltimo viaje que hizo el presidente de la dieta de argentina m\u00e9xico m\u00e9xico argentina se gastaron 7 millones solo por el servicio de internet qu\u00e9 es lo que yo me voy a estar en todo el a\u00f1o de boletos de avi\u00f3n y voy bien sin problema entonces que la gente sepa que los tenemos bien mantenido bien conservado y estamos esperando ver como lo vendemos sin a malbaratar law este de acuerdo al aval\u00fao y se sigue ofreciendo y no descartamos que se pueda vender ahora que se hizo una reestructuraci\u00f3n d la deuda de aerom\u00e9xico que afortunadamente sali\u00f3 adelante de esta empresa por la pandemia tuvieron dificultad solo tienen una muy buena asociaci\u00f3n con una empresa de aviaci\u00f3n de eeuu creo que es delta est\u00e1n trabajando bien y participo y fondos de inversi\u00f3n y esto permiti\u00f3 con la contribuci\u00f3n de los trabajadores diario mexicano porque ellos para mantener su fuente de trabajo y dieron concesiones que no son pocas cosas en cuanto a salarios en cuanto a prestaciones pero se salv\u00f3 la empresa despu\u00e9s de la pandemia entonces qu\u00e9 ahora y estuvieron aqu\u00ed en palacio platicaron con migo los de delta el directivo principal los directivos de aerom\u00e9xico los del fondos de inversiones el prop\u00f3sito es de que esta empresa siga llevando el nombre de m\u00e9xico a todo el mundo entonces y que siga siendo manejada administrada por mexicanos y eso fue lo que tratamos en la reuni\u00f3n y la verdad el director-gerente de delta una persona de primera de la gente es que le tienen confianza a m\u00e9xico que quieren a nuestro pa\u00eds entonces ah\u00ed aprovech\u00e9 tambi\u00e9n para este ofrecerles el avi\u00f3n porque podr\u00edan usarlos como t\u00fa lo est\u00e1s sugiriendo que no administre aerom\u00e9xico si lo deciden y que lo puedan usar para viajes ejecutivos o fiestas porque hay la costumbre de que hay matrimonios o se casan en alg\u00fan lugar del caribe y va este la familia y van invitados bueno pues para eso podr\u00eda utilizarse el avi\u00f3n lo est\u00e1n pensando y pues ahora que me est\u00e1n escuchando a lo mejor lo van a pensar m\u00e1s y otros posibles clientes para el avi\u00f3n con el prop\u00f3sito de que ya resolvamos lo de este avi\u00f3n tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para informar que en estos d\u00edas van a salir nuestros representantes a las olimpiadas y ellos van a ser trasladados en aviones de la fuerza a\u00e9rea as\u00ed es verdad general a ver por qu\u00e9 no lo hizo si el avi\u00f3n sale el d\u00eda de hoy a las 8 de la ma\u00f1ana se recibe la carga de los que corresponde a todo el material que llevan los deportistas se mete al avi\u00f3n el d\u00eda de hoy durante la ma\u00f1ana y a las 18 horas estar\u00e1 saliendo con y todo este material que van a utilizar los deportistas para sus competencias la parte m\u00e9dica todo el equipo que requiere de apoyo a la delegaci\u00f3n mexicana que representar\u00e1 a m\u00e9xico bien en las olimpiadas en tokio saldr\u00e1 a las 18 horas con con una escala en anchorage all\u00ed pernoctan para el d\u00eda siguiente ha de ser el siguiente vuelo hacia asia tokio y regresar\u00e1n una vez que dejen todo el personal y material haya de regresar para posteriormente coordinar la fecha en que tendr\u00e1n que de \u00e9ste ir por todo lo que van a trasladar el d\u00eda de hoy ya me vinieron a decir que \u00e9l quien est\u00e1 en este tanto puedes ayunar [Risas] le diciendo el se\u00f1or presidente porque ya conoce usted el proyecto dicen estas personas que ya le enviaron el proyecto los ingleses que enviaron el recto ya lo conoce usted que ya lo hicieron llegar a la presidencia no pero nos ponemos por favor ok con jes\u00fas gracias si de la ma\u00f1ana a ma\u00f1ana de este ya me est\u00e1n est\u00e9 presionando mucho s\u00ed no no vamos a tener una reuni\u00f3n para ver lo de la planta el parque de generaci\u00f3n de energ\u00eda solar en sonora para eso es la reuni\u00f3n muy bien dios [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:20.261354"
}