{
    "video_id": "r0ajxpbd01Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/r0ajxpbd01Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCViKDPWql5G8-CZY720wOjrPN4gQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=r0ajxpbd01Q",
    "video_title": "J\u00f3venes Construyendo el Futuro, desde Ramos Arizpe, Coahuila",
    "video_length_seconds": 2052,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y v\u00eddeo j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en el centro de trabajo pe\u00f1oles coahuila",
            "start": 2.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 7.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes mexicanos son talentosos y",
            "start": 13.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llenos de esperanzas sue\u00f1an con",
            "start": 16.86,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "apoyar a sus familias ya sus comunidades",
            "start": 19.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "son la mejor inversi\u00f3n que como pa\u00eds",
            "start": 22.369,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "podemos hacer para un mejor ma\u00f1ana",
            "start": 25.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cuando la presidencia de la rep\u00fablica a",
            "start": 29.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 32.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 el programa 'j\u00f3venes construyendo",
            "start": 33.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el futuro nos entusiasm\u00f3 ver un programa",
            "start": 36.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "federal bien estructurado enfocado en",
            "start": 39.39,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "darles una verdadera opci\u00f3n de cambiar",
            "start": 42.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "su vida con gusto nos hemos sumado a",
            "start": 44.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este programa para contribuir en esta",
            "start": 46.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gran cruzada de capacitaci\u00f3n y empleo",
            "start": 49.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para los muchachos",
            "start": 51.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como parte de los programas sociales con",
            "start": 54.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los que cuenta pe\u00f1oles y convencidos de",
            "start": 56.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "brindar oportunidades a los j\u00f3venes de",
            "start": 59.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las comunidades vecinas a nuestras",
            "start": 61.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "operaciones en 1993 instalamos en ocampo",
            "start": 63.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "coahuila el centro de estudios t\u00e9cnicos",
            "start": 67.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "laguna del rey sedlar esta escuela",
            "start": 70.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ofrece carreras de t\u00e9cnico certificado",
            "start": 73.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "un mantenimiento general con acentuaci\u00f3n",
            "start": 75.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en mec\u00e1nica electricidad o",
            "start": 78.3,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "instrumentaci\u00f3n sin costo para los",
            "start": 80.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes adem\u00e1s de alojamiento y",
            "start": 82.229,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n una vez concluida su",
            "start": 84.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n les ofrecemos un empleo",
            "start": 87.42,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 de la propuesta a celular de",
            "start": 90.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pe\u00f1oles a trav\u00e9s de un t\u00edo que trabaja",
            "start": 94.31,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en bismarck en la unidad minera bismark",
            "start": 96.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "entonces me ofreci\u00f3 esta oportunidad de",
            "start": 98.869,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ingresar a pe\u00f1oles a trav\u00e9s del celular",
            "start": 101.659,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que pe\u00f1oles se une al programa impulsado",
            "start": 103.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por el gobierno federal de j\u00f3venes",
            "start": 106.85,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro a trav\u00e9s de la",
            "start": 108.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "escuela celular es una gran oportunidad",
            "start": 109.789,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "para los chavos para que sigan",
            "start": 111.86,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "estudiando y trabajando quiz\u00e1s m\u00e1s tarde",
            "start": 114.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "as\u00ed incorpor\u00e1ndose a las industrias",
            "start": 116.509,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuando fui a hacer mis tr\u00e1mites para",
            "start": 118.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ingresar al pse clark en la minera nos",
            "start": 120.259,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "contaron sobre esta beca entonces ah\u00ed se",
            "start": 122.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un proceso en el cual nosotros",
            "start": 125.45,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "entregamos papeles para poder ingresar a",
            "start": 127.939,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "la beca ya estando aqu\u00ed en ese claro",
            "start": 130.429,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "continuamos con el proceso antes de",
            "start": 132.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llegar a este arte claro en mi unidad",
            "start": 134.269,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "minera me comentaron que estaba este",
            "start": 136.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este programa de becas de j\u00f3venes",
            "start": 139.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "construyendo futuro entonces fue como de",
            "start": 141.47,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con lo que yo tengo el deseo de",
            "start": 143.03,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "estudiar y aparte de pues voy a tener un",
            "start": 144.799,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico de parte del gobierno",
            "start": 147.079,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para este para seguir estudiando como yo",
            "start": 148.549,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "soy el hermano mayor al me toc\u00f3 trabajar",
            "start": 150.829,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "desde los 11 12 a\u00f1os y yo sent\u00eda la",
            "start": 152.269,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "necesidad pues por",
            "start": 155.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pues por todos los problemas que hab\u00eda",
            "start": 157.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda mediante gaceta y fui todos",
            "start": 159.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los ex\u00e1menes pase como a los dos d\u00edas de",
            "start": 162.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que me dijeron que siempre solo ex\u00e1menes",
            "start": 165.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "me marcaron que sirve ha quedado y que",
            "start": 166.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pod\u00eda venir ac\u00e1 torre\u00f3n a estudiar a 15",
            "start": 169.37,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 172.069,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 172.68,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 en proceso la formaci\u00f3n de",
            "start": 177.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestra primera generaci\u00f3n de 64",
            "start": 179.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muchachos bajo el amparo de este",
            "start": 181.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "programa federal quienes se suman a los",
            "start": 183.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "766 que en estos a\u00f1os han terminado sus",
            "start": 186.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estudios ense\u00f1ar",
            "start": 190.05,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pienso que esta beca me ayuda a que yo",
            "start": 192.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueda concluir mis estudios en ese claro",
            "start": 195.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sin estar pidi\u00e9ndole tanto dinero a mis",
            "start": 198.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "padres pienso que el gobierno federal",
            "start": 201.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien que haya puesto estos",
            "start": 203.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "apoyos ya que nos apoya m\u00e1s a los",
            "start": 208.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes espa\u00f1oles es una gran",
            "start": 210.44,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n ya que nos capacita para despu\u00e9s",
            "start": 213.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "servirles y ser una mejor persona",
            "start": 218.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros me ha servido muy bien",
            "start": 220.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta beca estoy muy agradecida porque",
            "start": 222.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con ello compro mis cosas personales",
            "start": 225.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este gracias a ello me compr\u00e9 una laptop",
            "start": 227.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para usarla en la escuela y al",
            "start": 230.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "igual apoyo a mi familia y tambi\u00e9n con",
            "start": 233.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los pasajes la beca construyendo el",
            "start": 235.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "futuro me ha ayudado para seguir en la",
            "start": 238.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para los transportes de mi",
            "start": 240.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "casa hasta el centro de trabajo donde",
            "start": 242.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estoy con la ayuda econ\u00f3mica que ahora",
            "start": 245.34,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "no se tiene el gobierno",
            "start": 247.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "combinado con todas las capacitaciones",
            "start": 248.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que nos brinda aceptar es como estoy",
            "start": 251.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "construyendo mi futuro es como detr\u00e1s de",
            "start": 253.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esa manera voy a poder este lograr mi",
            "start": 255.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o",
            "start": 258.03,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.1,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "entendemos que las buenas cuentas de las",
            "start": 269.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "empresas no solo deben verse en la hoja",
            "start": 271.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de resultados financieros sino tambi\u00e9n",
            "start": 274.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en la responsabilidad y compromiso hacia",
            "start": 276.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 279.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pe\u00f1oles empresa orgullosamente mexicana",
            "start": 280.17,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "acude al llamado del presidente para",
            "start": 283.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sumarnos a su convocatoria de cambio de",
            "start": 286.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impulso a la juventud mexicana que",
            "start": 289.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "representa el futuro m\u00e1s esperanzador",
            "start": 291.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que tiene en nuestro pa\u00eds",
            "start": 294.19,
            "duration": 22.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 297.15,
            "duration": 19.369
        },
        {
            "text": "y dice que el sector privado deber\u00eda ser",
            "start": 319.29,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "un aliado estrat\u00e9gico del gobierno",
            "start": 322.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federal para convertir a j\u00f3venes",
            "start": 325.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "construyen el futuro en un sue\u00f1o hecho",
            "start": 326.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realidad y que est\u00e1 cambiando la vida",
            "start": 329.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes a sus familias ya sus",
            "start": 332.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunidades es muy cierto lo que se ha",
            "start": 334.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dicho nosotros creemos en eso y por eso",
            "start": 336.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con gusto no estamos sumando y con toda",
            "start": 338.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la responsabilidad y compromiso nos",
            "start": 341.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sumamos a este programa hoy est\u00e1n por",
            "start": 343.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "terminar su capacitaci\u00f3n",
            "start": 345.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los primeros 64 j\u00f3venes que tiene el",
            "start": 347.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "amparo del beneficio de este programa",
            "start": 351.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del gobierno federal los cuales se suman",
            "start": 353.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya los 766 j\u00f3venes que han sido",
            "start": 355.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "egresados de nuestros programas de",
            "start": 358.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n se\u00f1ores es una empresa",
            "start": 360.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "orgullosamente mexicana que se siente",
            "start": 363.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entusiasmado de poder participar en este",
            "start": 366.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programa del presidente usted lo ha",
            "start": 368.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dicho tambi\u00e9n se\u00f1or presidente es una",
            "start": 370.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "forma de regresar a los j\u00f3venes este",
            "start": 373.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derecho que tienen a la esperanza",
            "start": 375.31,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s de este programa podemos",
            "start": 378.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transformar vidas en conjunto con el",
            "start": 380.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno federal de los j\u00f3venes que",
            "start": 383.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "representan el futuro de nuestro pa\u00eds",
            "start": 385.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que merecen esa oportunidad de",
            "start": 387.37,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ser mejores y de esta manera puede",
            "start": 390.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llegar a construir un m\u00e9xico m\u00e1s justo",
            "start": 392.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con mayores oportunidades para todos",
            "start": 395.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aquellos que est\u00e9n dispuestos a asumir",
            "start": 397.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las j\u00f3venes a ustedes les corresponde",
            "start": 399.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aprovechar al m\u00e1ximo esta oportunidad",
            "start": 403.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que el gobierno federal y pe\u00f1oles les",
            "start": 404.47,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ofreciendo asuman esa",
            "start": 407.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad y construyamos entre",
            "start": 409.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todos ese gran m\u00e9xico que todos nos",
            "start": 412.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "merecemos se\u00f1or presidente y secretaria",
            "start": 414.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por permitirnos",
            "start": 417.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sumarnos a este programa muchas",
            "start": 419.57,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "felicidades y muy amables",
            "start": 421.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 423.93,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de la",
            "start": 438.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "becaria del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 440.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 442.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "christina ramos l\u00f3pez",
            "start": 443.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes mi nombre es cristina",
            "start": 454.569,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ramos l\u00f3pez becaria de laguna del rey",
            "start": 457.749,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del municipio de ocampo coahuila en",
            "start": 460.27,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "donde me capacit\u00f3 como el\u00e9ctrico",
            "start": 462.759,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instrumentista es un privilegio estar",
            "start": 464.889,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente como una m\u00e1s becaria en",
            "start": 467.709,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de cada uno de mis",
            "start": 470.649,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros aqu\u00ed presentes de mi centro",
            "start": 472.029,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n para agradecerles que",
            "start": 474.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos hayan considerado la oportunidad de",
            "start": 477.069,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pertenecer a su programa poderles",
            "start": 479.289,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro en mi experiencia",
            "start": 481.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuando iniciamos en el centro de",
            "start": 484.919,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a\u00fan no ten\u00eda la mayor\u00eda de",
            "start": 487.539,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "edad para ingresar a este a esta gran",
            "start": 490.209,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "oportunidad de la beca sin embargo al",
            "start": 492.55,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "cumplir la mayor\u00eda de edad fue cuando me",
            "start": 495.58,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "dieron la oportunidad de ser una m\u00e1s de",
            "start": 498.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las personas y becarios que me dan la",
            "start": 501.789,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oportunidad de tener esta beca y le",
            "start": 504.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "agradezco usted por darnos esta ayuda",
            "start": 507.009,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos quedamos en el tiempo en el",
            "start": 510.24,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "compromiso perd\u00f3n con usted se\u00f1or",
            "start": 512.769,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente de concluir con nuestro plan",
            "start": 514.899,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n entera",
            "start": 517.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a la empresa grupo pe\u00f1oles y llevar a",
            "start": 519.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cabo los valores que nos inculcan",
            "start": 522.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "confianza responsabilidad integridad y",
            "start": 525.38,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "lealtad para as\u00ed llegar a ser una mejor",
            "start": 528.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "persona para mi comunidad y mi pa\u00eds",
            "start": 532.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le hago usted personalmente le",
            "start": 534.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hago una cordial invitaci\u00f3n para que",
            "start": 538.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "llegara a conocer mi comunidad y a la",
            "start": 541.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fuente de empleo que existe dentro de",
            "start": 544.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ella que viene siendo qu\u00edmica del rey",
            "start": 547.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 551.43,
            "duration": 15.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 553.53,
            "duration": 12.98
        },
        {
            "text": "le pedimos a la maestra luisa mar\u00eda",
            "start": 570.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "alcalde secretaria del trabajo y",
            "start": 573.73,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social realice su intervenci\u00f3n",
            "start": 575.98,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia",
            "start": 578.649,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 585.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernador miguel \u00e1ngel riquelme",
            "start": 588.14,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "subsecretario horacio duarte en nuestro",
            "start": 591.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "amigo con chorro mo",
            "start": 595.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 597.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchas gracias por recibirnos aqu\u00ed en un",
            "start": 599.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grupo pe\u00f1oles la verdad es que estamos",
            "start": 602.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy contentos de verlos de saber que",
            "start": 605.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este programa est\u00e1 funcionando tenemos",
            "start": 608.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o con el compromiso que hizo el",
            "start": 611.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 615.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de nunca m\u00e1s darle la espalda a los",
            "start": 617.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hay cientos de miles de j\u00f3venes",
            "start": 620.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que como ustedes alrededor del pa\u00eds en",
            "start": 624.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos los municipios y en los rincones",
            "start": 626.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico hoy se est\u00e1n sumando a este",
            "start": 628.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hermoso programa j\u00f3venes que durante",
            "start": 632.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os se les hab\u00eda dado la espalda",
            "start": 635.26,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda programas que pudieran impulsar",
            "start": 638.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la juventud muchos j\u00f3venes que no",
            "start": 640.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estudiaban y no trabajan no porque no",
            "start": 643.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quisieran sino por falta de opciones por",
            "start": 645.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "falta de oportunidades",
            "start": 648.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y a partir de hace un a\u00f1o empezamos esta",
            "start": 650.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n estas alianzas tan",
            "start": 654.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importantes con el sector privado con",
            "start": 656.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las empresas desde las m\u00e1s grandes hasta",
            "start": 659.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s peque\u00f1itas talleres negocios",
            "start": 661.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gente que sabe de oficios y que se",
            "start": 664.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "compromete con la juventud a formarlos a",
            "start": 667.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ense\u00f1arles a darle seguimiento un",
            "start": 671.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "programa que ha permitido tambi\u00e9n que",
            "start": 674.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes sin ning\u00fan tipo de",
            "start": 676.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intermediarios puedan recibir su beca",
            "start": 679.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como ustedes que tienen una",
            "start": 682.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuenta bancaria a su nombre y que",
            "start": 684.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reciben cada mes su beca con compromisos",
            "start": 686.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del otro lado como es el hecho",
            "start": 690.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de capacitarse de poner su energ\u00eda y su",
            "start": 692.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o en las actividades de las",
            "start": 696.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresas en aprender en acudir en",
            "start": 698.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "evaluar a sus tutores cada mes",
            "start": 700.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y esto nos ha dado muy buenos resultados",
            "start": 704.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hoy podemos decir que ha sido la puerta",
            "start": 707.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de entrada pues justamente para ir",
            "start": 711.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro aqu\u00ed se desea una",
            "start": 714.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cosa la beca pues se acaba por eso hay",
            "start": 717.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que aprovecharla al m\u00e1ximo",
            "start": 720.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "exprimir estos meses de capacitaci\u00f3n",
            "start": 723.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque finalmente pretenden ser esa base",
            "start": 725.77,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para que ustedes mismos vayan forjando",
            "start": 729.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "su futuro estamos convencidos de que",
            "start": 731.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n una oportunidad en esta empresa",
            "start": 733.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuando concluyan cada una cada uno se",
            "start": 735.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 un certificado firmado por el",
            "start": 739.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 742.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n les va a ayudar para que",
            "start": 744.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "forme parte de esa experiencia laboral",
            "start": 746.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que siempre se requiere y que siempre se",
            "start": 749.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pide entonces agradecerles mucho por",
            "start": 752.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "formar parte de esta comunidad por poner",
            "start": 755.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el nombre en alto de j\u00f3venes",
            "start": 758.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y muchas gracias",
            "start": 760.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ustedes por sumarse por",
            "start": 762.08,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "comprometerse y por confiar somos",
            "start": 765.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y tenemos muchos mejores resultados",
            "start": 769.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando hacemos las cosas juntos con el",
            "start": 771.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sector privado y la verdad es que",
            "start": 775.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos contentos de asumir este",
            "start": 777.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromiso de que no nos quede ning\u00fan",
            "start": 780.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "joven ninguno en todo coahuila en todo",
            "start": 783.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que no tenga la posibilidad de",
            "start": 786.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entrar a este programa si tiene ganas de",
            "start": 789.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "capacitarse si tiene ganas de trabajar",
            "start": 792.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s le volvamos a dar la",
            "start": 795.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espalda a la juventud mexicana muchas",
            "start": 798.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 800.77,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 801.72,
            "duration": 13.18
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 811.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 814.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 816.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 819.64,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 822.43,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "amigas amigos j\u00f3venes nos da mucho gusto",
            "start": 829.82,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "estar en esta planta de",
            "start": 833.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la empresa pe\u00f1oles donde ustedes se",
            "start": 839.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formando capacitando",
            "start": 842.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muchas gracias al ciudadano gobernador",
            "start": 845.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de coahuila que nos acompa\u00f1a miguel",
            "start": 849.76,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel riquelme",
            "start": 853.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a los representantes",
            "start": 855.209,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 861.059,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de ciudadanos de coahuila",
            "start": 863.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias sobre todo a los",
            "start": 867.82,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "trabajadores y directivos",
            "start": 873.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esta empresa",
            "start": 876.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3",
            "start": 879.91,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo",
            "start": 883.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "le llamar\u00eda alcalde",
            "start": 886.529,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "este programa tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 888.99,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "dar opciones dar\u00e1n oportunidades a los",
            "start": 894.64,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 899.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "garantizar a los j\u00f3venes el derecho",
            "start": 901.699,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "al estudio el derecho al trabajo",
            "start": 907.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 911.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 914.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se les llamaba ninis",
            "start": 916.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 921.36,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se les ve\u00eda de manera despectiva",
            "start": 924.209,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "se les discriminaba",
            "start": 930.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de manera burlona se dec\u00eda ni ni porque",
            "start": 934.54,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ni estudia ni trabaja",
            "start": 938.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 943.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y aplicaba a ning\u00fan programa",
            "start": 946.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para dar opci\u00f3n",
            "start": 949.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para dar alternativa",
            "start": 953.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al joven",
            "start": 955.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mujer un hombre",
            "start": 958.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 960.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "decidimos llevar a cabo este programa",
            "start": 963.2,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "para atender a los j\u00f3venes no darle la",
            "start": 967.41,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 972.089,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 975.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es un asunto de justicia",
            "start": 977.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de humanismo",
            "start": 980.56,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 983.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con estas acciones estamos",
            "start": 985.59,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "evitando que los j\u00f3venes",
            "start": 990.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sean enganchados",
            "start": 993.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 996.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se vayan por el camino de las conductas",
            "start": 999.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 1003.269,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que todos los j\u00f3venes",
            "start": 1006.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1010.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tengan opciones tengan garantizado el",
            "start": 1011.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 1015.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por eso hay un programa como nunca de",
            "start": 1016.86,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1023.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 1025.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 1027.14,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para educaci\u00f3n media superior",
            "start": 1029.959,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatoria m\u00e1s de 4",
            "start": 1037.03,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "millones tienen su beca",
            "start": 1040.39,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 dando resultado",
            "start": 1044.77,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "este programa en el ciclo pasado",
            "start": 1047.75,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el ciclo escolar",
            "start": 1052.419,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 1055.14,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a este ciclo nuevo aumento la matr\u00edcula",
            "start": 1057.98,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior en 20%",
            "start": 1062.95,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "entre otras cosas por la beca",
            "start": 1068.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y esto es importante porque si hablamos",
            "start": 1075.12,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del nivel medio superior es el nivel de",
            "start": 1078.51,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la adolescencia",
            "start": 1082.53,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "del inicio de la adolescencia",
            "start": 1086.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y en este",
            "start": 1090.119,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "nivel de escolaridad es donde se",
            "start": 1092.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presentaba m\u00e1s deserci\u00f3n",
            "start": 1094.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "abandono de la escuela",
            "start": 1098.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 1101.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "repito la edad de m\u00e1s riesgo para los",
            "start": 1103.27,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1107.44,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por eso el programa de becas",
            "start": 1109.049,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n en la escuela que no",
            "start": 1112.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela los j\u00f3venes",
            "start": 1116.3,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "y luego estamos otorgando 300.000 becas",
            "start": 1119.76,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "a estudiantes de familias de escasos",
            "start": 1126.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos para el nivel",
            "start": 1128.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1130.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los que estudian",
            "start": 1132.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y universidades",
            "start": 1134.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "300.000 becas",
            "start": 1137.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales",
            "start": 1140.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por estudiante",
            "start": 1144.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1147.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "eso se complementa con este programa",
            "start": 1149.09,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1153.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1157.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n estudiando",
            "start": 1159.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "o no tienen empleo",
            "start": 1162.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se les contrata",
            "start": 1166.36,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "para que trabajen de aprendices",
            "start": 1170.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en talleres",
            "start": 1174.269,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en f\u00e1bricas",
            "start": 1176.519,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 1180.13,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en el comercio",
            "start": 1182.87,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1185.45,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda",
            "start": 1188.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los directivos de empresas",
            "start": 1190.49,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "con la gu\u00eda la asesor\u00eda del maestro de",
            "start": 1194.47,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "un taller",
            "start": 1199.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "ya sea mec\u00e1nico electricista",
            "start": 1201.389,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "un taller de carpinter\u00eda",
            "start": 1205.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no solo la capacitaci\u00f3n para el trabajo",
            "start": 1209.34,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "sino la orientaci\u00f3n",
            "start": 1214.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para que el joven se vaya formando",
            "start": 1217.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1223.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un buen ciudadano",
            "start": 1225.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1227.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mantenga los valores",
            "start": 1230.98,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1235.11,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 1236.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "se conservan en las familias de mexico",
            "start": 1239.02,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 1243.0,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "por eso este es un extraordinario",
            "start": 1249.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1252.31,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1254.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con tratados trabajando",
            "start": 1256.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes as\u00ed como",
            "start": 1260.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ustedes en todo el pa\u00eds",
            "start": 1263.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y va a continuar",
            "start": 1267.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y creciendo",
            "start": 1271.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el objetivo es que no quede un joven sin",
            "start": 1273.24,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "estudio y sin trabajo",
            "start": 1278.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ese empleo",
            "start": 1282.95,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pleno",
            "start": 1285.66,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que todos los j\u00f3venes tengan opciones",
            "start": 1288.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tengan alternativas pero eso es muy",
            "start": 1290.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importante este acto",
            "start": 1293.86,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta planta de la empresa",
            "start": 1296.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pe\u00f1oles aqu\u00ed quiero",
            "start": 1300.279,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechar para dar a conocer",
            "start": 1304.48,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "que ya no van a ser 3600 pesos",
            "start": 1309.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1316.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo que reciben",
            "start": 1319.059,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como",
            "start": 1321.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "aprendices va a aumentar",
            "start": 1324.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1327.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "creo que aqu\u00ed me va a ayudar",
            "start": 1329.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda a decirme cu\u00e1nto va a ser",
            "start": 1333.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "3.748",
            "start": 1340.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el salario m\u00ednimo",
            "start": 1342.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "les voy a explicar",
            "start": 1345.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque este aumento",
            "start": 1353.779,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 el programa eran los 3.600",
            "start": 1356.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 1360.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque estaba arriba de lo que era",
            "start": 1362.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces el salario m\u00ednimo",
            "start": 1365.97,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nosotros hemos logrado tambi\u00e9n",
            "start": 1368.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "convenciendo y con el apoyo de los",
            "start": 1371.92,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "empresarios y de los dirigentes de los",
            "start": 1374.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1378.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aumente el salario m\u00ednimo en nuestro",
            "start": 1380.3,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que se qued\u00f3 muy rezagado",
            "start": 1383.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico es todav\u00eda a",
            "start": 1389.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pesar de los aumentos",
            "start": 1392.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s bajos del mundo",
            "start": 1395.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1400.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que se pensaba y era un pretexto una",
            "start": 1402.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "excusa de que se aumentar\u00e1 el salario",
            "start": 1406.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "iba a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 1408.559,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "puras mentiras",
            "start": 1411.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mitos",
            "start": 1413.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y se deterior\u00f3 mucho",
            "start": 1415.61,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en todo este tiempo",
            "start": 1418.87,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no voy a decir c\u00f3mo le llamamos nosotros",
            "start": 1422.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a esa pol\u00edtica",
            "start": 1425.269,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1428.24,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 mucho poder adquisitivo el",
            "start": 1429.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 1432.809,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que tengan una idea",
            "start": 1434.2,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1435.91,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 80 un salario m\u00ednimo",
            "start": 1437.27,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "alcanzaba para comprar",
            "start": 1440.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "50 kilos de tortilla",
            "start": 1443.539,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y ahora a pesar de los aumentos alcanza",
            "start": 1446.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para 8",
            "start": 1450.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1452.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno alcanzaba para 5",
            "start": 1455.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "kim storti",
            "start": 1459.66,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1462.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado aument\u00f3 el salario m\u00ednimo",
            "start": 1463.789,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "16% como nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 1467.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o",
            "start": 1472.94,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "aumenta el salario m\u00ednimo 20%",
            "start": 1475.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces por eso lo que recib\u00edan los",
            "start": 1480.35,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "aprendices como ustedes se fue quedando",
            "start": 1484.58,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1488.32,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "y ahora tenemos que ajustar el apoyo a",
            "start": 1490.169,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo porque no ser\u00eda",
            "start": 1495.389,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "congruente",
            "start": 1498.21,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "estuviesen recibiendo menos de un",
            "start": 1502.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 1505.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ese es el anuncio que hacemos aqu\u00ed en",
            "start": 1507.46,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "esta planta y felicitarlos mucho",
            "start": 1511.059,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "por su dedicaci\u00f3n",
            "start": 1515.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por su trabajo responsable",
            "start": 1518.73,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "esto les va a abrir las puertas para que",
            "start": 1522.84,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "tengan empleo",
            "start": 1527.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mejor",
            "start": 1530.429,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "que sea aqu\u00ed mismo",
            "start": 1532.57,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en esta empresa cuando termine en su",
            "start": 1535.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 1538.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es probable que les",
            "start": 1541.25,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "inviten a trabajar aqu\u00ed empe\u00f1o porque",
            "start": 1544.97,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "hablo de esta forma porque hay necesidad",
            "start": 1550.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 1562.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de mano de obra",
            "start": 1564.72,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en el norte del pa\u00eds hay demanda",
            "start": 1567.45,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1572.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es decir hay posibilidad de encontrar",
            "start": 1574.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empleo en el norte del pa\u00eds por el",
            "start": 1577.809,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "desarrollo de las empresas que se",
            "start": 1581.32,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "dedican a la exportaci\u00f3n",
            "start": 1585.22,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "ahora va a crecer m\u00e1s este sector",
            "start": 1588.93,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "industrial dedicado a la exportaci\u00f3n",
            "start": 1596.1,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "porque ya se aprob\u00f3 el tratado comercial",
            "start": 1600.25,
            "duration": 12.47
        },
        {
            "text": "con eeuu y est\u00e1 por aprobarse en canad\u00e1",
            "start": 1606.82,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "y esto va a permitir que todo lo que se",
            "start": 1612.72,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "produce en nuestro pa\u00eds se pueda vender",
            "start": 1617.97,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "en ese gran mercado del norte de am\u00e9rica",
            "start": 1620.99,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 llegando m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 1627.309,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "extranjera y se van a ampliar las",
            "start": 1629.86,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "plantas se van a crear plantas nuevas",
            "start": 1633.19,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aumentando la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 1639.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como nunca y esto va a significar m\u00e1s",
            "start": 1642.38,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "crecimiento m\u00e1s empleo mejores salarios",
            "start": 1645.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y desde luego bienestar",
            "start": 1649.63,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "para los trabajadores sus familias para",
            "start": 1653.68,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1657.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "yo quiero terminar",
            "start": 1660.909,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "agradeciendo mucho a esta empresa",
            "start": 1663.59,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pe\u00f1oles por darles la oportunidad y por",
            "start": 1667.51,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "participar en este programa",
            "start": 1671.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1675.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y agradecerle",
            "start": 1677.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a fernando alan\u00eds es el director general",
            "start": 1680.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de industrias pe\u00f1oles",
            "start": 1683.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "abro tambi\u00e9n un par\u00e9ntesis para",
            "start": 1686.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comentarle",
            "start": 1688.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "christina que conozco ocampo",
            "start": 1691.48,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que conozco tambi\u00e9n",
            "start": 1695.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica del rey",
            "start": 1699.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "conozco no es para presumir",
            "start": 1703.99,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todos los municipios de coahuila y de",
            "start": 1708.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1711.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conozco sierra mojada les puedo decir",
            "start": 1713.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que el campo es el tercer el municipio",
            "start": 1716.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande",
            "start": 1719.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "territorio que hay",
            "start": 1722.67,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y conozco campo desde hace 25",
            "start": 1726.32,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que fui la primera vez yo creo que",
            "start": 1730.85,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cristina estaba por nacer o todav\u00eda no",
            "start": 1734.779,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "nac\u00eda pero",
            "start": 1737.809,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "antes de cerrar el par\u00e9ntesis le digo a",
            "start": 1742.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cristina",
            "start": 1744.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es muy probable que regrese all\u00e1 al",
            "start": 1746.85,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 1750.69,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "conozco qu\u00edmica del rey hay una unidad",
            "start": 1753.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "habitacional desde hace mucho tiempo la",
            "start": 1756.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "empresa pe\u00f1oles ah\u00ed",
            "start": 1759.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y ha trabajado durante muchos a\u00f1os",
            "start": 1761.04,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y acept\u00f3 la invitaci\u00f3n en uno de los",
            "start": 1764.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "viajes de las visitas de los recorridos",
            "start": 1769.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de las giras voy a pasar all\u00e1 con",
            "start": 1772.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ustedes a visitar les termin\u00f3",
            "start": 1775.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "termino envi\u00e1ndole un saludo",
            "start": 1786.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 1789.59,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un gran empresario",
            "start": 1792.77,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "alberto baill\u00e9res que es el presidente",
            "start": 1796.269,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "del consejo",
            "start": 1799.749,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1801.57,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pe\u00f1oles",
            "start": 1803.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "alberto baill\u00e9res",
            "start": 1804.85,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda a don isaac saba pero yo no le",
            "start": 1807.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puedo decir as\u00ed porque es una gente",
            "start": 1811.49,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mayor este no viejo nombre es maduro hoy",
            "start": 1813.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lo dije en la ma\u00f1ana la gente no",
            "start": 1817.909,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "envejece va madurando con el paso del",
            "start": 1819.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tiempo bueno un saludo beto",
            "start": 1823.429,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "eso es todo muchas gracias amigas y",
            "start": 1826.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1829.1,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la toma",
            "start": 1839.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de fotograf\u00eda oficial del presidente de",
            "start": 1842.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos con los",
            "start": 1845.09,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "becarios del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 1847.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro pedimos a las",
            "start": 1848.809,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "autoridades del presidium pasar junto",
            "start": 1851.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con los j\u00f3venes ellos en su lugar de pie",
            "start": 1853.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ah\u00ed permanecen para tomar esta",
            "start": 1856.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda grupal",
            "start": 1859.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pedimos a todos los presentes permanecer",
            "start": 1915.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de pie en su lugar para entonar juntos",
            "start": 1918.17,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 1921.02,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1927.55,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1944.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1952.58,
            "duration": 67.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2023.71,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2031.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 2034.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2037.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2039.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2041.62,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2043.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2044.89,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2047.41,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": "y v\u00eddeo j\u00f3venes construyendo el futuro en el centro de trabajo pe\u00f1oles coahuila los j\u00f3venes mexicanos [M\u00fasica] los j\u00f3venes mexicanos son talentosos y est\u00e1n llenos de esperanzas sue\u00f1an con apoyar a sus familias ya sus comunidades son la mejor inversi\u00f3n que como pa\u00eds podemos hacer para un mejor ma\u00f1ana cuando la presidencia de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la secretar\u00eda del trabajo lanz\u00f3 el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro nos entusiasm\u00f3 ver un programa federal bien estructurado enfocado en darles una verdadera opci\u00f3n de cambiar su vida con gusto nos hemos sumado a este programa para contribuir en esta gran cruzada de capacitaci\u00f3n y empleo para los muchachos como parte de los programas sociales con los que cuenta pe\u00f1oles y convencidos de brindar oportunidades a los j\u00f3venes de las comunidades vecinas a nuestras operaciones en 1993 instalamos en ocampo coahuila el centro de estudios t\u00e9cnicos laguna del rey sedlar esta escuela ofrece carreras de t\u00e9cnico certificado un mantenimiento general con acentuaci\u00f3n en mec\u00e1nica electricidad o instrumentaci\u00f3n sin costo para los j\u00f3venes adem\u00e1s de alojamiento y alimentaci\u00f3n una vez concluida su formaci\u00f3n les ofrecemos un empleo me enter\u00e9 de la propuesta a celular de pe\u00f1oles a trav\u00e9s de un t\u00edo que trabaja en bismarck en la unidad minera bismark entonces me ofreci\u00f3 esta oportunidad de ingresar a pe\u00f1oles a trav\u00e9s del celular que pe\u00f1oles se une al programa impulsado por el gobierno federal de j\u00f3venes construyendo el futuro a trav\u00e9s de la escuela celular es una gran oportunidad para los chavos para que sigan estudiando y trabajando quiz\u00e1s m\u00e1s tarde as\u00ed incorpor\u00e1ndose a las industrias cuando fui a hacer mis tr\u00e1mites para ingresar al pse clark en la minera nos contaron sobre esta beca entonces ah\u00ed se inici\u00f3 un proceso en el cual nosotros entregamos papeles para poder ingresar a la beca ya estando aqu\u00ed en ese claro continuamos con el proceso antes de llegar a este arte claro en mi unidad minera me comentaron que estaba este este programa de becas de j\u00f3venes construyendo futuro entonces fue como de aqu\u00ed con lo que yo tengo el deseo de estudiar y aparte de pues voy a tener un apoyo econ\u00f3mico de parte del gobierno para este para seguir estudiando como yo soy el hermano mayor al me toc\u00f3 trabajar desde los 11 12 a\u00f1os y yo sent\u00eda la necesidad pues por pues por todos los problemas que hab\u00eda de econom\u00eda mediante gaceta y fui todos los ex\u00e1menes pase como a los dos d\u00edas de que me dijeron que siempre solo ex\u00e1menes me marcaron que sirve ha quedado y que pod\u00eda venir ac\u00e1 torre\u00f3n a estudiar a 15 atr\u00e1s [M\u00fasica] hoy est\u00e1 en proceso la formaci\u00f3n de nuestra primera generaci\u00f3n de 64 muchachos bajo el amparo de este programa federal quienes se suman a los 766 que en estos a\u00f1os han terminado sus estudios ense\u00f1ar pienso que esta beca me ayuda a que yo pueda concluir mis estudios en ese claro sin estar pidi\u00e9ndole tanto dinero a mis padres pienso que el gobierno federal est\u00e1 muy bien que haya puesto estos apoyos ya que nos apoya m\u00e1s a los j\u00f3venes espa\u00f1oles es una gran opci\u00f3n ya que nos capacita para despu\u00e9s servirles y ser una mejor persona tambi\u00e9n nosotros me ha servido muy bien esta beca estoy muy agradecida porque con ello compro mis cosas personales este gracias a ello me compr\u00e9 una laptop tambi\u00e9n para usarla en la escuela y al igual apoyo a mi familia y tambi\u00e9n con los pasajes la beca construyendo el futuro me ha ayudado para seguir en la capacitaci\u00f3n para los transportes de mi casa hasta el centro de trabajo donde estoy con la ayuda econ\u00f3mica que ahora no se tiene el gobierno combinado con todas las capacitaciones que nos brinda aceptar es como estoy construyendo mi futuro es como detr\u00e1s de esa manera voy a poder este lograr mi sue\u00f1o [M\u00fasica] entendemos que las buenas cuentas de las empresas no solo deben verse en la hoja de resultados financieros sino tambi\u00e9n en la responsabilidad y compromiso hacia los dem\u00e1s pe\u00f1oles empresa orgullosamente mexicana acude al llamado del presidente para sumarnos a su convocatoria de cambio de impulso a la juventud mexicana que representa el futuro m\u00e1s esperanzador que tiene en nuestro pa\u00eds [M\u00fasica] y dice que el sector privado deber\u00eda ser un aliado estrat\u00e9gico del gobierno federal para convertir a j\u00f3venes construyen el futuro en un sue\u00f1o hecho realidad y que est\u00e1 cambiando la vida los j\u00f3venes a sus familias ya sus comunidades es muy cierto lo que se ha dicho nosotros creemos en eso y por eso con gusto no estamos sumando y con toda la responsabilidad y compromiso nos sumamos a este programa hoy est\u00e1n por terminar su capacitaci\u00f3n los primeros 64 j\u00f3venes que tiene el amparo del beneficio de este programa del gobierno federal los cuales se suman ya los 766 j\u00f3venes que han sido egresados de nuestros programas de capacitaci\u00f3n se\u00f1ores es una empresa orgullosamente mexicana que se siente entusiasmado de poder participar en este programa del presidente usted lo ha dicho tambi\u00e9n se\u00f1or presidente es una forma de regresar a los j\u00f3venes este derecho que tienen a la esperanza y a trav\u00e9s de este programa podemos transformar vidas en conjunto con el gobierno federal de los j\u00f3venes que representan el futuro de nuestro pa\u00eds j\u00f3venes que merecen esa oportunidad de ser mejores y de esta manera puede llegar a construir un m\u00e9xico m\u00e1s justo con mayores oportunidades para todos aquellos que est\u00e9n dispuestos a asumir las j\u00f3venes a ustedes les corresponde aprovechar al m\u00e1ximo esta oportunidad que el gobierno federal y pe\u00f1oles les est\u00e1n ofreciendo asuman esa responsabilidad y construyamos entre todos ese gran m\u00e9xico que todos nos merecemos se\u00f1or presidente y secretaria much\u00edsimas gracias por permitirnos sumarnos a este programa muchas felicidades y muy amables [Aplausos] procedemos con las palabras de la becaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro christina ramos l\u00f3pez muy buenas tardes mi nombre es cristina ramos l\u00f3pez becaria de laguna del rey del municipio de ocampo coahuila en donde me capacit\u00f3 como el\u00e9ctrico instrumentista es un privilegio estar aqu\u00ed presente como una m\u00e1s becaria en representaci\u00f3n de cada uno de mis compa\u00f1eros aqu\u00ed presentes de mi centro de capacitaci\u00f3n para agradecerles que nos hayan considerado la oportunidad de pertenecer a su programa poderles construyendo el futuro en mi experiencia cuando iniciamos en el centro de capacitaci\u00f3n a\u00fan no ten\u00eda la mayor\u00eda de edad para ingresar a este a esta gran oportunidad de la beca sin embargo al cumplir la mayor\u00eda de edad fue cuando me dieron la oportunidad de ser una m\u00e1s de las personas y becarios que me dan la oportunidad de tener esta beca y le agradezco usted por darnos esta ayuda nos quedamos en el tiempo en el compromiso perd\u00f3n con usted se\u00f1or presidente de concluir con nuestro plan de capacitaci\u00f3n entera a la empresa grupo pe\u00f1oles y llevar a cabo los valores que nos inculcan confianza responsabilidad integridad y lealtad para as\u00ed llegar a ser una mejor persona para mi comunidad y mi pa\u00eds tambi\u00e9n le hago usted personalmente le hago una cordial invitaci\u00f3n para que llegara a conocer mi comunidad y a la fuente de empleo que existe dentro de ella que viene siendo qu\u00edmica del rey much\u00edsimas gracias [Aplausos] le pedimos a la maestra luisa mar\u00eda alcalde secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social realice su intervenci\u00f3n en esta ceremonia presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gobernador miguel \u00e1ngel riquelme subsecretario horacio duarte en nuestro amigo con chorro mo [M\u00fasica] muchas gracias por recibirnos aqu\u00ed en un grupo pe\u00f1oles la verdad es que estamos muy contentos de verlos de saber que este programa est\u00e1 funcionando tenemos un a\u00f1o con el compromiso que hizo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de nunca m\u00e1s darle la espalda a los j\u00f3venes hay cientos de miles de j\u00f3venes que como ustedes alrededor del pa\u00eds en todos los municipios y en los rincones de m\u00e9xico hoy se est\u00e1n sumando a este hermoso programa j\u00f3venes que durante muchos a\u00f1os se les hab\u00eda dado la espalda no hab\u00eda programas que pudieran impulsar a la juventud muchos j\u00f3venes que no estudiaban y no trabajan no porque no quisieran sino por falta de opciones por falta de oportunidades y a partir de hace un a\u00f1o empezamos esta construcci\u00f3n estas alianzas tan importantes con el sector privado con las empresas desde las m\u00e1s grandes hasta las m\u00e1s peque\u00f1itas talleres negocios gente que sabe de oficios y que se compromete con la juventud a formarlos a ense\u00f1arles a darle seguimiento un programa que ha permitido tambi\u00e9n que todos los j\u00f3venes sin ning\u00fan tipo de intermediarios puedan recibir su beca j\u00f3venes como ustedes que tienen una cuenta bancaria a su nombre y que reciben cada mes su beca con compromisos tambi\u00e9n del otro lado como es el hecho de capacitarse de poner su energ\u00eda y su empe\u00f1o en las actividades de las empresas en aprender en acudir en evaluar a sus tutores cada mes y esto nos ha dado muy buenos resultados hoy podemos decir que ha sido la puerta de entrada pues justamente para ir construyendo el futuro aqu\u00ed se desea una cosa la beca pues se acaba por eso hay que aprovecharla al m\u00e1ximo exprimir estos meses de capacitaci\u00f3n porque finalmente pretenden ser esa base para que ustedes mismos vayan forjando su futuro estamos convencidos de que tendr\u00e1n una oportunidad en esta empresa cuando concluyan cada una cada uno se llevar\u00e1 un certificado firmado por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que tambi\u00e9n les va a ayudar para que forme parte de esa experiencia laboral que siempre se requiere y que siempre se pide entonces agradecerles mucho por formar parte de esta comunidad por poner el nombre en alto de j\u00f3venes construyendo el futuro y muchas gracias tambi\u00e9n a ustedes por sumarse por comprometerse y por confiar somos y tenemos muchos mejores resultados cuando hacemos las cosas juntos con el sector privado y la verdad es que estamos contentos de asumir este compromiso de que no nos quede ning\u00fan joven ninguno en todo coahuila en todo m\u00e9xico que no tenga la posibilidad de entrar a este programa si tiene ganas de capacitarse si tiene ganas de trabajar que nunca m\u00e1s le volvamos a dar la espalda a la juventud mexicana muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos j\u00f3venes nos da mucho gusto estar en esta planta de la empresa pe\u00f1oles donde ustedes se est\u00e1n formando capacitando muchas gracias al ciudadano gobernador de coahuila que nos acompa\u00f1a miguel \u00e1ngel riquelme a los representantes los trabajadores de ciudadanos de coahuila muchas gracias sobre todo a los trabajadores y directivos esta empresa como lo mencion\u00f3 la secretaria del trabajo le llamar\u00eda alcalde este programa tiene como prop\u00f3sito dar opciones dar\u00e1n oportunidades a los j\u00f3venes garantizar a los j\u00f3venes el derecho al estudio el derecho al trabajo antes nada m\u00e1s se les llamaba ninis a los j\u00f3venes se les ve\u00eda de manera despectiva se les discriminaba de manera burlona se dec\u00eda ni ni porque ni estudia ni trabaja no y aplicaba a ning\u00fan programa para dar opci\u00f3n para dar alternativa al joven mujer un hombre nosotros decidimos llevar a cabo este programa para atender a los j\u00f3venes no darle la espalda a los j\u00f3venes por qu\u00e9 es un asunto de justicia de humanismo pero tambi\u00e9n con estas acciones estamos evitando que los j\u00f3venes sean enganchados y se vayan por el camino de las conductas antisociales nosotros queremos que todos los j\u00f3venes de mexico tengan opciones tengan garantizado el estudio por eso hay un programa como nunca de becas no solo para la educaci\u00f3n b\u00e1sica tambi\u00e9n para educaci\u00f3n media superior los que estudian preparatoria m\u00e1s de 4 millones tienen su beca y ya est\u00e1 dando resultado este programa en el ciclo pasado en el ciclo escolar del a\u00f1o pasado a este ciclo nuevo aumento la matr\u00edcula en el nivel medio superior en 20% entre otras cosas por la beca y esto es importante porque si hablamos del nivel medio superior es el nivel de la adolescencia del inicio de la adolescencia y en este nivel de escolaridad es donde se presentaba m\u00e1s deserci\u00f3n abandono de la escuela y es repito la edad de m\u00e1s riesgo para los j\u00f3venes por eso el programa de becas para que est\u00e9n en la escuela que no abandonen la escuela los j\u00f3venes y luego estamos otorgando 300.000 becas a estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos para el nivel superior los que estudian y universidades 300.000 becas 2.400 pesos mensuales por estudiante y eso se complementa con este programa j\u00f3venes construyendo el futuro los que no est\u00e1n estudiando o no tienen empleo se les contrata para que trabajen de aprendices en talleres en f\u00e1bricas en el campo en el comercio con la gu\u00eda de los directivos de empresas con la gu\u00eda la asesor\u00eda del maestro de un taller ya sea mec\u00e1nico electricista un taller de carpinter\u00eda no solo la capacitaci\u00f3n para el trabajo sino la orientaci\u00f3n para que el joven se vaya formando c\u00f3mo un buen ciudadano para qu\u00e9 mantenga los valores qu\u00e9 por lo general se conservan en las familias de mexico valores culturales morales espirituales por eso este es un extraordinario programa est\u00e1n con tratados trabajando casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes as\u00ed como ustedes en todo el pa\u00eds y va a continuar y creciendo el objetivo es que no quede un joven sin estudio y sin trabajo ese empleo pleno que todos los j\u00f3venes tengan opciones tengan alternativas pero eso es muy importante este acto aqu\u00ed en esta planta de la empresa pe\u00f1oles aqu\u00ed quiero tambi\u00e9n aprovechar para dar a conocer que ya no van a ser 3600 pesos mensuales lo que reciben los j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices va a aumentar ahora creo que aqu\u00ed me va a ayudar luisa mar\u00eda a decirme cu\u00e1nto va a ser 3.748 qu\u00e9 es el salario m\u00ednimo les voy a explicar porque este aumento cuando inici\u00f3 el programa eran los 3.600 de ellos porque estaba arriba de lo que era entonces el salario m\u00ednimo nosotros hemos logrado tambi\u00e9n convenciendo y con el apoyo de los empresarios y de los dirigentes de los trabajadores aumente el salario m\u00ednimo en nuestro pa\u00eds que se qued\u00f3 muy rezagado el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico es todav\u00eda a pesar de los aumentos de los m\u00e1s bajos del mundo x que se pensaba y era un pretexto una excusa de que se aumentar\u00e1 el salario iba a haber inflaci\u00f3n puras mentiras mitos y se deterior\u00f3 mucho en todo este tiempo no voy a decir c\u00f3mo le llamamos nosotros a esa pol\u00edtica pero perdi\u00f3 mucho poder adquisitivo el salario nada m\u00e1s para que tengan una idea [M\u00fasica] en los a\u00f1os 80 un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla y ahora a pesar de los aumentos alcanza para 8 cu\u00e1ndo llegamos al gobierno alcanzaba para 5 kim storti entonces el a\u00f1o pasado aument\u00f3 el salario m\u00ednimo 16% como nunca hab\u00eda sucedido y este a\u00f1o aumenta el salario m\u00ednimo 20% entonces por eso lo que recib\u00edan los aprendices como ustedes se fue quedando abajo y ahora tenemos que ajustar el apoyo a un salario m\u00ednimo porque no ser\u00eda congruente estuviesen recibiendo menos de un salario m\u00ednimo ese es el anuncio que hacemos aqu\u00ed en esta planta y felicitarlos mucho por su dedicaci\u00f3n por su trabajo responsable esto les va a abrir las puertas para que tengan empleo qu\u00e9 mejor que sea aqu\u00ed mismo en esta empresa cuando termine en su capacitaci\u00f3n es probable que les inviten a trabajar aqu\u00ed empe\u00f1o porque hablo de esta forma porque hay necesidad fuerza de trabajo de mano de obra en el norte del pa\u00eds hay demanda trabajadores es decir hay posibilidad de encontrar empleo en el norte del pa\u00eds por el desarrollo de las empresas que se dedican a la exportaci\u00f3n ahora va a crecer m\u00e1s este sector industrial dedicado a la exportaci\u00f3n porque ya se aprob\u00f3 el tratado comercial con eeuu y est\u00e1 por aprobarse en canad\u00e1 y esto va a permitir que todo lo que se produce en nuestro pa\u00eds se pueda vender en ese gran mercado del norte de am\u00e9rica ya est\u00e1 llegando m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera y se van a ampliar las plantas se van a crear plantas nuevas est\u00e1 aumentando la inversi\u00f3n extranjera como nunca y esto va a significar m\u00e1s crecimiento m\u00e1s empleo mejores salarios y desde luego bienestar para los trabajadores sus familias para nuestro pueblo yo quiero terminar agradeciendo mucho a esta empresa pe\u00f1oles por darles la oportunidad y por participar en este programa desde luego y agradecerle a fernando alan\u00eds es el director general de industrias pe\u00f1oles abro tambi\u00e9n un par\u00e9ntesis para comentarle christina que conozco ocampo que conozco tambi\u00e9n qu\u00edmica del rey conozco no es para presumir todos los municipios de coahuila y de m\u00e9xico conozco sierra mojada les puedo decir que el campo es el tercer el municipio m\u00e1s grande territorio que hay del pa\u00eds y conozco campo desde hace 25 a\u00f1os que fui la primera vez yo creo que cristina estaba por nacer o todav\u00eda no nac\u00eda pero antes de cerrar el par\u00e9ntesis le digo a cristina es muy probable que regrese all\u00e1 al campo conozco qu\u00edmica del rey hay una unidad habitacional desde hace mucho tiempo la empresa pe\u00f1oles ah\u00ed y ha trabajado durante muchos a\u00f1os y acept\u00f3 la invitaci\u00f3n en uno de los viajes de las visitas de los recorridos de las giras voy a pasar all\u00e1 con ustedes a visitar les termin\u00f3 termino envi\u00e1ndole un saludo un abrazo un gran empresario alberto baill\u00e9res que es el presidente del consejo d pe\u00f1oles alberto baill\u00e9res le dec\u00eda a don isaac saba pero yo no le puedo decir as\u00ed porque es una gente mayor este no viejo nombre es maduro hoy lo dije en la ma\u00f1ana la gente no envejece va madurando con el paso del tiempo bueno un saludo beto eso es todo muchas gracias amigas y amigos a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la toma de fotograf\u00eda oficial del presidente de los estados unidos mexicanos con los becarios del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro pedimos a las autoridades del presidium pasar junto con los j\u00f3venes ellos en su lugar de pie ah\u00ed permanecen para tomar esta fotograf\u00eda grupal pedimos a todos los presentes permanecer de pie en su lugar para entonar juntos nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29V0na8H0eqn2BGm2Nxmry7",
    "playlist_title": "Atenci\u00f3n a J\u00f3venes",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:12:47.317326"
}