{
    "video_id": "R4WTr8hi7eI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/R4WTr8hi7eI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLChtzpSbbMZkZhLxy4-LmjaBf0_qg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=R4WTr8hi7eI",
    "video_title": "Fe y esperanza en el porvenir en 2021",
    "video_length_seconds": 281,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos en este jard\u00edn de palacio",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nacional que hemos bautizado como jard\u00edn",
            "start": 1.979,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "nezahualc\u00f3yotl",
            "start": 7.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 9.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rey poeta",
            "start": 11.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 16.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "amantes de la naturaleza sembraba",
            "start": 18.38,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles como \u00e9ste que es un ahuehuete",
            "start": 21.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que vamos a sembrar es un \u00e1rbol que de",
            "start": 25.189,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "acuerdo a la leyenda tiene 2000 a\u00f1os",
            "start": 29.84,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "lo sembr\u00f3 un sacerdote del dios del",
            "start": 35.1,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "viento el ahuehuete est\u00e1 relacionado con",
            "start": 38.34,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el agua con la vida",
            "start": 43.05,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "este 2020 que termina ha sido un a\u00f1o muy",
            "start": 45.14,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de sufrimiento por la pandemia",
            "start": 51.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por covite",
            "start": 55.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "muchos perdieron la vida familiares",
            "start": 57.18,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nuestros amigos conocidos",
            "start": 61.23,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y en honor a ellos vamos a sembrar",
            "start": 64.89,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "este ahuehuete aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 69.23,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y estamos tambi\u00e9n",
            "start": 76.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sembrando este \u00e1rbol pensando en el",
            "start": 81.67,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 86.71,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pensando en que en el 2021",
            "start": 88.22,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el a\u00f1o de la independencia nos va",
            "start": 94.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a ir mejor a todos qu\u00e9 es lo que",
            "start": 99.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "deseamos",
            "start": 102.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "beatriz y yo de todo coraz\u00f3n",
            "start": 103.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cuando hablo",
            "start": 108.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que deseamos que nos vaya bien a todos",
            "start": 110.79,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es eso a todos",
            "start": 114.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios a nuestros amigos",
            "start": 118.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos a todos los seres",
            "start": 122.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 126.46,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tenemos que querernos y",
            "start": 128.039,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "abrazarnos todos y tengamos fe mucha fe",
            "start": 135.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque va a ser",
            "start": 139.409,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "un mejor a\u00f1o el 2021",
            "start": 142.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo vienes todos lo deseamos",
            "start": 146.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todos deseamos que queden atr\u00e1s",
            "start": 149.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "situaciones muchas de ellas",
            "start": 152.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extraordinarias que ha vivido la",
            "start": 154.239,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "humanidad pero que tambi\u00e9n nos dejan",
            "start": 156.28,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "lecciones ense\u00f1anzas los que estamos",
            "start": 158.379,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "vivos tenemos un gran compromiso por",
            "start": 160.989,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "continuar esta tarea humana",
            "start": 163.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds como familias unidos viendo",
            "start": 166.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hacia adelante recogiendo todo lo bueno",
            "start": 170.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 y c\u00f3mo vamos a plantar este",
            "start": 172.2,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "agua huete sembrando esperanza e ilusi\u00f3n",
            "start": 175.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y el deseo para todos que les vaya muy",
            "start": 180.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bien muy bien",
            "start": 183.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "saben que en \u00e9l",
            "start": 185.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de 1921",
            "start": 191.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 195.569,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os cuando se conmemor\u00f3 el primer",
            "start": 197.9,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "centenario de la independencia de mexico",
            "start": 202.549,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 206.09,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "decreto",
            "start": 208.17,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 209.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el ahuehuete",
            "start": 210.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el \u00e1rbol nacional en conmemoraci\u00f3n",
            "start": 213.38,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "de la independencia 1921",
            "start": 218.29,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "a lo mejor porque era un ahuehuete el",
            "start": 225.35,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "llamado \u00e1rbol de la noche triste",
            "start": 229.37,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "o de la noche alegre como se quiera ver",
            "start": 234.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pero si era un ahuehuete este \u00e1rbol se",
            "start": 237.52,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "da en las zonas bajas donde hay agua en",
            "start": 241.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los m\u00e1rgenes de los r\u00edos",
            "start": 245.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "oaxaca en puebla en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 248.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el valle de m\u00e9xico",
            "start": 252.29,
            "duration": 11.929
        },
        {
            "text": "y el a\u00f1o que viene ya ma\u00f1ana es 2021",
            "start": 256.68,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es el a\u00f1o en que vamos a",
            "start": 264.219,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conmemorar los 200 a\u00f1os de la",
            "start": 266.02,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "independencia nacional por eso tengamos",
            "start": 269.289,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mucha confianza en el porvenir mucha fe",
            "start": 272.529,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y un abrazo de todo coraz\u00f3n",
            "start": 275.279,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 279.95,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos en este jard\u00edn de palacio nacional que hemos bautizado como jard\u00edn nezahualc\u00f3yotl \u00e9l rey poeta era amantes de la naturaleza sembraba \u00e1rboles como \u00e9ste que es un ahuehuete que vamos a sembrar es un \u00e1rbol que de acuerdo a la leyenda tiene 2000 a\u00f1os lo sembr\u00f3 un sacerdote del dios del viento el ahuehuete est\u00e1 relacionado con el agua con la vida este 2020 que termina ha sido un a\u00f1o muy dif\u00edcil de sufrimiento por la pandemia por covite muchos perdieron la vida familiares nuestros amigos conocidos y en honor a ellos vamos a sembrar este ahuehuete aqu\u00ed en palacio nacional [M\u00fasica] y estamos tambi\u00e9n sembrando este \u00e1rbol pensando en el porvenir pensando en que en el 2021 qu\u00e9 es el a\u00f1o de la independencia nos va a ir mejor a todos qu\u00e9 es lo que deseamos beatriz y yo de todo coraz\u00f3n cuando hablo que deseamos que nos vaya bien a todos es eso a todos a nuestros adversarios a nuestros amigos a todos los mexicanos a todos los seres humanos tenemos que querernos y abrazarnos todos y tengamos fe mucha fe porque va a ser un mejor a\u00f1o el 2021 no s\u00e9 c\u00f3mo vienes todos lo deseamos todos deseamos que queden atr\u00e1s situaciones muchas de ellas extraordinarias que ha vivido la humanidad pero que tambi\u00e9n nos dejan lecciones ense\u00f1anzas los que estamos vivos tenemos un gran compromiso por continuar esta tarea humana como pa\u00eds como familias unidos viendo hacia adelante recogiendo todo lo bueno que pas\u00f3 y c\u00f3mo vamos a plantar este agua huete sembrando esperanza e ilusi\u00f3n y el deseo para todos que les vaya muy bien muy bien saben que en \u00e9l a\u00f1o de 1921 no s\u00e9 100 a\u00f1os cuando se conmemor\u00f3 el primer centenario de la independencia de mexico s decreto [M\u00fasica] el ahuehuete ser\u00eda el \u00e1rbol nacional en conmemoraci\u00f3n de la independencia 1921 a lo mejor porque era un ahuehuete el llamado \u00e1rbol de la noche triste o de la noche alegre como se quiera ver pero si era un ahuehuete este \u00e1rbol se da en las zonas bajas donde hay agua en los m\u00e1rgenes de los r\u00edos oaxaca en puebla en el estado de m\u00e9xico aqu\u00ed en el valle de m\u00e9xico y el a\u00f1o que viene ya ma\u00f1ana es 2021 tambi\u00e9n es el a\u00f1o en que vamos a conmemorar los 200 a\u00f1os de la independencia nacional por eso tengamos mucha confianza en el porvenir mucha fe y un abrazo de todo coraz\u00f3n [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:42:21.713587"
}