{
    "video_id": "R6Cbd2fRdbY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/R6Cbd2fRdbY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDWH-EyzPqpOoj0MwzJaIULJTr-hA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=R6Cbd2fRdbY",
    "video_title": "Crearemos una zona franca o libre a lo largo de la frontera norte: AMLO",
    "video_length_seconds": 205,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos en ensenada vamos a san quint\u00edn",
            "start": 2.43,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ayer en tijuana",
            "start": 7.4,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "propuse la creaci\u00f3n de una zona libre de",
            "start": 10.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "una zona franca",
            "start": 16.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "toda la frontera con eeuu los 3.000 km",
            "start": 19.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de frontera",
            "start": 23.98,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una zona libre que es una zona",
            "start": 25.99,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "franca es",
            "start": 29.189,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "una franca en este caso de nuestro",
            "start": 32.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "territorio van a impulsar el desarrollo",
            "start": 35.68,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y crear empleos con est\u00edmulos fiscales",
            "start": 39.46,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "tenemos que bajar los impuestos en",
            "start": 44.45,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "toda la frontera hacer lo contrario que",
            "start": 48.3,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "hicieron los de el prian que aumentaron",
            "start": 53.79,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "los impuestos el iva estaba en 11% y lo",
            "start": 58.079,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "subieron al 16 por ciento en t\u00e9rminos",
            "start": 63.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reales fue un aumento de casi el 50 por",
            "start": 65.61,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 68.97,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cobro de este impuesto al consumo",
            "start": 70.69,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a reducir los impuestos",
            "start": 74.62,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vamos a bajar el iva vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 79.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bajar los precios de los energ\u00e9ticos de",
            "start": 83.14,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la luz de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y vamos",
            "start": 86.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de esta manera a estimular la inversi\u00f3n",
            "start": 91.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para que hayan empleos y que se pague",
            "start": 94.54,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "bien a los trabajadores en toda esta",
            "start": 98.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n se creaban muchos empleos ven\u00eda a",
            "start": 101.97,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 106.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el interior de la rep\u00fablica a trabajar",
            "start": 108.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 111.89,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "ya la crisis es en general ahora s\u00ed que",
            "start": 113.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "peg\u00f3 por parejo no hay",
            "start": 118.659,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 122.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el interior de la rep\u00fablica el campo",
            "start": 125.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completamente en el abandono no hay",
            "start": 127.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "empleo y en estas zonas donde antes",
            "start": 131.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hab\u00eda crecimiento y empleos tampoco hay",
            "start": 134.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "crecimiento y tampoco hay empleo y ya",
            "start": 137.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de nuevo representando la",
            "start": 140.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia por eso",
            "start": 144.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos que impulsar",
            "start": 147.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esta zona de nuestro pa\u00eds tenemos que",
            "start": 149.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "convencer a los gobernantes de eeuu que",
            "start": 154.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en vez de muros o deportaciones o de",
            "start": 157.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "militarizar la frontera lo que se",
            "start": 160.84,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "requiere es la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 163.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 166.959,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "haya crecimiento y hay empleos en m\u00e9xico",
            "start": 169.0,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema migratorio y",
            "start": 172.87,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia si hay",
            "start": 177.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 180.66,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si hay bienestar vamos a hacer en ajeno",
            "start": 182.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds tenido mucho gusto",
            "start": 185.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compartir con usted eso me da gusto",
            "start": 188.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes esta",
            "start": 190.81,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "la imagen de ensenada que es 1",
            "start": 194.98,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s bellos de m\u00e9xico",
            "start": 200.44,
            "duration": 4.43
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos en ensenada vamos a san quint\u00edn ayer en tijuana propuse la creaci\u00f3n de una zona libre de una zona franca toda la frontera con eeuu los 3.000 km de frontera qu\u00e9 es una zona libre que es una zona franca es una franca en este caso de nuestro territorio van a impulsar el desarrollo y crear empleos con est\u00edmulos fiscales tenemos que bajar los impuestos en toda la frontera hacer lo contrario que hicieron los de el prian que aumentaron los impuestos el iva estaba en 11% y lo subieron al 16 por ciento en t\u00e9rminos reales fue un aumento de casi el 50 por ciento cobro de este impuesto al consumo nosotros vamos a reducir los impuestos vamos a bajar el iva vamos tambi\u00e9n a bajar los precios de los energ\u00e9ticos de la luz de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y vamos de esta manera a estimular la inversi\u00f3n para que hayan empleos y que se pague bien a los trabajadores en toda esta regi\u00f3n se creaban muchos empleos ven\u00eda a la gente el interior de la rep\u00fablica a trabajar ahora ya la crisis es en general ahora s\u00ed que peg\u00f3 por parejo no hay trabajo el interior de la rep\u00fablica el campo est\u00e1 completamente en el abandono no hay empleo y en estas zonas donde antes hab\u00eda crecimiento y empleos tampoco hay crecimiento y tampoco hay empleo y ya est\u00e1 de nuevo representando la inseguridad y la violencia por eso tenemos que impulsar esta zona de nuestro pa\u00eds tenemos que convencer a los gobernantes de eeuu que en vez de muros o deportaciones o de militarizar la frontera lo que se requiere es la cooperaci\u00f3n para el desarrollo haya crecimiento y hay empleos en m\u00e9xico para enfrentar el problema migratorio y la inseguridad y la violencia si hay trabajo si hay bienestar vamos a hacer en ajeno a nuestro pa\u00eds tenido mucho gusto compartir con usted eso me da gusto compartir con ustedes esta la imagen de ensenada que es 1 los m\u00e1s bellos de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:52:29.041618"
}