{
    "video_id": "R7B_inGSFQs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/R7B_inGSFQs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCBqogRYvOLslgRGpvd2RL3ggcMdw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=R7B_inGSFQs",
    "video_title": "Firma AMLO Acuerdo de Unidad con fuerzas progresistas en Edomex",
    "video_length_seconds": 489,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Muchas gracias por la presencia de todos ustedes. Esto es lo m\u00e1s importante de todo.",
            "start": 0.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " La participaci\u00f3n de ustedes. Siempre repito lo que dec\u00eda ese gran presidente, el mejor presidente ya viendo la historia de M\u00e9xico, Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda.",
            "start": 16.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda, con el pueblo todo, sin el pueblo nada. Por eso muchas gracias de todo coraz\u00f3n por estar aqu\u00ed.",
            "start": 35.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ustedes con el alma de este movimiento, el motor del cambio, el motor de la transformaci\u00f3n que necesita nuestro pa\u00eds.",
            "start": 49.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Esta concentraci\u00f3n, este acto es al mismo tiempo una celebraci\u00f3n porque hoy se conmemora un ciclo de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917.",
            "start": 67.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " Y en este acto recordamos a los constituyentes que elaboraron esa ley de ley, esa Constituci\u00f3n a partir de los sentimientos y las aspiraciones de nuestro pueblo.",
            "start": 97.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " De los que echaron en la revoluci\u00f3n mexicana, que dieron su vida y que alebaban que esa mucha no fuese en vano, que quedaran establecidos los derechos sociales.",
            "start": 124.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Los derechos individuales, los derechos pol\u00edticos del pueblo de Benito. Hace cien a\u00f1os en Quer\u00e9taro se promulg\u00f3 esa Constituci\u00f3n.",
            "start": 149.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " No estaba representada todas las fuerzas pol\u00edticas revolucionarias, pero los constituyentes s\u00ed cuidaron que se incluyeran todas las demandas.",
            "start": 169.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y adem\u00e1s, en esa Constituci\u00f3n qued\u00f3 escrito el derecho de los campesinos a la tierra, el derecho de los trabajadores a un salario justo.",
            "start": 190.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed qued\u00f3 escrito el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad en todos los niveles escolares.",
            "start": 208.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed qued\u00f3 escrito, pensable que no lo dese\u00e1bamos exageres, los constituyentes y tambi\u00e9n por la firmidez, as\u00ed que tienen que reconocer eso, de Benuchita Nocarranza,",
            "start": 223.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " que no establec\u00ed que el petr\u00f3leo y los recursos naturales del M\u00e9xico son de la naci\u00f3n, no de particulares, no de particulares nacionales o extranjeros.",
            "start": 246.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Todo eso qued\u00f3 establecido en la Constituci\u00f3n. Ahora a nosotros nos corresponde, porque as\u00ed le echen a ciertas instancias, as\u00ed ha sido, siempre me ha estado.",
            "start": 268.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Ahora nos corresponde llevar a cabo otra transformaci\u00f3n. En eso escriban los movimientos. Ese es el antecedente, no es algo ajeno a nuestro historio.",
            "start": 288.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Esta lucha se instilla ya, que las transformaciones que han habido a lo largo de nuestro historia. Recuerden que siempre hablamos de tres grandes transformaciones.",
            "start": 309.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " La independencia, la reforma, la revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en M\u00e9xico.",
            "start": 327.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Para eso es este movimiento. Estamos convocando a todo el pueblo de M\u00e9xico para que juntos logremos la transformaci\u00f3n que necesita nuestro pa\u00eds.",
            "start": 342.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Las puertas de Morena est\u00e1n abiertas para maqueres de hombres de buena voluntad. Por eso es el esfuerzo de unidad para ir juntos.",
            "start": 363.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Por la transformaci\u00f3n de nuestro querido M\u00e9xico. Aqu\u00ed se ley\u00f3 un documento donde se dice que las diferencias las tenemos con los que han ido, con la \u00e9lite del poder econ\u00f3mico, del poder pol\u00edtico.",
            "start": 379.0,
            "duration": 26.0
        },
        {
            "text": " Y yo hace eso. Sobre el pueblo puedes salvar al pueblo y sobre el pueblo unido y organizado puedes salvar a la naci\u00f3n.",
            "start": 456.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Por eso no nos puso a devolver la transformaci\u00f3n. Solo nos reservamos el derecho de decisi\u00f3n para algunos.",
            "start": 468.0,
            "duration": 20.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Muchas gracias por la presencia de todos ustedes. Esto es lo m\u00e1s importante de todo. La participaci\u00f3n de ustedes. Siempre repito lo que dec\u00eda ese gran presidente, el mejor presidente ya viendo la historia de M\u00e9xico, Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda. Dec\u00eda, con el pueblo todo, sin el pueblo nada. Por eso muchas gracias de todo coraz\u00f3n por estar aqu\u00ed. Ustedes con el alma de este movimiento, el motor del cambio, el motor de la transformaci\u00f3n que necesita nuestro pa\u00eds. Esta concentraci\u00f3n, este acto es al mismo tiempo una celebraci\u00f3n porque hoy se conmemora un ciclo de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917. Y en este acto recordamos a los constituyentes que elaboraron esa ley de ley, esa Constituci\u00f3n a partir de los sentimientos y las aspiraciones de nuestro pueblo. De los que echaron en la revoluci\u00f3n mexicana, que dieron su vida y que alebaban que esa mucha no fuese en vano, que quedaran establecidos los derechos sociales. Los derechos individuales, los derechos pol\u00edticos del pueblo de Benito. Hace cien a\u00f1os en Quer\u00e9taro se promulg\u00f3 esa Constituci\u00f3n. No estaba representada todas las fuerzas pol\u00edticas revolucionarias, pero los constituyentes s\u00ed cuidaron que se incluyeran todas las demandas. Y adem\u00e1s, en esa Constituci\u00f3n qued\u00f3 escrito el derecho de los campesinos a la tierra, el derecho de los trabajadores a un salario justo. Ah\u00ed qued\u00f3 escrito el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad en todos los niveles escolares. Ah\u00ed qued\u00f3 escrito, pensable que no lo dese\u00e1bamos exageres, los constituyentes y tambi\u00e9n por la firmidez, as\u00ed que tienen que reconocer eso, de Benuchita Nocarranza, que no establec\u00ed que el petr\u00f3leo y los recursos naturales del M\u00e9xico son de la naci\u00f3n, no de particulares, no de particulares nacionales o extranjeros. Todo eso qued\u00f3 establecido en la Constituci\u00f3n. Ahora a nosotros nos corresponde, porque as\u00ed le echen a ciertas instancias, as\u00ed ha sido, siempre me ha estado. Ahora nos corresponde llevar a cabo otra transformaci\u00f3n. En eso escriban los movimientos. Ese es el antecedente, no es algo ajeno a nuestro historio. Esta lucha se instilla ya, que las transformaciones que han habido a lo largo de nuestro historia. Recuerden que siempre hablamos de tres grandes transformaciones. La independencia, la reforma, la revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en M\u00e9xico. Para eso es este movimiento. Estamos convocando a todo el pueblo de M\u00e9xico para que juntos logremos la transformaci\u00f3n que necesita nuestro pa\u00eds. Las puertas de Morena est\u00e1n abiertas para maqueres de hombres de buena voluntad. Por eso es el esfuerzo de unidad para ir juntos. Por la transformaci\u00f3n de nuestro querido M\u00e9xico. Aqu\u00ed se ley\u00f3 un documento donde se dice que las diferencias las tenemos con los que han ido, con la \u00e9lite del poder econ\u00f3mico, del poder pol\u00edtico. Y yo hace eso. Sobre el pueblo puedes salvar al pueblo y sobre el pueblo unido y organizado puedes salvar a la naci\u00f3n. Por eso no nos puso a devolver la transformaci\u00f3n. Solo nos reservamos el derecho de decisi\u00f3n para algunos.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.169086"
}