{
    "video_id": "r8orpGT_UeU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/r8orpGT_UeU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCXL3GoQzGtL6v2ffNkE2D02TuVFA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=r8orpGT_UeU",
    "video_title": "Plan de Salud IMSS Bienestar Quintana Roo",
    "video_length_seconds": 4322,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la gobernadora constitucional del estado",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo Mara Lezama",
            "start": 2.1,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el secretario de salud Jorge Alcocer",
            "start": 7.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Varela",
            "start": 10.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 13.62,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social Robledo",
            "start": 15.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 18.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la directora general de los servicios de",
            "start": 22.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud IMSS bienestar doctora Gisela Lara",
            "start": 24.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Salda\u00f1a",
            "start": 27.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el director del hospital de oncolog\u00eda",
            "start": 31.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar Chetumal Jes\u00fas Ernesto",
            "start": 33.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Galeana",
            "start": 36.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.45,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo damos la bienvenida a los",
            "start": 44.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 47.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 48.719,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 50.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 52.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y damos a nuestras autoridades a tomar",
            "start": 59.039,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 60.899,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "con las palabras de bienvenida de la",
            "start": 66.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del estado de",
            "start": 69.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Quintana Roo la licenciada Mara Lezama",
            "start": 70.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.9,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 81.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo so\u00f1amos muchas veces lo pensamos",
            "start": 84.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otras m\u00e1s y dec\u00eda",
            "start": 87.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "su director que se le hac\u00eda un nudo en",
            "start": 90.32,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la garganta cuando se acortaba de todo",
            "start": 93.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que han pasado y hoy se hace realidad",
            "start": 96.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un sue\u00f1o para ustedes para cada una y",
            "start": 98.64,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cada uno de ustedes pero sobre todo es",
            "start": 103.02,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "un sue\u00f1o para aquellos que padecen esa",
            "start": 106.259,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "terrible enfermedad llamada c\u00e1ncer me da",
            "start": 109.939,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "mucho gusto saludar al presidio me da",
            "start": 114.06,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 116.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 aqu\u00ed nuestro presidente el",
            "start": 117.979,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mejor presidente que ha tenido este pa\u00eds",
            "start": 122.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 124.259,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "Obrador sin duda alguna",
            "start": 126.54,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 128.61,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "no me",
            "start": 135.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda la vida y tengo apenas 54",
            "start": 137.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para agradecerle al presidente lo",
            "start": 141.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que ha hecho por Quintana Roo para",
            "start": 144.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "agradecerle al presidente que haya",
            "start": 146.22,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "volteado a ver al sureste mexicano que",
            "start": 149.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "haya pensado en esas mujeres",
            "start": 152.879,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que no duermen pensando en d\u00f3nde van a",
            "start": 156.959,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ser atendidos sus hijos cuando son",
            "start": 160.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diagnosticados con c\u00e1ncer a esas mujeres",
            "start": 162.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que dan su vida para atender a esos",
            "start": 165.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hijos o trabajar 24/7 de la noche a la",
            "start": 168.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana les avisan que tienen c\u00e1ncer y se",
            "start": 171.18,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "preguntan Y d\u00f3nde me voy a atender y",
            "start": 175.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aparte de padecer la enfermedad tienen",
            "start": 177.959,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que bajar viajar kil\u00f3metros y kil\u00f3metros",
            "start": 179.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para poder en el mejor de los casos ser",
            "start": 181.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "atendidas por eso hoy le agradezco desde",
            "start": 186.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el fondo de mi coraz\u00f3n a nuestro",
            "start": 188.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente que estemos aqu\u00ed hoy en",
            "start": 191.519,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Chetumal en nuestra querid\u00edsima capital",
            "start": 195.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la que usted le ha demostrado se\u00f1or",
            "start": 197.78,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presidente al igual que a nuestro estado",
            "start": 201.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "su amor mediante obras transformadoras",
            "start": 203.819,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "obras de un gran calado y se lo digo con",
            "start": 207.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todo mi coraz\u00f3n y creo que comparto el",
            "start": 212.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de cada uno y cada una de",
            "start": 214.26,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 216.42,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente sin",
            "start": 217.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted esta obra hubiera sido imposible y",
            "start": 219.659,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "permanecer\u00eda cerrada como permaneci\u00f3 a",
            "start": 223.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "lo largo de tantos a\u00f1os por eso hoy me",
            "start": 226.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "llena de felicidad de un gran orgullo",
            "start": 229.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estar en esta apertura por fin de este",
            "start": 231.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hospital oncol\u00f3gico de Chetumal lo",
            "start": 235.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacemos a trav\u00e9s del plan de salud",
            "start": 237.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bienestar que hemos trabajado codo a",
            "start": 240.26,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "codo",
            "start": 243.299,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "H\u00edjole no saben Cu\u00e1ntas horas",
            "start": 244.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "arrastrando el l\u00e1piz borrando poniendo",
            "start": 246.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se r\u00ede Gisela pero sabe de lo que le",
            "start": 249.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hablo porque en las mesas de trabajo Se",
            "start": 252.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dirimen las diferencias porque no es que",
            "start": 255.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo salga a la primera hay que",
            "start": 257.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "arrastrar el l\u00e1piz pero siempre en esas",
            "start": 260.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mesas pon\u00edamos en la prioridad de lo",
            "start": 262.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a los seres humanos Esa es la",
            "start": 265.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 268.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de este gobierno de la cuarta",
            "start": 268.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Esa es la diferencia de",
            "start": 271.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "un gobierno que piensa en el pueblo y a",
            "start": 274.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajamos mucho Flavio no me dejar\u00e1",
            "start": 277.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mentir arrastramos y arrastramos el",
            "start": 279.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00e1piz y hoy a trav\u00e9s de IMSS bienestar",
            "start": 281.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ponemos en marcha esta primera etapa que",
            "start": 284.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es un paso fundamental para cumplir una",
            "start": 287.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1eja necesidad No solo del municipio de",
            "start": 290.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "onpe blanco de Quintana Roo y de toda la",
            "start": 292.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del sureste mexicano en esta",
            "start": 295.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "etapa se ofrecen aqu\u00ed servicios de",
            "start": 299.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consulta externa con los m\u00e1s altos",
            "start": 301.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad nos ha explicado",
            "start": 303.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paso a paso con una paciencia",
            "start": 306.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "extraordinaria el doctor",
            "start": 309.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal le aplaudieron eh a su director",
            "start": 312.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no solo con paciencia con un profundo",
            "start": 323.4,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "amor c\u00f3mo van a ser atendidos las y los",
            "start": 326.34,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pacientes con c\u00e1ncer y muy pronto muy",
            "start": 330.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pronto adem\u00e1s de la hospitalizaci\u00f3n que",
            "start": 333.419,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ya se va a abrir la consulta externa en",
            "start": 335.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas en unas semanas m\u00e1s se abrir\u00e1",
            "start": 339.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el quir\u00f3fano",
            "start": 342.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasaron seis a\u00f1os que para nosotros",
            "start": 344.18,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Quiz\u00e1 no lo sentimos para que \u00e9l con un",
            "start": 347.16,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hijo con c\u00e1ncer para que aquella mujer",
            "start": 352.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que perdi\u00f3 la batalla a lo largo de",
            "start": 354.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os para aquellos que hoy siguen",
            "start": 356.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luchando fue una eternidad por eso hoy",
            "start": 358.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hacemos Justicia con esos servicios de",
            "start": 362.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quimioterapia con cuidados paliativos",
            "start": 366.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con la cl\u00ednica del dolor y en general",
            "start": 368.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los servicios completos que se otorgar\u00e1n",
            "start": 370.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en especialidades de oncolog\u00eda",
            "start": 373.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y quir\u00fargica tanto para ni\u00f1as",
            "start": 375.9,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os como para todos los adultos a",
            "start": 378.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "veces hablamos de n\u00fameros y estos",
            "start": 382.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "n\u00fameros simplifican esas explicaciones o",
            "start": 385.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "le dan la magnitud correcta",
            "start": 388.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a las cosas a los proyectos y por eso",
            "start": 390.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para que se entienda a la perfecci\u00f3n lo",
            "start": 394.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que significa este hospital estas",
            "start": 396.96,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "paredes esos aparatos eso que hay all\u00ed",
            "start": 400.139,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "adentro vale decir que muy pronto a lo",
            "start": 403.259,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "largo del servicio que van a brindar",
            "start": 407.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 408.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en ese hospital en cada",
            "start": 410.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "consulta en cada consultorio en cada",
            "start": 414.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cama en el acelerador en la tomograf\u00eda",
            "start": 417.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vale decir que se van a beneficiar Por",
            "start": 419.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo pronto m\u00e1s de",
            "start": 423.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "135.000 habitantes de Quintana Roo",
            "start": 426.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 40% de nuestra",
            "start": 429.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por eso agradezco y no me",
            "start": 431.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00e1 la vida si no es broma lo que",
            "start": 434.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "les digo para agradecerle a un",
            "start": 436.08,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presidente que no solo promete cumple",
            "start": 438.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 442.259,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "forma que volte\u00f3 a ver al pueblo y no",
            "start": 444.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s al pueblo las necesidades del",
            "start": 447.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pueblo y le agradezco mucho se\u00f1or",
            "start": 449.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidente porque s\u00e9 que la salud en",
            "start": 451.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds pero tambi\u00e9n en el caso",
            "start": 454.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de nuestro bello estado en",
            "start": 456.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Quintana Roo es sin duda alguna uno de",
            "start": 458.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los retos m\u00e1s grandes quisi\u00e9ramos hacer",
            "start": 460.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las cosas mucho m\u00e1s r\u00e1pido el reto es",
            "start": 462.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inmenso Por eso cada paso que se ve en",
            "start": 464.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este aspecto es significativo y debe de",
            "start": 468.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ser valorado en toda su dimensi\u00f3n las",
            "start": 470.28,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "urgencias de salud no pueden resolverse",
            "start": 473.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que operativamente no alcanzan los",
            "start": 475.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "discursos no alcanzan las buenas",
            "start": 479.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "intenciones por eso En este gobierno",
            "start": 481.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siguiendo su ejemplo siguiendo sus pasos",
            "start": 483.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hemos puesto manos a la obra desde el",
            "start": 486.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda la salud En este gobierno es",
            "start": 489.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "prioridad tenemos apenas ocho meses de",
            "start": 492.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno y hemos destinado a la salud",
            "start": 495.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tan solo contabilizando las principales",
            "start": 497.34,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 499.919,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ochocientos treinta y cuatro millones",
            "start": 501.259,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "millones de pesos ha sudado la gota",
            "start": 503.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gorda nuestro secretario de finanzas",
            "start": 506.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pero siempre hay la voluntad de hacerlo",
            "start": 507.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y hacerlo con la pasi\u00f3n que lo hacemos y",
            "start": 510.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por amor a Quintana Roo la mitad de ese",
            "start": 512.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "dinero es para la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 515.339,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "oferta de servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 516.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed hay un d\u00e9ficit de",
            "start": 518.159,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "infraestructura muy significativa",
            "start": 520.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adicionalmente hemos destinado 75",
            "start": 522.38,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "millones de pesos para implementar",
            "start": 524.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acciones de combate contra el denque",
            "start": 526.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "contra muchas otras enfermedades que",
            "start": 528.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "padecemos aqu\u00ed en esta zona del pa\u00eds en",
            "start": 530.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestro Quintana Roo transmitidas por",
            "start": 533.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vector y no son n\u00fameros que solo se",
            "start": 535.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escriben en un papel ese gobierno ha",
            "start": 538.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dejado de lado esa costumbre de la",
            "start": 541.26,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "comunidad de los n\u00fameros de inversi\u00f3n",
            "start": 542.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que se acomodan de manera muy",
            "start": 544.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil Quiz\u00e1 en un papel en de c\u00e1lculo en",
            "start": 546.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un PDF para presentar vistosas esas",
            "start": 549.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presentaciones maravillosas lo dejamos",
            "start": 553.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un lado porque las presentaciones no",
            "start": 555.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "miden ni satisfacen realmente las",
            "start": 558.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesidades de las personas en este",
            "start": 560.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno no no hacemos eso y seguimos",
            "start": 562.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los pasos de nuestro presidente ese",
            "start": 564.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recurso completamente transparentado",
            "start": 567.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque que nos quede claro cuando se",
            "start": 569.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "combate la corrupci\u00f3n el dinero s\u00ed",
            "start": 571.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alcanza para m\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 la prueba ese",
            "start": 573.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recurso va dirigido a las personas y a",
            "start": 576.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sus necesidades inmediatas por eso",
            "start": 578.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tenemos un programa que para suplir",
            "start": 580.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "algunas deficiencias de infraestructura",
            "start": 582.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de las que ha hablado hemos decidido ir",
            "start": 584.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a todas las comunidades las m\u00e1s alejadas",
            "start": 587.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s acertadas las m\u00e1s olvidadas",
            "start": 589.62,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os los servicios m\u00e9dicos que",
            "start": 592.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llevamos de primer nivel mediante el",
            "start": 594.959,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "programa salud para todas y todos le dan",
            "start": 596.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la luz de Esperanza comunidades en donde",
            "start": 598.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s hab\u00edan visto c\u00f3mo se hac\u00eda un",
            "start": 600.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "electrocardiograma o c\u00f3mo se hac\u00eda una",
            "start": 604.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica sangu\u00ednea o c\u00f3mo era una",
            "start": 606.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "limpieza dental o para qu\u00e9 necesitabas",
            "start": 608.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una desintometr\u00eda son 42 unidades",
            "start": 612.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "completamente equipadas con tecnolog\u00eda",
            "start": 614.339,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de punta Porque tambi\u00e9n las comunidades",
            "start": 616.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se merecen tecnolog\u00eda de punta personal",
            "start": 618.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como ustedes altamente calificado que se",
            "start": 621.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mueve en tres caravanas diferentes por",
            "start": 624.06,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "treinta localidades ancla para dar",
            "start": 626.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a muchas comunidades de nuestro",
            "start": 627.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estado si est\u00e1s en el sur si est\u00e1s en el",
            "start": 630.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "norte si est\u00e1s en el centro tienes",
            "start": 632.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derecho a acceder a la salud alumna de",
            "start": 635.04,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "junio hemos atendido a m\u00e1s de 41.000",
            "start": 638.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "personas a todas y cada una de ellas",
            "start": 641.459,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "completamente gratuita porque la salud",
            "start": 644.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "No debe de ser jam\u00e1s un tema Si puedes o",
            "start": 647.459,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no pagar debe de ser accesible a todas y",
            "start": 650.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a todos y tambi\u00e9n quiero aprovechar esta",
            "start": 653.579,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "oportunidad para decirles que aqu\u00ed a un",
            "start": 655.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "costado hay est\u00e1 en unos tres meses m\u00e1s",
            "start": 658.32,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ya funcionando el centro Estatal de",
            "start": 662.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "transfusi\u00f3n sangu\u00ednea Y tenemos como",
            "start": 665.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "objetivo primordial en la etapa",
            "start": 667.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "siguiente invertir los recursos",
            "start": 669.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "necesarios lo que sea necesario para",
            "start": 671.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aumentar la recepci\u00f3n de donadores",
            "start": 673.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "altruistas hasta en un cincuenta por",
            "start": 675.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s con los cuales daremos muchas",
            "start": 677.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oportunidades de vida a las y los",
            "start": 681.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pacientes que lo necesitan porque",
            "start": 683.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Quintana Roo es un pueblo noble de gente",
            "start": 686.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "buena de gente trabajadora de gente que",
            "start": 689.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se tome que el coraz\u00f3n y con esa central",
            "start": 691.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de Transfusi\u00f3n va a haber luz de",
            "start": 693.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Esperanza para muchas y Muchos pacientes",
            "start": 695.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hizo \u00e9l le ha visto de una vez al",
            "start": 697.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretario nos acaba de pedir la parte",
            "start": 699.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de arriba de los dormitorios para que",
            "start": 701.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podamos utilizarlos y sabes que te",
            "start": 703.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decimos hoy por supuesto que s\u00ed porque",
            "start": 705.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajamos de la mano con el Gobierno",
            "start": 707.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Federal y porque somos un mismo equipo",
            "start": 709.14,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "S\u00ed por supuesto que s\u00ed",
            "start": 711.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 714.31,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "este gobierno a imagen del suyo se\u00f1or",
            "start": 720.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 ah\u00ed en donde est\u00e1n las",
            "start": 722.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente somos un",
            "start": 725.399,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno de territorio no de escritorio",
            "start": 727.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "caminamos todos los d\u00edas sin descanso",
            "start": 729.779,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "por las comunidades en las calles de",
            "start": 732.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nuestros poblados en las ciudades",
            "start": 734.16,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "hablando con las y los ciudadanos",
            "start": 735.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "detectando y resolviendo sus necesidades",
            "start": 737.459,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque no se entienden en un escritorio",
            "start": 739.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienes que platicar con ellos Tienes que",
            "start": 742.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hablar con ellos tienes que escuchar y",
            "start": 744.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escuchar requiere de una gran disciplina",
            "start": 746.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y no solo Escuchar hay que atender y hay",
            "start": 748.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que resolver eso hacen los gobiernos de",
            "start": 751.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 754.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 757.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y con este criterio Tambi\u00e9n fuimos sobre",
            "start": 761.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "casos puntuales remos realizado hasta",
            "start": 764.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s de 1700 gestiones m\u00e9dicas en",
            "start": 766.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donde hab\u00edamos detectado que hab\u00eda falta",
            "start": 769.139,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de seguimiento en unidades hospitalarias",
            "start": 771.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y centros de salud tambi\u00e9n le hemos dado",
            "start": 773.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "prioridad a la gesti\u00f3n de recursos para",
            "start": 775.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "batir rezagos pero lo hacemos mediante",
            "start": 777.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una gesti\u00f3n eficiente racional",
            "start": 779.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "organizada y que como dije tenga",
            "start": 781.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "correlato directo con las verdaderas",
            "start": 783.6,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente la salud En este",
            "start": 785.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "gobierno no es un negocio la salud es la",
            "start": 790.019,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "prioridad de las y los quintanarroenses",
            "start": 793.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y en este sentido hemos presentado",
            "start": 796.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proyectos por dos mil quinientos quince",
            "start": 799.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos de inversiones",
            "start": 801.48,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "diversas para el hospital que ha sido",
            "start": 802.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autorizado en Felipe Carrillo Puerto que",
            "start": 805.019,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era saldar una deuda hist\u00f3rica y nos da",
            "start": 808.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mucho gusto por Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 811.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n",
            "start": 814.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed van a aplaudir m\u00e1s porque les va",
            "start": 816.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "a encantar la autorizaci\u00f3n del hospital",
            "start": 818.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en sustituci\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad capital",
            "start": 821.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en Chetumal fue entre aplauso Y gracias",
            "start": 824.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de verdad Al mismo bienestar gracias",
            "start": 827.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Gisela Gracias secretario Gracias se\u00f1or",
            "start": 829.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente y en proyecto el hospital de",
            "start": 832.38,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos en donde se requiere",
            "start": 835.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de nuevos hospitales que",
            "start": 837.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sustituyan a los que operan actualmente",
            "start": 840.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y que tienen muchos muchos a\u00f1os con",
            "start": 842.519,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Terribles deficiencias aprovecho se\u00f1or",
            "start": 847.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidente de verdad para agradecerle la",
            "start": 850.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de estas construcciones y",
            "start": 853.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decirle con todas las letras que este",
            "start": 855.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno ha puesto en marcha un nuevo",
            "start": 857.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "acuerdo por el bienestar y desarrollo de",
            "start": 859.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Nadie puede solo todos",
            "start": 861.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podemos si nos tomamos de la mano e",
            "start": 864.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "insisto si dirimimos diferencias y vemos",
            "start": 867.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el C\u00f3mo S\u00ed si tenemos voluntad y esta",
            "start": 869.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nueva acuerdo por el bienestar y",
            "start": 872.88,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "desarrollo de Quintana Roo se basa en la",
            "start": 874.139,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "creencia firme de la transformaci\u00f3n de",
            "start": 875.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica debe comenzar por",
            "start": 878.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cambiar el eje sobre el que se toman las",
            "start": 880.079,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "decisiones de gobierno y nosotros",
            "start": 881.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "insisto siguiendo su ejemplo se\u00f1or",
            "start": 883.699,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente tomamos todas las decisiones",
            "start": 886.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cada una de ellas por m\u00e1s peque\u00f1o por",
            "start": 888.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que sea pensando primero en",
            "start": 891.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la gente y sobre todo en aquellos que",
            "start": 893.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "menos tienen y en las y los que fueron",
            "start": 895.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente marginados muchas gracias",
            "start": 898.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de verdad se\u00f1or presidente y muchas",
            "start": 902.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias a ustedes que trabajan todos los",
            "start": 904.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas que atienden sin descanso de solo",
            "start": 907.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sol que dejan a sus familias por atender",
            "start": 910.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas veces alguien de quien ni",
            "start": 912.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siquiera conocen su nombre Que Dios",
            "start": 915.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "bendiga hoy y siempre sus manos Gracias",
            "start": 916.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por su impalable apoyo",
            "start": 920.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por su amor a Quintana Roo que nos va a",
            "start": 922.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ayudar a transformar el estado y gracias",
            "start": 925.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a ustedes que todos los d\u00edas se ponen es",
            "start": 927.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "uniforme con el \u00fanico objetivo de salvar",
            "start": 931.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vidas Que Dios las y los bendiga siempre",
            "start": 934.079,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que viva Quintana Roo que viva el sector",
            "start": 936.6,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 938.699,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 938.99,
            "duration": 10.549
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del video",
            "start": 961.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avance del programa IMSS bienestar en",
            "start": 963.66,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 966.24,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hemos echado a andar",
            "start": 979.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el bienestar el nuevo sistema de salud",
            "start": 981.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 985.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gratuito y universal",
            "start": 988.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el 21 de febrero de 2023 inici\u00f3 la",
            "start": 991.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los servicios",
            "start": 995.22,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "estatales de salud en Quintana Roo por",
            "start": 996.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la firma del acuerdo marco para",
            "start": 998.279,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "implementar Ims bienestar 50 personas",
            "start": 999.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "participaron en el levantamiento",
            "start": 1002.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de campo el personal con",
            "start": 1004.399,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n definitiva en los servicios",
            "start": 1006.98,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de salud del estado conservar\u00e1 sus",
            "start": 1008.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "derechos y condiciones laborales no",
            "start": 1010.459,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n afectados sus sueldos ni",
            "start": 1012.62,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "prestaciones no ser\u00e1n liquidados ni",
            "start": 1014.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "removidos en Quintana Roo se destinar\u00e1",
            "start": 1016.459,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un total de 61 millones",
            "start": 1019.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "342.914 pesos para acciones de",
            "start": 1021.519,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n como limpieza pintado",
            "start": 1024.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica reparaciones adem\u00e1s de",
            "start": 1026.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mantenimiento de equipo m\u00e9dico y",
            "start": 1028.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico junto con el gobierno",
            "start": 1029.78,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "del Estado hemos trabajado arduamente",
            "start": 1031.699,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para informar a los cuerpos de gobierno",
            "start": 1033.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el nuevo modelo de atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 1034.939,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mejorar la conservaci\u00f3n e",
            "start": 1037.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "infraestructura en cada hospital",
            "start": 1038.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "farmacia almac\u00e9n consultorios quir\u00f3fanos",
            "start": 1040.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y salas de urgencias lo que beneficiar\u00e1",
            "start": 1043.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 854.000 habitantes que no",
            "start": 1045.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contaban con seguridad social la",
            "start": 1048.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es posible porque la",
            "start": 1051.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hacemos juntos como un solo sistema de",
            "start": 1053.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "salud como un solo pueblo de M\u00e9xico con",
            "start": 1055.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el IMSS bienestar la salud es un derecho",
            "start": 1057.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os",
            "start": 1061.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "erno de M\u00e9xico",
            "start": 1065.0,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1067.07,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1071.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "director del hospital de oncolog\u00eda IMSS",
            "start": 1073.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienestar Chetumal doctor Jes\u00fas Ernesto",
            "start": 1075.799,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Galeana de la rosa",
            "start": 1077.66,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1079.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 1086.299,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1089.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con todos los trabajadores de nuestro",
            "start": 1092.679,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "hospital que ustedes saben que hemos",
            "start": 1096.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hecho un gran esfuerzo para que este d\u00eda",
            "start": 1100.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegue",
            "start": 1103.039,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todos el que cree crea",
            "start": 1104.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el que crea hace el que hace se",
            "start": 1107.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "transforma a s\u00ed mismo y a la sociedad en",
            "start": 1112.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la que vive proverbio maya",
            "start": 1114.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "saludo con respeto al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1117.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de",
            "start": 1119.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un honor contar con su",
            "start": 1121.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presencia en nuestra ciudad capital",
            "start": 1123.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Chetumal Esta es su casa presidente",
            "start": 1125.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "licenciada Amara Lezama Espinoza",
            "start": 1128.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional de Quintana",
            "start": 1131.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Roo buenas tardes y gracias por",
            "start": 1133.34,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "distinguirnos con su presencia es un",
            "start": 1135.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gusto saludarla de nuevo Doctor Jorge",
            "start": 1137.419,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Alcocer Varela secretario de salud de",
            "start": 1140.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias por estar con",
            "start": 1142.64,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1144.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "maestro Zo\u00e9 Robledo",
            "start": 1145.419,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 1147.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del Seguro Social es un gusto contar con",
            "start": 1149.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "su visita",
            "start": 1152.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "doctora Gisela Lara Salda\u00f1a directora",
            "start": 1153.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "general de los servicios de salud del",
            "start": 1157.1,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar sea usted muy bienvenida",
            "start": 1158.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "saludo a todos los asistentes a este",
            "start": 1161.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "evento y con especial reconocimiento al",
            "start": 1164.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuerpo de gobierno y a cada uno de las y",
            "start": 1167.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los trabajadores de este nuevo hospital",
            "start": 1170.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de oncolog\u00eda INS bienestar Chetumal",
            "start": 1172.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "soy el doctor Jes\u00fas Ernesto Galeana de",
            "start": 1176.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la Rosa m\u00e9dico especialista en oncolog\u00eda",
            "start": 1178.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pedi\u00e1trica y director del hospital",
            "start": 1181.039,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "soy mexiquense de nacimiento hijo de",
            "start": 1184.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "profesionistas dedicadas a la educaci\u00f3n",
            "start": 1187.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo mi madre y al",
            "start": 1188.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "liderazgo empresarial mi padre de",
            "start": 1192.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quienes aprend\u00ed la responsabilidad",
            "start": 1195.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "social y honestidad que se debe tener",
            "start": 1196.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre en el ejercicio de la profesi\u00f3n",
            "start": 1199.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a finales de 2011 llegu\u00e9 a este hermoso",
            "start": 1202.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado siendo el primero onc\u00f3logo",
            "start": 1204.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pediatra de Quintana Roo",
            "start": 1207.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como m\u00e9dico he vivido experiencias muy",
            "start": 1209.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "satisfactorias en la atenci\u00f3n de la",
            "start": 1212.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable la poblaci\u00f3n",
            "start": 1214.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sin seguridad social y sobre todo de",
            "start": 1217.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes portadores de",
            "start": 1220.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer una enfermedad que del solo",
            "start": 1222.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escuchar la palabra es un golpe",
            "start": 1226.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "catastr\u00f3fico y de incertidumbre para los",
            "start": 1228.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pacientes y sus familias el abandono del",
            "start": 1230.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tratamiento por la ausencia de servicios",
            "start": 1233.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "integrales para los pacientes con c\u00e1ncer",
            "start": 1235.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en nuestro estado era muy alto sin",
            "start": 1237.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mencionar la mortalidad",
            "start": 1240.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "afortunadamente los esfuerzos realizados",
            "start": 1242.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "han movido La balanza positivamente con",
            "start": 1245.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la cl\u00ednica del ni\u00f1o y del",
            "start": 1247.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Adolescente con c\u00e1ncer del hospital",
            "start": 1249.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "general de Chetumal",
            "start": 1251.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en 2006 y en 2009 y 2012 con la entrada",
            "start": 1253.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de las unidades",
            "start": 1256.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "especializadas m\u00e9dicas para la detecci\u00f3n",
            "start": 1258.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y diagn\u00f3stico del c\u00e1ncer de mama en",
            "start": 1260.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y Chetumal respectivamente Y",
            "start": 1262.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahora en 2023 con el apoyo de nuestro",
            "start": 1265.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y la",
            "start": 1268.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a IMSS bienestar estoy",
            "start": 1271.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convencido de que se acelerar\u00e1 el paso",
            "start": 1273.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para fortalecer la atenci\u00f3n m\u00e9dica a la",
            "start": 1276.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social no solo",
            "start": 1278.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en este bello estado sino todo el pa\u00eds",
            "start": 1281.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Muchas gracias ser director del hospital",
            "start": 1283.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de oncolog\u00eda inss bienestar Chetumal es",
            "start": 1286.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "para m\u00ed un gran orgullo y una gran",
            "start": 1288.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1291.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 vamos a acercar los servicios de",
            "start": 1294.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud espec\u00edficamente de oncolog\u00eda a",
            "start": 1296.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nuestro estado y a la regi\u00f3n Incluyendo",
            "start": 1298.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a nuestro hermano pa\u00eds Belice",
            "start": 1301.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a nadie le gusta acudir al hospital y",
            "start": 1304.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuando lo hace es porque est\u00e1 en un",
            "start": 1306.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proceso de duelo ha perdido la salud",
            "start": 1308.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la salud de sus hijos y no nos conoce ni",
            "start": 1312.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se acercan a nosotros a pedir ayuda",
            "start": 1315.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo les vamos a responder",
            "start": 1318.86,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1321.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nuestra misi\u00f3n es",
            "start": 1322.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "proporcionar atenci\u00f3n especializada",
            "start": 1325.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "integral inclusiva con tecnolog\u00eda de",
            "start": 1327.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "punta y gratuita garantizando as\u00ed el",
            "start": 1330.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "derecho a la salud a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 1333.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad social a trav\u00e9s de un trato",
            "start": 1336.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oportuno por profesionales altamente",
            "start": 1338.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "calificados y con un alto perfil de",
            "start": 1341.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humanismo a partir de este d\u00eda nuestro",
            "start": 1344.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hospital podr\u00e1 otorgar atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 1347.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "medicamentos de forma gratuita con un",
            "start": 1349.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfoque intercultural y humano a trav\u00e9s",
            "start": 1351.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del modelo de atenci\u00f3n de INS bienestar",
            "start": 1354.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un modelo preventivo y que involucra a",
            "start": 1356.919,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n comunitaria para beneficio de",
            "start": 1360.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos",
            "start": 1362.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "manifiesto hoy ante las m\u00e1ximas",
            "start": 1364.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "autoridades de nuestro pa\u00eds y del Estado",
            "start": 1367.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero sobre todo ante el pueblo mi",
            "start": 1369.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compromiso de que dar\u00e9 mi mejor esfuerzo",
            "start": 1372.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "para conducirme con calidad profesional",
            "start": 1374.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y con calidez humana e invito al de",
            "start": 1377.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todas las disciplinas de nuestro",
            "start": 1382.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospital a poner la mejor de S\u00ed para que",
            "start": 1384.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "juntos logremos la Excelencia cada uno",
            "start": 1387.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de ustedes es muy importante",
            "start": 1390.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "debo decir que los trabajadores del",
            "start": 1392.02,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "hospital de oncolog\u00eda INS bienestar",
            "start": 1394.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Chetumal venimos de diferentes partes",
            "start": 1396.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del Estado e incluso del pa\u00eds muchos han",
            "start": 1398.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hecho sacrificios para estar aqu\u00ed y",
            "start": 1401.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "formar parte de esta familia dejaron su",
            "start": 1403.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudad su estado sus seres queridos Su",
            "start": 1406.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "zona de Confort mi m\u00e1s grande",
            "start": 1409.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reconocimiento y respeto a todos ustedes",
            "start": 1411.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero si lo pensamos",
            "start": 1414.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "importa de d\u00f3nde venimos S\u00ed pero m\u00e1s",
            "start": 1418.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante A\u00fan es A d\u00f3nde vamos por eso",
            "start": 1421.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nuestra visi\u00f3n es ser un hospital de",
            "start": 1425.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "excelencia que reduzca el impacto del",
            "start": 1428.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer como problema de salud p\u00fablica en",
            "start": 1430.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n Quintana rooense y que nos",
            "start": 1432.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permita ser un hospital de referencia",
            "start": 1435.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para el sureste de M\u00e9xico y el Caribe",
            "start": 1436.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos a hacer historia porque somos el",
            "start": 1439.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "\u00fanico hospital en su tipo en Quintana",
            "start": 1442.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Roo y Quintana Roo su gente se lo merece",
            "start": 1444.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tenga la seguridad de",
            "start": 1447.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que cuenta con todos y todas los",
            "start": 1450.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajadores del hospital de oncolog\u00eda",
            "start": 1452.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "INS bienestar Chetumal para llevar a",
            "start": 1454.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "buen Puerto el proyecto de",
            "start": 1456.5,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "centralizaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 1458.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que nos ha encomendado Muchas",
            "start": 1459.919,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1462.38,
            "duration": 31.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1463.97,
            "duration": 32.13
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1494.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 1496.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del Seguro Social maestro Zoe Robledo",
            "start": 1497.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con su permiso",
            "start": 1504.94,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1506.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador Muy buenas tardes",
            "start": 1509.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos de Chetumal de todo",
            "start": 1511.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Quintana Roo gobernadora Mara Lezama un",
            "start": 1515.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "gusto encontrarnos nuevamente en esto",
            "start": 1519.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que estuvimos imaginando y trabajando",
            "start": 1521.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hasta hacerlo realidad doctor Alcocer",
            "start": 1523.64,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "doctora Gisela doctor Galeana a todas y",
            "start": 1527.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a todos Muchas muchas gracias yo lo",
            "start": 1532.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1534.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hacerles una breve reflexi\u00f3n sobre C\u00f3mo",
            "start": 1535.48,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "llegamos a hasta aqu\u00ed de d\u00f3nde venimos",
            "start": 1540.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Hacia d\u00f3nde vamos en el sistema de salud",
            "start": 1542.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n decirles c\u00f3mo",
            "start": 1544.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed en Quintana Roo nuestro",
            "start": 1547.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sistema de salud Yo creo que es Ya por",
            "start": 1550.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todos conocidos ven\u00eda de un proceso",
            "start": 1551.9,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "neoliberal en el que se hab\u00edan ido",
            "start": 1555.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fragmentando fragmentando dividiendo lo",
            "start": 1558.799,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que siempre debe de estar Unido",
            "start": 1561.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "respecto a la forma como desde la",
            "start": 1564.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y en su relaci\u00f3n con los",
            "start": 1567.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 1569.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la salud era una de las muchas variables",
            "start": 1570.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas financieras que se calculaban",
            "start": 1573.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para simplemente hacer traspasos hacer",
            "start": 1577.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "transferencias y que se crear\u00e1 un",
            "start": 1581.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional para la gente sin",
            "start": 1584.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "seguridad social que es la que m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 1586.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "necesita un sistema que cada vez m\u00e1s iba",
            "start": 1589.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacia la privatizaci\u00f3n se fueron",
            "start": 1592.279,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "privatizando \u00e1reas secciones servicios e",
            "start": 1594.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incluso el seguro popular lleg\u00f3 a pagar",
            "start": 1598.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a sesenta hospitales privados lo que",
            "start": 1600.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nunca debimos de haber dejado de hacer",
            "start": 1602.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los hospitales p\u00fablicos de todo el",
            "start": 1605.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sector un sistema adem\u00e1s con una",
            "start": 1608.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cobertura muy limitada con una un",
            "start": 1611.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo de enfermedades que si alguien",
            "start": 1614.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la mala suerte de tener un tipo de",
            "start": 1617.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer por ejemplo fuera de ese cat\u00e1logo",
            "start": 1619.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ten\u00eda dos destinos que nadie lo pudiera",
            "start": 1622.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atender o que tuviera que empezar a",
            "start": 1625.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pagar que tuviera que pagar la gente que",
            "start": 1627.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no tiene para pagar que tuviera que",
            "start": 1629.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pagar la gente que no tiene seguridad",
            "start": 1632.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "social y adem\u00e1s de todo eso un modelo",
            "start": 1634.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "curativo que est\u00e1 siempre a la espera",
            "start": 1638.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estaba la espera siempre de la",
            "start": 1641.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermedad no procurando la salud No",
            "start": 1643.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "llegando temprano y a tiempo hacer los",
            "start": 1646.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos hace un momento con el",
            "start": 1648.799,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "doctor Galeana platic\u00e1bamos de Por qu\u00e9",
            "start": 1650.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la necesidad de tener una epidemi\u00f3logo",
            "start": 1652.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en un hospital de de C\u00e1ncer y nos dec\u00eda",
            "start": 1654.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "justamente que era important\u00edsimo tener",
            "start": 1657.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un epidemi\u00f3logo para poder llevar el",
            "start": 1659.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "control y empezar a entender M\u00e1s la",
            "start": 1661.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda justamente de todo",
            "start": 1664.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Quintana Roo y de toda la Pen\u00ednsula en",
            "start": 1667.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2019 el presidente mucho antes que",
            "start": 1670.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "supi\u00e9ramos que algo vendr\u00eda como el",
            "start": 1672.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "covid inici\u00f3 un recorrido por todo el",
            "start": 1674.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ochenta hospitales Rurales de",
            "start": 1676.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "limpio bienestar en 19 estados y lo que",
            "start": 1679.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos encontr\u00e1bamos en el sector era",
            "start": 1683.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siempre lo mismo personal entregado",
            "start": 1685.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personal decidido a salir adelante",
            "start": 1688.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haciendo lo que pod\u00eda Con lo poco que",
            "start": 1690.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contaba Y eso s\u00ed las historias terribles",
            "start": 1693.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como esta de hospitales abandonados",
            "start": 1696.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospitales a medio terminar hospitales",
            "start": 1699.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incluso terminados y equipados pero sin",
            "start": 1702.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el personal sin los insumos para",
            "start": 1704.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poderlos echar a andar hac\u00eda falta que",
            "start": 1707.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llegara el presidente L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 1710.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pusiera toda su voluntad para alinear a",
            "start": 1712.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "todas las instituciones de salud y",
            "start": 1714.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos hacer esa transformaci\u00f3n que",
            "start": 1716.299,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tanto tiempo el pueblo de M\u00e9xico Hab\u00eda",
            "start": 1718.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esperado en esas condiciones se atendi\u00f3",
            "start": 1720.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la pandemia por covid 19 a partir del",
            "start": 1722.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "2000 del 2020 y tuvimos que integrarnos",
            "start": 1725.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y la emergencia nos uni\u00f3 afortunadamente",
            "start": 1729.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y todos atendimos a todos el IMSS no",
            "start": 1731.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "derechohabientes la Sedena la Marina",
            "start": 1734.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "atendiendo derechohabientes de lista o",
            "start": 1736.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del seguro social este mismo",
            "start": 1738.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hospital fue y o para covid y estoy",
            "start": 1740.779,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "seguro que aqu\u00ed Debe de haber gente que",
            "start": 1743.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estuvo trabajando en las \u00e1reas covid en",
            "start": 1744.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los equipos de hospitalizaci\u00f3n porque",
            "start": 1747.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para eso nos funcion\u00f3 para eso lo",
            "start": 1749.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "echamos a andar junto con el insavi y",
            "start": 1753.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "todas las otras dependencias sin embargo",
            "start": 1756.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pasando la pandemia no claudicamos al",
            "start": 1759.82,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de tener un sistema de salud",
            "start": 1763.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para la gente sin seguridad social de",
            "start": 1765.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primera y en ese sentido Esa es la parte",
            "start": 1767.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que tenemos que entender Hacia d\u00f3nde",
            "start": 1771.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "queremos llevar esto un sistema p\u00fablico",
            "start": 1772.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "central Unido por completo un sistema",
            "start": 1775.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tenga el respaldo de una instituci\u00f3n",
            "start": 1778.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 cumpliendo 80 a\u00f1os el Instituto",
            "start": 1781.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social y el IMS",
            "start": 1783.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bienestar como una experiencia que naci\u00f3",
            "start": 1786.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hace cuarenta y cuatro a\u00f1os en 1979 y",
            "start": 1788.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en Quintana Roo tuvo tambi\u00e9n",
            "start": 1792.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lugar en el hospital de Carrillo Puerto",
            "start": 1794.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s se descentraliz\u00f3 Para pasar",
            "start": 1796.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al gobierno del estado en esa d\u00e9cada",
            "start": 1799.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ochenta pero este hospital es muy",
            "start": 1802.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante para el bienestar por una",
            "start": 1805.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de 80 casi",
            "start": 1807.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "350 hospitales el bienestar con este",
            "start": 1810.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hospital tiene un tercer nivel",
            "start": 1814.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico especializado para la",
            "start": 1817.539,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de del c\u00e1ncer Y eso es una",
            "start": 1820.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n pasa el bienestar de ser un",
            "start": 1824.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n un programa del",
            "start": 1827.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "seguro social de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n",
            "start": 1828.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "rural en las Las especialidades",
            "start": 1831.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "troncales a empezar a operar grandes",
            "start": 1835.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hospitales hospitales de especialidad y",
            "start": 1837.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los hospitales de Tercer nivel",
            "start": 1839.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "monotem\u00e1ticos como este centro",
            "start": 1842.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gico y lo haremos como debi\u00f3 haber",
            "start": 1844.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sido siempre 100% p\u00fablico 100% gratuito",
            "start": 1846.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n preventivo y sobre todo",
            "start": 1850.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de la mano de los trabajadores no puede",
            "start": 1853.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "haber certeza para un paciente si no hay",
            "start": 1856.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "certeza para los trabajadores y",
            "start": 1859.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajadoras de un hospital certeza",
            "start": 1861.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica certeza laboral basificaci\u00f3n y",
            "start": 1863.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la importante oportunidad que tiene hoy",
            "start": 1867.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Chetumal de convertirse en un Centro",
            "start": 1870.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Regional de referencia para c\u00e1ncer con",
            "start": 1872.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1875.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inmediata donaci\u00f3n de la residencias",
            "start": 1877.179,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podremos traer a los estudiantes",
            "start": 1879.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "residentes a que se formen y esta sea",
            "start": 1881.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una sede tambi\u00e9n porque si algo necesita",
            "start": 1884.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este hospital es a muchos muchos",
            "start": 1887.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "especialistas por eso es que empezamos",
            "start": 1889.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desde abajo recorriendo los 175 centros",
            "start": 1891.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de salud recorriendo los hospitales",
            "start": 1895.159,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "integrales los peque\u00f1os hospitales",
            "start": 1897.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunitarios y de la comunidad los",
            "start": 1899.299,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitales como el cumate y tambi\u00e9n y",
            "start": 1901.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed y ya tenemos el plan para Y",
            "start": 1904.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos los recursos para la",
            "start": 1907.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "infraestructura que se necesita para",
            "start": 1908.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "crecer y fortalecer el n\u00famero de camas",
            "start": 1910.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los quir\u00f3fanos que no funcionan todo lo",
            "start": 1913.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que haga falta tambi\u00e9n en materia de",
            "start": 1916.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "equipamiento y e insistir sobre el tema",
            "start": 1918.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del personal empezamos y ya tenemos a",
            "start": 1921.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los primeros especialistas que nos",
            "start": 1924.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hac\u00edan falta con contrataciones",
            "start": 1926.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas con el Draft que hizo el",
            "start": 1927.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguro social en marzo tambi\u00e9n con",
            "start": 1930.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jubilados que se est\u00e1n sumando aqu\u00ed en",
            "start": 1932.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Quintana Roo y a quienes agradecemos de",
            "start": 1935.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manera extraordinaria en este momento",
            "start": 1937.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hay 30 personas que Apenas acabamos de",
            "start": 1939.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empezar y solamente para Chetumal",
            "start": 1942.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Chetumal Y Tulum que ya se han",
            "start": 1943.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "incorporado Y tambi\u00e9n vamos a hacer todo",
            "start": 1946.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que nunca falten los medicamentos",
            "start": 1948.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "insisto este hospital de Chetumal era un",
            "start": 1951.279,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o era tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os un",
            "start": 1954.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agravio para la poblaci\u00f3n que pasaba de",
            "start": 1958.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "frente y dec\u00eda y cu\u00e1ndo va a empezar a",
            "start": 1960.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "operar este hospital pues ese d\u00eda ha",
            "start": 1962.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llegado a partir de lunes tendremos la",
            "start": 1964.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apertura de urgencias admisi\u00f3n continua",
            "start": 1967.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "consulta externa oncolog\u00eda pedi\u00e1trica",
            "start": 1969.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hematolog\u00eda pedi\u00e1trica hematolog\u00eda de",
            "start": 1971.32,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "adultos gastroenterolog\u00eda nutrici\u00f3n",
            "start": 1973.64,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "psicolog\u00eda tanatolog\u00eda farmacia",
            "start": 1975.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "quimioterapia ambulatoria tambi\u00e9n en",
            "start": 1977.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "terapia intensiva pedi\u00e1trica imagen",
            "start": 1980.899,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rayos x ultrasonidos laboratorio y en un",
            "start": 1983.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mes m\u00e1s echaremos a andar los dos",
            "start": 1986.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos y la sala de",
            "start": 1988.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de de de intervenciones ambulatorias",
            "start": 1991.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para que muy pronto no solamente eso",
            "start": 1994.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sino muchos servicios m\u00e1s como los",
            "start": 1996.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trasplantes puedan imaginarse y nunca",
            "start": 1999.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ser un sue\u00f1o nunca m\u00e1s ser una larga",
            "start": 2002.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "espera aqu\u00ed en aqu\u00ed en Chetumal empieza",
            "start": 2005.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una una nueva historia la una",
            "start": 2009.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "historia en la que el c\u00e1ncer no dejar\u00e1",
            "start": 2013.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de ser una palabra que nos d\u00e9 miedo pero",
            "start": 2015.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s en M\u00e9xico el c\u00e1ncer volver\u00e1 a",
            "start": 2018.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ser una sentencia Y esa es la diferencia",
            "start": 2020.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de una posibilidad de transformar cuando",
            "start": 2022.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se trabaja en equipo con una gobernadora",
            "start": 2026.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tan entregada como Mara les ama con el",
            "start": 2028.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "doctor Flavio con el secretario de salud",
            "start": 2030.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el qu\u00edmico",
            "start": 2033.1,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "caos todos y todas sum\u00e1ndonos en el",
            "start": 2035.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "mismo en el mismo prop\u00f3sito levantar el",
            "start": 2039.519,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "vuelo del seguro social tambi\u00e9n para los",
            "start": 2042.399,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que no tienen seguro social y poder",
            "start": 2045.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trazar una nueva historia un nuevo rumbo",
            "start": 2047.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que siempre nos conduzca al Porvenir",
            "start": 2049.3,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y buenas tardes",
            "start": 2051.28,
            "duration": 15.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2053.0,
            "duration": 16.22
        },
        {
            "text": "solicitamos de manera respetuosa a la",
            "start": 2066.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del estado de",
            "start": 2069.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Mara Lezama y al director",
            "start": 2070.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "general del Instituto Mexicano del",
            "start": 2072.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Seguro Social Zo\u00e9 Robledo llevar a cabo",
            "start": 2074.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la firma de testimonio del inicio de",
            "start": 2077.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del programa IMSS bienestar en",
            "start": 2079.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el hospital oncol\u00f3gico IMSS bienestar de",
            "start": 2082.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Chetumal firma como testigo de honor el",
            "start": 2084.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2087.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2088.599,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2091.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2099.96,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2113.42,
            "duration": 18.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2115.75,
            "duration": 16.46
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra al secretario de",
            "start": 2142.02,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "salud doctor Jorge Alcocer Varela",
            "start": 2144.64,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2148.13,
            "duration": 10.969
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2155.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "licenciada Mar\u00eda Elena Lezama Espinoza",
            "start": 2159.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del estado de",
            "start": 2161.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Quintana Roo maestros Zo\u00e9 Robledo s\u00ed",
            "start": 2163.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "maestro sobre el Robledo doctor Jes\u00fas",
            "start": 2167.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ernesto Jes\u00fas Ernesto Galeana de la Rosa",
            "start": 2170.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "director del hospital de oncolog\u00eda y",
            "start": 2174.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bienestar de Chetumal doctora Gisela",
            "start": 2177.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Lara directora del bienestar alegr\u00eda nos",
            "start": 2180.82,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a hoy por ello Es un gusto un",
            "start": 2184.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "compromiso estar con ustedes",
            "start": 2187.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "personalmente m\u00e9dico enfermeras",
            "start": 2189.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud y hoy venimos",
            "start": 2191.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a este bello estado en seguimiento del",
            "start": 2195.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "proceso de incorporaci\u00f3n del sistema de",
            "start": 2197.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "salud de Quintana Roo Alin bienestar",
            "start": 2201.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para que para que en 2024 el IMSS sea el",
            "start": 2204.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "eje central de un sistema que garantice",
            "start": 2209.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el acceso a los servicios de salud a",
            "start": 2213.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2215.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el IMSS viene estar tendr\u00e1 una",
            "start": 2217.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n relevante",
            "start": 2220.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "novedosa para que en materia de",
            "start": 2223.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la salud se logre hacer",
            "start": 2226.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realidad el art\u00edculo cuarto",
            "start": 2228.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional derecho que no se",
            "start": 2230.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "condicionar\u00e1 por nadie por ning\u00fan motivo",
            "start": 2233.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y el IMSS velar\u00e1 por las necesidades de",
            "start": 2236.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los grupos hist\u00f3ricamente discriminados",
            "start": 2239.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en Quintana Roo se estima que la",
            "start": 2245.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n objetivo sin seguridad Social",
            "start": 2247.839,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 2250.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "854.253 habitantes y que en el futuro",
            "start": 2254.579,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "inmediato se podr\u00e1n incorporar todos",
            "start": 2257.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos al IMSS bienestar",
            "start": 2260.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiero comentarles que hace unos d\u00edas",
            "start": 2263.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tuve el honor de conversar con una gran",
            "start": 2266.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2270.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "llena de inquietudes",
            "start": 2272.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "con visi\u00f3n de altura",
            "start": 2274.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "emprendedora y echada para adelante S\u00ed",
            "start": 2276.599,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "con la gobernadora de este bello estado",
            "start": 2280.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Quintana Roo",
            "start": 2283.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a Palacio Nacional",
            "start": 2292.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "donde pudimos",
            "start": 2297.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "intercambiar opiniones pero de inmediato",
            "start": 2299.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se le notaba en los ojos",
            "start": 2302.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va la cuarta transformaci\u00f3n del sistema",
            "start": 2305.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de salud que conduce el se\u00f1or presidente",
            "start": 2308.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no escond\u00eda nada aunque pronto surgi\u00f3 su",
            "start": 2311.22,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n las caravanas",
            "start": 2316.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "estas entran en el acuerdo con el IMS y",
            "start": 2320.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienestar En este gobierno",
            "start": 2322.78,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la normatividad la establece el usuario",
            "start": 2325.26,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico no un documento y",
            "start": 2329.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hoy se afirma que la salud es un todo",
            "start": 2333.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primero segundo y tercer nivel de",
            "start": 2336.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de este",
            "start": 2339.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2342.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hospital dedicado al c\u00e1ncer para la",
            "start": 2344.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y tal vez para toda la regi\u00f3n",
            "start": 2348.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el modelo de salud para los m\u00e9dicos para",
            "start": 2351.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los profesionistas que Les recomiendo",
            "start": 2354.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lean el m\u00e1s bienestar ese documento que",
            "start": 2356.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo sustenta tiene qu\u00e9 tiene Este modelo",
            "start": 2360.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 2363.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su objetivo es desarrollar implementar",
            "start": 2364.74,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "un modelo de atenci\u00f3n a la salud basado",
            "start": 2367.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n primaria a la salud donde",
            "start": 2370.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se resuelve el 80% de los problemas de",
            "start": 2372.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inicio y que da oportunidad a la",
            "start": 2375.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de las enfermedades",
            "start": 2377.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centrado tambi\u00e9n en las familias y las",
            "start": 2379.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "comunidades a trav\u00e9s de la protecci\u00f3n y",
            "start": 2382.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud la prevenci\u00f3n de",
            "start": 2385.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enfermedades el diagn\u00f3stico y",
            "start": 2388.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tratamiento y la rehabilitaci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 2390.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cuidados paliativos considera la",
            "start": 2393.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n comunitaria y los",
            "start": 2397.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "determinantes sociales para proteger el",
            "start": 2399.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienestar de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2401.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principalmente de las personas sin",
            "start": 2403.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2406.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "social le respondo esto en general a la",
            "start": 2407.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "licenciada directora digo gobernadora de",
            "start": 2411.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Quintana Roo porque ella dec\u00eda y d\u00f3nde",
            "start": 2415.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las caravanas las caravanas est\u00e1n",
            "start": 2418.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed las caravanas se integran con los",
            "start": 2421.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programas sociales de lo cual ella puede",
            "start": 2423.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ser y seguir siendo la conductora se ah\u00ed",
            "start": 2426.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se agrega el IMS bienestar y desde luego",
            "start": 2430.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que estar\u00e1 vigilante de",
            "start": 2432.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo este camino",
            "start": 2435.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es el esquema de cuidados integrales que",
            "start": 2438.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como ya se se\u00f1al\u00f3 en el video que",
            "start": 2440.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conjunta los recursos y procedimientos",
            "start": 2443.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que deben realizar las instituciones",
            "start": 2445.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de salud para otorgar servicios",
            "start": 2448.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n del pa\u00eds con \u00e9nfasis",
            "start": 2451.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en las personas inseguridad social bajo",
            "start": 2454.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los principios de gratuidad cobertura",
            "start": 2457.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2460.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "accesibilidad oportunidad continuidad y",
            "start": 2461.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "calidad Incluyendo los servicios",
            "start": 2466.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "personales y de la salud colectiva",
            "start": 2468.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el bienestar ha",
            "start": 2474.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dejado de ser un programa y hoy es un",
            "start": 2476.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano p\u00fablico descentralizado hasta",
            "start": 2478.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayo del 2023 el IMSS bienestar opera en",
            "start": 2481.66,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "24 estados y pas\u00f3 de 80 a 343 hospitales",
            "start": 2486.4,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "y de 3.983 unidades de primer nivel a",
            "start": 2492.46,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "8.138 se sea cuadriplicado",
            "start": 2498.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera se\u00f1alarle recordarles",
            "start": 2507.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que hace unos d\u00edas se public\u00f3 el decreto",
            "start": 2511.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que forma al que reforma a la Ley",
            "start": 2513.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "General de Salud esto Desde luego por la",
            "start": 2516.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "iniciativa y y direcci\u00f3n",
            "start": 2520.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2522.839,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "cuyos principales elementos del decreto",
            "start": 2525.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "son dos",
            "start": 2528.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incorporar el concepto en la pr\u00e1ctica",
            "start": 2529.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "del sistema de salud para el bienestar",
            "start": 2533.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "previsto en la reforma al art\u00edculo",
            "start": 2536.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuarto constitucional Y en segundo lugar",
            "start": 2538.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "definir el papel de dos instituciones en",
            "start": 2541.5,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el sistema la secretar\u00eda de salud como",
            "start": 2544.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano rector y el bienestar como \u00f3rgano",
            "start": 2547.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ejecutar",
            "start": 2550.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber duplicidades en las",
            "start": 2552.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "funciones pero para evitarlo el insavi",
            "start": 2555.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desaparece ha cumplido con el mandato",
            "start": 2558.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sus funciones se integran una parte al",
            "start": 2561.06,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "indio bienestar para que sea un solo",
            "start": 2564.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organismo descentralizado al el operador",
            "start": 2566.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n para la prestaci\u00f3n de",
            "start": 2568.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los servicios de salud en concurrencia",
            "start": 2571.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con las entidades federativas y otra",
            "start": 2573.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "parte a la secretar\u00eda de salud y en",
            "start": 2576.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cuanto",
            "start": 2580.66,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 2582.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "concurre en la prestaci\u00f3n de los",
            "start": 2584.579,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "servicios estatales de salud solo les",
            "start": 2587.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "menciono tres acciones que es muy",
            "start": 2590.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "importante que en todos los estados como",
            "start": 2592.06,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2593.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en en Tamaulipas se present\u00f3 y se acept\u00f3",
            "start": 2595.319,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "desde luego en una forma muy positiva se",
            "start": 2599.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "prioriza primero la suscripci\u00f3n de",
            "start": 2604.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "convenios de coordinaci\u00f3n ya mencionados",
            "start": 2606.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por la por la gobernadora pero tambi\u00e9n",
            "start": 2608.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ya firmados para la concurrencia en la",
            "start": 2612.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de servicios de salud",
            "start": 2615.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sentando las bases para que el IMSS",
            "start": 2617.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bienestar pueda coordinar el personal la",
            "start": 2620.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "infraestructura el equipamiento el",
            "start": 2623.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos y adem\u00e1s insumos",
            "start": 2627.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "asociados as\u00ed como su distribuci\u00f3n En",
            "start": 2629.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las entidades federativas con una",
            "start": 2633.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vigencia m\u00ednima de 30 a\u00f1os",
            "start": 2635.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se prev\u00e9n las fuentes de financiamiento",
            "start": 2638.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del de Hacienda y de los",
            "start": 2640.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recursos del fasa que transfieren las",
            "start": 2644.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entidades alfonsabi que operar\u00e1 el IMSS",
            "start": 2647.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bienestar y En tercer lugar se elimina",
            "start": 2649.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de las entidades",
            "start": 2652.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas de constituir organismos",
            "start": 2655.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos descentralizados promoviendo",
            "start": 2657.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con ello la libertad con figurativa de",
            "start": 2660.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sus instituciones",
            "start": 2663.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n de acuerdo conmigo que en base a",
            "start": 2666.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esto el pueblo de M\u00e9xico Ya siente los",
            "start": 2668.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "habitantes de Quintana Roo lo sienten y",
            "start": 2672.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ya vive la transformaci\u00f3n del sistema de",
            "start": 2676.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salud a trav\u00e9s del bienestar Muchas",
            "start": 2678.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2681.16,
            "duration": 15.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2681.9,
            "duration": 15.14
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2702.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2705.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2706.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2708.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2711.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2717.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2718.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2720.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de la salud me da mucho gusto estar con",
            "start": 2722.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2726.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy estuvimos",
            "start": 2729.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en un acto entregando",
            "start": 2733.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escrituras t\u00edtulos",
            "start": 2737.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a mujeres",
            "start": 2742.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de ejidatarias",
            "start": 2744.06,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2747.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de colonias",
            "start": 2750.099,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "agrarias porque",
            "start": 2752.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2756.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 2759.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dando y garantizando el derecho a las",
            "start": 2763.14,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "mujeres sino que",
            "start": 2767.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Quintana Roo sobre todo el sur como",
            "start": 2771.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 2774.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tiene todav\u00eda mucha actividad rural",
            "start": 2778.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2783.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muchos ejidos comunidades",
            "start": 2788.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de campesinos originarios de este estado",
            "start": 2792.88,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de muchos que vinieron a",
            "start": 2797.22,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "buscarse la vida",
            "start": 2801.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a trabajar honradamente",
            "start": 2803.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a Quintana Roo la Campeche",
            "start": 2806.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de colonizaron",
            "start": 2811.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de estos dos estados",
            "start": 2813.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2816.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la gente de Quintana Roo originaria",
            "start": 2818.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nacida en este estado siempre ha sido",
            "start": 2821.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy solidaria",
            "start": 2824.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "muy hospitalaria",
            "start": 2826.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ha entendido de que debemos de ser",
            "start": 2828.359,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "fraternos es un poco lo que les reclamo",
            "start": 2833.4,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "a nuestros vecinos del Norte",
            "start": 2838.859,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de que tratan mal",
            "start": 2842.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "a veces y no todos",
            "start": 2846.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al migrante",
            "start": 2848.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "te olvidan que en la Biblia",
            "start": 2851.56,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se habla de respetar de proteger al",
            "start": 2855.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Forastero",
            "start": 2860.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al migrante",
            "start": 2862.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 2864.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica",
            "start": 2866.099,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "te lleva a cabo ese principio de apoyo",
            "start": 2869.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2874.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 sus puertas",
            "start": 2877.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Quintana Roo a mucha gente",
            "start": 2880.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que vino cuando",
            "start": 2884.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se estaba poblando este estado",
            "start": 2888.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "repoblando",
            "start": 2890.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica estaba muy",
            "start": 2894.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poblada",
            "start": 2897.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y luego en la Colonia se despobl\u00f3 sobre",
            "start": 2899.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2905.56,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2906.599,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "las pandemias",
            "start": 2908.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y una que afect\u00f3 mucho",
            "start": 2911.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2915.819,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pandemia que caus\u00f3",
            "start": 2917.859,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2922.5,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vidas en Quintana Roo y en todo M\u00e9xico",
            "start": 2924.119,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "la viruela",
            "start": 2931.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2935.099,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "por eso cuando insisten mucho de que nos",
            "start": 2938.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "trajeron la civilizaci\u00f3n",
            "start": 2942.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se olvidan de que",
            "start": 2947.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mil dos mil a\u00f1os antes de la era",
            "start": 2952.3,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cristiana",
            "start": 2954.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan florecido en estas tierras",
            "start": 2955.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones",
            "start": 2959.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2963.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2966.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "olvidan que nos trajeron enfermedades",
            "start": 2967.98,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "desconocidas",
            "start": 2974.26,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda C\u00f3mo tratarlas",
            "start": 2976.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2980.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 2981.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en vez de aumentar la poblaci\u00f3n",
            "start": 2987.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3",
            "start": 2989.079,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2991.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la civilizaci\u00f3n",
            "start": 2992.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "si la vacuna para enfrentar la viruela",
            "start": 2998.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3002.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "invent\u00f3",
            "start": 3004.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 3006.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "casi cuando",
            "start": 3009.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "logramos nuestra independencia",
            "start": 3012.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "tres siglos dur\u00f3",
            "start": 3016.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "esa pandemia sin vacuna",
            "start": 3019.88,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imaginemos",
            "start": 3024.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que ahora con esta pandemia del covid",
            "start": 3027.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que desgraciadamente se padeci\u00f3",
            "start": 3031.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente en un a\u00f1o",
            "start": 3034.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 una vacuna",
            "start": 3038.22,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y se salvaron",
            "start": 3042.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "millones de vidas en M\u00e9xico y en el",
            "start": 3045.18,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "mundo en un a\u00f1o Yo hasta hab\u00eda propuesto",
            "start": 3049.26,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "que para los premios nobeles",
            "start": 3054.059,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se tomar en cuenta a los creadores",
            "start": 3058.859,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de la vacuna contra el",
            "start": 3061.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "bueno dec\u00eda yo antes de la llegada de",
            "start": 3065.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los europeos estaba muy poblado despu\u00e9s",
            "start": 3071.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se despobl\u00f3 Quintana Roo",
            "start": 3073.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3077.359,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a tener",
            "start": 3079.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en el Porfiriato hoy record\u00e1bamos eso",
            "start": 3082.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ocho mil habitantes",
            "start": 3085.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "cuando se divide",
            "start": 3088.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Quintana Roo cuando Mejor dicho se",
            "start": 3093.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "divide Yucat\u00e1n y se cre\u00f3",
            "start": 3098.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 3103.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con lo que",
            "start": 3106.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda en ese entonces a Yucat\u00e1n y",
            "start": 3108.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en ese tiempo en el Porfiriato",
            "start": 3113.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n lleg\u00f3 a tener",
            "start": 3117.0,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "200 250.000 habitantes era el tiempo del",
            "start": 3120.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "auge en enero",
            "start": 3126.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y Quintana Roo",
            "start": 3127.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 3130.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "mil con la misma extensi\u00f3n territorial",
            "start": 3133.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3136.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se parec\u00edan de muchas",
            "start": 3137.78,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "epidemias enfermedades",
            "start": 3141.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3144.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda el prop\u00f3sito de exterminar a la",
            "start": 3146.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n originaria a los mayas para",
            "start": 3151.02,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "arrebatarles sus tierras aqu\u00ed estuvieron",
            "start": 3154.52,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "los generales m\u00e1s represores",
            "start": 3159.74,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed obtuvo el grado de general",
            "start": 3164.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "El chacal",
            "start": 3169.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta",
            "start": 3170.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 3174.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y fue c\u00e1rcel",
            "start": 3177.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que estuvieron presos los dirigentes de",
            "start": 3179.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la huelga",
            "start": 3184.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de R\u00edo Blanco",
            "start": 3187.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y miren pasa el tiempo",
            "start": 3191.76,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "en las cosas cambian por completo",
            "start": 3195.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esto que se conoci\u00f3 como la Siberia",
            "start": 3201.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tropical",
            "start": 3204.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "se convierte",
            "start": 3206.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en una fuente de oportunidad",
            "start": 3208.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en un para\u00edso",
            "start": 3213.839,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y vienen muchos a colonizar y a buscarse",
            "start": 3216.18,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "la vida ac\u00e1 aqu\u00ed en Quintana Roo y ahora",
            "start": 3221.819,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pues tiene la misma poblaci\u00f3n si no es",
            "start": 3226.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que un poco m\u00e1s que Yucat\u00e1n",
            "start": 3229.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 3233.339,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 3235.619,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar aqu\u00ed les dec\u00eda",
            "start": 3238.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana ese acto",
            "start": 3242.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entregando certificados ahora con",
            "start": 3244.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes y m\u00e1s tarde vamos a otra reuni\u00f3n",
            "start": 3248.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n porque ya vivo aqu\u00ed",
            "start": 3250.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya me",
            "start": 3254.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "vengo cada 15 d\u00edas",
            "start": 3260.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a la supervisi\u00f3n del tren Maya todav\u00eda",
            "start": 3263.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "vamos a esa reuni\u00f3n porque",
            "start": 3266.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nos vamos a subir al tren en diciembre",
            "start": 3270.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 3274.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 3282.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo porque el pueblo de Quintana Roo es",
            "start": 3284.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3289.68,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "yo tengo pues muchos afectos para con",
            "start": 3292.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Quintana Roo somos paisanos",
            "start": 3297.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n recordaba que viene la",
            "start": 3299.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primera vez",
            "start": 3302.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a Chetumal",
            "start": 3304.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00eda como ocho diez a\u00f1os o sea",
            "start": 3306.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tiernito",
            "start": 3310.859,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3313.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hace como sesenta a\u00f1os que viene la",
            "start": 3315.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "primera vez porque mis padres en Tabasco",
            "start": 3318.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se dedicaban al comercio y ustedes saben",
            "start": 3322.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya la historia de tu madre y adem\u00e1s",
            "start": 3325.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para decirles de que",
            "start": 3327.9,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ya firm\u00e9 un acuerdo para que Chetumal",
            "start": 3332.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "vuelva a hacer zona libre zona franca",
            "start": 3337.02,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3340.08,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3347.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vuelvan a vender",
            "start": 3351.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "art\u00edculos",
            "start": 3353.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos",
            "start": 3355.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 3357.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Todo lo que se hac\u00eda anteriormente",
            "start": 3359.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Entonces ahora con toda la",
            "start": 3362.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "infraestructura porque no s\u00e9 no solo el",
            "start": 3366.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tren maya va a ser de pasajero tambi\u00e9n",
            "start": 3369.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va a ser de carga y ya se rehabilit\u00f3 el",
            "start": 3371.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aeropuerto y vamos a desarrollar toda la",
            "start": 3375.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de",
            "start": 3380.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Entonces",
            "start": 3382.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "vamos a estar todav\u00eda en esa reuni\u00f3n",
            "start": 3384.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "evaluando el tren Maya",
            "start": 3388.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3391.579,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "decirles Pues de manera breve",
            "start": 3393.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "yo tengo el problema de que no hablo de",
            "start": 3398.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrido",
            "start": 3401.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 3403.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero voy a hacer un gran esfuerzo ahora",
            "start": 3406.5,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cuatro cosas muy r\u00e1pido primero que",
            "start": 3411.26,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "mejoremos con este sistema",
            "start": 3415.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "centros de salud unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3420.559,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "hospitales y se equipen bien todos los",
            "start": 3422.9,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "hospitales y tambi\u00e9n los centros de",
            "start": 3431.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3435.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n buenas condiciones con buenos",
            "start": 3436.44,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "equipos que este hospital oncol\u00f3gico",
            "start": 3440.22,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "termine de equiparse y que se d\u00e9 un",
            "start": 3444.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 3450.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "integral lo m\u00e1s pronto posible no es que",
            "start": 3451.099,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya firmamos inauguramos y",
            "start": 3455.64,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "pasa el tiempo y todav\u00eda nos faltan",
            "start": 3460.099,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "unos equipos y no vamos a poder dar el",
            "start": 3464.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "servicio completo No nada m\u00e1s voy a",
            "start": 3468.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar viniendo",
            "start": 3471.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de una vez les digo",
            "start": 3473.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces lo primero",
            "start": 3480.54,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "equipar",
            "start": 3482.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y mejorar las instalaciones",
            "start": 3484.339,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "lo segundo que no es f\u00e1cil pero tenemos",
            "start": 3488.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que avanzar",
            "start": 3492.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con todo el personal m\u00e9dico",
            "start": 3495.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 3497.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nos hacen falta y m\u00e9dicos generales y",
            "start": 3499.819,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "sobre todo especialistas",
            "start": 3504.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que esa es una mala herencia que",
            "start": 3508.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recibimos Se olvidaron de la educaci\u00f3n",
            "start": 3511.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3515.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no abrieron opciones posibilidades para",
            "start": 3516.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que pudieran estudiar los que quer\u00edan",
            "start": 3521.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ingresar a la universidad a estudiar",
            "start": 3524.339,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "medicina si",
            "start": 3526.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "solicitaban Ingresar a una escuela de",
            "start": 3530.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "medicina a 500",
            "start": 3533.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "acertaban a cincuenta",
            "start": 3536.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos cincuenta rechazados",
            "start": 3539.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3541.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usaron La Mentira de que no pasaban el",
            "start": 3543.92,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 3546.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "falso completamente este hac\u00edan 125",
            "start": 3548.579,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 3552.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan cincuenta espacios y 500",
            "start": 3553.819,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes demandando ingresar",
            "start": 3558.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 hac\u00edan Bueno aparte de que hab\u00eda",
            "start": 3561.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "algunos recomendados",
            "start": 3566.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "resolv\u00edan si son 125 preguntas vamos a",
            "start": 3569.66,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dejar entrar a lo que contesten bien 124",
            "start": 3573.059,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "de la 125",
            "start": 3578.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que solo fallen una",
            "start": 3581.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el que falle dos",
            "start": 3583.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "te saque bien",
            "start": 3586.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "conteste bien 123",
            "start": 3588.44,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3",
            "start": 3591.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 3593.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no pasaste el examen falso No es que no",
            "start": 3595.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hayan pasado el examen es que no hab\u00eda",
            "start": 3600.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cupo no hay espacio no hab\u00eda presupuesto",
            "start": 3603.599,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque la tirada era poner al mercado la",
            "start": 3606.079,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "salud igual que la educaci\u00f3n convertir",
            "start": 3611.339,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la salud y la educaci\u00f3n",
            "start": 3614.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en una mercanc\u00eda para que pudiese",
            "start": 3616.339,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "curarse o estudiar el que tuviese",
            "start": 3621.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recursos para pagar",
            "start": 3623.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas privadas o colegiaturas",
            "start": 3626.9,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "escuelas privadas la educaci\u00f3n y la",
            "start": 3630.619,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "salud no son privilegios son derechos de",
            "start": 3634.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo Y eso es lo que vamos a",
            "start": 3638.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hacer valer",
            "start": 3641.339,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 3643.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ahora con esa pol\u00edtica que se impuso 36",
            "start": 3645.38,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3651.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con el llamado",
            "start": 3653.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que no es m\u00e1s que",
            "start": 3655.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 3657.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que yo cuando estudi\u00e9",
            "start": 3659.42,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuando fui becado a vivir a la casa del",
            "start": 3662.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estudiante tabasque\u00f1o en la Ciudad de",
            "start": 3666.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de cada",
            "start": 3668.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "diez que present\u00e1bamos examen para",
            "start": 3670.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ingresar a la UNAM",
            "start": 3673.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos entrar nueve",
            "start": 3676.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si acaso rechazaban a uno",
            "start": 3679.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero en el periodo neoliberal fue al",
            "start": 3681.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s de cada d\u00eda",
            "start": 3684.72,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "acertaban a uno y rechazaban a nueve",
            "start": 3688.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el resultado ahora f\u00edjense los",
            "start": 3692.819,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "responsable de que no tenemos m\u00e9dicos",
            "start": 3697.02,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no tenemos los m\u00e9dicos que requiere el",
            "start": 3701.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y mucho menos los especialistas",
            "start": 3703.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso\u00e9 hablaba de que cuando empezamos a",
            "start": 3706.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recorrer los hospitales de lis bienestar",
            "start": 3710.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque ya quer\u00edamos iniciar con esto",
            "start": 3713.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nos detuvimos por la pandemia",
            "start": 3717.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "me acuerdo que te visitaron tres",
            "start": 3720.359,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "hospitales el imssy de estar en Yucat\u00e1n",
            "start": 3723.54,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Ninguno de los tres ten\u00eda pediatra",
            "start": 3727.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Bueno A eso es a lo que nos enfrentamos",
            "start": 3733.319,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que tener",
            "start": 3736.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "enfermeras y tenemos que tener todos los",
            "start": 3739.579,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos para todos los turnos y tambi\u00e9n",
            "start": 3741.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para los fines de semana porque tambi\u00e9n",
            "start": 3745.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se enferma la gente el s\u00e1bado y el",
            "start": 3748.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 3750.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3752.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y conseguir los especialistas",
            "start": 3753.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho al pueblo al gobierno",
            "start": 3756.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de Cuba",
            "start": 3759.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n ayudando tenemos",
            "start": 3761.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 3765.079,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "setecientos especialistas cubanos",
            "start": 3766.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3769.93,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3773.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos faltan",
            "start": 3776.099,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3778.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ernesto es",
            "start": 3779.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "onc\u00f3logo pediatra",
            "start": 3782.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "platicaba yo con \u00e9l ya vas tienen toda",
            "start": 3786.619,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n de aplaudirle",
            "start": 3789.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este es puro coraz\u00f3n este m\u00e9dico",
            "start": 3792.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hablaba yo con \u00e9l digo Cu\u00e1ntos",
            "start": 3801.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3804.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "onc\u00f3logos pediatras hay Pues dice no",
            "start": 3805.819,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "quiero equivocarme pero como 100 120 en",
            "start": 3809.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3813.599,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "para atender ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 3816.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3819.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ese es un desaf\u00edo pero vamos a tener",
            "start": 3820.16,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "todos los especialistas Zo\u00e9 hizo un buen",
            "start": 3823.859,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "planteamiento porque hay",
            "start": 3827.819,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados del seguro",
            "start": 3833.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda",
            "start": 3836.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3839.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en edad",
            "start": 3840.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n chamacos",
            "start": 3843.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que pueden seguir",
            "start": 3846.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "recibiendo su pensi\u00f3n que su derecho y",
            "start": 3849.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se les contrata Adem\u00e1s para que trabaje",
            "start": 3852.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un turno",
            "start": 3857.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s especialistas jubilados del",
            "start": 3859.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "seguro son Diez mil",
            "start": 3863.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aproximadamente Entonces estamos ah\u00ed en",
            "start": 3866.119,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "la convocatoria y no solo a los del",
            "start": 3868.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguro tambi\u00e9n hay otros servicios",
            "start": 3871.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de salud donde vamos a",
            "start": 3874.14,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "conseguir a los especialistas eso es lo",
            "start": 3877.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "segundo lo tercero Ya lo hemos sido",
            "start": 3881.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resolviendo No fue f\u00e1cil",
            "start": 3884.64,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el abasto de medicamentos",
            "start": 3888.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3890.299,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una",
            "start": 3892.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mafia una maleantada",
            "start": 3894.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que manejaba todas las compras",
            "start": 3899.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de las medicinas",
            "start": 3902.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "en el gobierno nada m\u00e1s diez empresas",
            "start": 3904.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "distribuidoras",
            "start": 3908.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "le vend\u00edan al gobierno cien mil millones",
            "start": 3910.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 3913.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y bien",
            "start": 3915.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "apalancados con buenas agarraderas",
            "start": 3919.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3922.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyados por pol\u00edticos corruptos nos",
            "start": 3924.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 much\u00edsimo bueno las mezclas",
            "start": 3927.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estaban para atenci\u00f3n",
            "start": 3930.98,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer todo privatizado",
            "start": 3935.42,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "todo depend\u00eda de empresas particulares",
            "start": 3941.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 3945.599,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 pero ya",
            "start": 3946.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hemos avanzado ya tenemos",
            "start": 3949.819,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "comprada las medicinas todas las claves",
            "start": 3953.9,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o y para el a\u00f1o pr\u00f3ximo Y",
            "start": 3956.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 nos ahorramos cuarenta mil",
            "start": 3960.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3963.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 3965.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n aqu\u00ed habr\u00e1 un par\u00e9ntesis",
            "start": 3967.4,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "para decirles que por eso tenemos",
            "start": 3969.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "presupuesto no nos hemos endeudado no",
            "start": 3972.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "han aumentado los impuestos",
            "start": 3975.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 3978.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al contrario han aumentado los salarios",
            "start": 3980.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y no han habido",
            "start": 3983.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "gasolinazos ni van a ver no vamos a",
            "start": 3987.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "aumentar los precios de los energ\u00e9ticos",
            "start": 3992.16,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Y tenemos presupuesto",
            "start": 3996.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 Porque se acab\u00f3",
            "start": 4001.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la rater\u00eda",
            "start": 4005.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "El bandidaje oficial cero corrupci\u00f3n",
            "start": 4007.96,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n",
            "start": 4013.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y por eso el presupuesto alcanza",
            "start": 4016.819,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 4020.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "presupuesto alcanza y rinde Bueno ese es",
            "start": 4023.799,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 4027.74,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "recapitulando",
            "start": 4029.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buenas instalaciones",
            "start": 4031.539,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hospitalarias",
            "start": 4033.579,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras especialistas y",
            "start": 4035.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tercero medicinas abasto",
            "start": 4039.559,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de todas las claves que se necesiten y",
            "start": 4042.46,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el punto cuatro vamos a basificar a",
            "start": 4047.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores",
            "start": 4051.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 4052.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Ya termin\u00e9",
            "start": 4058.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4059.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y voy a regresar nos vamos a seguir",
            "start": 4066.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "encontrando miren",
            "start": 4068.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Esto no es asunto",
            "start": 4072.38,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4074.58,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de un nombre de una mujer como esta",
            "start": 4075.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "extraordinaria gobernadora que tienen en",
            "start": 4080.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Quintana Roo o de funcionarios mujeres y",
            "start": 4082.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hombres no es asunto de todas y de todos",
            "start": 4086.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Yo s\u00e9 que vamos a contar con ustedes con",
            "start": 4089.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la misma convicciones los mismos",
            "start": 4093.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sentimientos de Jes\u00fas Ernesto C\u00f3mo se me",
            "start": 4096.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "va a olvidar este Jes\u00fas Ernesto Me dio",
            "start": 4099.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto porque le estaba",
            "start": 4103.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "diciendo me dol\u00eda cuando ven\u00eda a",
            "start": 4105.38,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Quintana Roo ver cerrado este hospital y",
            "start": 4108.859,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "\u00e9l expres\u00f3 las palabras que repiti\u00f3 Mara",
            "start": 4114.219,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de que ellos todos ustedes",
            "start": 4118.46,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "quer\u00edan convertir en realidad",
            "start": 4123.279,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "este este sue\u00f1o entonces me gust\u00f3 mucho",
            "start": 4126.1,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "porque lo dijo lleno de convicciones de",
            "start": 4129.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sentimiento y adem\u00e1s no se me olvida",
            "start": 4133.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque resulta que mi hijo de peque\u00f1o",
            "start": 4135.859,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4139.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adolescente se llama as\u00ed es tu tocayo",
            "start": 4141.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ernesto Y saben por qu\u00e9 le puse",
            "start": 4145.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed por Jes\u00fas",
            "start": 4147.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el que luch\u00f3 por los pobres y por eso",
            "start": 4151.06,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "los poderosos de su \u00e9poca lo segu\u00edan lo",
            "start": 4154.48,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "espiaban lo llamaban alborotador del",
            "start": 4157.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pueblo y lo crucificaron pero qued\u00f3 su",
            "start": 4160.219,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "obra siempre hay que llevar a la",
            "start": 4164.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo le puse por",
            "start": 4168.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso Jes\u00fas y le puse Ernesto por otro",
            "start": 4172.4,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "luchador social que este dio su vida",
            "start": 4176.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por los dem\u00e1s Ernesto Che",
            "start": 4181.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Guevara entonces dio mucho gusto estar",
            "start": 4183.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con ustedes nos vamos a estar viendo",
            "start": 4186.62,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4189.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4203.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4207.08,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4209.719,
            "duration": 93.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4211.26,
            "duration": 91.92
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4304.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4307.94,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 4309.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4310.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4314.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4316.28,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4318.86,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4320.79,
            "duration": 2.579
        }
    ],
    "transcription_text": " la gobernadora constitucional del estado de Quintana Roo Mara Lezama el secretario de salud Jorge Alcocer Varela [Aplausos] el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Robledo [Aplausos] la directora general de los servicios de salud IMSS bienestar doctora Gisela Lara Salda\u00f1a el director del hospital de oncolog\u00eda IMSS bienestar Chetumal Jes\u00fas Ernesto Galeana [M\u00fasica] As\u00ed mismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos y damos a nuestras autoridades a tomar asiento con las palabras de bienvenida de la gobernadora constitucional del estado de Quintana Roo la licenciada Mara Lezama [Aplausos] Qu\u00e9 gusto estar aqu\u00ed lo so\u00f1amos muchas veces lo pensamos otras m\u00e1s y dec\u00eda su director que se le hac\u00eda un nudo en la garganta cuando se acortaba de todo lo que han pasado y hoy se hace realidad un sue\u00f1o para ustedes para cada una y cada uno de ustedes pero sobre todo es un sue\u00f1o para aquellos que padecen esa terrible enfermedad llamada c\u00e1ncer me da mucho gusto saludar al presidio me da mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed nuestro presidente el mejor presidente que ha tenido este pa\u00eds el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sin duda alguna [Aplausos] no me alcanzar\u00eda la vida y tengo apenas 54 a\u00f1os para agradecerle al presidente lo que ha hecho por Quintana Roo para agradecerle al presidente que haya volteado a ver al sureste mexicano que haya pensado en esas mujeres que no duermen pensando en d\u00f3nde van a ser atendidos sus hijos cuando son diagnosticados con c\u00e1ncer a esas mujeres que dan su vida para atender a esos hijos o trabajar 24/7 de la noche a la ma\u00f1ana les avisan que tienen c\u00e1ncer y se preguntan Y d\u00f3nde me voy a atender y aparte de padecer la enfermedad tienen que bajar viajar kil\u00f3metros y kil\u00f3metros para poder en el mejor de los casos ser atendidas por eso hoy le agradezco desde el fondo de mi coraz\u00f3n a nuestro presidente que estemos aqu\u00ed hoy en Chetumal en nuestra querid\u00edsima capital a la que usted le ha demostrado se\u00f1or presidente al igual que a nuestro estado su amor mediante obras transformadoras obras de un gran calado y se lo digo con todo mi coraz\u00f3n y creo que comparto el coraz\u00f3n de cada uno y cada una de ustedes Muchas gracias se\u00f1or presidente sin usted esta obra hubiera sido imposible y permanecer\u00eda cerrada como permaneci\u00f3 a lo largo de tantos a\u00f1os por eso hoy me llena de felicidad de un gran orgullo estar en esta apertura por fin de este hospital oncol\u00f3gico de Chetumal lo hacemos a trav\u00e9s del plan de salud bienestar que hemos trabajado codo a codo H\u00edjole no saben Cu\u00e1ntas horas arrastrando el l\u00e1piz borrando poniendo se r\u00ede Gisela pero sabe de lo que le hablo porque en las mesas de trabajo Se dirimen las diferencias porque no es que todo salga a la primera hay que arrastrar el l\u00e1piz pero siempre en esas mesas pon\u00edamos en la prioridad de lo p\u00fablico a los seres humanos Esa es la diferencia de este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n Esa es la diferencia de un gobierno que piensa en el pueblo y a trabajamos mucho Flavio no me dejar\u00e1 mentir arrastramos y arrastramos el l\u00e1piz y hoy a trav\u00e9s de IMSS bienestar ponemos en marcha esta primera etapa que es un paso fundamental para cumplir una a\u00f1eja necesidad No solo del municipio de onpe blanco de Quintana Roo y de toda la regi\u00f3n del sureste mexicano en esta etapa se ofrecen aqu\u00ed servicios de consulta externa con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad nos ha explicado paso a paso con una paciencia extraordinaria el doctor qu\u00e9 tal le aplaudieron eh a su director no solo con paciencia con un profundo amor c\u00f3mo van a ser atendidos las y los pacientes con c\u00e1ncer y muy pronto muy pronto adem\u00e1s de la hospitalizaci\u00f3n que ya se va a abrir la consulta externa en unos d\u00edas en unas semanas m\u00e1s se abrir\u00e1 el quir\u00f3fano pasaron seis a\u00f1os que para nosotros Quiz\u00e1 no lo sentimos para que \u00e9l con un hijo con c\u00e1ncer para que aquella mujer que perdi\u00f3 la batalla a lo largo de estos a\u00f1os para aquellos que hoy siguen luchando fue una eternidad por eso hoy hacemos Justicia con esos servicios de quimioterapia con cuidados paliativos con la cl\u00ednica del dolor y en general los servicios completos que se otorgar\u00e1n aqu\u00ed en especialidades de oncolog\u00eda m\u00e9dica y quir\u00fargica tanto para ni\u00f1as para ni\u00f1os como para todos los adultos a veces hablamos de n\u00fameros y estos n\u00fameros simplifican esas explicaciones o le dan la magnitud correcta a las cosas a los proyectos y por eso para que se entienda a la perfecci\u00f3n lo que significa este hospital estas paredes esos aparatos eso que hay all\u00ed adentro vale decir que muy pronto a lo largo del servicio que van a brindar ustedes todos los d\u00edas en ese hospital en cada consulta en cada consultorio en cada cama en el acelerador en la tomograf\u00eda vale decir que se van a beneficiar Por lo pronto m\u00e1s de 135.000 habitantes de Quintana Roo aproximadamente el 40% de nuestra poblaci\u00f3n por eso agradezco y no me alcanzar\u00e1 la vida si no es broma lo que les digo para agradecerle a un presidente que no solo promete cumple hace forma que volte\u00f3 a ver al pueblo y no nada m\u00e1s al pueblo las necesidades del pueblo y le agradezco mucho se\u00f1or presidente porque s\u00e9 que la salud en todo el pa\u00eds pero tambi\u00e9n en el caso espec\u00edfico de nuestro bello estado en Quintana Roo es sin duda alguna uno de los retos m\u00e1s grandes quisi\u00e9ramos hacer las cosas mucho m\u00e1s r\u00e1pido el reto es inmenso Por eso cada paso que se ve en este aspecto es significativo y debe de ser valorado en toda su dimensi\u00f3n las urgencias de salud no pueden resolverse m\u00e1s que operativamente no alcanzan los discursos no alcanzan las buenas intenciones por eso En este gobierno siguiendo su ejemplo siguiendo sus pasos hemos puesto manos a la obra desde el primer d\u00eda la salud En este gobierno es prioridad tenemos apenas ocho meses de gobierno y hemos destinado a la salud tan solo contabilizando las principales inversiones ochocientos treinta y cuatro millones millones de pesos ha sudado la gota gorda nuestro secretario de finanzas pero siempre hay la voluntad de hacerlo y hacerlo con la pasi\u00f3n que lo hacemos y por amor a Quintana Roo la mitad de ese dinero es para la ampliaci\u00f3n de la oferta de servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica porque ah\u00ed hay un d\u00e9ficit de infraestructura muy significativa adicionalmente hemos destinado 75 millones de pesos para implementar acciones de combate contra el denque contra muchas otras enfermedades que padecemos aqu\u00ed en esta zona del pa\u00eds en nuestro Quintana Roo transmitidas por vector y no son n\u00fameros que solo se escriben en un papel ese gobierno ha dejado de lado esa costumbre de la comunidad de los n\u00fameros de inversi\u00f3n p\u00fablica que se acomodan de manera muy f\u00e1cil Quiz\u00e1 en un papel en de c\u00e1lculo en un PDF para presentar vistosas esas presentaciones maravillosas lo dejamos un lado porque las presentaciones no miden ni satisfacen realmente las necesidades de las personas en este gobierno no no hacemos eso y seguimos los pasos de nuestro presidente ese recurso completamente transparentado porque que nos quede claro cuando se combate la corrupci\u00f3n el dinero s\u00ed alcanza para m\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 la prueba ese recurso va dirigido a las personas y a sus necesidades inmediatas por eso tenemos un programa que para suplir algunas deficiencias de infraestructura de las que ha hablado hemos decidido ir a todas las comunidades las m\u00e1s alejadas las m\u00e1s acertadas las m\u00e1s olvidadas durante a\u00f1os los servicios m\u00e9dicos que llevamos de primer nivel mediante el programa salud para todas y todos le dan la luz de Esperanza comunidades en donde jam\u00e1s hab\u00edan visto c\u00f3mo se hac\u00eda un electrocardiograma o c\u00f3mo se hac\u00eda una qu\u00edmica sangu\u00ednea o c\u00f3mo era una limpieza dental o para qu\u00e9 necesitabas una desintometr\u00eda son 42 unidades completamente equipadas con tecnolog\u00eda de punta Porque tambi\u00e9n las comunidades se merecen tecnolog\u00eda de punta personal como ustedes altamente calificado que se mueve en tres caravanas diferentes por treinta localidades ancla para dar atenci\u00f3n a muchas comunidades de nuestro estado si est\u00e1s en el sur si est\u00e1s en el norte si est\u00e1s en el centro tienes derecho a acceder a la salud alumna de junio hemos atendido a m\u00e1s de 41.000 personas a todas y cada una de ellas completamente gratuita porque la salud No debe de ser jam\u00e1s un tema Si puedes o no pagar debe de ser accesible a todas y a todos y tambi\u00e9n quiero aprovechar esta oportunidad para decirles que aqu\u00ed a un costado hay est\u00e1 en unos tres meses m\u00e1s ya funcionando el centro Estatal de transfusi\u00f3n sangu\u00ednea Y tenemos como objetivo primordial en la etapa siguiente invertir los recursos necesarios lo que sea necesario para aumentar la recepci\u00f3n de donadores altruistas hasta en un cincuenta por ciento m\u00e1s con los cuales daremos muchas oportunidades de vida a las y los pacientes que lo necesitan porque Quintana Roo es un pueblo noble de gente buena de gente trabajadora de gente que se tome que el coraz\u00f3n y con esa central de Transfusi\u00f3n va a haber luz de Esperanza para muchas y Muchos pacientes hizo \u00e9l le ha visto de una vez al secretario nos acaba de pedir la parte de arriba de los dormitorios para que podamos utilizarlos y sabes que te decimos hoy por supuesto que s\u00ed porque trabajamos de la mano con el Gobierno Federal y porque somos un mismo equipo S\u00ed por supuesto que s\u00ed [Aplausos] este gobierno a imagen del suyo se\u00f1or presidente est\u00e1 ah\u00ed en donde est\u00e1n las necesidades de la gente somos un gobierno de territorio no de escritorio caminamos todos los d\u00edas sin descanso por las comunidades en las calles de nuestros poblados en las ciudades hablando con las y los ciudadanos detectando y resolviendo sus necesidades porque no se entienden en un escritorio tienes que platicar con ellos Tienes que hablar con ellos tienes que escuchar y escuchar requiere de una gran disciplina y no solo Escuchar hay que atender y hay que resolver eso hacen los gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n [Aplausos] y con este criterio Tambi\u00e9n fuimos sobre casos puntuales remos realizado hasta hoy m\u00e1s de 1700 gestiones m\u00e9dicas en donde hab\u00edamos detectado que hab\u00eda falta de seguimiento en unidades hospitalarias y centros de salud tambi\u00e9n le hemos dado prioridad a la gesti\u00f3n de recursos para batir rezagos pero lo hacemos mediante una gesti\u00f3n eficiente racional organizada y que como dije tenga correlato directo con las verdaderas necesidades de la gente la salud En este gobierno no es un negocio la salud es la prioridad de las y los quintanarroenses Y en este sentido hemos presentado proyectos por dos mil quinientos quince millones de pesos de inversiones diversas para el hospital que ha sido autorizado en Felipe Carrillo Puerto que era saldar una deuda hist\u00f3rica y nos da mucho gusto por Felipe Carrillo Puerto la autorizaci\u00f3n y aqu\u00ed van a aplaudir m\u00e1s porque les va a encantar la autorizaci\u00f3n del hospital en sustituci\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad capital en Chetumal fue entre aplauso Y gracias de verdad Al mismo bienestar gracias Gisela Gracias secretario Gracias se\u00f1or presidente y en proyecto el hospital de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos en donde se requiere la construcci\u00f3n de nuevos hospitales que sustituyan a los que operan actualmente y que tienen muchos muchos a\u00f1os con Terribles deficiencias aprovecho se\u00f1or presidente de verdad para agradecerle la aprobaci\u00f3n de estas construcciones y decirle con todas las letras que este gobierno ha puesto en marcha un nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo Nadie puede solo todos podemos si nos tomamos de la mano e insisto si dirimimos diferencias y vemos el C\u00f3mo S\u00ed si tenemos voluntad y esta nueva acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo se basa en la creencia firme de la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica debe comenzar por cambiar el eje sobre el que se toman las decisiones de gobierno y nosotros insisto siguiendo su ejemplo se\u00f1or presidente tomamos todas las decisiones cada una de ellas por m\u00e1s peque\u00f1o por m\u00e1s grande que sea pensando primero en la gente y sobre todo en aquellos que menos tienen y en las y los que fueron hist\u00f3ricamente marginados muchas gracias de verdad se\u00f1or presidente y muchas gracias a ustedes que trabajan todos los d\u00edas que atienden sin descanso de solo sol que dejan a sus familias por atender muchas veces alguien de quien ni siquiera conocen su nombre Que Dios bendiga hoy y siempre sus manos Gracias se\u00f1or presidente por su impalable apoyo por su amor a Quintana Roo que nos va a ayudar a transformar el estado y gracias a ustedes que todos los d\u00edas se ponen es uniforme con el \u00fanico objetivo de salvar vidas Que Dios las y los bendiga siempre que viva Quintana Roo que viva el sector salud [Aplausos] procedemos con la proyecci\u00f3n del video avance del programa IMSS bienestar en Quintana Roo hemos echado a andar el bienestar el nuevo sistema de salud de calidad gratuito y universal el 21 de febrero de 2023 inici\u00f3 la transformaci\u00f3n de los servicios estatales de salud en Quintana Roo por la firma del acuerdo marco para implementar Ims bienestar 50 personas participaron en el levantamiento diagn\u00f3stico de campo el personal con contrataci\u00f3n definitiva en los servicios de salud del estado conservar\u00e1 sus derechos y condiciones laborales no ser\u00e1n afectados sus sueldos ni prestaciones no ser\u00e1n liquidados ni removidos en Quintana Roo se destinar\u00e1 un total de 61 millones 342.914 pesos para acciones de conservaci\u00f3n como limpieza pintado se\u00f1al\u00e9tica reparaciones adem\u00e1s de mantenimiento de equipo m\u00e9dico y electromec\u00e1nico junto con el gobierno del Estado hemos trabajado arduamente para informar a los cuerpos de gobierno el nuevo modelo de atenci\u00f3n m\u00e9dica y mejorar la conservaci\u00f3n e infraestructura en cada hospital farmacia almac\u00e9n consultorios quir\u00f3fanos y salas de urgencias lo que beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 854.000 habitantes que no contaban con seguridad social la transformaci\u00f3n es posible porque la hacemos juntos como un solo sistema de salud como un solo pueblo de M\u00e9xico con el IMSS bienestar la salud es un derecho 80 a\u00f1os erno de M\u00e9xico [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director del hospital de oncolog\u00eda IMSS bienestar Chetumal doctor Jes\u00fas Ernesto Galeana de la rosa [Aplausos] Muchas gracias muchas gracias me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes con todos los trabajadores de nuestro hospital que ustedes saben que hemos hecho un gran esfuerzo para que este d\u00eda llegue Buenas tardes a todos el que cree crea el que crea hace el que hace se transforma a s\u00ed mismo y a la sociedad en la que vive proverbio maya saludo con respeto al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico es un honor contar con su presencia en nuestra ciudad capital Chetumal Esta es su casa presidente licenciada Amara Lezama Espinoza gobernadora constitucional de Quintana Roo buenas tardes y gracias por distinguirnos con su presencia es un gusto saludarla de nuevo Doctor Jorge Alcocer Varela secretario de salud de M\u00e9xico Muchas gracias por estar con nosotros maestro Zo\u00e9 Robledo director general del Instituto Mexicano del Seguro Social es un gusto contar con su visita doctora Gisela Lara Salda\u00f1a directora general de los servicios de salud del IMSS bienestar sea usted muy bienvenida saludo a todos los asistentes a este evento y con especial reconocimiento al cuerpo de gobierno y a cada uno de las y los trabajadores de este nuevo hospital de oncolog\u00eda INS bienestar Chetumal soy el doctor Jes\u00fas Ernesto Galeana de la Rosa m\u00e9dico especialista en oncolog\u00eda pedi\u00e1trica y director del hospital soy mexiquense de nacimiento hijo de profesionistas dedicadas a la educaci\u00f3n de nuestro pueblo mi madre y al liderazgo empresarial mi padre de quienes aprend\u00ed la responsabilidad social y honestidad que se debe tener siempre en el ejercicio de la profesi\u00f3n a finales de 2011 llegu\u00e9 a este hermoso estado siendo el primero onc\u00f3logo pediatra de Quintana Roo como m\u00e9dico he vivido experiencias muy satisfactorias en la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable la poblaci\u00f3n sin seguridad social y sobre todo de ni\u00f1os y adolescentes portadores de c\u00e1ncer una enfermedad que del solo escuchar la palabra es un golpe catastr\u00f3fico y de incertidumbre para los pacientes y sus familias el abandono del tratamiento por la ausencia de servicios integrales para los pacientes con c\u00e1ncer en nuestro estado era muy alto sin mencionar la mortalidad afortunadamente los esfuerzos realizados han movido La balanza positivamente con la creaci\u00f3n de la cl\u00ednica del ni\u00f1o y del Adolescente con c\u00e1ncer del hospital general de Chetumal en 2006 y en 2009 y 2012 con la entrada en funci\u00f3n de las unidades especializadas m\u00e9dicas para la detecci\u00f3n y diagn\u00f3stico del c\u00e1ncer de mama en Canc\u00fan y Chetumal respectivamente Y ahora en 2023 con el apoyo de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y la transformaci\u00f3n a IMSS bienestar estoy convencido de que se acelerar\u00e1 el paso para fortalecer la atenci\u00f3n m\u00e9dica a la poblaci\u00f3n sin seguridad social no solo en este bello estado sino todo el pa\u00eds Muchas gracias ser director del hospital de oncolog\u00eda inss bienestar Chetumal es para m\u00ed un gran orgullo y una gran responsabilidad Por qu\u00e9 vamos a acercar los servicios de salud espec\u00edficamente de oncolog\u00eda a nuestro estado y a la regi\u00f3n Incluyendo a nuestro hermano pa\u00eds Belice a nadie le gusta acudir al hospital y cuando lo hace es porque est\u00e1 en un proceso de duelo ha perdido la salud la salud de sus hijos y no nos conoce ni se acercan a nosotros a pedir ayuda c\u00f3mo les vamos a responder por eso nuestra misi\u00f3n es proporcionar atenci\u00f3n especializada integral inclusiva con tecnolog\u00eda de punta y gratuita garantizando as\u00ed el derecho a la salud a la poblaci\u00f3n sin seguridad social a trav\u00e9s de un trato oportuno por profesionales altamente calificados y con un alto perfil de humanismo a partir de este d\u00eda nuestro hospital podr\u00e1 otorgar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos de forma gratuita con un enfoque intercultural y humano a trav\u00e9s del modelo de atenci\u00f3n de INS bienestar un modelo preventivo y que involucra a la acci\u00f3n comunitaria para beneficio de las y los mexicanos manifiesto hoy ante las m\u00e1ximas autoridades de nuestro pa\u00eds y del Estado pero sobre todo ante el pueblo mi compromiso de que dar\u00e9 mi mejor esfuerzo para conducirme con calidad profesional y con calidez humana e invito al de todas las disciplinas de nuestro hospital a poner la mejor de S\u00ed para que juntos logremos la Excelencia cada uno de ustedes es muy importante debo decir que los trabajadores del hospital de oncolog\u00eda INS bienestar Chetumal venimos de diferentes partes del Estado e incluso del pa\u00eds muchos han hecho sacrificios para estar aqu\u00ed y formar parte de esta familia dejaron su ciudad su estado sus seres queridos Su zona de Confort mi m\u00e1s grande reconocimiento y respeto a todos ustedes pero si lo pensamos importa de d\u00f3nde venimos S\u00ed pero m\u00e1s importante A\u00fan es A d\u00f3nde vamos por eso nuestra visi\u00f3n es ser un hospital de excelencia que reduzca el impacto del c\u00e1ncer como problema de salud p\u00fablica en la poblaci\u00f3n Quintana rooense y que nos permita ser un hospital de referencia para el sureste de M\u00e9xico y el Caribe vamos a hacer historia porque somos el \u00fanico hospital en su tipo en Quintana Roo y Quintana Roo su gente se lo merece se\u00f1or presidente tenga la seguridad de que cuenta con todos y todas los trabajadores del hospital de oncolog\u00eda INS bienestar Chetumal para llevar a buen Puerto el proyecto de centralizaci\u00f3n de los servicios de salud del pa\u00eds que nos ha encomendado Muchas gracias [Aplausos] procedemos con la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro Zoe Robledo con su permiso con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muy buenas tardes Amigas y amigos de Chetumal de todo Quintana Roo gobernadora Mara Lezama un gusto encontrarnos nuevamente en esto que estuvimos imaginando y trabajando hasta hacerlo realidad doctor Alcocer doctora Gisela doctor Galeana a todas y a todos Muchas muchas gracias yo lo quiero hacerles una breve reflexi\u00f3n sobre C\u00f3mo llegamos a hasta aqu\u00ed de d\u00f3nde venimos Hacia d\u00f3nde vamos en el sistema de salud de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n decirles c\u00f3mo vamos aqu\u00ed en Quintana Roo nuestro sistema de salud Yo creo que es Ya por todos conocidos ven\u00eda de un proceso neoliberal en el que se hab\u00edan ido fragmentando fragmentando dividiendo lo que siempre debe de estar Unido respecto a la forma como desde la federaci\u00f3n y en su relaci\u00f3n con los Estados la salud era una de las muchas variables econ\u00f3micas financieras que se calculaban para simplemente hacer traspasos hacer transferencias y que se crear\u00e1 un Sistema Nacional para la gente sin seguridad social que es la que m\u00e1s m\u00e1s necesita un sistema que cada vez m\u00e1s iba hacia la privatizaci\u00f3n se fueron privatizando \u00e1reas secciones servicios e incluso el seguro popular lleg\u00f3 a pagar a sesenta hospitales privados lo que nunca debimos de haber dejado de hacer los hospitales p\u00fablicos de todo el sector un sistema adem\u00e1s con una cobertura muy limitada con una un cat\u00e1logo de enfermedades que si alguien ten\u00eda la mala suerte de tener un tipo de c\u00e1ncer por ejemplo fuera de ese cat\u00e1logo ten\u00eda dos destinos que nadie lo pudiera atender o que tuviera que empezar a pagar que tuviera que pagar la gente que no tiene para pagar que tuviera que pagar la gente que no tiene seguridad social y adem\u00e1s de todo eso un modelo curativo que est\u00e1 siempre a la espera estaba la espera siempre de la enfermedad no procurando la salud No llegando temprano y a tiempo hacer los diagn\u00f3sticos hace un momento con el doctor Galeana platic\u00e1bamos de Por qu\u00e9 la necesidad de tener una epidemi\u00f3logo en un hospital de de C\u00e1ncer y nos dec\u00eda justamente que era important\u00edsimo tener un epidemi\u00f3logo para poder llevar el control y empezar a entender M\u00e1s la epidemiolog\u00eda justamente de todo Quintana Roo y de toda la Pen\u00ednsula en 2019 el presidente mucho antes que supi\u00e9ramos que algo vendr\u00eda como el covid inici\u00f3 un recorrido por todo el pa\u00eds ochenta hospitales Rurales de limpio bienestar en 19 estados y lo que nos encontr\u00e1bamos en el sector era siempre lo mismo personal entregado personal decidido a salir adelante haciendo lo que pod\u00eda Con lo poco que contaba Y eso s\u00ed las historias terribles como esta de hospitales abandonados hospitales a medio terminar hospitales incluso terminados y equipados pero sin el personal sin los insumos para poderlos echar a andar hac\u00eda falta que llegara el presidente L\u00f3pez Obrador y pusiera toda su voluntad para alinear a todas las instituciones de salud y pudi\u00e9ramos hacer esa transformaci\u00f3n que tanto tiempo el pueblo de M\u00e9xico Hab\u00eda esperado en esas condiciones se atendi\u00f3 la pandemia por covid 19 a partir del 2000 del 2020 y tuvimos que integrarnos y la emergencia nos uni\u00f3 afortunadamente y todos atendimos a todos el IMSS no derechohabientes la Sedena la Marina atendiendo derechohabientes de lista o tambi\u00e9n del seguro social este mismo hospital fue y o para covid y estoy seguro que aqu\u00ed Debe de haber gente que estuvo trabajando en las \u00e1reas covid en los equipos de hospitalizaci\u00f3n porque para eso nos funcion\u00f3 para eso lo echamos a andar junto con el insavi y todas las otras dependencias sin embargo pasando la pandemia no claudicamos al prop\u00f3sito de tener un sistema de salud para la gente sin seguridad social de primera y en ese sentido Esa es la parte que tenemos que entender Hacia d\u00f3nde queremos llevar esto un sistema p\u00fablico central Unido por completo un sistema que tenga el respaldo de una instituci\u00f3n que est\u00e1 cumpliendo 80 a\u00f1os el Instituto Mexicano del Seguro Social y el IMS bienestar como una experiencia que naci\u00f3 hace cuarenta y cuatro a\u00f1os en 1979 y que aqu\u00ed en Quintana Roo tuvo tambi\u00e9n lugar en el hospital de Carrillo Puerto que despu\u00e9s se descentraliz\u00f3 Para pasar al gobierno del estado en esa d\u00e9cada ochenta pero este hospital es muy importante para el bienestar por una raz\u00f3n de 80 casi 350 hospitales el bienestar con este hospital tiene un tercer nivel espec\u00edfico especializado para la atenci\u00f3n de del c\u00e1ncer Y eso es una Revoluci\u00f3n pasa el bienestar de ser un modelo de atenci\u00f3n un programa del seguro social de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n rural en las Las especialidades troncales a empezar a operar grandes hospitales hospitales de especialidad y tambi\u00e9n los hospitales de Tercer nivel monotem\u00e1ticos como este centro oncol\u00f3gico y lo haremos como debi\u00f3 haber sido siempre 100% p\u00fablico 100% gratuito tambi\u00e9n tambi\u00e9n preventivo y sobre todo de la mano de los trabajadores no puede haber certeza para un paciente si no hay certeza para los trabajadores y trabajadoras de un hospital certeza jur\u00eddica certeza laboral basificaci\u00f3n y la importante oportunidad que tiene hoy Chetumal de convertirse en un Centro Regional de referencia para c\u00e1ncer con esta inmediata donaci\u00f3n de la residencias aqu\u00ed podremos traer a los estudiantes residentes a que se formen y esta sea una sede tambi\u00e9n porque si algo necesita este hospital es a muchos muchos especialistas por eso es que empezamos desde abajo recorriendo los 175 centros de salud recorriendo los hospitales integrales los peque\u00f1os hospitales comunitarios y de la comunidad los hospitales como el cumate y tambi\u00e9n y tambi\u00e9n aqu\u00ed y ya tenemos el plan para Y tenemos los recursos para la infraestructura que se necesita para crecer y fortalecer el n\u00famero de camas los quir\u00f3fanos que no funcionan todo lo que haga falta tambi\u00e9n en materia de equipamiento y e insistir sobre el tema del personal empezamos y ya tenemos a los primeros especialistas que nos hac\u00edan falta con contrataciones espec\u00edficas con el Draft que hizo el seguro social en marzo tambi\u00e9n con jubilados que se est\u00e1n sumando aqu\u00ed en Quintana Roo y a quienes agradecemos de manera extraordinaria en este momento hay 30 personas que Apenas acabamos de empezar y solamente para Chetumal Chetumal Y Tulum que ya se han incorporado Y tambi\u00e9n vamos a hacer todo para que nunca falten los medicamentos insisto este hospital de Chetumal era un sue\u00f1o era tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os un agravio para la poblaci\u00f3n que pasaba de frente y dec\u00eda y cu\u00e1ndo va a empezar a operar este hospital pues ese d\u00eda ha llegado a partir de lunes tendremos la apertura de urgencias admisi\u00f3n continua consulta externa oncolog\u00eda pedi\u00e1trica hematolog\u00eda pedi\u00e1trica hematolog\u00eda de adultos gastroenterolog\u00eda nutrici\u00f3n psicolog\u00eda tanatolog\u00eda farmacia quimioterapia ambulatoria tambi\u00e9n en terapia intensiva pedi\u00e1trica imagen rayos x ultrasonidos laboratorio y en un mes m\u00e1s echaremos a andar los dos quir\u00f3fanos y la sala de de de de intervenciones ambulatorias para que muy pronto no solamente eso sino muchos servicios m\u00e1s como los trasplantes puedan imaginarse y nunca m\u00e1s ser un sue\u00f1o nunca m\u00e1s ser una larga espera aqu\u00ed en aqu\u00ed en Chetumal empieza tambi\u00e9n una una nueva historia la una historia en la que el c\u00e1ncer no dejar\u00e1 de ser una palabra que nos d\u00e9 miedo pero nunca m\u00e1s en M\u00e9xico el c\u00e1ncer volver\u00e1 a ser una sentencia Y esa es la diferencia de una posibilidad de transformar cuando se trabaja en equipo con una gobernadora tan entregada como Mara les ama con el doctor Flavio con el secretario de salud que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el qu\u00edmico caos todos y todas sum\u00e1ndonos en el mismo en el mismo prop\u00f3sito levantar el vuelo del seguro social tambi\u00e9n para los que no tienen seguro social y poder trazar una nueva historia un nuevo rumbo que siempre nos conduzca al Porvenir Muchas gracias y buenas tardes [Aplausos] solicitamos de manera respetuosa a la gobernadora constitucional del estado de Quintana Roo Mara Lezama y al director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Zo\u00e9 Robledo llevar a cabo la firma de testimonio del inicio de operaci\u00f3n del programa IMSS bienestar en el hospital oncol\u00f3gico IMSS bienestar de Chetumal firma como testigo de honor el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos la palabra al secretario de salud doctor Jorge Alcocer Varela [Aplausos] con su permiso se\u00f1or presidente licenciada Mar\u00eda Elena Lezama Espinoza gobernadora constitucional del estado de Quintana Roo maestros Zo\u00e9 Robledo s\u00ed maestro sobre el Robledo doctor Jes\u00fas Ernesto Jes\u00fas Ernesto Galeana de la Rosa director del hospital de oncolog\u00eda y bienestar de Chetumal doctora Gisela Lara directora del bienestar alegr\u00eda nos acompa\u00f1a hoy por ello Es un gusto un compromiso estar con ustedes personalmente m\u00e9dico enfermeras trabajadores de salud y hoy venimos a este bello estado en seguimiento del proceso de incorporaci\u00f3n del sistema de salud de Quintana Roo Alin bienestar para que para que en 2024 el IMSS sea el eje central de un sistema que garantice el acceso a los servicios de salud a toda la poblaci\u00f3n el IMSS viene estar tendr\u00e1 una participaci\u00f3n relevante novedosa para que en materia de protecci\u00f3n a la salud se logre hacer realidad el art\u00edculo cuarto constitucional derecho que no se condicionar\u00e1 por nadie por ning\u00fan motivo y el IMSS velar\u00e1 por las necesidades de los grupos hist\u00f3ricamente discriminados en Quintana Roo se estima que la poblaci\u00f3n objetivo sin seguridad Social es de 854.253 habitantes y que en el futuro inmediato se podr\u00e1n incorporar todos ellos al IMSS bienestar quiero comentarles que hace unos d\u00edas tuve el honor de conversar con una gran mujer llena de inquietudes con visi\u00f3n de altura emprendedora y echada para adelante S\u00ed con la gobernadora de este bello estado de Quintana Roo lleg\u00f3 a Palacio Nacional donde pudimos intercambiar opiniones pero de inmediato se le notaba en los ojos va la cuarta transformaci\u00f3n del sistema de salud que conduce el se\u00f1or presidente no escond\u00eda nada aunque pronto surgi\u00f3 su preocupaci\u00f3n las caravanas estas entran en el acuerdo con el IMS y bienestar En este gobierno la normatividad la establece el usuario del pueblo de M\u00e9xico no un documento y hoy se afirma que la salud es un todo primero segundo y tercer nivel de atenci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de este especial hospital dedicado al c\u00e1ncer para la poblaci\u00f3n y tal vez para toda la regi\u00f3n el modelo de salud para los m\u00e9dicos para los profesionistas que Les recomiendo lean el m\u00e1s bienestar ese documento que lo sustenta tiene qu\u00e9 tiene Este modelo de atenci\u00f3n su objetivo es desarrollar implementar un modelo de atenci\u00f3n a la salud basado en la atenci\u00f3n primaria a la salud donde se resuelve el 80% de los problemas de inicio y que da oportunidad a la prevenci\u00f3n de las enfermedades centrado tambi\u00e9n en las familias y las comunidades a trav\u00e9s de la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud la prevenci\u00f3n de enfermedades el diagn\u00f3stico y tratamiento y la rehabilitaci\u00f3n as\u00ed como cuidados paliativos considera la participaci\u00f3n comunitaria y los determinantes sociales para proteger el bienestar de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds principalmente de las personas sin seguridad social le respondo esto en general a la licenciada directora digo gobernadora de Quintana Roo porque ella dec\u00eda y d\u00f3nde est\u00e1n las caravanas las caravanas est\u00e1n ah\u00ed las caravanas se integran con los programas sociales de lo cual ella puede ser y seguir siendo la conductora se ah\u00ed se agrega el IMS bienestar y desde luego la poblaci\u00f3n que estar\u00e1 vigilante de todo este camino es el esquema de cuidados integrales que como ya se se\u00f1al\u00f3 en el video que conjunta los recursos y procedimientos que deben realizar las instituciones p\u00fablicas de salud para otorgar servicios a toda la poblaci\u00f3n del pa\u00eds con \u00e9nfasis en las personas inseguridad social bajo los principios de gratuidad cobertura universal accesibilidad oportunidad continuidad y calidad Incluyendo los servicios personales y de la salud colectiva como ustedes saben el bienestar ha dejado de ser un programa y hoy es un \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado hasta mayo del 2023 el IMSS bienestar opera en 24 estados y pas\u00f3 de 80 a 343 hospitales y de 3.983 unidades de primer nivel a 8.138 se sea cuadriplicado tambi\u00e9n quisiera se\u00f1alarle recordarles que hace unos d\u00edas se public\u00f3 el decreto que forma al que reforma a la Ley General de Salud esto Desde luego por la iniciativa y y direcci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica cuyos principales elementos del decreto son dos incorporar el concepto en la pr\u00e1ctica del sistema de salud para el bienestar previsto en la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional Y en segundo lugar definir el papel de dos instituciones en el sistema la secretar\u00eda de salud como \u00f3rgano rector y el bienestar como \u00f3rgano ejecutar podr\u00eda haber duplicidades en las funciones pero para evitarlo el insavi desaparece ha cumplido con el mandato sus funciones se integran una parte al indio bienestar para que sea un solo organismo descentralizado al el operador de la federaci\u00f3n para la prestaci\u00f3n de los servicios de salud en concurrencia con las entidades federativas y otra parte a la secretar\u00eda de salud y en cuanto a lo que concurre en la prestaci\u00f3n de los servicios estatales de salud solo les menciono tres acciones que es muy importante que en todos los estados como ayer en en Tamaulipas se present\u00f3 y se acept\u00f3 desde luego en una forma muy positiva se prioriza primero la suscripci\u00f3n de convenios de coordinaci\u00f3n ya mencionados por la por la gobernadora pero tambi\u00e9n ya firmados para la concurrencia en la prestaci\u00f3n de servicios de salud sentando las bases para que el IMSS bienestar pueda coordinar el personal la infraestructura el equipamiento el abasto de medicamentos y adem\u00e1s insumos asociados as\u00ed como su distribuci\u00f3n En las entidades federativas con una vigencia m\u00ednima de 30 a\u00f1os se prev\u00e9n las fuentes de financiamiento a trav\u00e9s del de Hacienda y de los recursos del fasa que transfieren las entidades alfonsabi que operar\u00e1 el IMSS bienestar y En tercer lugar se elimina la obligaci\u00f3n de las entidades federativas de constituir organismos p\u00fablicos descentralizados promoviendo con ello la libertad con figurativa de sus instituciones estar\u00e1n de acuerdo conmigo que en base a esto el pueblo de M\u00e9xico Ya siente los habitantes de Quintana Roo lo sienten y ya vive la transformaci\u00f3n del sistema de salud a trav\u00e9s del bienestar Muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos [Aplausos] trabajadores de la salud me da mucho gusto estar con ustedes el d\u00eda de hoy estuvimos en un acto entregando escrituras t\u00edtulos a mujeres de ejidatarias y tambi\u00e9n de colonias agrarias porque no solo se est\u00e1 dando y garantizando el derecho a las mujeres sino que Quintana Roo sobre todo el sur como Campeche tiene todav\u00eda mucha actividad rural y muchos ejidos comunidades de campesinos originarios de este estado pero tambi\u00e9n de muchos que vinieron a buscarse la vida a trabajar honradamente aqu\u00ed a Quintana Roo la Campeche de colonizaron de estos dos estados y la gente de Quintana Roo originaria nacida en este estado siempre ha sido muy solidaria muy hospitalaria ha entendido de que debemos de ser fraternos es un poco lo que les reclamo a nuestros vecinos del Norte de que tratan mal a veces y no todos al migrante te olvidan que en la Biblia se habla de respetar de proteger al Forastero al migrante y aqu\u00ed en la pr\u00e1ctica te lleva a cabo ese principio de apoyo protecci\u00f3n abri\u00f3 sus puertas Quintana Roo a mucha gente que vino cuando se estaba poblando este estado repoblando en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica estaba muy poblada y luego en la Colonia se despobl\u00f3 sobre todo por las pandemias y una que afect\u00f3 mucho una pandemia que caus\u00f3 muchas vidas en Quintana Roo y en todo M\u00e9xico la viruela la poblaci\u00f3n del pa\u00eds por eso cuando insisten mucho de que nos trajeron la civilizaci\u00f3n se olvidan de que mil dos mil a\u00f1os antes de la era cristiana ya hab\u00edan florecido en estas tierras grandes civilizaciones culturas y olvidan que nos trajeron enfermedades desconocidas que no hab\u00eda C\u00f3mo tratarlas y en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial en vez de aumentar la poblaci\u00f3n disminuy\u00f3 Entonces d\u00f3nde est\u00e1 la civilizaci\u00f3n si la vacuna para enfrentar la viruela se invent\u00f3 se cre\u00f3 casi cuando logramos nuestra independencia tres siglos dur\u00f3 esa pandemia sin vacuna nada m\u00e1s imaginemos que ahora con esta pandemia del covid que desgraciadamente se padeci\u00f3 afortunadamente en un a\u00f1o se cre\u00f3 una vacuna y se salvaron millones de vidas en M\u00e9xico y en el mundo en un a\u00f1o Yo hasta hab\u00eda propuesto que para los premios nobeles se tomar en cuenta a los creadores de la vacuna contra el bueno dec\u00eda yo antes de la llegada de los europeos estaba muy poblado despu\u00e9s se despobl\u00f3 Quintana Roo y lleg\u00f3 a tener en el Porfiriato hoy record\u00e1bamos eso ocho mil habitantes cuando se divide Quintana Roo cuando Mejor dicho se divide Yucat\u00e1n y se cre\u00f3 Quintana Roo con lo que pertenec\u00eda en ese entonces a Yucat\u00e1n y en ese tiempo en el Porfiriato de Yucat\u00e1n lleg\u00f3 a tener 200 250.000 habitantes era el tiempo del auge en enero y Quintana Roo ocho mil con la misma extensi\u00f3n territorial porque se parec\u00edan de muchas epidemias enfermedades y se ten\u00eda el prop\u00f3sito de exterminar a la poblaci\u00f3n originaria a los mayas para arrebatarles sus tierras aqu\u00ed estuvieron los generales m\u00e1s represores aqu\u00ed obtuvo el grado de general El chacal Victoriano Huerta y otros y fue c\u00e1rcel que estuvieron presos los dirigentes de la huelga de R\u00edo Blanco y miren pasa el tiempo en las cosas cambian por completo esto que se conoci\u00f3 como la Siberia tropical se convierte en una fuente de oportunidad en un para\u00edso y vienen muchos a colonizar y a buscarse la vida ac\u00e1 aqu\u00ed en Quintana Roo y ahora pues tiene la misma poblaci\u00f3n si no es que un poco m\u00e1s que Yucat\u00e1n Quintana Roo Por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed les dec\u00eda en la ma\u00f1ana ese acto entregando certificados ahora con ustedes y m\u00e1s tarde vamos a otra reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n porque ya vivo aqu\u00ed ya me vengo cada 15 d\u00edas a la supervisi\u00f3n del tren Maya todav\u00eda vamos a esa reuni\u00f3n porque nos vamos a subir al tren en diciembre de este a\u00f1o y bueno todo porque el pueblo de Quintana Roo es excepcional yo tengo pues muchos afectos para con Quintana Roo somos paisanos hoy tambi\u00e9n recordaba que viene la primera vez a Chetumal cuando ten\u00eda como ocho diez a\u00f1os o sea todav\u00eda tiernito este hace como sesenta a\u00f1os que viene la primera vez porque mis padres en Tabasco se dedicaban al comercio y ustedes saben ya la historia de tu madre y adem\u00e1s quiero aprovechar para decirles de que ya firm\u00e9 un acuerdo para que Chetumal vuelva a hacer zona libre zona franca [Aplausos] y que vuelvan a vender art\u00edculos electrodom\u00e9sticos alimentos Todo lo que se hac\u00eda anteriormente Entonces ahora con toda la infraestructura porque no s\u00e9 no solo el tren maya va a ser de pasajero tambi\u00e9n va a ser de carga y ya se rehabilit\u00f3 el aeropuerto y vamos a desarrollar toda la regi\u00f3n de Quintana Roo Entonces vamos a estar todav\u00eda en esa reuni\u00f3n evaluando el tren Maya y decirles Pues de manera breve yo tengo el problema de que no hablo de corrido Entonces es pero voy a hacer un gran esfuerzo ahora cuatro cosas muy r\u00e1pido primero que mejoremos con este sistema centros de salud unidades m\u00e9dicas hospitales y se equipen bien todos los hospitales y tambi\u00e9n los centros de salud que est\u00e9n buenas condiciones con buenos equipos que este hospital oncol\u00f3gico termine de equiparse y que se d\u00e9 un servicio integral lo m\u00e1s pronto posible no es que ya firmamos inauguramos y pasa el tiempo y todav\u00eda nos faltan unos equipos y no vamos a poder dar el servicio completo No nada m\u00e1s voy a estar viniendo de una vez les digo Entonces lo primero equipar y mejorar las instalaciones lo segundo que no es f\u00e1cil pero tenemos que avanzar con todo el personal m\u00e9dico enfermeras nos hacen falta y m\u00e9dicos generales y sobre todo especialistas que esa es una mala herencia que recibimos Se olvidaron de la educaci\u00f3n p\u00fablica no abrieron opciones posibilidades para que pudieran estudiar los que quer\u00edan ingresar a la universidad a estudiar medicina si solicitaban Ingresar a una escuela de medicina a 500 acertaban a cincuenta mil cuatrocientos cincuenta rechazados por qu\u00e9 usaron La Mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n falso completamente este hac\u00edan 125 preguntas y ten\u00edan cincuenta espacios y 500 j\u00f3venes demandando ingresar Y qu\u00e9 hac\u00edan Bueno aparte de que hab\u00eda algunos recomendados resolv\u00edan si son 125 preguntas vamos a dejar entrar a lo que contesten bien 124 de la 125 que solo fallen una el que falle dos te saque bien conteste bien 123 no pas\u00f3 ni modo no pasaste el examen falso No es que no hayan pasado el examen es que no hab\u00eda cupo no hay espacio no hab\u00eda presupuesto porque la tirada era poner al mercado la salud igual que la educaci\u00f3n convertir la salud y la educaci\u00f3n en una mercanc\u00eda para que pudiese curarse o estudiar el que tuviese recursos para pagar cl\u00ednicas privadas o colegiaturas escuelas privadas la educaci\u00f3n y la salud no son privilegios son derechos de nuestro pueblo Y eso es lo que vamos a hacer valer Por eso ahora con esa pol\u00edtica que se impuso 36 a\u00f1os con el llamado neoliberalismo que no es m\u00e1s que neoporfirismo que yo cuando estudi\u00e9 cuando fui becado a vivir a la casa del estudiante tabasque\u00f1o en la Ciudad de M\u00e9xico de cada diez que present\u00e1bamos examen para ingresar a la UNAM pod\u00edamos entrar nueve si acaso rechazaban a uno pero en el periodo neoliberal fue al rev\u00e9s de cada d\u00eda acertaban a uno y rechazaban a nueve Cu\u00e1l es el resultado ahora f\u00edjense los responsable de que no tenemos m\u00e9dicos no tenemos los m\u00e9dicos que requiere el pa\u00eds y mucho menos los especialistas eso\u00e9 hablaba de que cuando empezamos a recorrer los hospitales de lis bienestar porque ya quer\u00edamos iniciar con esto nos detuvimos por la pandemia me acuerdo que te visitaron tres hospitales el imssy de estar en Yucat\u00e1n Ninguno de los tres ten\u00eda pediatra Bueno A eso es a lo que nos enfrentamos ahora tenemos que tener enfermeras y tenemos que tener todos los m\u00e9dicos para todos los turnos y tambi\u00e9n para los fines de semana porque tambi\u00e9n se enferma la gente el s\u00e1bado y el domingo entonces y conseguir los especialistas agradecemos mucho al pueblo al gobierno de Cuba porque nos est\u00e1n ayudando tenemos contratados setecientos especialistas cubanos [Aplausos] pero nos faltan la gente Jes\u00fas Ernesto es onc\u00f3logo pediatra platicaba yo con \u00e9l ya vas tienen toda la raz\u00f3n de aplaudirle este es puro coraz\u00f3n este m\u00e9dico hablaba yo con \u00e9l digo Cu\u00e1ntos especialistas onc\u00f3logos pediatras hay Pues dice no quiero equivocarme pero como 100 120 en todo el pa\u00eds para atender ni\u00f1os con c\u00e1ncer Entonces ese es un desaf\u00edo pero vamos a tener todos los especialistas Zo\u00e9 hizo un buen planteamiento porque hay jubilados pensionados del seguro que todav\u00eda est\u00e1n en edad est\u00e1n chamacos que pueden seguir recibiendo su pensi\u00f3n que su derecho y se les contrata Adem\u00e1s para que trabaje un turno nada m\u00e1s especialistas jubilados del seguro son Diez mil aproximadamente Entonces estamos ah\u00ed en la convocatoria y no solo a los del seguro tambi\u00e9n hay otros servicios p\u00fablicos de salud donde vamos a conseguir a los especialistas eso es lo segundo lo tercero Ya lo hemos sido resolviendo No fue f\u00e1cil el abasto de medicamentos porque hab\u00eda una mafia una maleantada que manejaba todas las compras de las medicinas en el gobierno nada m\u00e1s diez empresas distribuidoras le vend\u00edan al gobierno cien mil millones de pesos y bien apalancados con buenas agarraderas arriba apoyados por pol\u00edticos corruptos nos cost\u00f3 much\u00edsimo bueno las mezclas estaban para atenci\u00f3n a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer todo privatizado todo depend\u00eda de empresas particulares Bueno nos cost\u00f3 pero ya hemos avanzado ya tenemos comprada las medicinas todas las claves para este a\u00f1o y para el a\u00f1o pr\u00f3ximo Y saben qu\u00e9 nos ahorramos cuarenta mil millones de pesos porque no hay corrupci\u00f3n aqu\u00ed habr\u00e1 un par\u00e9ntesis para decirles que por eso tenemos presupuesto no nos hemos endeudado no han aumentado los impuestos al contrario al contrario han aumentado los salarios de los trabajadores y no han habido gasolinazos ni van a ver no vamos a aumentar los precios de los energ\u00e9ticos Y tenemos presupuesto Y por qu\u00e9 Porque se acab\u00f3 la rater\u00eda El bandidaje oficial cero corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n y por eso el presupuesto alcanza si no hay corrupci\u00f3n presupuesto alcanza y rinde Bueno ese es lo tercero recapitulando buenas instalaciones hospitalarias m\u00e9dicos enfermeras especialistas y tercero medicinas abasto de todas las claves que se necesiten y el punto cuatro vamos a basificar a todos los trabajadores de la salud Ya termin\u00e9 [Aplausos] y voy a regresar nos vamos a seguir encontrando miren Esto no es asunto [Aplausos] de un nombre de una mujer como esta extraordinaria gobernadora que tienen en Quintana Roo o de funcionarios mujeres y hombres no es asunto de todas y de todos Yo s\u00e9 que vamos a contar con ustedes con la misma convicciones los mismos sentimientos de Jes\u00fas Ernesto C\u00f3mo se me va a olvidar este Jes\u00fas Ernesto Me dio much\u00edsimo gusto porque le estaba diciendo me dol\u00eda cuando ven\u00eda a Quintana Roo ver cerrado este hospital y \u00e9l expres\u00f3 las palabras que repiti\u00f3 Mara de que ellos todos ustedes quer\u00edan convertir en realidad este este sue\u00f1o entonces me gust\u00f3 mucho porque lo dijo lleno de convicciones de sentimiento y adem\u00e1s no se me olvida porque resulta que mi hijo de peque\u00f1o bueno adolescente se llama as\u00ed es tu tocayo Jes\u00fas Ernesto Y saben por qu\u00e9 le puse as\u00ed por Jes\u00fas el que luch\u00f3 por los pobres y por eso los poderosos de su \u00e9poca lo segu\u00edan lo espiaban lo llamaban alborotador del pueblo y lo crucificaron pero qued\u00f3 su obra siempre hay que llevar a la pr\u00e1ctica el amor al pr\u00f3jimo le puse por eso Jes\u00fas y le puse Ernesto por otro luchador social que este dio su vida tambi\u00e9n por los dem\u00e1s Ernesto Che Guevara entonces dio mucho gusto estar con ustedes nos vamos a estar viendo [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:39.835472"
}