{
    "video_id": "r_Jw7_19als",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/r_Jw7_19als/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA4S560bwjPKszf8ogezdgC62Vshg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=r_Jw7_19als",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Colotl\u00e1n, Jalisco",
    "video_length_seconds": 3635,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.88,
            "duration": 29.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 35.25,
            "duration": 14.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 43.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 53.78,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 58.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 62.19,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 62.67,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 64.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 69.54,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.99,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 79.71,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 84.06,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 85.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 87.52,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 91.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 102.39,
            "duration": 13.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.79,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 118.1,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 119.85,
            "duration": 12.889
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 130.259,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 134.72,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 143.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 145.17,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 148.95,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 150.61,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.74,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 170.01,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 177.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 180.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 188.72,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 189.27,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 191.11,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 191.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 193.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 195.25,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 199.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 201.62,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 205.63,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 210.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 214.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 214.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 222.59,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 232.56,
            "duration": 27.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 265.91,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 273.42,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 280.18,
            "duration": 15.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 298.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 310.89,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 317.15,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 320.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 344.44,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 349.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 370.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 380.87,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 385.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 388.86,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 390.49,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 395.46,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 403.36,
            "duration": 33.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 406.42,
            "duration": 30.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 441.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 444.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 444.95,
            "duration": 21.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 447.94,
            "duration": 18.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 469.35,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 478.72,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 482.26,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 482.54,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 485.12,
            "duration": 19.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 486.0,
            "duration": 18.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 508.66,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 509.06,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 525.95,
            "duration": 25.02
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 547.85,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 550.97,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 553.339,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 555.709,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 557.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 559.39,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 569.19,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 571.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 575.19,
            "duration": 57.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 629.62,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 638.2,
            "duration": 23.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 658.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 661.26,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 677.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 682.769,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional de",
            "start": 684.689,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colotl\u00e1n jalisco el presidente de la",
            "start": 687.569,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 690.089,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 693.179,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 694.37,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "integran la l\u00ednea de honor",
            "start": 702.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 705.57,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de jalisco",
            "start": 709.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 715.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 718.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 720.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 726.05,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 729.38,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 733.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 736.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "maximiliano cruz ramos comandante de la",
            "start": 737.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "quinta regi\u00f3n militar",
            "start": 739.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "comisario general luis rodr\u00edguez fusi\u00f3n",
            "start": 745.25,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 748.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comisario armando toscano y\u00e1\u00f1ez",
            "start": 755.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coordinador estatal de la guardia",
            "start": 758.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 760.35,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y general de brigada diplomado de estado",
            "start": 764.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 766.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "crist\u00f3foro mart\u00ednez parra comandante de",
            "start": 767.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la 15 zona militar",
            "start": 771.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 777.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 779.889,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general y quienes nos siguen",
            "start": 780.839,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "por internet a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 783.519,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sociales reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 785.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 788.259,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 795.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 797.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de jalisco",
            "start": 800.29,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 803.09,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 809.02,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 811.29,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "presidente por la oportunidad de",
            "start": 812.779,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "recibirlo es un honor siempre el tenerlo",
            "start": 815.519,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en jalisco nos da mucho gusto poder",
            "start": 818.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "haberlo acompa\u00f1ado a este recorrido que",
            "start": 821.75,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 para presentar un instrumento muy",
            "start": 825.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "importante para lograr algo que",
            "start": 828.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "compartimos como anhelo el hacer",
            "start": 831.779,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "justicia con nuestras comunidades y",
            "start": 833.1,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pueblos originarios hace un momento en",
            "start": 834.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la comunidad de santa catarina",
            "start": 837.959,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "presentando este plan de justicia",
            "start": 838.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "integral para las comunidades vi radicas",
            "start": 841.47,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y hoy entregando esta infraestructura",
            "start": 843.329,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para una de las agendas m\u00e1s complejas y",
            "start": 846.509,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "uno de los desaf\u00edos m\u00e1s grandes que",
            "start": 848.85,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tiene el estado mexicano que recuperar",
            "start": 850.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad quiero",
            "start": 852.449,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "aprovechar esta oportunidad presidente",
            "start": 854.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para refrendarle a usted al ej\u00e9rcito",
            "start": 856.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mexicano a la marina de m\u00e9xico a la",
            "start": 859.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guardia nacional el compromiso del",
            "start": 862.199,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gobierno de jalisco para mantener un",
            "start": 864.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado para cerrar filas en",
            "start": 865.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "torno a esta agenda para no distraernos",
            "start": 868.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en el debate pol\u00edtico para entender que",
            "start": 870.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hoy tenemos un reto enorme todos los",
            "start": 872.819,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "mexicanos para este prop\u00f3sito aqu\u00ed en",
            "start": 875.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "jalisco la coordinaci\u00f3n ha sido no",
            "start": 878.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 881.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fluidas y no estrecha permanente y los",
            "start": 883.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "resultados al final de cuentas est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 887.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vamos avanzando falta mucho por hacer",
            "start": 889.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 891.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "zonas en las que por los l\u00edmites que",
            "start": 893.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tenemos con otros estados el trabajo se",
            "start": 896.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vuelve m\u00e1s complicado particularmente",
            "start": 898.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la zona norte han sido meses",
            "start": 900.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "duros dif\u00edciles los l\u00edmites en especial",
            "start": 902.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con nuestro hermano y vecino estado de",
            "start": 906.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 908.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "requieren de un trabajo permanente en el",
            "start": 909.55,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cual hemos establecido una gran",
            "start": 912.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito mexicano y",
            "start": 913.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional estamos",
            "start": 915.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "concentrados en esa agenda insisto",
            "start": 917.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "podemos entender el debate pol\u00edtico pero",
            "start": 920.89,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "lo dijo el presidente hace un momento en",
            "start": 924.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "santa catarina es un momento para el",
            "start": 927.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el que lo que hay que hacer es",
            "start": 930.56,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "cerrar filas y el presidente tendr\u00e1",
            "start": 931.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siempre en jalisco a un estado aliado de",
            "start": 933.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica a un estado en el que podr\u00e1",
            "start": 936.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contar siempre con nuestro respaldo para",
            "start": 938.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sacar adelante los grandes desaf\u00edos que",
            "start": 940.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e9xico estamos claros que esta",
            "start": 942.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n la zona norte de nuestro estado",
            "start": 945.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una de las m\u00e1s abandonadas",
            "start": 947.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mucho mucho tiempo est\u00e1 en un proceso de",
            "start": 949.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n permanente estamos",
            "start": 952.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haciendo un esfuerzo para construir la",
            "start": 953.86,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "infraestructura de conectividad que",
            "start": 956.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permite est\u00e1 sola a tener nuevas",
            "start": 958.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "oportunidades en unos meses m\u00e1s estar\u00e1",
            "start": 959.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "terminada ya una de las obras de",
            "start": 962.12,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "infraestructura carreteras m\u00e1s",
            "start": 964.01,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "importantes de mi gobierno presidente en",
            "start": 965.149,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la carretera de colotl\u00e1n hasta",
            "start": 966.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aguascalientes estamos ya en el \u00faltimo",
            "start": 968.959,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "tramo d\u00eda al carrizal",
            "start": 970.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 973.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 974.86,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "orgullosos de haber entregado la",
            "start": 977.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de la carretera de",
            "start": 980.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "colotl\u00e1n hasta san mart\u00edn de bola\u00f1os una",
            "start": 982.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de las carreteras que estaban m\u00e1s",
            "start": 985.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "destrozadas de todo jalisco",
            "start": 986.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "vamos a terminar como me compromet\u00ed con",
            "start": 990.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "usted la carretera de huejuquilla",
            "start": 992.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bola\u00f1os que es una de las obras de",
            "start": 994.59,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "conectividad en la regi\u00f3n norte m\u00e1s",
            "start": 996.42,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "importante el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 997.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir trabajando hace unos",
            "start": 1001.139,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "d\u00edas estuve aqu\u00ed en colotl\u00e1n entregando",
            "start": 1003.66,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "el centro de justicia para las mujeres",
            "start": 1005.79,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "por ser esta una zona en la que la",
            "start": 1007.609,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "violencia por razones de g\u00e9nero",
            "start": 1010.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "necesita un refuerzo porque no podemos",
            "start": 1013.85,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "permitir que haya ning\u00fan tipo de",
            "start": 1016.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n a las mujeres de jalisco y por",
            "start": 1018.089,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "eso vamos a cerrar filas tambi\u00e9n en esta",
            "start": 1020.58,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 1023.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estamos ya iniciando por el desarrollo",
            "start": 1025.209,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de proyectos productivos importantes en",
            "start": 1027.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "algunos cultivos protegidos que le",
            "start": 1030.459,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "comentaba ahora en el trayecto hacia ac\u00e1",
            "start": 1031.959,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "empezamos ya con la producci\u00f3n de chile",
            "start": 1033.99,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muy seca muy cerca de totatiche ya",
            "start": 1036.13,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 1038.319,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de ar\u00e1ndanos de semillas",
            "start": 1039.909,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de girasol necesitamos traer desarrollo",
            "start": 1041.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y no lo podemos hacer sin el",
            "start": 1044.169,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "apoyo de su gobierno queremos",
            "start": 1046.24,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "insistir en que estamos listos",
            "start": 1048.899,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "presidentes para hacer nuestra parte que",
            "start": 1052.029,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto que lo reciban as\u00ed en",
            "start": 1054.07,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "nuestro estado que la gente sepa lo que",
            "start": 1056.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo su mejor esfuerzo por",
            "start": 1058.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sacar adelante al pa\u00eds es de su casa",
            "start": 1060.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1 bienvenido y que sea este",
            "start": 1062.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un espacio en el que todos podamos",
            "start": 1064.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cerrar filas para que poco a poco",
            "start": 1066.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "jalisco y m\u00e9xico recupere la paz y la",
            "start": 1068.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tranquilidad bienvenido jalisco muchas",
            "start": 1070.27,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 1072.01,
            "duration": 13.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1072.68,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "el comisario general luis rodr\u00edguez",
            "start": 1085.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "buceo comandante de la guardia nacional",
            "start": 1088.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 1090.0,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1093.51,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1105.94,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1108.57,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "como siempre es un honor contar con su",
            "start": 1111.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distinguida presencia en la inauguraci\u00f3n",
            "start": 1114.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de una compa\u00f1\u00eda m\u00e1s de la guardia",
            "start": 1116.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1119.919,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez",
            "start": 1121.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de jalisco se",
            "start": 1124.34,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "agradece a usted sus gestiones para la",
            "start": 1127.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n del predio en el cual fue",
            "start": 1130.049,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "construida esta compa\u00f1\u00eda de la guardia",
            "start": 1132.57,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1134.49,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 1136.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 1138.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1140.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael lo queda dur\u00e1n",
            "start": 1141.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 1144.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 1146.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mayor maximiliano cruz ramos comandante",
            "start": 1148.93,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de la quinta regi\u00f3n militar",
            "start": 1151.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado estado",
            "start": 1156.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mayor cris\u00f3foro mart\u00ednez parra",
            "start": 1158.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comandante de la d\u00e9cimo quinta zona",
            "start": 1160.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1163.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el comisario armando toscano y\u00e1\u00f1ez",
            "start": 1166.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coordinador estatal de la guardia",
            "start": 1168.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nacional en el estado de jalisco",
            "start": 1171.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1173.55,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "estimados invitados especiales y",
            "start": 1175.69,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete",
            "start": 1178.899,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1an al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1180.419,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica durante esta gira por los",
            "start": 1182.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "estados de nayarit y jalisco",
            "start": 1184.809,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "apreciables integrantes de la guardia",
            "start": 1188.559,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "nacional y de las fuerzas armadas aqu\u00ed",
            "start": 1190.629,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 1192.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estimados representantes de los medios",
            "start": 1194.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n apreciable p\u00fablico",
            "start": 1197.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tengan todos ustedes muy buenas tardes y",
            "start": 1200.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sean todos bienvenidos",
            "start": 1203.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hoy en el estado de jalisco una de",
            "start": 1206.49,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "artistas escritores as\u00ed como hombres y",
            "start": 1210.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mujeres ilustres que a trav\u00e9s de la",
            "start": 1214.23,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "historia han puesto en alto el nombre de",
            "start": 1216.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1219.179,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo la inauguraci\u00f3n de estas",
            "start": 1220.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 1223.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que forman parte del gran esfuerzo por",
            "start": 1225.59,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "avanzar en la cobertura que fortalezca",
            "start": 1229.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las condiciones de seguridad en todo el",
            "start": 1232.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1234.6,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hablar de jalisco es hablar de cultura y",
            "start": 1236.999,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n mexicana",
            "start": 1239.219,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre todo en este mes de la patria que",
            "start": 1240.619,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nos hace recordar como mexicanos nuestro",
            "start": 1244.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sentido de identidad nacional y la",
            "start": 1247.619,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "grandeza de nuestro territorio",
            "start": 1249.599,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 decir del municipio de colotl\u00e1n la",
            "start": 1252.519,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "capital mundial del piteado",
            "start": 1255.759,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reconocida por la belleza y la origen",
            "start": 1258.059,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "originalidad de sus artesan\u00edas cuyos",
            "start": 1260.609,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "motivos evocan el arte de la charrer\u00eda y",
            "start": 1263.739,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el jaripeo",
            "start": 1267.129,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "reconocidas y apreciadas a nivel",
            "start": 1268.379,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1270.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hoy con los planes el escenario de este",
            "start": 1273.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "significativo acto con el que entrar\u00e1 en",
            "start": 1276.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "funciones oficialmente una instalaci\u00f3n",
            "start": 1280.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la guardia nacional",
            "start": 1283.54,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "es pertinente destacar que a la fecha la",
            "start": 1286.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "guardia nacional cuenta con 242 nuevos",
            "start": 1290.559,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "cuarteles de nivel compa\u00f1\u00eda en todo el",
            "start": 1294.22,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1296.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "83 m\u00e1s est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 1297.659,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os habr\u00e1n de",
            "start": 1301.11,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "verificarse otros 169 cuarteles al",
            "start": 1303.909,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "servicio del pueblo de mexico",
            "start": 1307.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en el estado de jalisco",
            "start": 1310.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a la fecha se cuenta con m\u00e1s de 30",
            "start": 1313.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cuarteles ya construidos se cuenta con",
            "start": 1315.69,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "30 cuarteles ya construidos 10 m\u00e1s",
            "start": 1318.779,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n de construirse en el presente y",
            "start": 1322.049,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 1325.259,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "asimismo la secretaria de la defensa ha",
            "start": 1327.2,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "destinado cuatro espacios de las",
            "start": 1329.51,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "instalaciones del ej\u00e9rcito para ser",
            "start": 1332.029,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "empleadas por cuatro compa\u00f1\u00edas de la",
            "start": 1334.639,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1336.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "son estas construcciones y espacios que",
            "start": 1339.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1342.59,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pone a disposici\u00f3n de la guardia",
            "start": 1343.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional lo que permite que en jalisco",
            "start": 1346.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se tenga una fuerza de m\u00e1s de 5000",
            "start": 1349.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "elementos desplegados por parte de la",
            "start": 1351.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1353.99,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de las instalaciones",
            "start": 1356.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1358.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "convergen los esfuerzos de los tres",
            "start": 1360.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno para cumplir con la",
            "start": 1362.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n del ejecutivo federal de",
            "start": 1365.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "proporcionar una seguridad p\u00fablica",
            "start": 1367.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cercana a la ciudadan\u00eda",
            "start": 1369.96,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "lo anterior solo ser\u00e1 posible si la",
            "start": 1373.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "guardia nacional dispone de",
            "start": 1376.259,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "instalaciones que permitan el despliegue",
            "start": 1377.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en todo el territorio mexicano",
            "start": 1380.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esa es la esencia de la guardia nacional",
            "start": 1383.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mantener contacto cercano y permanente",
            "start": 1386.78,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "con la sociedad en el resguardo de su",
            "start": 1389.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "integridad",
            "start": 1392.429,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de sus bienes",
            "start": 1394.34,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de sus bienes y de sus libertades",
            "start": 1399.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 1401.809,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "para contribuir a la generaci\u00f3n de un",
            "start": 1402.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entorno de justicia y paz",
            "start": 1405.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esa es la misi\u00f3n que cumplimos desde el",
            "start": 1408.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda",
            "start": 1411.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esa es la instrucci\u00f3n que tiene la",
            "start": 1412.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1414.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para hacer que la justicia y la paz de",
            "start": 1415.97,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la justicia y la paz una realidad para",
            "start": 1419.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las mexicanas y los mexicanos en cada",
            "start": 1422.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "localidad del pa\u00eds",
            "start": 1424.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con esta nueva instalaci\u00f3n la guardia",
            "start": 1427.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional fortalece y ampl\u00eda su",
            "start": 1430.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despliegue operativo con mujeres y",
            "start": 1432.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hombres leales que todos los d\u00edas",
            "start": 1435.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "prestan su servicio a la sociedad",
            "start": 1437.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en efecto para atender nuestro deber con",
            "start": 1441.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico se requiere de",
            "start": 1444.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personal preparado con equipamiento e",
            "start": 1447.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instalaciones dignas que les permitan",
            "start": 1450.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realizar a cabalidad sus actividades",
            "start": 1453.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "operativas administrativas y de",
            "start": 1455.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "adiestramiento",
            "start": 1458.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para as\u00ed brindar un mejor servicio a las",
            "start": 1458.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1462.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1\u00eda que hoy se inaugura cuenta",
            "start": 1464.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con dormitorios para personal femenino y",
            "start": 1468.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "masculino comedor \u00e1reas de",
            "start": 1470.98,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "acondicionamiento f\u00edsico",
            "start": 1474.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sala de academias sala de curaciones y",
            "start": 1475.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea para el resguardo de sus",
            "start": 1479.74,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 1481.27,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dispone de un dep\u00f3sito para el",
            "start": 1482.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "armamento y municiones y otro para el",
            "start": 1486.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vestuario de los integrantes de esta",
            "start": 1488.75,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1491.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "con estos dos dep\u00f3sitos se ampl\u00eda la",
            "start": 1493.049,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capacidad de almacenamiento del equipo y",
            "start": 1496.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "armamento con que cuentan las unidades",
            "start": 1498.509,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1500.94,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "de esta manera se busca que los",
            "start": 1504.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuarteles sean espacios que adem\u00e1s de",
            "start": 1507.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "permitir el alojamiento digno de los",
            "start": 1509.84,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1512.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "favorezcan la cercan\u00eda con la ciudadan\u00eda",
            "start": 1514.419,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "las actividades de proximidad social as\u00ed",
            "start": 1516.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como el disuadir las conductas",
            "start": 1520.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "delictivas para crear espacios seguros y",
            "start": 1522.2,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "contribuir a garantizar la paz",
            "start": 1525.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en este marco debo decir que la",
            "start": 1529.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de cada obra de la guardia",
            "start": 1532.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional ha sido posible gracias al",
            "start": 1534.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuerpo de ingenieros militares cuyo",
            "start": 1537.81,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "profesionalismo y compromiso",
            "start": 1540.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "institucional han permitido edificar",
            "start": 1542.03,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tanto la infraestructura de la guardia",
            "start": 1545.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional como las obras estrat\u00e9gicas",
            "start": 1548.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para detonar el crecimiento y desarrollo",
            "start": 1550.64,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1553.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y general secretario de la defensa",
            "start": 1555.149,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1557.07,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "le pido sea usted el amable conducto",
            "start": 1558.929,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para expresar nuestra gratitud y",
            "start": 1560.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los ingenieros",
            "start": 1563.369,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 1565.259,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1574.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esta guardia nacional que inici\u00f3 hace",
            "start": 1577.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 1579.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "avanza con paso firme hacia hacia su",
            "start": 1581.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n",
            "start": 1584.73,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sabemos que el desaf\u00edo es grande sin",
            "start": 1586.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "embargo nuestro compromiso es",
            "start": 1589.679,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "proporcional al reto trabajamos d\u00eda a",
            "start": 1592.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00eda para construir la mejor y m\u00e1s grande",
            "start": 1595.11,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fuerza de seguridad p\u00fablica en la",
            "start": 1597.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "historia de mexico",
            "start": 1599.669,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "agradecemos la confianza que nos otorga",
            "start": 1601.67,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y le reiteramos nuestro compromiso de",
            "start": 1604.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "velar por la seguridad p\u00fablica de las",
            "start": 1607.71,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "familias mexicanas",
            "start": 1609.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a los habitantes de colotl\u00e1n jalisco",
            "start": 1613.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quiero asegurarles que nuestra labor",
            "start": 1616.21,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "har\u00e1 eco de nuestro agradecimiento por",
            "start": 1618.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la confianza que depositan en nosotros",
            "start": 1620.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueden estar seguros de que la guardia",
            "start": 1624.08,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1627.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "arriba a esta porci\u00f3n del pa\u00eds para",
            "start": 1627.669,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "colaborar hombro a hombro con ustedes",
            "start": 1631.07,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1634.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bajo esta nueva esta nueva visi\u00f3n de",
            "start": 1642.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto entre gobierno y",
            "start": 1645.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1647.17,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aprovecho para invitar a la juventud",
            "start": 1648.09,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "galiciencia y en especial a las y los",
            "start": 1650.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de colotl\u00e1n a unirse al esfuerzo",
            "start": 1654.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 1657.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1664.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les brindar\u00e1 la posibilidad de crecer en",
            "start": 1667.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito profesional y personal adem\u00e1s",
            "start": 1670.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del honor de servir al pueblo de mexico",
            "start": 1673.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a las mujeres y hombres que conforman",
            "start": 1676.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional",
            "start": 1679.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "les recuerdo que los valores de lealtad",
            "start": 1681.22,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y honestidad que nos rigen son los faros",
            "start": 1684.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que deben guiar su actuar en cada una de",
            "start": 1688.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las misiones que se les asignen",
            "start": 1690.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en todo momento",
            "start": 1694.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "act\u00faen con apego a la ley y con el",
            "start": 1695.89,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "respeto irrestricto a los derechos",
            "start": 1698.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 1700.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con su labor",
            "start": 1702.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mantengan elevado el prestigio de",
            "start": 1705.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n y su unidad",
            "start": 1707.7,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "recuerden que estamos obligados a dar",
            "start": 1711.2,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "nuestro mejor esfuerzo para corresponder",
            "start": 1713.539,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la confianza que la sociedad ha",
            "start": 1716.389,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "depositado en nosotros",
            "start": 1718.789,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "con su trabajo diario hagan sentir a las",
            "start": 1721.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y los jalicienses y en especial a la",
            "start": 1725.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de colotl\u00e1n que son ellos el",
            "start": 1728.61,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "centro de nuestro actuar",
            "start": 1731.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en cada misi\u00f3n que se les encomienden",
            "start": 1733.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recuerden que la guardia nacional es la",
            "start": 1735.96,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n por excelencia para",
            "start": 1739.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1740.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ello nuestro actuar debe encaminarse",
            "start": 1742.74,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a lograr un m\u00e9xico de justicia y paz",
            "start": 1746.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1749.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1759.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1762.02,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 1765.22,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1768.289,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1772.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1775.14,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1777.93,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de colotl\u00e1n",
            "start": 1779.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1781.26,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1785.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en colotl\u00e1n la verdad es que",
            "start": 1787.309,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1792.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hab\u00eda regresado",
            "start": 1793.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "visite colotl\u00e1n la primera vez",
            "start": 1798.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1801.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 1803.94,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y he estado varias veces",
            "start": 1807.04,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "logramos con el apoyo de todas de todos",
            "start": 1811.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1815.93,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el que se ganar\u00e1 la presidencia",
            "start": 1818.99,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda podido estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1823.43,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "y ahora que hicimos un recorrido dije",
            "start": 1828.98,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "ser\u00eda imperdonable no ir a colocar",
            "start": 1833.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1847.55,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed decirles que se va",
            "start": 1849.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 1853.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos procurando",
            "start": 1855.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alcanzar",
            "start": 1860.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 1862.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "como una nueva estrategia",
            "start": 1866.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no solo con medidas de fuerza",
            "start": 1872.039,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "porque consideramos que no se puede",
            "start": 1878.509,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 1882.019,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 1884.139,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 1888.429,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1890.71,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y la paz es fruto de la justicia",
            "start": 1893.389,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1897.389,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1899.089,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "desplegando desde que llegamos al",
            "start": 1900.769,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1903.059,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acciones para el bienestar de nuestro",
            "start": 1904.279,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1908.669,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 1910.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 1912.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1914.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1917.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1919.72,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la pandemia",
            "start": 1921.09,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nos da\u00f1o mucho sobre todo porque caus\u00f3",
            "start": 1925.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de vidas humanas y tambi\u00e9n",
            "start": 1929.44,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "eso produjo una crisis econ\u00f3mica mundial",
            "start": 1933.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se",
            "start": 1941.66,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "super\u00f3 la pandemia",
            "start": 1945.23,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "actuamos con eficacia",
            "start": 1949.36,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "nos aplicamos a fondo",
            "start": 1953.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "levantamos",
            "start": 1957.169,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "del suelo",
            "start": 1959.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1963.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "compramos equipos",
            "start": 1967.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "compramos",
            "start": 1970.429,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1971.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el apoyo de todos",
            "start": 1976.269,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1979.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 la pandemia",
            "start": 1980.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahora se desat\u00f3 la guerra de rusia en",
            "start": 1985.41,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ucrania",
            "start": 1991.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1992.51,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "eso produjo",
            "start": 1994.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica",
            "start": 1997.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n mundial",
            "start": 1999.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es decir aumento en los precios",
            "start": 2002.68,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero de todas formas",
            "start": 2006.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 2009.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hemos venido",
            "start": 2013.97,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "saliendo adelante",
            "start": 2016.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque ha funcionado",
            "start": 2018.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuestra f\u00f3rmula",
            "start": 2021.09,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2024.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 2035.1,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "hacer gastos superfluos",
            "start": 2037.41,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 2040.809,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y tener un gobierno con lujos sino",
            "start": 2042.559,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 2046.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 2050.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nos ha permitido liberar",
            "start": 2053.139,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "recursos del presupuesto para atender a",
            "start": 2056.32,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 2060.53,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "quiero decirles que en t\u00e9rminos",
            "start": 2064.359,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 2068.129,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "de acuerdo al censo",
            "start": 2070.159,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "somos 35 millones de familias en nuestro",
            "start": 2072.099,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2077.089,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y de esas 35 millones",
            "start": 2078.889,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de familias",
            "start": 2082.77,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "25 millones",
            "start": 2084.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2086.71,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un beneficio del presupuesto",
            "start": 2090.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un beneficio directo",
            "start": 2100.77,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2103.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "5 millones m\u00e1s tambi\u00e9n se benefician",
            "start": 2104.71,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "porque son servidores p\u00fablicos",
            "start": 2109.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sean doctores",
            "start": 2113.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "enfermeras maestras maestros",
            "start": 2115.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 2119.49,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 2121.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y quedan de",
            "start": 2124.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "35 millones quedan 5 pero esos 5 tambi\u00e9n",
            "start": 2127.89,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se benefician porque si hay",
            "start": 2132.43,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "dinero en la mayor\u00eda de la gente sobre",
            "start": 2137.01,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "todo abajo pues hay capacidad de compra",
            "start": 2140.94,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "es decir hay circulante aqu\u00ed lo ven",
            "start": 2147.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes en colotl\u00e1n",
            "start": 2150.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con los programas de bienestar y con lo",
            "start": 2153.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n mandando nuestros paisanos un",
            "start": 2156.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aplauso para ellos",
            "start": 2160.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que no dejan de apoyar a sus familiares",
            "start": 2165.72,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "con eso se reactiva la econom\u00eda desde",
            "start": 2169.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2173.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y la gente tiene para lo b\u00e1sico",
            "start": 2175.04,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed hemos podido salir adelante sin",
            "start": 2179.08,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds ahora con esta crisis",
            "start": 2184.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de inflaci\u00f3n",
            "start": 2187.73,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decidimos no aumentar el precio de las",
            "start": 2191.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "gasolinas de di\u00e9sel de la luz algo que",
            "start": 2195.01,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "no se ve\u00eda",
            "start": 2200.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la gasolina en m\u00e9xico es m\u00e1s barata que",
            "start": 2201.599,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 2206.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y desde luego m\u00e1s barata que en europa",
            "start": 2210.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el no permitir",
            "start": 2215.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es la clave",
            "start": 2216.99,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "administrar con honradez el presupuesto",
            "start": 2221.78,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que es dinero de todo el pueblo aqu\u00ed en",
            "start": 2225.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "colotl\u00e1n pero en cualquier municipio me",
            "start": 2230.46,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "da gusto que hay 59 j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 2233.49,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices",
            "start": 2238.83,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "estos j\u00f3venes que ya no estudian no",
            "start": 2242.06,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 2246.02,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "se les contrata",
            "start": 2248.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para que trabajen como aprendices se",
            "start": 2252.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vayan formando capacitando en peque\u00f1os",
            "start": 2254.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 2258.37,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "en peque\u00f1as empresas en comercios",
            "start": 2260.73,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay en todo el pa\u00eds dos millones",
            "start": 2266.109,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quinientos mil j\u00f3venes se llama el",
            "start": 2269.67,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2273.009,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se les paga",
            "start": 2279.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo",
            "start": 2280.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ahora el salario m\u00ednimo son 5 mil 258",
            "start": 2284.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque desde que llegamos estamos",
            "start": 2289.079,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "aumentando el salario m\u00ednimo lo hemos",
            "start": 2292.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aumentado en 70 por ciento en t\u00e9rminos",
            "start": 2294.39,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reales lo que no suced\u00eda en 40 a\u00f1os",
            "start": 2297.57,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2300.95,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en colotl\u00e1n",
            "start": 2306.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2308.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2311.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "321 j\u00f3venes",
            "start": 2312.26,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "reciben becas que est\u00e1n estudiando en el",
            "start": 2315.599,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nivel universitario dos mil 550 pesos",
            "start": 2319.349,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mensuales de becas",
            "start": 2323.029,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n",
            "start": 2329.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "493 que estudian bachillerato y que",
            "start": 2331.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen su beca",
            "start": 2335.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 2339.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "231 familias que reciben apoyos tambi\u00e9n",
            "start": 2343.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de becas para los hijos que estudian en",
            "start": 2346.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria en",
            "start": 2350.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2353.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en color blanco",
            "start": 2356.31,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ya hay siete escuelas de las 60 del",
            "start": 2358.81,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "municipio que ya tienen su presupuesto",
            "start": 2364.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para mantenimiento ya se les entreg\u00f3 el",
            "start": 2367.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presupuesto a la sociedad de madres y de",
            "start": 2370.51,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "padres de familia aqu\u00ed me acompa\u00f1a",
            "start": 2373.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "la directora de este programa",
            "start": 2379.279,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros pamela",
            "start": 2383.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2392.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed le encarg\u00f3 porque \u00e9ste apenas",
            "start": 2395.12,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "llevamos el 12 por ciento o sea de las",
            "start": 2398.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "60 escuelas s\u00f3lo 7 bueno aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 2403.22,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para presentarles de que el",
            "start": 2407.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "encargado a nivel nacional del programa",
            "start": 2410.65,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro es barato",
            "start": 2413.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 2417.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el encargado de las becas",
            "start": 2422.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros sabr\u00e1n",
            "start": 2426.099,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2429.82,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2436.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en colotl\u00e1n hay",
            "start": 2439.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "1984",
            "start": 2444.609,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "adultos mayores veteranos como yo",
            "start": 2446.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reciben una pensi\u00f3n",
            "start": 2455.15,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2456.9,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "1984 y las pensiones de tres mil",
            "start": 2460.309,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta bimestral pero les",
            "start": 2463.769,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "informo que va a ir aumentando ya en",
            "start": 2466.609,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "enero",
            "start": 2470.97,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "25 m\u00e1s y en enero del 24 otro 25% cuando",
            "start": 2472.94,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "yo termine la presidencia va a ser el",
            "start": 2480.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "doble de lo que rige recib\u00edan cuando",
            "start": 2482.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "comenzamos el gobierno",
            "start": 2486.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le da mucho gusto que 117",
            "start": 2492.41,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2498.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2499.71,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "117 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2501.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 2504.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "colombia",
            "start": 2507.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siete ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras",
            "start": 2509.829,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tienen su beca",
            "start": 2513.13,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "y se apoya a",
            "start": 2515.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "226",
            "start": 2518.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "productores del campo",
            "start": 2520.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios y ejidatarios",
            "start": 2524.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en",
            "start": 2528.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "colotl\u00e1n se va a construir no s\u00e9 si ya",
            "start": 2530.98,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "iniciaron una sucursal del banco del",
            "start": 2535.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2539.75,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya la comenzaron",
            "start": 2542.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2543.53,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno el prop\u00f3sito de esa sucursal",
            "start": 2547.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del bienestar es que todos los apoyos ya",
            "start": 2550.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se cobren en ese banco con una tarjeta",
            "start": 2553.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que no haya intermediarios que ya saben",
            "start": 2556.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que cuando se entrega",
            "start": 2561.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el apoyo a las organizaciones a veces no",
            "start": 2563.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llega o llega como chip",
            "start": 2568.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2570.03,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es la tarjeta para el adulto mayor la",
            "start": 2572.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tarjeta para el becario la tarjeta para",
            "start": 2574.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el joven construyendo el futuro la",
            "start": 2578.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tarjeta para el campesino y ah\u00ed va y",
            "start": 2580.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "saca lo que por derecho le corresponde",
            "start": 2583.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para eso es el banco del bienestar",
            "start": 2585.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en fin vamos a seguir",
            "start": 2591.079,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "apoyando con todos estos programas",
            "start": 2595.059,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de esta forma atendiendo a las",
            "start": 2602.119,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente pues",
            "start": 2605.329,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "vamos a ir serenando al pa\u00eds",
            "start": 2609.19,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "porque si hay ingresos si hay buenos",
            "start": 2613.47,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "salarios si los j\u00f3venes son atendidos si",
            "start": 2620.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tienen oportunidad para el estudio para",
            "start": 2624.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el trabajo desde luego que van a mejorar",
            "start": 2626.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las cosas en materia de seguridad es",
            "start": 2630.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decir la gente",
            "start": 2634.5,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "no es mala el pueblo el mexicano mucho",
            "start": 2637.15,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "menos es malo por naturaleza",
            "start": 2642.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevan a",
            "start": 2645.51,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "algunos a tomar el camino de las",
            "start": 2649.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 2651.94,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "entonces por eso sostengo que si hay",
            "start": 2653.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2658.539,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "va a haber paz va a haber tranquilidad",
            "start": 2660.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "si dejamos a los j\u00f3venes sin apoyo como",
            "start": 2663.05,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "antes pues los enganchan y se los llevan",
            "start": 2668.13,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "tenemos por eso que atender a los",
            "start": 2674.21,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y fortalecer",
            "start": 2678.89,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestros valores culturales",
            "start": 2681.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 2685.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 2688.03,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 2690.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no solo lo es",
            "start": 2696.369,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "lo racional tambi\u00e9n lo espiritual",
            "start": 2698.65,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos",
            "start": 2702.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2705.349,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "muy extraordinarias \u00fanicas",
            "start": 2707.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses por",
            "start": 2713.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2715.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2717.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2719.78,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2721.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fundamental la familia",
            "start": 2723.779,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la familia mexicana es muy unida es muy",
            "start": 2727.26,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 2731.58,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "si le va mal a un miembro de la familia",
            "start": 2733.339,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "acuden en su apoyo otros",
            "start": 2735.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pues lo estamos viendo ahora",
            "start": 2739.18,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 2741.519,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "y paisanos migrantes",
            "start": 2744.53,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se van all\u00e1 y salen adelante primero se",
            "start": 2747.25,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "demuestra que el mexicano es trabajador",
            "start": 2752.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que no es flojo",
            "start": 2755.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "donde hay oportunidad",
            "start": 2760.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sale adelante segundo de que no abandona",
            "start": 2762.81,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a su familia",
            "start": 2769.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 2770.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "miren cu\u00e1nto significan las remesas",
            "start": 2775.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "60 mil millones de d\u00f3lares estamos",
            "start": 2779.33,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "calculando para este a\u00f1o",
            "start": 2782.91,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2785.509,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n enviando nuestros paisanos",
            "start": 2788.03,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "pero por lo mismo tenemos que fortalecer",
            "start": 2793.89,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "esos valores familiares",
            "start": 2798.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2802.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y mantenernos unidos que no se rompan",
            "start": 2804.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "las familias que no haya desintegraci\u00f3n",
            "start": 2808.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en las familias",
            "start": 2811.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esto es muy importante por eso hemos",
            "start": 2813.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "resistido",
            "start": 2818.18,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "todas las calamidades por eso y por",
            "start": 2820.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestras culturas que al final de",
            "start": 2824.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 2827.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si somos de una forma es por nuestras",
            "start": 2829.329,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "tradiciones por nuestras culturas por lo",
            "start": 2833.92,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "que nos heredaron las anteriores",
            "start": 2837.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "generaciones lo que se viene dando de",
            "start": 2840.789,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n nuestros padres",
            "start": 2844.63,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "nuestros abuelos entonces tenemos eso",
            "start": 2846.969,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que nos ayuda mucho",
            "start": 2850.479,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuando hablamos",
            "start": 2853.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de la inseguridad y",
            "start": 2854.609,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 2859.059,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y del consumo de droga yo",
            "start": 2861.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tengo la fe",
            "start": 2865.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de que por nuestros valores",
            "start": 2867.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "por la fortaleza que hay en nuestras",
            "start": 2870.99,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "familias por la fraternidad que hay en",
            "start": 2875.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mexico por su grandeza cultural vamos a",
            "start": 2879.72,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 2883.44,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "antes no se tomaba en cuenta",
            "start": 2885.71,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a la gente mucho menos a los j\u00f3venes lo",
            "start": 2891.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "\u00fanico que inventaron crearon como chiste",
            "start": 2893.74,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "es llamarles ninis",
            "start": 2898.54,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan son ninis y",
            "start": 2901.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nunca un programa para atender a los",
            "start": 2906.349,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2909.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pues por eso hab\u00eda un ej\u00e9rcito",
            "start": 2911.099,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de reserva para la delincuencia",
            "start": 2915.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semilleros",
            "start": 2919.509,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "para la delincuencia",
            "start": 2921.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y por otro lado",
            "start": 2923.78,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "en vez de fortalecer nuestros valores",
            "start": 2928.01,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales un",
            "start": 2933.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estilo de vida",
            "start": 2936.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "materialista en donde lo que cuenta solo",
            "start": 2938.69,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es el dinero",
            "start": 2944.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 2946.39,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 2949.15,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y la ropa de marca",
            "start": 2951.119,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y las alhajas",
            "start": 2954.87,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "los carros \u00faltimos modelos y la chimenea",
            "start": 2957.519,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "para puras tonteras",
            "start": 2960.999,
            "duration": 14.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2964.27,
            "duration": 15.88
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que",
            "start": 2975.569,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "insistir",
            "start": 2980.15,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "repetir y repetir que solo siendo buenos",
            "start": 2981.859,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 2986.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y que la felicidad no es lo material",
            "start": 2988.43,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no es el dinero la felicidad de estar",
            "start": 2993.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bien como uno mismo estar bien con",
            "start": 2995.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 2998.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad",
            "start": 3002.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3008.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tenemos confianza",
            "start": 3009.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de que vamos a salir adelante ya",
            "start": 3011.81,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 3017.42,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "optimista con realismo sin",
            "start": 3020.09,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "echar las campanas a vuelo",
            "start": 3026.09,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "sin celebrar sin triunfalismo pero ya",
            "start": 3028.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 3033.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sintiendo percibiendo de que estamos",
            "start": 3035.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tomando",
            "start": 3039.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad y de la",
            "start": 3041.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "violencia porque est\u00e1n dando efectos",
            "start": 3044.78,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estas acciones de bienestar las acciones",
            "start": 3048.91,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3053.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "social de nuestro pueblo pero tambi\u00e9n",
            "start": 3056.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las acciones que estamos llevando a cabo",
            "start": 3058.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de manera conjunta",
            "start": 3061.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque estamos trabajando de manera",
            "start": 3063.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 3066.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa la",
            "start": 3068.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina- la guardia",
            "start": 3072.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3075.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales como es el caso",
            "start": 3077.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del gobierno de jalisco nos podemos",
            "start": 3080.41,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pelear lo dijimos hoy por",
            "start": 3083.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "cualquier cosa pero es m\u00e1s tampoco nos",
            "start": 3087.41,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "peleamos est\u00e1 prohibido pelearnos ya",
            "start": 3091.16,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "mucho menos nos vamos a pelear cuando se",
            "start": 3103.66,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "trata de la seguridad del pueblo tenemos",
            "start": 3107.859,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que unirnos entonces estamos trabajando",
            "start": 3111.099,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 3113.819,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "ya se cre\u00f3 esta guardia nacional ya",
            "start": 3115.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3120.41,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 mil elementos",
            "start": 3122.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya se tienen estas instalaciones en",
            "start": 3124.59,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "distintos puntos del pa\u00eds van a llegar a",
            "start": 3129.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ser 500 en todo el pa\u00eds vamos a llegar a",
            "start": 3133.18,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "140 mil elementos de la guardia nacional",
            "start": 3137.55,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3142.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3146.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no hay impunidad",
            "start": 3148.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no es que yo tengo vara alta",
            "start": 3153.24,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tengo buenas agarraderas tengo buenas",
            "start": 3157.369,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "influencias y voy a hacer y deshacer eso",
            "start": 3161.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 el que la cee tiene su",
            "start": 3163.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "castigo",
            "start": 3166.98,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3167.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed es como hemos bot hemos",
            "start": 3169.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "venido avanzando",
            "start": 3173.64,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "atendiendo a la gente y al mismo tiempo",
            "start": 3175.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajando con profesionalismo yo les",
            "start": 3177.869,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "agradezco mucho pues al almirante",
            "start": 3180.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ojeda",
            "start": 3185.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "secretario de marina que nos acompa\u00f1a",
            "start": 3186.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nos ayuda ayuda mucho el canal lu\u00eds",
            "start": 3197.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "crescencia sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 3202.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "el comandante de la guardia nacional",
            "start": 3210.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luis rodr\u00edguez juicio general siempre",
            "start": 3211.66,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "nos ha estado ayudando",
            "start": 3215.08,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "todos los mandos los generales",
            "start": 3217.829,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "encargados de regiones de zonas",
            "start": 3223.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "militares los",
            "start": 3227.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "representantes de la guardia nacional en",
            "start": 3230.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "los estados y todos estamos trabajando",
            "start": 3233.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas ustedes saben que tenemos",
            "start": 3236.859,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "como disciplina reunir los de lunes a",
            "start": 3240.319,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana nos",
            "start": 3243.74,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "reunimos 6 a 7",
            "start": 3250.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "recibimos nosotros en parte el reporte",
            "start": 3254.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "diario de lo sucedido en todo el pa\u00eds de",
            "start": 3257.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "6 a 7 tratamos los problemas de",
            "start": 3261.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "seguridad es el gabinete de seguridad el",
            "start": 3264.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se re\u00fane de todos los gabinetes",
            "start": 3269.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de gobierno diario estamos porque es un",
            "start": 3271.75,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "asunto que requiere de perseverancia de",
            "start": 3276.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n diaria",
            "start": 3280.77,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "eso es muy importante nos reunimos de 6",
            "start": 3282.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a 7 ya despu\u00e9s a las 7 y empieza la",
            "start": 3286.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera que ya la ven verdad ya para",
            "start": 3290.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3294.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3296.59,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a seguir trabajando y",
            "start": 3299.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n aplaudo lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3303.62,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "enrique alfaro en materia de carreteras",
            "start": 3308.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque el norte de jalisco siempre se",
            "start": 3316.349,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado marginado",
            "start": 3319.079,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este y ahora tiene m\u00e1s atenci\u00f3n y vamos",
            "start": 3321.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando y me dio mucho gusto",
            "start": 3325.499,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dejar aqu\u00ed ver a amigos",
            "start": 3328.099,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "mucho tiempo mucho tiempo amigos de",
            "start": 3333.22,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mucho tiempo una vez estuve en la plaza",
            "start": 3336.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de colotl\u00e1n desde el principio del",
            "start": 3339.369,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "principio y un hombre que est\u00e1 aqu\u00ed pero",
            "start": 3341.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que lo respeto mucho y que no quiero",
            "start": 3344.65,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "generar con \u00e9l",
            "start": 3347.53,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "lo respeto por sus condiciones",
            "start": 3350.289,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este aunque no coincida con \u00e9l pero es",
            "start": 3352.769,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un hombre de convicciones y me",
            "start": 3357.249,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hizo una pregunta en la plaza fuerte",
            "start": 3361.289,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se y entonces yo respeto mucho a la",
            "start": 3364.619,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "gente de colotl\u00e1n y los admiro a gente",
            "start": 3369.609,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "buena y gente trabajadora muchas gracias",
            "start": 3373.119,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "amiga ya est\u00e1",
            "start": 3376.359,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3383.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica e",
            "start": 3386.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 3388.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n el corte de list\u00f3n inaugural",
            "start": 3390.21,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 3392.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la guardia nacional de colotl\u00e1n jalisco",
            "start": 3394.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3421.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con motivo de la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 3433.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 3435.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escuchemos el toque militar a tres de",
            "start": 3437.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dianas",
            "start": 3440.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3449.13,
            "duration": 23.1
        },
        {
            "text": "finaliza este evento con los honores al",
            "start": 3478.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3481.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 3484.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas al personal civil se",
            "start": 3486.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "le pide amablemente colocarse en",
            "start": 3490.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de firmes se les invita a",
            "start": 3492.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3494.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3506.54,
            "duration": 19.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3529.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3535.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3539.849,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3544.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3549.91,
            "duration": 17.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3552.02,
            "duration": 16.07
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3567.66,
            "duration": 24.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3568.09,
            "duration": 23.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3595.2,
            "duration": 13.84
        },
        {
            "text": "para pap\u00e1",
            "start": 3609.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3618.78,
            "duration": 17.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3630.81,
            "duration": 5.09
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ah no no no [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] bien [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] e [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ah [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] e ah [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional de colotl\u00e1n jalisco el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integran la l\u00ednea de honor el ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez gobernador del estado de jalisco general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina general de brigada diplomado de estado mayor maximiliano cruz ramos comandante de la quinta regi\u00f3n militar comisario general luis rodr\u00edguez fusi\u00f3n comandante de la guardia nacional comisario armando toscano y\u00e1\u00f1ez coordinador estatal de la guardia nacional y general de brigada diplomado de estado mayor crist\u00f3foro mart\u00ednez parra comandante de la 15 zona militar tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez gobernador del estado de jalisco [Aplausos] bueno muchas gracias presidente por la oportunidad de recibirlo es un honor siempre el tenerlo aqu\u00ed en jalisco nos da mucho gusto poder haberlo acompa\u00f1ado a este recorrido que sirvi\u00f3 para presentar un instrumento muy importante para lograr algo que compartimos como anhelo el hacer justicia con nuestras comunidades y pueblos originarios hace un momento en la comunidad de santa catarina presentando este plan de justicia integral para las comunidades vi radicas y hoy entregando esta infraestructura para una de las agendas m\u00e1s complejas y uno de los desaf\u00edos m\u00e1s grandes que tiene el estado mexicano que recuperar la paz y la tranquilidad quiero aprovechar esta oportunidad presidente para refrendarle a usted al ej\u00e9rcito mexicano a la marina de m\u00e9xico a la guardia nacional el compromiso del gobierno de jalisco para mantener un trabajo coordinado para cerrar filas en torno a esta agenda para no distraernos en el debate pol\u00edtico para entender que hoy tenemos un reto enorme todos los mexicanos para este prop\u00f3sito aqu\u00ed en jalisco la coordinaci\u00f3n ha sido no solamente fluidas y no estrecha permanente y los resultados al final de cuentas est\u00e1n ah\u00ed vamos avanzando falta mucho por hacer hay zonas en las que por los l\u00edmites que tenemos con otros estados el trabajo se vuelve m\u00e1s complicado particularmente aqu\u00ed en la zona norte han sido meses duros dif\u00edciles los l\u00edmites en especial con nuestro hermano y vecino estado de zacatecas requieren de un trabajo permanente en el cual hemos establecido una gran coordinaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito mexicano y con la guardia nacional estamos concentrados en esa agenda insisto podemos entender el debate pol\u00edtico pero lo dijo el presidente hace un momento en santa catarina es un momento para el pa\u00eds en el que lo que hay que hacer es cerrar filas y el presidente tendr\u00e1 siempre en jalisco a un estado aliado de la rep\u00fablica a un estado en el que podr\u00e1 contar siempre con nuestro respaldo para sacar adelante los grandes desaf\u00edos que tiene m\u00e9xico estamos claros que esta regi\u00f3n la zona norte de nuestro estado una de las m\u00e1s abandonadas mucho mucho tiempo est\u00e1 en un proceso de reconstrucci\u00f3n permanente estamos haciendo un esfuerzo para construir la infraestructura de conectividad que permite est\u00e1 sola a tener nuevas oportunidades en unos meses m\u00e1s estar\u00e1 terminada ya una de las obras de infraestructura carreteras m\u00e1s importantes de mi gobierno presidente en la carretera de colotl\u00e1n hasta aguascalientes estamos ya en el \u00faltimo tramo d\u00eda al carrizal estamos [Aplausos] orgullosos de haber entregado la reconstrucci\u00f3n de la carretera de colotl\u00e1n hasta san mart\u00edn de bola\u00f1os una de las carreteras que estaban m\u00e1s destrozadas de todo jalisco vamos a terminar como me compromet\u00ed con usted la carretera de huejuquilla bola\u00f1os que es una de las obras de conectividad en la regi\u00f3n norte m\u00e1s importante el a\u00f1o pr\u00f3ximo y vamos a seguir trabajando hace unos d\u00edas estuve aqu\u00ed en colotl\u00e1n entregando el centro de justicia para las mujeres por ser esta una zona en la que la violencia por razones de g\u00e9nero necesita un refuerzo porque no podemos permitir que haya ning\u00fan tipo de agresi\u00f3n a las mujeres de jalisco y por eso vamos a cerrar filas tambi\u00e9n en esta agenda estamos ya iniciando por el desarrollo de proyectos productivos importantes en algunos cultivos protegidos que le comentaba ahora en el trayecto hacia ac\u00e1 empezamos ya con la producci\u00f3n de chile aqu\u00ed muy seca muy cerca de totatiche ya empez\u00f3 la producci\u00f3n de ar\u00e1ndanos de semillas de girasol necesitamos traer desarrollo esta regi\u00f3n y no lo podemos hacer sin el apoyo de su gobierno queremos insistir en que estamos listos presidentes para hacer nuestra parte que nos da mucho gusto que lo reciban as\u00ed en nuestro estado que la gente sepa lo que est\u00e1 haciendo su mejor esfuerzo por sacar adelante al pa\u00eds es de su casa siempre ser\u00e1 bienvenido y que sea este un espacio en el que todos podamos cerrar filas para que poco a poco jalisco y m\u00e9xico recupere la paz y la tranquilidad bienvenido jalisco muchas gracias presidente [Aplausos] el comisario general luis rodr\u00edguez buceo comandante de la guardia nacional har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como siempre es un honor contar con su distinguida presencia en la inauguraci\u00f3n de una compa\u00f1\u00eda m\u00e1s de la guardia nacional ingeniero enrique alfaro ram\u00edrez gobernador del estado de jalisco se agradece a usted sus gestiones para la donaci\u00f3n del predio en el cual fue construida esta compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael lo queda dur\u00e1n secretario de marina general de brigada diplomado de estado mayor maximiliano cruz ramos comandante de la quinta regi\u00f3n militar general de brigada diplomado estado mayor cris\u00f3foro mart\u00ednez parra comandante de la d\u00e9cimo quinta zona militar el comisario armando toscano y\u00e1\u00f1ez coordinador estatal de la guardia nacional en el estado de jalisco [M\u00fasica] estimados invitados especiales y miembros del gabinete que acompa\u00f1an al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica durante esta gira por los estados de nayarit y jalisco apreciables integrantes de la guardia nacional y de las fuerzas armadas aqu\u00ed presentes estimados representantes de los medios de comunicaci\u00f3n apreciable p\u00fablico tengan todos ustedes muy buenas tardes y sean todos bienvenidos hoy en el estado de jalisco una de artistas escritores as\u00ed como hombres y mujeres ilustres que a trav\u00e9s de la historia han puesto en alto el nombre de m\u00e9xico llevamos a cabo la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones de la guardia nacional que forman parte del gran esfuerzo por avanzar en la cobertura que fortalezca las condiciones de seguridad en todo el pa\u00eds hablar de jalisco es hablar de cultura y tradici\u00f3n mexicana sobre todo en este mes de la patria que nos hace recordar como mexicanos nuestro sentido de identidad nacional y la grandeza de nuestro territorio y qu\u00e9 decir del municipio de colotl\u00e1n la capital mundial del piteado reconocida por la belleza y la origen originalidad de sus artesan\u00edas cuyos motivos evocan el arte de la charrer\u00eda y el jaripeo reconocidas y apreciadas a nivel internacional hoy con los planes el escenario de este significativo acto con el que entrar\u00e1 en funciones oficialmente una instalaci\u00f3n m\u00e1s de la guardia nacional es pertinente destacar que a la fecha la guardia nacional cuenta con 242 nuevos cuarteles de nivel compa\u00f1\u00eda en todo el pa\u00eds 83 m\u00e1s est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n y en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os habr\u00e1n de verificarse otros 169 cuarteles al servicio del pueblo de mexico en el estado de jalisco a la fecha se cuenta con m\u00e1s de 30 cuarteles ya construidos se cuenta con 30 cuarteles ya construidos 10 m\u00e1s habr\u00e1n de construirse en el presente y en el pr\u00f3ximo a\u00f1o asimismo la secretaria de la defensa ha destinado cuatro espacios de las instalaciones del ej\u00e9rcito para ser empleadas por cuatro compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional son estas construcciones y espacios que la secretar\u00eda de la defensa nacional pone a disposici\u00f3n de la guardia nacional lo que permite que en jalisco se tenga una fuerza de m\u00e1s de 5000 elementos desplegados por parte de la guardia nacional en la construcci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional convergen los esfuerzos de los tres \u00f3rdenes de gobierno para cumplir con la visi\u00f3n del ejecutivo federal de proporcionar una seguridad p\u00fablica cercana a la ciudadan\u00eda lo anterior solo ser\u00e1 posible si la guardia nacional dispone de instalaciones que permitan el despliegue en todo el territorio mexicano esa es la esencia de la guardia nacional mantener contacto cercano y permanente con la sociedad en el resguardo de su integridad de sus bienes de sus bienes y de sus libertades constitucionales para contribuir a la generaci\u00f3n de un entorno de justicia y paz esa es la misi\u00f3n que cumplimos desde el primer d\u00eda esa es la instrucci\u00f3n que tiene la guardia nacional para hacer que la justicia y la paz de la justicia y la paz una realidad para las mexicanas y los mexicanos en cada localidad del pa\u00eds con esta nueva instalaci\u00f3n la guardia nacional fortalece y ampl\u00eda su despliegue operativo con mujeres y hombres leales que todos los d\u00edas prestan su servicio a la sociedad en efecto para atender nuestro deber con el pueblo de mexico se requiere de personal preparado con equipamiento e instalaciones dignas que les permitan realizar a cabalidad sus actividades operativas administrativas y de adiestramiento para as\u00ed brindar un mejor servicio a las comunidades esta compa\u00f1\u00eda que hoy se inaugura cuenta con dormitorios para personal femenino y masculino comedor \u00e1reas de acondicionamiento f\u00edsico sala de academias sala de curaciones y un \u00e1rea para el resguardo de sus veh\u00edculos adem\u00e1s dispone de un dep\u00f3sito para el armamento y municiones y otro para el vestuario de los integrantes de esta compa\u00f1\u00eda con estos dos dep\u00f3sitos se ampl\u00eda la capacidad de almacenamiento del equipo y armamento con que cuentan las unidades de la guardia nacional de esta manera se busca que los cuarteles sean espacios que adem\u00e1s de permitir el alojamiento digno de los integrantes de la guardia nacional favorezcan la cercan\u00eda con la ciudadan\u00eda las actividades de proximidad social as\u00ed como el disuadir las conductas delictivas para crear espacios seguros y contribuir a garantizar la paz en este marco debo decir que la conclusi\u00f3n de cada obra de la guardia nacional ha sido posible gracias al cuerpo de ingenieros militares cuyo profesionalismo y compromiso institucional han permitido edificar tanto la infraestructura de la guardia nacional como las obras estrat\u00e9gicas para detonar el crecimiento y desarrollo de m\u00e9xico y general secretario de la defensa nacional le pido sea usted el amable conducto para expresar nuestra gratitud y reconocimiento a los ingenieros militares se\u00f1or presidente esta guardia nacional que inici\u00f3 hace poco m\u00e1s de tres a\u00f1os avanza con paso firme hacia hacia su consolidaci\u00f3n sabemos que el desaf\u00edo es grande sin embargo nuestro compromiso es proporcional al reto trabajamos d\u00eda a d\u00eda para construir la mejor y m\u00e1s grande fuerza de seguridad p\u00fablica en la historia de mexico agradecemos la confianza que nos otorga y le reiteramos nuestro compromiso de velar por la seguridad p\u00fablica de las familias mexicanas a los habitantes de colotl\u00e1n jalisco quiero asegurarles que nuestra labor har\u00e1 eco de nuestro agradecimiento por la confianza que depositan en nosotros pueden estar seguros de que la guardia nacional arriba a esta porci\u00f3n del pa\u00eds para colaborar hombro a hombro con ustedes [Aplausos] bajo esta nueva esta nueva visi\u00f3n de trabajo conjunto entre gobierno y sociedad aprovecho para invitar a la juventud galiciencia y en especial a las y los j\u00f3venes de colotl\u00e1n a unirse al esfuerzo de la guardia nacional esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica les brindar\u00e1 la posibilidad de crecer en el \u00e1mbito profesional y personal adem\u00e1s del honor de servir al pueblo de mexico a las mujeres y hombres que conforman esta compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional les recuerdo que los valores de lealtad y honestidad que nos rigen son los faros que deben guiar su actuar en cada una de las misiones que se les asignen en todo momento act\u00faen con apego a la ley y con el respeto irrestricto a los derechos humanos con su labor mantengan elevado el prestigio de nuestra instituci\u00f3n y su unidad recuerden que estamos obligados a dar nuestro mejor esfuerzo para corresponder a la confianza que la sociedad ha depositado en nosotros con su trabajo diario hagan sentir a las y los jalicienses y en especial a la poblaci\u00f3n de colotl\u00e1n que son ellos el centro de nuestro actuar en cada misi\u00f3n que se les encomienden recuerden que la guardia nacional es la instituci\u00f3n por excelencia para garantizar la seguridad p\u00fablica por ello nuestro actuar debe encaminarse a lograr un m\u00e9xico de justicia y paz muchas gracias escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas [Aplausos] amigas amigos [Aplausos] de colotl\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes aqu\u00ed en colotl\u00e1n la verdad es que no hab\u00eda regresado visite colotl\u00e1n la primera vez hace pues m\u00e1s de 20 a\u00f1os y he estado varias veces logramos con el apoyo de todas de todos los mexicanos el que se ganar\u00e1 la presidencia no hab\u00eda podido estar aqu\u00ed con ustedes y ahora que hicimos un recorrido dije ser\u00eda imperdonable no ir a colocar s\u00ed por eso estamos aqu\u00ed decirles que se va avanzando estamos procurando alcanzar conseguir la paz como una nueva estrategia no solo con medidas de fuerza porque consideramos que no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y la paz es fruto de la justicia por eso estamos desplegando desde que llegamos al gobierno acciones para el bienestar de nuestro pueblo tuvimos desgracia de que s\u00e9 nos present\u00f3 la pandemia nos da\u00f1o mucho sobre todo porque caus\u00f3 p\u00e9rdidas de vidas humanas y tambi\u00e9n eso produjo una crisis econ\u00f3mica mundial afortunadamente ya se super\u00f3 la pandemia actuamos con eficacia nos aplicamos a fondo levantamos del suelo sistema de salud p\u00fablica compramos equipos compramos vacunas con el apoyo de todos s\u00e9 enfrent\u00f3 la pandemia ahora se desat\u00f3 la guerra de rusia en ucrania y tambi\u00e9n eso produjo crisis econ\u00f3mica inflaci\u00f3n mundial es decir aumento en los precios pero de todas formas de todas maneras hemos venido saliendo adelante porque ha funcionado nuestra f\u00f3rmula y no permitir la corrupci\u00f3n de no hacer gastos superfluos de no y tener un gobierno con lujos sino ahorrar y eso nos ha permitido liberar recursos del presupuesto para atender a la mayor\u00eda del pueblo quiero decirles que en t\u00e9rminos generales de acuerdo al censo somos 35 millones de familias en nuestro pa\u00eds y de esas 35 millones de familias 25 millones ya est\u00e1n recibiendo un beneficio del presupuesto un beneficio directo y 5 millones m\u00e1s tambi\u00e9n se benefician porque son servidores p\u00fablicos sean doctores enfermeras maestras maestros soldados marinos y quedan de 35 millones quedan 5 pero esos 5 tambi\u00e9n se benefician porque si hay dinero en la mayor\u00eda de la gente sobre todo abajo pues hay capacidad de compra es decir hay circulante aqu\u00ed lo ven ustedes en colotl\u00e1n con los programas de bienestar y con lo que est\u00e1n mandando nuestros paisanos un aplauso para ellos que no dejan de apoyar a sus familiares con eso se reactiva la econom\u00eda desde abajo y la gente tiene para lo b\u00e1sico as\u00ed hemos podido salir adelante sin endeudar al pa\u00eds ahora con esta crisis de inflaci\u00f3n decidimos no aumentar el precio de las gasolinas de di\u00e9sel de la luz algo que no se ve\u00eda la gasolina en m\u00e9xico es m\u00e1s barata que en eeuu y desde luego m\u00e1s barata que en europa el no permitir la corrupci\u00f3n es la clave administrar con honradez el presupuesto que es dinero de todo el pueblo aqu\u00ed en colotl\u00e1n pero en cualquier municipio me da gusto que hay 59 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices estos j\u00f3venes que ya no estudian no trabajan se les contrata para que trabajen como aprendices se vayan formando capacitando en peque\u00f1os talleres en peque\u00f1as empresas en comercios y as\u00ed hay en todo el pa\u00eds dos millones quinientos mil j\u00f3venes se llama el programa j\u00f3venes construyendo el futuro se les paga un salario m\u00ednimo y ahora el salario m\u00ednimo son 5 mil 258 porque desde que llegamos estamos aumentando el salario m\u00ednimo lo hemos aumentado en 70 por ciento en t\u00e9rminos reales lo que no suced\u00eda en 40 a\u00f1os [Aplausos] aqu\u00ed en colotl\u00e1n [Aplausos] hay 321 j\u00f3venes reciben becas que est\u00e1n estudiando en el nivel universitario dos mil 550 pesos mensuales de becas hay tambi\u00e9n 493 que estudian bachillerato y que tambi\u00e9n tienen su beca y hay 231 familias que reciben apoyos tambi\u00e9n de becas para los hijos que estudian en preescolar primaria y secundaria en educaci\u00f3n b\u00e1sica aqu\u00ed en color blanco ya hay siete escuelas de las 60 del municipio que ya tienen su presupuesto para mantenimiento ya se les entreg\u00f3 el presupuesto a la sociedad de madres y de padres de familia aqu\u00ed me acompa\u00f1a la directora de este programa est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros pamela y ah\u00ed le encarg\u00f3 porque \u00e9ste apenas llevamos el 12 por ciento o sea de las 60 escuelas s\u00f3lo 7 bueno aqu\u00ed aprovecho para presentarles de que el encargado a nivel nacional del programa j\u00f3venes construyendo el futuro es barato que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el encargado de las becas estar tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros sabr\u00e1n [Aplausos] tambi\u00e9n aqu\u00ed en colotl\u00e1n hay 1984 adultos mayores veteranos como yo reciben una pensi\u00f3n [Aplausos] 1984 y las pensiones de tres mil ochocientos cincuenta bimestral pero les informo que va a ir aumentando ya en enero 25 m\u00e1s y en enero del 24 otro 25% cuando yo termine la presidencia va a ser el doble de lo que rige recib\u00edan cuando comenzamos el gobierno tambi\u00e9n le da mucho gusto que 117 ciento [M\u00fasica] 117 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n aqu\u00ed en colombia siete ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras tienen su beca y se apoya a 226 productores del campo peque\u00f1os propietarios y ejidatarios y aqu\u00ed en colotl\u00e1n se va a construir no s\u00e9 si ya iniciaron una sucursal del banco del bienestar ya la comenzaron [Aplausos] s\u00ed bueno el prop\u00f3sito de esa sucursal del bienestar es que todos los apoyos ya se cobren en ese banco con una tarjeta que no haya intermediarios que ya saben que cuando se entrega el apoyo a las organizaciones a veces no llega o llega como chip [Aplausos] es la tarjeta para el adulto mayor la tarjeta para el becario la tarjeta para el joven construyendo el futuro la tarjeta para el campesino y ah\u00ed va y saca lo que por derecho le corresponde para eso es el banco del bienestar en fin vamos a seguir apoyando con todos estos programas de esta forma atendiendo a las necesidades de la gente pues vamos a ir serenando al pa\u00eds porque si hay ingresos si hay buenos salarios si los j\u00f3venes son atendidos si tienen oportunidad para el estudio para el trabajo desde luego que van a mejorar las cosas en materia de seguridad es decir la gente no es mala el pueblo el mexicano mucho menos es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan a algunos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces por eso sostengo que si hay bienestar va a haber paz va a haber tranquilidad si dejamos a los j\u00f3venes sin apoyo como antes pues los enganchan y se los llevan tenemos por eso que atender a los j\u00f3venes y fortalecer tambi\u00e9n nuestros valores culturales morales espirituales porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre no solo lo es lo racional tambi\u00e9n lo espiritual y nosotros tenemos cosas muy extraordinarias \u00fanicas en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses por ejemplo tenemos una instituci\u00f3n fundamental la familia la familia mexicana es muy unida es muy fraterna si le va mal a un miembro de la familia acuden en su apoyo otros pues lo estamos viendo ahora con los y paisanos migrantes se van all\u00e1 y salen adelante primero se demuestra que el mexicano es trabajador que no es flojo donde hay oportunidad sale adelante segundo de que no abandona a su familia eso es muy importante miren cu\u00e1nto significan las remesas 60 mil millones de d\u00f3lares estamos calculando para este a\u00f1o much\u00edsimo lo que est\u00e1n enviando nuestros paisanos pero por lo mismo tenemos que fortalecer esos valores familiares tenemos y mantenernos unidos que no se rompan las familias que no haya desintegraci\u00f3n en las familias esto es muy importante por eso hemos resistido todas las calamidades por eso y por nuestras culturas que al final de cuentas si somos de una forma es por nuestras tradiciones por nuestras culturas por lo que nos heredaron las anteriores generaciones lo que se viene dando de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n nuestros padres nuestros abuelos entonces tenemos eso que nos ayuda mucho cuando hablamos sobre la situaci\u00f3n de la inseguridad y hablamos los j\u00f3venes y del consumo de droga yo tengo la fe de que por nuestros valores por la fortaleza que hay en nuestras familias por la fraternidad que hay en mexico por su grandeza cultural vamos a salir adelante antes no se tomaba en cuenta a la gente mucho menos a los j\u00f3venes lo \u00fanico que inventaron crearon como chiste es llamarles ninis que ni estudian ni trabajan son ninis y nunca un programa para atender a los j\u00f3venes pues por eso hab\u00eda un ej\u00e9rcito de reserva para la delincuencia semilleros para la delincuencia y por otro lado en vez de fortalecer nuestros valores culturales morales espirituales un estilo de vida materialista en donde lo que cuenta solo es el dinero y triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales y la ropa de marca y las alhajas los carros \u00faltimos modelos y la chimenea para puras tonteras [Aplausos] ahora tenemos que insistir repetir y repetir que solo siendo buenos podemos ser felices y que la felicidad no es lo material no es el dinero la felicidad de estar bien como uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad por eso tenemos confianza de que vamos a salir adelante ya estoy optimista con realismo sin echar las campanas a vuelo sin celebrar sin triunfalismo pero ya estoy sintiendo percibiendo de que estamos tomando el problema de la inseguridad y de la violencia porque est\u00e1n dando efectos estas acciones de bienestar las acciones para mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social de nuestro pueblo pero tambi\u00e9n las acciones que estamos llevando a cabo de manera conjunta porque estamos trabajando de manera coordinada la secretar\u00eda de la defensa la secretar\u00eda de marina- la guardia nacional los gobiernos estatales como es el caso del gobierno de jalisco nos podemos pelear lo dijimos hoy por cualquier cosa pero es m\u00e1s tampoco nos peleamos est\u00e1 prohibido pelearnos ya mucho menos nos vamos a pelear cuando se trata de la seguridad del pueblo tenemos que unirnos entonces estamos trabajando juntos ya se cre\u00f3 esta guardia nacional ya tiene m\u00e1s de 100 mil elementos ya se tienen estas instalaciones en distintos puntos del pa\u00eds van a llegar a ser 500 en todo el pa\u00eds vamos a llegar a 140 mil elementos de la guardia nacional adem\u00e1s ya no hay corrupci\u00f3n no hay impunidad no es que yo tengo vara alta tengo buenas agarraderas tengo buenas influencias y voy a hacer y deshacer eso ya se acab\u00f3 el que la cee tiene su castigo [Aplausos] entonces as\u00ed es como hemos bot hemos venido avanzando atendiendo a la gente y al mismo tiempo trabajando con profesionalismo yo les agradezco mucho pues al almirante ojeda secretario de marina que nos acompa\u00f1a nos ayuda ayuda mucho el canal lu\u00eds crescencia sandoval gonz\u00e1lez el comandante de la guardia nacional luis rodr\u00edguez juicio general siempre nos ha estado ayudando todos los mandos los generales encargados de regiones de zonas militares los representantes de la guardia nacional en los estados y todos estamos trabajando todos los d\u00edas ustedes saben que tenemos como disciplina reunir los de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana nos reunimos 6 a 7 recibimos nosotros en parte el reporte diario de lo sucedido en todo el pa\u00eds de 6 a 7 tratamos los problemas de seguridad es el gabinete de seguridad el que m\u00e1s se re\u00fane de todos los gabinetes de gobierno diario estamos porque es un asunto que requiere de perseverancia de atenci\u00f3n diaria eso es muy importante nos reunimos de 6 a 7 ya despu\u00e9s a las 7 y empieza la ma\u00f1anera que ya la ven verdad ya para informar [Aplausos] decirles que vamos a seguir trabajando y yo tambi\u00e9n aplaudo lo que est\u00e1 haciendo enrique alfaro en materia de carreteras porque el norte de jalisco siempre se hab\u00eda quedado marginado este y ahora tiene m\u00e1s atenci\u00f3n y vamos a seguir apoyando y me dio mucho gusto dejar aqu\u00ed ver a amigos mucho tiempo mucho tiempo amigos de mucho tiempo una vez estuve en la plaza de colotl\u00e1n desde el principio del principio y un hombre que est\u00e1 aqu\u00ed pero que lo respeto mucho y que no quiero generar con \u00e9l lo respeto por sus condiciones este aunque no coincida con \u00e9l pero es un hombre de convicciones y me hizo una pregunta en la plaza fuerte \u00e9ste se y entonces yo respeto mucho a la gente de colotl\u00e1n y los admiro a gente buena y gente trabajadora muchas gracias amiga ya est\u00e1 [Aplausos] el presidente de la republica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1n el corte de list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional de colotl\u00e1n jalisco [Aplausos] con motivo de la inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional escuchemos el toque militar a tres de dianas [M\u00fasica] finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas al personal civil se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no bueno [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] para pap\u00e1 [Aplausos] [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:52.239908"
}