{
    "video_id": "RaENg2OBwTc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RaENg2OBwTc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCqYrVqL3QWYfT0oT1XNReWGuwZIQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RaENg2OBwTc",
    "video_title": "Plan de Salud IMSS Bienestar, desde Villa de \u00c1lvarez, Colima",
    "video_length_seconds": 3240,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y bienestar en colima el presidente",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2.909,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5.069,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 8.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9.54,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 14.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de colima",
            "start": 16.99,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "indira vizca\u00edno silva",
            "start": 19.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 21.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 24.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social sobre robledo",
            "start": 26.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 31.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 34.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n balc\u00f3n",
            "start": 36.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 39.23,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el coordinador de infraestructura del",
            "start": 40.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 43.519,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez menezes",
            "start": 45.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa y",
            "start": 50.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 53.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 56.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 58.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 61.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 64.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 67.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el director del hospital en bienestar",
            "start": 69.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "villa de \u00e1lvarez doctor jorge miguel",
            "start": 71.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "montoya guti\u00e9rrez",
            "start": 74.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de villa de \u00e1lvarez",
            "start": 79.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esther guti\u00e9rrez andrade",
            "start": 81.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 86.84,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 89.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 91.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 93.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos pueden",
            "start": 95.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ocupar su asiento por favor",
            "start": 99.39,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 100.85,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras de",
            "start": 106.54,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "bienvenida de la gobernadora",
            "start": 108.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de colima",
            "start": 109.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "maestra indira vizca\u00edno silva",
            "start": 111.75,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 116.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 121.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 125.37,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 126.1,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "ha sido un fin de semana muy productivo",
            "start": 129.179,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con acontecimientos muy significativos y",
            "start": 132.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy emotivos presidente ayer",
            "start": 136.409,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "dec\u00eda y hoy reitero no solo es un gusto",
            "start": 140.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y una inspiraci\u00f3n para quienes seguimos",
            "start": 143.43,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el noble oficio del servicio p\u00fablico",
            "start": 145.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tenerle en colima sino que estamos muy",
            "start": 147.269,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agradecidas y agradecidos porque cada",
            "start": 150.269,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que viene su visita redunda en",
            "start": 152.909,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "beneficios para todas las y los",
            "start": 155.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colimenses pero sobre todo para quienes",
            "start": 156.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "enfrentan la vida con m\u00e1s vulnerabilidad",
            "start": 160.019,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "es esa es su visi\u00f3n presidente y la",
            "start": 162.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "compartimos por el bien de todas y todos",
            "start": 165.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primero los pobres primero las personas",
            "start": 168.26,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitadas",
            "start": 171.72,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "esta idea ha guiado nuestro actuar en la",
            "start": 172.849,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y tambi\u00e9n en este gobierno",
            "start": 176.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "estatal hoy con esta visita reconozco su",
            "start": 178.68,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por conocer de primera mano c\u00f3mo",
            "start": 183.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "vamos con la implementaci\u00f3n del modelo y",
            "start": 185.879,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed en colima valora esta",
            "start": 187.859,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "manera de gobernar en la que no solo se",
            "start": 190.889,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ordenan las cosas o se da seguimiento",
            "start": 194.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desde palacio sino que viene a",
            "start": 196.019,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "corroborar de primera mano en cada",
            "start": 199.349,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n del pa\u00eds lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 202.049,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y que se haga bien ayer por ejemplo",
            "start": 205.439,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tuvimos una jornada intensa activa que",
            "start": 208.879,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 con un recorrido para el",
            "start": 212.819,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hospital general de manzanillo y",
            "start": 214.349,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 con la inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 216.569,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "universidad benito ju\u00e1rez en armer\u00eda una",
            "start": 218.7,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n dise\u00f1ada desde una",
            "start": 221.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "perspectiva de justicia social cuya",
            "start": 223.469,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "finalidad es poner al alcance de todas y",
            "start": 226.26,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "todos la oportunidad de prepararse",
            "start": 229.769,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micamente y poder construir con",
            "start": 232.049,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "miras a un mejor futuro la raz\u00f3n por la",
            "start": 234.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que hoy nos encontramos aqu\u00ed en el",
            "start": 238.409,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "hospital materno-infantil",
            "start": 240.299,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "sigue ese mismo mejorar lo que haya que",
            "start": 242.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mejorar para que las personas puedan",
            "start": 246.15,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tener acceso a servicios de salud de",
            "start": 248.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "calidad como todas y todos se merecen",
            "start": 250.109,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "desde el momento en el que firmamos el",
            "start": 253.28,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "convenio marco entre el imms bienestar y",
            "start": 255.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el gobierno de colima",
            "start": 258.299,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "pusimos a trabajar con mucha intensidad",
            "start": 260.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para mejorar y robustecer lo antes",
            "start": 262.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posible el sector salud estatal es",
            "start": 265.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "turqu\u00eda porque como he dicho en otros",
            "start": 268.23,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "momentos recibimos un sistema de salud",
            "start": 270.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "literalmente en ruinas con muchos",
            "start": 273.74,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "problemas de abasto con instalaciones en",
            "start": 276.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p\u00e9simas condiciones y con equipos de",
            "start": 279.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "descompuestos entre muchas otras cosas",
            "start": 282.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero nosotras las personas que formamos",
            "start": 284.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte de la actual administraci\u00f3n del",
            "start": 288.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno del estado no vinimos solo a",
            "start": 290.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "detectar faltantes y entristecernos por",
            "start": 293.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los hallazgos s\u00ed sino que nuestra",
            "start": 295.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actitud siempre ha sido la de encontrar",
            "start": 298.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a \u00e9l como si como si solucionamos los",
            "start": 300.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "problemas como si podemos ir avanzando",
            "start": 303.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en la mejora de los servicios de salud",
            "start": 305.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed como naci\u00f3 operaci\u00f3n salud",
            "start": 308.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "colina una estrategia que engloba todos",
            "start": 311.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los esfuerzos que est\u00e1 haciendo desde",
            "start": 314.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desde el gobierno estatal por supuesto",
            "start": 315.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el respaldo solidario de las",
            "start": 318.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "distintas dependencias de salud del",
            "start": 320.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico con operaci\u00f3n salud",
            "start": 322.47,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "colina y la transici\u00f3n a jms bienestar",
            "start": 325.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desde ya estamos comenzando a",
            "start": 327.979,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "reconstruir poco a poco al sector salud",
            "start": 330.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica est\u00e1 estrategia consta de cuatro",
            "start": 333.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ejes m\u00e1s y mejores servicios",
            "start": 336.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "incremento de abasto de medicamentos y",
            "start": 339.49,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n mejorar la",
            "start": 341.93,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "infraestructura y m\u00e1s personal m\u00e9dico",
            "start": 344.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "con certeza laboral en cada uno de estos",
            "start": 346.729,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuatro ejes que les acabo de mencionar",
            "start": 350.539,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "hemos logrado una cantidad importante de",
            "start": 352.449,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "avances por ejemplo aqu\u00ed en el hospital",
            "start": 355.55,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "materno-infantil",
            "start": 358.37,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajamos con mucha intensidad en la",
            "start": 359.889,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mejora de infraestructura en labores de",
            "start": 362.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mantenimiento en diversas \u00e1reas en la",
            "start": 364.699,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de dos quir\u00f3fanos y es que",
            "start": 367.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta ir\u00f3nico era que en un hospital",
            "start": 370.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "materno-infantil no se contar\u00e1 con los",
            "start": 373.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espacios necesarios para brindar",
            "start": 376.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de calidad a las mujeres y a",
            "start": 377.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sus hijos era un hospital",
            "start": 379.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "materno-infantil en el que no se pod\u00eda",
            "start": 381.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operar a beb\u00e9s ni a sus mam\u00e1s",
            "start": 384.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "parte de estos esfuerzos que hemos",
            "start": 386.81,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "realizado se ven reflejados por ejemplo",
            "start": 388.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en el incremento de abasto de",
            "start": 390.919,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "medicamentos y aqu\u00ed vale la pena",
            "start": 392.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compartir algunos datos cuando recibimos",
            "start": 394.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este hospital el abasto de medicamentos",
            "start": 397.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se encontraba en 21% y en pocos meses",
            "start": 399.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "logramos subirla pr\u00e1cticamente 80 por",
            "start": 403.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 405.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 407.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 409.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obviamente no nos parece suficiente y",
            "start": 411.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguiremos esforz\u00e1ndonos hasta que estos",
            "start": 414.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "insumos",
            "start": 418.02,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "alcancen el 100% de abasto y as\u00ed",
            "start": 419.24,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "buscaremos mantenerlo de manera",
            "start": 422.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "permanente como les platicaba tambi\u00e9n es",
            "start": 424.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de nuestro inter\u00e9s a hacer justicia",
            "start": 427.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "laboral a las personas que nos ayudan a",
            "start": 429.12,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que todo el engranaje del sector salud",
            "start": 431.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "funciona adecuadamente as\u00ed como ellos",
            "start": 433.889,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dan lo mejor de s\u00ed todos los d\u00edas en",
            "start": 436.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "beneficio de la poblaci\u00f3n nosotros",
            "start": 438.419,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "debemos dar lo mejor de nosotros en",
            "start": 440.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "beneficio de ellas y de ellos no merecen",
            "start": 442.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "menos hemos realizado cinco procesos de",
            "start": 445.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reclutamiento para basificar a",
            "start": 448.65,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "trabajadores que se encontraban",
            "start": 450.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "laborando bajo un esquema de contratos",
            "start": 451.889,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "precarios sin ning\u00fan tipo de certeza hoy",
            "start": 454.59,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con satisfacci\u00f3n puedo decir que 729",
            "start": 458.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores del sector",
            "start": 461.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud ya iniciaron su proceso de",
            "start": 463.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n y que 250 de ellos ya lo",
            "start": 466.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "concluyeron y algunos est\u00e1n hoy aqu\u00ed y",
            "start": 469.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quiero darles las gracias por su",
            "start": 473.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "paciencia y por su confianza",
            "start": 475.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estos son avances de la implementaci\u00f3n",
            "start": 477.96,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "del modelo bienestar en el estado no",
            "start": 480.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar m\u00e1s contenta de que pese a",
            "start": 482.729,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que son pocos meses desde que decidimos",
            "start": 485.61,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sumarnos a esta estrategia ya se ven",
            "start": 487.889,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "resultados muy importantes y somos de",
            "start": 490.259,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los estados con mayor avance y as\u00ed",
            "start": 493.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando con fuerza hasta",
            "start": 496.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que ninguna ni\u00f1a ni\u00f1o joven mujer y",
            "start": 499.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "hombre colimense se quede fuera los",
            "start": 502.53,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "servicios de salud no deben ser un",
            "start": 504.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "privilegio sino que deben estar",
            "start": 506.819,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "garantizados como lo que son un derecho",
            "start": 508.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que contamos con todas y con todos",
            "start": 511.669,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ustedes trabajadores del sector salud",
            "start": 515.43,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "con su sensibilidad con su empat\u00eda pero",
            "start": 518.659,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "sobre todo con su profundo amor al",
            "start": 522.539,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo con esa vocaci\u00f3n de servicio que",
            "start": 525.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos han demostrado siempre para hacer",
            "start": 528.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realidad el derecho a la salud de manera",
            "start": 530.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gratuita y con servicios de calidad y",
            "start": 533.58,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "calidez para las y los colimenses",
            "start": 536.37,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que cuentan conmigo y con el gobierno",
            "start": 539.769,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "que encabezo para resolver los retos que",
            "start": 541.899,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "enfrentamos que no son pocos ni",
            "start": 543.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sencillos pero que avanzaremos con paso",
            "start": 545.98,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "firme y mucho compromiso les agradezco",
            "start": 549.55,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "su presencia y el esfuerzo diario y les",
            "start": 553.199,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "invito a que sigan dando lo mejor de s\u00ed",
            "start": 556.629,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como lo han hecho hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 559.209,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todas ya todos",
            "start": 561.129,
            "duration": 24.991
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 564.04,
            "duration": 22.08
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 587.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "avances del programa y m\u00e1s bienestar en",
            "start": 589.649,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el estado de colima",
            "start": 592.74,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "el 25 de mayo de 2022 arranc\u00f3 la",
            "start": 603.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de salud en colima hoy el",
            "start": 606.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "modelo integral del programa y bienestar",
            "start": 610.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya opera en el 100% de las unidades",
            "start": 612.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en el estado cinco hospitales de",
            "start": 614.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "segundo nivel 118 unidades fijas y un",
            "start": 617.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "centro regional de desarrollo infantil",
            "start": 619.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en colima ya se tienen m\u00e1s del 80% de",
            "start": 622.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 625.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 627.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "729 trabajadores y trabajadoras han",
            "start": 628.94,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "iniciado el proceso de basificaci\u00f3n y se",
            "start": 631.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ha capacitado al 100% de personal de",
            "start": 634.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitales y unidades de salud con",
            "start": 636.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "recursos del ipsi en esta \u00e1rea sin xavi",
            "start": 639.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se ha invertido m\u00e1s de 130 millones de",
            "start": 641.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pesos en acciones de conservaci\u00f3n y",
            "start": 643.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de espacios en el hospital",
            "start": 645.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "materno-infantil se pusieron en marcha",
            "start": 647.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dos quir\u00f3fanos luego de un a\u00f1o sin",
            "start": 649.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "funcionar en el hospital de tecom\u00e1n se",
            "start": 651.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "habilit\u00f3 el \u00e1rea de cuneros y en el",
            "start": 654.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "centro estatal de hemodi\u00e1lisis se",
            "start": 656.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instalaron 14 m\u00e1quinas y 14 sillones",
            "start": 657.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para brindar servicios gratuitos a la",
            "start": 660.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social con el",
            "start": 662.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema de abasto institucional las",
            "start": 665.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recetas surtidas de medicamentos superan",
            "start": 667.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el 94% y 94 equipos de distinta \u00edndole",
            "start": 669.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han sido reparados y durante junio y",
            "start": 672.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "julio en colima se han realizado m\u00e1s de",
            "start": 675.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "4.000 detecciones de diabetes e",
            "start": 678.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n mil 615 consultas de",
            "start": 679.86,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "medicina familiar",
            "start": 682.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "12.196 consultas de especialidad y 1.238",
            "start": 684.41,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas y todo esto lo hicimos juntos",
            "start": 688.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "echamos mano de voluntad trabajo en",
            "start": 691.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "equipo convencimiento y emoci\u00f3n social",
            "start": 694.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en colima hay plan y rumbo el plan es la",
            "start": 696.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el rumbo el porvenir",
            "start": 700.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 705.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para el director del hospital y m\u00e1s",
            "start": 707.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienestar villa de \u00e1lvarez doctor jorge",
            "start": 709.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "miguel montoya guti\u00e9rrez",
            "start": 712.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 719.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador le damos la",
            "start": 722.3,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "bienvenida al estado de colima y este",
            "start": 724.04,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "hospital es director general instituto",
            "start": 725.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestros el",
            "start": 727.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "roble o gobernador a indira vizca\u00edno y",
            "start": 728.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos los honorables presentes en este",
            "start": 731.48,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "estrado as\u00ed como a todos los que nos",
            "start": 732.89,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an muy bien me es grato",
            "start": 734.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "saludarlos y estar presente el d\u00eda de",
            "start": 736.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hoy en este evento que da seguimiento al",
            "start": 738.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n de los servicios",
            "start": 740.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del estado de bienestar como ya es de",
            "start": 741.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conocimiento por la mayor\u00eda el hospital",
            "start": 744.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3 en el a\u00f1o 2018 cumpliendo ya",
            "start": 746.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su cuarto a\u00f1o de operatividad a su",
            "start": 749.69,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "inicio fue un proyecto enfocado al",
            "start": 751.73,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "bienestar de la poblaci\u00f3n vulnerable",
            "start": 752.959,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trica y neonatal del estado de",
            "start": 754.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "colima con una atenci\u00f3n completamente",
            "start": 755.69,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gratuita para todas aquellas personas",
            "start": 757.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "que no contaban con ninguna seguridad",
            "start": 759.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "social entonces esto fue para ir",
            "start": 760.73,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ahuecando que \u00e9ste ya ha saturado",
            "start": 763.61,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 764.839,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "este hospital inici\u00f3 con una plantilla",
            "start": 766.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "precaria de s\u00f3lo 150 elementos entre",
            "start": 767.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos administrativos y",
            "start": 770.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s personal del \u00e1rea de la salud la",
            "start": 772.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cual se ha ido nutriendo",
            "start": 774.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paulatinamente pero a\u00fan sigue siendo",
            "start": 775.18,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "insuficiente el hospital sali\u00f3 a relucir",
            "start": 777.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "durante la pandemia al ser por su",
            "start": 779.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "enfoque el \u00fanico hospital no cobit del",
            "start": 781.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estado continuando incrementando su",
            "start": 783.47,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "productividad",
            "start": 785.51,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "externa cirug\u00eda urgencias de manera",
            "start": 786.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "exponencial cerrando durante el a\u00f1o 2021",
            "start": 789.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dos mil 396 nacimientos adem\u00e1s de",
            "start": 791.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples atenciones ofertadas en la",
            "start": 794.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "unidad las cuales se componen de",
            "start": 795.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lactancia materna labor tococirug\u00eda",
            "start": 797.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "urgencias terapia intensiva obst\u00e9trica y",
            "start": 799.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "terapia intensiva neonatal aunado es su",
            "start": 801.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medicina preventiva durante esta",
            "start": 803.81,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de los servicios de salud se",
            "start": 805.82,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "han realizado en un corto tiempo",
            "start": 807.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples trabajados los cuales ya",
            "start": 808.58,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 la gobernadora que hiciera un",
            "start": 810.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s \u00e9nfasis posteriormente desde",
            "start": 812.03,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mantenimientos correctivos en equipo",
            "start": 813.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "biom\u00e9dico infraestructura la reapertura",
            "start": 815.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de los dos quir\u00f3fanos el reclutamiento",
            "start": 818.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de recurso humano mejor\u00eda en el abasto",
            "start": 820.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n y medicamentos",
            "start": 822.35,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 823.39,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "su servidor ya lleva en este hospital",
            "start": 824.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "laborando tres a\u00f1os iniciando desde las",
            "start": 826.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "suplencias coordinador de turno",
            "start": 828.83,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "subdirector y actualmente la direcci\u00f3n",
            "start": 830.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "del mismo por lo tanto como se le",
            "start": 832.19,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "extraen en alg\u00fan momento a la",
            "start": 834.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobernadora al maestro soy as\u00ed como el",
            "start": 835.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "doctor al coser mes bastante grato as\u00ed",
            "start": 837.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como los compa\u00f1eros que nos est\u00e1n",
            "start": 842.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ocupando este proceso es bastante grato",
            "start": 843.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo se ha mejorado el siguiendo la",
            "start": 845.84,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n y la visi\u00f3n planteadas de la",
            "start": 847.7,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n",
            "start": 849.05,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "en la cual cabe mencionar que est\u00e9",
            "start": 850.259,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enfocado a una atenci\u00f3n de calidad y",
            "start": 852.449,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "calidez en todo lo que implica la misma",
            "start": 853.979,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "me conmueven estos avances pero sobre",
            "start": 855.989,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo el beneficio que se proporcionar\u00e1 a",
            "start": 858.569,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de nuestro estado as\u00ed como",
            "start": 860.429,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los estados vecinos porque hay que dar a",
            "start": 862.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entender que nosotros con audici\u00f3n",
            "start": 864.569,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nuestros 18 g\u00e9neros patol\u00f3gicos",
            "start": 866.279,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "brindamos atenci\u00f3n a el estado vecino de",
            "start": 867.959,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "jalisco as\u00ed como de michoac\u00e1n para poder",
            "start": 869.999,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevar esa terapia intermedia y mejorar",
            "start": 872.729,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "su pron\u00f3stico de vida hablando de estas",
            "start": 874.259,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "terapias natales tan s\u00f3lo el a\u00f1o pasado",
            "start": 876.239,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tuvimos 737 ingresos de los cuales 31",
            "start": 878.1,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "fueron prematuros extremos y",
            "start": 881.669,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desgraciadamente y 7 defunciones esto",
            "start": 883.529,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muestra un \u00e1rea de oportunidad en el",
            "start": 885.839,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aspecto preventivo que se retomar\u00e1 ahora",
            "start": 887.549,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con el proceso de ellos bien estar",
            "start": 889.589,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "hablando con respecto a las pacientes",
            "start": 890.959,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "graves a las obst\u00e9tricas delicadas que",
            "start": 893.16,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ponen en riesgo su vida en el ingreso",
            "start": 895.439,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los ingresos del a\u00f1o pasando que el 21",
            "start": 898.649,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el hospital tuvimos 89 en el transcurso",
            "start": 900.419,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o llevamos 34 sin presentarse",
            "start": 903.119,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hasta el momento ninguna defunci\u00f3n en",
            "start": 905.999,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esta unidad se\u00f1or presidente perm\u00edtame",
            "start": 907.499,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "exponerle un caso que se present\u00f3 en",
            "start": 909.629,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "esta unidad que es un caso de \u00e9xito",
            "start": 911.579,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o el 7 de febrero del presente",
            "start": 914.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lleg\u00f3 una paciente con un",
            "start": 917.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico decretismo placentario el",
            "start": 919.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "atletismo placentario es una invasi\u00f3n de",
            "start": 921.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la placenta tejidos aleda\u00f1os a \u00f3rganos",
            "start": 923.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en los que no deber\u00edan invadir y eso",
            "start": 926.11,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "aumenta el riesgo de una hemorragia",
            "start": 927.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trica la paciente por la urgencias",
            "start": 929.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "interviene en esta unidad se hace el",
            "start": 931.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "procedimiento y gracias al cuerpo de",
            "start": 933.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda a los m\u00e9dicos obstetras",
            "start": 935.26,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda ya los intensivistas se",
            "start": 937.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cierra el procedimiento con un sangrado",
            "start": 940.149,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de 6 litros delitos poniendo en riesgo a",
            "start": 941.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la vida sale la paciente a terapia",
            "start": 944.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "intensiva y para no alargarme un poquito",
            "start": 945.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se reduce el riesgo de",
            "start": 947.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "morbimortalidad y la paciente sale",
            "start": 950.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "caminando de esta unidad con su beb\u00e9",
            "start": 951.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hasta la fecha no hemos tenido ninguna",
            "start": 953.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eventualidad con este caso y como estos",
            "start": 955.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "casos de \u00e9xito se pueden contar muchos",
            "start": 958.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que hace resaltar la relevancia y",
            "start": 960.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el compromiso de este hospital y del",
            "start": 962.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fortalecimiento que todav\u00eda sigue siendo",
            "start": 963.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "necesario el cual con todo este proceso",
            "start": 965.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se ha ido implementando en forma",
            "start": 967.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "progresiva y paulatina pero siempre",
            "start": 969.16,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "buscando el ganar en el derecho a la",
            "start": 971.2,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n del estado de",
            "start": 972.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "colima no me queda m\u00e1s que agradecer su",
            "start": 974.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apoyo se\u00f1or presidente y las autoridades",
            "start": 976.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "involucradas en este para que en el",
            "start": 978.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hospital y nos bienestar de vida \u00e1lvarez",
            "start": 980.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alcancemos nuestro objetivo de",
            "start": 982.12,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "beneficiar a los reci\u00e9n nacidos",
            "start": 984.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n materna y obst\u00e9trica as\u00ed como",
            "start": 984.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la que adem\u00e1s cartera de fert en",
            "start": 987.67,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "servicios que tenemos pensar e",
            "start": 988.72,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "implementar por la que fue fundado este",
            "start": 990.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proyecto le reitero nuestro compromiso",
            "start": 991.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el equipo de m\u00e9dicos enfermeras y",
            "start": 994.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personal administrativo para no fallarle",
            "start": 995.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los colimenses cuente con este equipo",
            "start": 998.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que trabaja con esfuerzo y dedicaci\u00f3n y",
            "start": 1000.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todos",
            "start": 1001.95,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1003.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente constitucional",
            "start": 1023.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 1026.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1028.19,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la entrega simb\u00f3lica de",
            "start": 1030.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "bases incorporadas a james bienestar a",
            "start": 1033.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la enfermera general norma \u00e1lvarez gildo",
            "start": 1036.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1070.22,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1070.34,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y al m\u00e9dico general h\u00e9ctor torres",
            "start": 1080.08,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "gervacio",
            "start": 1083.019,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1085.77,
            "duration": 12.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1087.43,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1106.27,
            "duration": 23.76
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1127.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1130.03,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del seguro social maestro soy robledo",
            "start": 1132.25,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1137.43,
            "duration": 11.469
        },
        {
            "text": "hola muy buenos d\u00edas amigas y amigos de",
            "start": 1145.69,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "colima de villa de \u00e1lvarez y de todo",
            "start": 1148.899,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "este gran estado por su permiso se\u00f1or",
            "start": 1151.779,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidente creo que siempre es bueno",
            "start": 1154.69,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "recordar un poco de la historia y sobre",
            "start": 1157.509,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "todo cuando es una historia bastante",
            "start": 1159.519,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "bastante reciente este hospital",
            "start": 1161.35,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "materno-infantil fue inaugurado en enero",
            "start": 1164.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2018 hace apenas poco m\u00e1s de",
            "start": 1166.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os con la idea de atender una",
            "start": 1170.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gran necesidad de embarazos y reci\u00e9n",
            "start": 1173.08,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nacidos hasta los 28 d\u00edas y desde aquel",
            "start": 1175.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "momento se hablaba que la inauguraci\u00f3n",
            "start": 1178.029,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "era en realidad una apertura y la",
            "start": 1179.799,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de la obra civil y se",
            "start": 1182.47,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "aceptaba que hac\u00eda falta equipo y se",
            "start": 1184.269,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inauguraba con solamente 150 personas es",
            "start": 1186.879,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "imposible operar un hospital de esta",
            "start": 1190.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "naturaleza s\u00f3lo con 150 personas pero",
            "start": 1192.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hicieron prometiendo que eso se",
            "start": 1195.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "iba a corregir el tiempo pas\u00f3 pero nunca",
            "start": 1198.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se ha podido que el hospital opere a su",
            "start": 1201.669,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima capacidad hay un personal muy",
            "start": 1204.159,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eficiente pero sin duda insuficiente",
            "start": 1207.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "espacios",
            "start": 1209.82,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "necesarios pero que no ten\u00edan insumos y",
            "start": 1211.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hoy se ve la transformaci\u00f3n",
            "start": 1214.419,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "estuvimos en este hospital en un",
            "start": 1216.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recorrido con la gobernadora indira",
            "start": 1217.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vizca\u00edno con el doctor alcocer apenas el",
            "start": 1220.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "18 de mayo pasado y ya hay cosas que han",
            "start": 1223.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "cambiado a profundidad y ha sido el",
            "start": 1227.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "testimonio mucha gente que ha trabajado",
            "start": 1229.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed durante much\u00edsimos a\u00f1os la",
            "start": 1232.059,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "enfermera marta salir vargas con 28 a\u00f1os",
            "start": 1234.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de servicio que dice que desde la",
            "start": 1237.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de hospital ella tiene esa",
            "start": 1240.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gran ilusi\u00f3n de verlo concluido y hoy",
            "start": 1242.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "celebra que todo el sector salud est\u00e9",
            "start": 1245.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajando para fortalecer lo que se",
            "start": 1247.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hizo que se tuvo que hacer para que esto",
            "start": 1250.09,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ocurriera primero tomar decisiones",
            "start": 1252.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "decisiones que debieron de haberse",
            "start": 1255.159,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "tomado hace mucho tiempo pero que no se",
            "start": 1257.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00edan asumido de manera plena una de",
            "start": 1260.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellas es convertir los hospitales y los",
            "start": 1263.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centros de salud de colima al programa",
            "start": 1266.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "in tiene start y ah\u00ed la gobernadora",
            "start": 1268.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "indira vizca\u00edno ha sido una gran aliada",
            "start": 1270.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que nos ha dado su confianza y por eso",
            "start": 1272.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no le podemos fallar ni a ella",
            "start": 1274.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de colima segundo",
            "start": 1277.45,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "segundo punto que hab\u00eda que hacer y que",
            "start": 1281.41,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda poco era venir a conocer la",
            "start": 1285.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "realidad no interpretarla desde el",
            "start": 1288.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escritorio en la comunidad de la ciudad",
            "start": 1290.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de mexico sino venir a ver c\u00f3mo estaban",
            "start": 1291.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las cosas se hizo un levantamiento en",
            "start": 1293.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "enero de este a\u00f1o para saber qu\u00e9 es lo",
            "start": 1297.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda falta identificar cu\u00e1les eran",
            "start": 1300.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las faltas y solamente les voy a dar hoy",
            "start": 1303.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un dato",
            "start": 1304.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "4500 68 equipos todav\u00eda hacen falta en",
            "start": 1306.84,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud y estamos en",
            "start": 1310.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ese proceso para adquirirlos y estamos",
            "start": 1312.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hablando de equipos como b\u00e1sculas como",
            "start": 1315.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "camas de hospital como fono detectores",
            "start": 1317.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de latidos fetales que pueden salvar la",
            "start": 1319.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vida de una",
            "start": 1321.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de una paciente embarazada o incluso del",
            "start": 1323.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacido estuches diagn\u00f3stico para",
            "start": 1326.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hacer detecciones de enfermedades como",
            "start": 1329.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diabetes y despu\u00e9s de tener la",
            "start": 1332.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n como dec\u00eda la gobernadora",
            "start": 1334.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no solamente lamentar no s\u00e9 qu\u00e9 mal",
            "start": 1336.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estaban las cosas sino poner manos a la",
            "start": 1338.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obra tenemos dos meses apenas y este",
            "start": 1340.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proceso ya se puede identificar echar a",
            "start": 1343.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "andar el elefante y reum\u00e1tico es",
            "start": 1346.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "empujarlo entre todas y entre todos todo",
            "start": 1348.85,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el gobierno todos los gobiernos tambi\u00e9n",
            "start": 1351.519,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado el municipal y",
            "start": 1353.649,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desde luego con la poblaci\u00f3n y como lo",
            "start": 1355.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hicimos empezando con cosas",
            "start": 1358.389,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "verdaderamente b\u00e1sicas que era",
            "start": 1359.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "imperdonable que no se hubieran hecho",
            "start": 1361.659,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pintando limpiando ordenando",
            "start": 1362.97,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "impermeabilizando antes de que empezara",
            "start": 1365.279,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a llover implementando acciones de",
            "start": 1367.659,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "infraestructura de conservaci\u00f3n",
            "start": 1369.879,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sustituyendo muchos equipos que ya",
            "start": 1371.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estaban inservibles y d\u00e1ndole",
            "start": 1373.269,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mantenimiento a otros que s\u00ed funcionaban",
            "start": 1375.159,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y que se ten\u00edan que echar a andar",
            "start": 1377.529,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "l\u00e1mparas mesas quir\u00fargicas equipo m\u00e9dico",
            "start": 1379.259,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de soporte de vida y hoy tambi\u00e9n se",
            "start": 1382.09,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cuenta con nuevos servicios como el",
            "start": 1384.34,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo infarto que ya est\u00e1 en este",
            "start": 1386.169,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "hospital y que puede salvar la vida de",
            "start": 1387.669,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una persona cuando tiene esta",
            "start": 1390.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n un infarto para poderlo",
            "start": 1392.309,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "referir a una sala de hemodinamia y",
            "start": 1395.11,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en infraestructura hay que",
            "start": 1397.809,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aclarar una cosa un hospital sin equipo",
            "start": 1399.669,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "funcional hagan de cuenta que es un",
            "start": 1401.889,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "carro que no tiene motor puede verse el",
            "start": 1403.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hospital pero si no est\u00e1 funcionando el",
            "start": 1406.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "equipo no sirve de nada hay cuatro",
            "start": 1408.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "espacios aqu\u00ed dos quir\u00f3fanos y dos salas",
            "start": 1410.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de labor los dos quir\u00f3fanos llevaban",
            "start": 1412.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiempo sin funcionar porque les hac\u00eda",
            "start": 1414.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "falta una m\u00e1quina de anestesia hoy esos",
            "start": 1416.53,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos no s\u00f3lo est\u00e1n funcionando",
            "start": 1418.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sino que adem\u00e1s han incrementado la",
            "start": 1419.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "productividad de este hospital que",
            "start": 1422.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estamos seguros va a seguir mejorando",
            "start": 1424.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s y esas inversiones de",
            "start": 1425.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "infraestructura tienen que seguir",
            "start": 1428.65,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "creciendo y lograr que este hospital",
            "start": 1429.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "crezca hasta 60 camas que es la",
            "start": 1431.679,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "capacidad real que debe haber tenido y",
            "start": 1435.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no las 24 que tiene actualmente en",
            "start": 1436.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "abasto ya se ha dicho se recibi\u00f3 y ahora",
            "start": 1439.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no lo dec\u00eda el doctor montoya guti\u00e9rrez",
            "start": 1443.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que este hospital llegaba a tener",
            "start": 1446.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abastos del 15 por ciento y fluctuaba y",
            "start": 1448.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando andaban bien andaban en el 35 por",
            "start": 1451.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciento hoy lo medimos con cu\u00e1ntas",
            "start": 1454.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "recetas se surten totalmente y en el",
            "start": 1456.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospital estamos al 94 tenemos que",
            "start": 1458.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "llegar al 100 nadie se puede ir del",
            "start": 1461.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospital sin su receta sin sus",
            "start": 1463.059,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "medicamentos en este nuevo modelo",
            "start": 1465.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y como les dec\u00eda",
            "start": 1469.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajando en equipo algo que tampoco se",
            "start": 1471.46,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hac\u00eda mucho por eso est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 1474.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda- el representante",
            "start": 1475.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de isabel arquitecto carlos s\u00e1nchez juan",
            "start": 1478.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pabl\u00f3 de bot\u00f3n y nosotros junto con",
            "start": 1481.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud para lograr que este equipo llegue",
            "start": 1483.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos meses y sobre la",
            "start": 1486.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n aqu\u00ed queremos decirles algo",
            "start": 1489.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muy importante estamos en esta primera",
            "start": 1491.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "etapa con todo el personal de enfermer\u00eda",
            "start": 1493.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "auxiliares de enfermera enfermeras",
            "start": 1495.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "generales m\u00e9dicos generales y desde",
            "start": 1497.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "luego el tema de los especialistas y",
            "start": 1499.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vamos a ir al resto con los",
            "start": 1500.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "administrativos param\u00e9dicos camilleros",
            "start": 1503.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "laboratoristas trabajo social porque en",
            "start": 1505.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el programa es bienestar tambi\u00e9n los",
            "start": 1508.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "necesitamos tambi\u00e9n existen y tambi\u00e9n",
            "start": 1510.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "queremos darles esa certeza laboral",
            "start": 1512.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "felicidades a los 250 que hoy recibieron",
            "start": 1513.8,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "su base",
            "start": 1518.0,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1519.789,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "quiero decirles este proceso desde que",
            "start": 1522.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "iniciaron en junio hasta ahora que",
            "start": 1526.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recibieron la base y a ustedes les",
            "start": 1529.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consta ha sido totalmente transparente y",
            "start": 1530.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no se la deben a nadie m\u00e1s que a su",
            "start": 1533.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esfuerzo a su capacidad a su experiencia",
            "start": 1535.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y a nadie ya nadie m\u00e1s",
            "start": 1537.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a nadie m\u00e1s que a esta voluntad de el",
            "start": 1542.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1546.88,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la voluntad de la gobernadora indira",
            "start": 1548.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vizca\u00edno para hacer de esto una pol\u00edtica",
            "start": 1550.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de estado la pol\u00edtica de salud tiene que",
            "start": 1552.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ser una pol\u00edtica de estado y no",
            "start": 1554.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solamente de los estados y sobre los",
            "start": 1556.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas desde luego un",
            "start": 1558.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "problema estructural hay una necesidad",
            "start": 1560.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de 319 m\u00e9dicos especialistas de todas",
            "start": 1563.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las especialidades en todos los turnos",
            "start": 1566.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya hoy hemos avanzado con la",
            "start": 1568.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "convocatoria ya llegamos al 80 por",
            "start": 1571.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ciento pero pronto aqu\u00ed estar\u00e1n 8",
            "start": 1573.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s sobre todo 5 pediatras",
            "start": 1575.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que tanta falta hacen al hospital sin",
            "start": 1577.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "duda hay un antes y despu\u00e9s falta faltan",
            "start": 1580.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cosas por hacer pero sin duda falta",
            "start": 1582.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "menos estamos haciendo p\u00fablico lo que",
            "start": 1584.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 haber sido p\u00fablico siempre y no",
            "start": 1587.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "privado como la atenci\u00f3n en hemodi\u00e1lisis",
            "start": 1589.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ya se ha mencionado una persona",
            "start": 1592.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "podr\u00eda llegar a pagar 67 mil pesos por",
            "start": 1594.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus tres sesiones",
            "start": 1597.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "durante un mes solamente para que se",
            "start": 1599.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hagan una idea del tiempo que llevamos",
            "start": 1602.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y que la hemodi\u00e1lisis es gratuita",
            "start": 1604.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "440 mil pesos se han ahorrado de gente",
            "start": 1607.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de colima que antes lo hubiera tenido",
            "start": 1611.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que pagar de su bolsillo a este cambio",
            "start": 1613.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sin duda tenemos que incluir a todos los",
            "start": 1617.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "municipios como tecom\u00e1n donde estuvimos",
            "start": 1619.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ayer y donde sin duda es un hospital",
            "start": 1622.059,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tanto el del r\u00e9gimen ordinario como el",
            "start": 1624.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de salud que tienen que mejorar todav\u00eda",
            "start": 1626.649,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s igual en ixtlahuac\u00e1n y en",
            "start": 1629.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todos los otros lugares donde hemos ya",
            "start": 1632.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "empezado a trabajar por eso amigas y",
            "start": 1634.049,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "amigos de lo que se trata es eso de",
            "start": 1638.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablico lo que se hab\u00eda empezado a",
            "start": 1641.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "privatizar de hacer m\u00e1s humano todo el",
            "start": 1643.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sector salud y salirnos de esa l\u00f3gica",
            "start": 1645.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "financiera con el que se manejaba el",
            "start": 1648.13,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "seguro popular que prefer\u00eda tener",
            "start": 1650.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personas enfermas para cobrar m\u00e1s que",
            "start": 1652.769,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "procurar la salud de los pacientes sanos",
            "start": 1655.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atendiendo el primer nivel de atenci\u00f3n y",
            "start": 1657.48,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "estamos haci\u00e9ndolo como debe de ser en",
            "start": 1660.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "equipo uniendo lo que antes estaba",
            "start": 1662.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hicimos en la pandemia as\u00ed lo",
            "start": 1666.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hicimos en la vacunaci\u00f3n y as\u00ed lo vamos",
            "start": 1668.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a hacer durante la transformaci\u00f3n yo",
            "start": 1670.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 solamente con una idea que est\u00e1",
            "start": 1673.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escrita en la gran obra de juan rulfo en",
            "start": 1676.56,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pedro p\u00e1ramo hay aire sol y nubes all\u00e1",
            "start": 1679.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "arriba un cielo azul y detr\u00e1s tal vez",
            "start": 1681.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "haya canciones tal vez mejores voces hay",
            "start": 1684.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esperanza en suma hay esperanza para",
            "start": 1686.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nosotros y es cierto hay un rumbo y ese",
            "start": 1689.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rumbo siempre debe ser el del porvenir",
            "start": 1692.02,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y muy buenos d\u00edas",
            "start": 1693.67,
            "duration": 16.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1695.54,
            "duration": 17.26
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1709.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1712.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1714.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1716.52,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1717.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1721.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1722.51,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1725.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1726.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de \u00e1lvarez",
            "start": 1728.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "colima estamos con este acto",
            "start": 1732.74,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "terminando una gira",
            "start": 1737.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que iniciamos el viernes",
            "start": 1740.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "visitamos",
            "start": 1742.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 1746.179,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "estuvimos tambi\u00e9n",
            "start": 1748.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en armer\u00eda",
            "start": 1751.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ahora este esp\u00e9rame",
            "start": 1753.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nos quedamos",
            "start": 1760.509,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a dormir en colima y ahora aqu\u00ed d\u00eda de",
            "start": 1762.49,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "algas",
            "start": 1766.179,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1767.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vimos",
            "start": 1768.529,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 1771.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el hospital",
            "start": 1773.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ese importante puerto que tambi\u00e9n igual",
            "start": 1776.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que este hospital",
            "start": 1782.06,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo",
            "start": 1784.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "rehabilitado",
            "start": 1786.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el programa de salud p\u00fablica que",
            "start": 1790.23,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hemos iniciado",
            "start": 1795.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos el prop\u00f3sito de",
            "start": 1797.24,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este plan",
            "start": 1801.63,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1805.07,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mejoramiento del sistema de salud",
            "start": 1806.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica desde el inicio del gobierno",
            "start": 1809.149,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "incluso comenc\u00e9 lo he repetido",
            "start": 1812.559,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "visitando 80 hospitales as\u00ed inici\u00e9 mi",
            "start": 1818.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1822.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "80 hospitales del programa y bienestar",
            "start": 1823.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1828.12,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y hacer un diagn\u00f3stico",
            "start": 1829.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y comenzar",
            "start": 1831.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con el mejoramiento del sistema de salud",
            "start": 1835.02,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds porque yo sab\u00eda de qu\u00e9",
            "start": 1838.19,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "estaba aunque parezca",
            "start": 1845.029,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "incre\u00edble peor el sistema de salud",
            "start": 1848.11,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que el sistema educativo",
            "start": 1851.3,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "se hablaba mucho de la crisis de la",
            "start": 1855.789,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica de la llamada reforma",
            "start": 1860.739,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "educativa no se hablaba de lo que pasaba",
            "start": 1864.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en el sector salud",
            "start": 1869.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y repito sin duda estaba m\u00e1s abandonada",
            "start": 1873.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la salud que la educaci\u00f3n en nuestro",
            "start": 1876.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1880.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque no se hablaba tanto de lo que",
            "start": 1882.3,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en el sector salud sino hab\u00eda",
            "start": 1886.47,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos si no hab\u00eda especialistas si no",
            "start": 1890.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00eda medicamentos",
            "start": 1896.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si no hab\u00eda equipos si hab\u00edan cientos de",
            "start": 1897.35,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "centros de salud y hospitales",
            "start": 1902.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 1904.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hab\u00edan iniciado su construcci\u00f3n y no los",
            "start": 1907.45,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hab\u00edan terminado entonces porque ese",
            "start": 1912.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice bueno porque hab\u00eda",
            "start": 1915.34,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n en el sector salud",
            "start": 1919.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que 10",
            "start": 1924.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "distribuidores de medicamentos le",
            "start": 1927.39,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vend\u00edan al gobierno 100 mil millones de",
            "start": 1930.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o de medicinas y no eran ni",
            "start": 1933.85,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "siquiera las laboratorios",
            "start": 1938.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sino eran intermediarios pol\u00edticos",
            "start": 1940.83,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "corruptos que se dedicaban a hacer su",
            "start": 1944.64,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "agosto a robar",
            "start": 1948.67,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "con el negocio de las medicinas y as\u00ed",
            "start": 1951.07,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "y esta mafia pues ten\u00eda el control",
            "start": 1957.35,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "hasta de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 1963.13,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "entonces por eso no se sab\u00eda lo que",
            "start": 1966.669,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 1970.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estaba ocurriendo en el sector salud",
            "start": 1971.129,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de limpiar ya hemos",
            "start": 1974.679,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "avanzado bastante todav\u00eda falta",
            "start": 1980.499,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tuvimos que detenernos",
            "start": 1985.389,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque vino la pandemia y se ten\u00eda que",
            "start": 1988.379,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "actuar con urgencia para salvar vidas",
            "start": 1993.729,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "les agradezco mucho a ustedes al",
            "start": 1998.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico",
            "start": 2001.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a doctores enfermeras a todo el personal",
            "start": 2004.65,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "del sector salud que ayud\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 2007.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fueron hero\u00ednas fueron h\u00e9roes en",
            "start": 2012.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "momentos muy dif\u00edciles",
            "start": 2015.36,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2017.71,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2024.66,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "destinamos recursos",
            "start": 2026.919,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para enfrentar la pandemia",
            "start": 2030.509,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se compraron m\u00e1s de 200 millones de",
            "start": 2035.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 2040.09,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "de vacuna contra el kobe y m\u00e9xico fue de",
            "start": 2041.1,
            "duration": 10.989
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses con m\u00e1s cobertura en",
            "start": 2049.089,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el mundo eso nos ayud\u00f3",
            "start": 2052.089,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "mucho porque se salvaron muchas vidas",
            "start": 2056.589,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "demostrado se ha comprobado t\u00e9cnicas",
            "start": 2062.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente que la vacuna protege",
            "start": 2065.31,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por eso ahora aunque todav\u00eda hay",
            "start": 2069.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "contagios ya el que est\u00e1 vacunado no",
            "start": 2073.35,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2077.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2079.159,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "tiene protecci\u00f3n no padece lo mismo no",
            "start": 2081.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sufre lo mismo no tiene los mismos",
            "start": 2086.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "riesgos de quien no tiene la vacuna",
            "start": 2088.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n falleciendo",
            "start": 2092.29,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lamentablemente ahora",
            "start": 2094.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en un porcentaje",
            "start": 2098.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "considerable es porque no est\u00e1n",
            "start": 2100.39,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "vacunados nosotros echamos a andar todo",
            "start": 2104.24,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "un plan de vacunaci\u00f3n y eso apoyo mucho",
            "start": 2107.45,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ahora que ya es menos el contagio ahora",
            "start": 2111.49,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "estamos retomando el programa para",
            "start": 2116.39,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "garantizar salud a todo el pueblo",
            "start": 2120.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sobre todo a los que no tienen seguridad",
            "start": 2124.69,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "social los que nos dan",
            "start": 2128.66,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "viste los que no est\u00e1n en el sistema",
            "start": 2132.109,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "ordinario del seguro social a la",
            "start": 2137.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 2141.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2143.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds que no tiene seguridad",
            "start": 2146.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2151.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y ya comenzamos",
            "start": 2152.39,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "se hizo pues una evaluaci\u00f3n un censo un",
            "start": 2156.12,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "inventario de abajo hacia arriba desde",
            "start": 2163.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo est\u00e1n los centros de salud las",
            "start": 2167.7,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales los hospitales",
            "start": 2171.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n firmando convenios con los",
            "start": 2177.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 2180.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se federalice todo el sistema de",
            "start": 2184.19,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica los estados est\u00e1n",
            "start": 2188.869,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "aceptando",
            "start": 2193.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "empezamos con tres estados nayarit que",
            "start": 2194.89,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el gobernador es",
            "start": 2200.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 2202.06,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "el doctor navarro",
            "start": 2204.359,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "entre la escala y en colima son los tres",
            "start": 2206.799,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "primeros",
            "start": 2211.449,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2212.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste",
            "start": 2217.39,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de este plan",
            "start": 2219.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "bueno en que nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 2222.02,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que no falten los especialistas",
            "start": 2225.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 2229.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil porque una de las gerencias",
            "start": 2232.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "malas",
            "start": 2239.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 2242.71,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "podr\u00eda que nos dejaron fue el que no",
            "start": 2244.57,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "tenemos los m\u00e9dicos no tenemos los",
            "start": 2251.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "especialistas que requieren nuestro pa\u00eds",
            "start": 2254.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque de manera irresponsable",
            "start": 2258.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se rechaz\u00f3",
            "start": 2261.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas a los que quer\u00edan estudiar",
            "start": 2264.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "medicina con la mentira de que no",
            "start": 2267.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n no es que",
            "start": 2271.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no pasaran el examen de visi\u00f3n es que no",
            "start": 2274.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo porque no ten\u00edan presupuesto",
            "start": 2278.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas y si",
            "start": 2280.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presentaban examen 1000 cuando mucho",
            "start": 2284.11,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "entraban 100 y esto produjo que",
            "start": 2287.39,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "se tenga un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos generales",
            "start": 2292.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2297.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "es mayor todav\u00eda el d\u00e9ficit de",
            "start": 2301.45,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2305.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces estamos atendiendo este",
            "start": 2307.83,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "problema porque se est\u00e1n contratando",
            "start": 2311.49,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos se est\u00e1n contratando",
            "start": 2315.95,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "especialistas est\u00e1 abierta la",
            "start": 2318.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 2321.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos plazas",
            "start": 2322.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "disponibles para m\u00e9dicos para",
            "start": 2326.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "especialistas y estamos abriendo est\u00e1n",
            "start": 2330.56,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "operando ya nuevas escuelas",
            "start": 2335.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "medicina tenemos 40 nuevas escuelas",
            "start": 2339.739,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en distintos lugares del pa\u00eds",
            "start": 2343.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de medicina y de enfermer\u00eda y ayer",
            "start": 2348.089,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en armer\u00eda ya di la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 2352.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos a abrir antes de que termine el",
            "start": 2356.569,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2359.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "55 escuelas m\u00e1s de enfermer\u00eda y de",
            "start": 2359.829,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 2364.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 2367.269,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2368.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos y lo mismo en el caso",
            "start": 2370.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de especialistas de 8000 que estaban",
            "start": 2373.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estudiando especialidad",
            "start": 2379.95,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ya son m\u00e1s de 20.000 y vamos a tener",
            "start": 2383.049,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos y en tanto tenemos",
            "start": 2387.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos que se requieren que",
            "start": 2391.93,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "para ser honestos y hablar con la verdad",
            "start": 2395.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es tanto",
            "start": 2400.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el rezago el atraso",
            "start": 2402.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a llevar todo el gobierno y no vamos a",
            "start": 2407.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "poder tener alto los a todos los",
            "start": 2410.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "especialistas porque lo que queremos es",
            "start": 2413.75,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e9dico 24 horas en los",
            "start": 2417.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2421.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no queremos que s\u00f3lo sea un turno o dos",
            "start": 2422.51,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "o que no haya m\u00e9dicos los fines de",
            "start": 2428.15,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "semana como si la gente no se enfermaran",
            "start": 2431.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado o el domingo queremos tener",
            "start": 2434.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "completo el servicio",
            "start": 2437.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por eso aunque",
            "start": 2442.02,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "a algunos no les guste y los respetamos",
            "start": 2445.47,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "porque tenemos que",
            "start": 2449.609,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y garantizar el derecho a disentir",
            "start": 2453.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en una dictadura todos tienen que pensar",
            "start": 2456.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de la misma manera",
            "start": 2460.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en una democracia se tiene que respetar",
            "start": 2463.55,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir hay pluralidad y",
            "start": 2466.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 2470.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "consolidando haciendo realidad la",
            "start": 2472.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "democracia el gobierno del pueblo para",
            "start": 2476.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el pueblo y con el pueblo",
            "start": 2479.78,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2483.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2485.519,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "hay algunos conservadores que no les",
            "start": 2488.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 2492.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de hecho la decisi\u00f3n que tomamos de",
            "start": 2493.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "traer",
            "start": 2498.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especialistas y una vez les digo aqu\u00ed en",
            "start": 2499.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "colima van a estar trabajando",
            "start": 2503.04,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "55 especialistas",
            "start": 2506.99,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "el pueblo hermano de cuba van a estar",
            "start": 2510.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y ofrezco disculpas",
            "start": 2520.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "si no les gusta algunos conservadores",
            "start": 2523.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les digo que la salud es un",
            "start": 2526.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "derecho humano que no tiene que ver con",
            "start": 2530.39,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ideolog\u00edas",
            "start": 2532.76,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que no tienen que ver con pol\u00edtica",
            "start": 2533.47,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y tenemos que salvar vidas bueno tenemos",
            "start": 2537.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que resolver el problema del",
            "start": 2542.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos",
            "start": 2545.53,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no se quede en el 80 en el 90 100% de",
            "start": 2549.07,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos y nada de cuadro",
            "start": 2553.99,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico ya no quiero que se repita",
            "start": 2557.74,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "esa palabra",
            "start": 2562.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o esa frase",
            "start": 2566.22,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "era constante cuadro b\u00e1sico no todas las",
            "start": 2569.119,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "medicinas es garantizar lo que establece",
            "start": 2573.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo cuarto constitucional el",
            "start": 2577.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud la salud",
            "start": 2580.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho del",
            "start": 2582.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2585.829,
            "duration": 2.141
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2586.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2587.97,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2590.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos estamos fijando de que ya no haya",
            "start": 2593.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cajas en los hospitales y no les echo la",
            "start": 2596.93,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "culpa a los administradores ni",
            "start": 2601.52,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es que esas cuotas de recuperaci\u00f3n eran",
            "start": 2604.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo que permit\u00edan que tuvieran ingresos",
            "start": 2607.83,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para los gastos b\u00e1sicos pues no esto ya",
            "start": 2610.49,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tiene que ser parte del presupuesto de",
            "start": 2615.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el hospital nada de cajas ya no hay",
            "start": 2619.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cuotas de recuperaci\u00f3n de las medicinas",
            "start": 2623.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son gratuitas la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2627.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "completamente gratuita lo de la",
            "start": 2629.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis todo gratuita es un poco lo",
            "start": 2632.19,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que pasa en la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2637.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ese es p\u00fablica es gratuita s\u00ed pero hay",
            "start": 2640.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que pagar cuota porque",
            "start": 2644.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como se tiene",
            "start": 2646.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recursos para el mantenimiento de los",
            "start": 2649.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "planteles educativos bueno ya tambi\u00e9n",
            "start": 2651.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas las escuelas van a tener su",
            "start": 2654.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presupuesto ya tienen su presupuesto la",
            "start": 2657.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las escuelas para que la",
            "start": 2659.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sociedad de madres de padres de familia",
            "start": 2661.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "utilicen ese dinero para arreglar las",
            "start": 2664.47,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "aulas y las instalaciones educativas y",
            "start": 2668.61,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otra cosa que se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 2673.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a cabalidad",
            "start": 2678.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es el que se pueda",
            "start": 2679.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se puedan",
            "start": 2684.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "basificar a todos los trabajadores del",
            "start": 2685.93,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 2689.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nos encontramos",
            "start": 2697.79,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2699.55,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80.000 trabajadores",
            "start": 2704.839,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de manera eventual por contrato unos",
            "start": 2709.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hasta diez quince a\u00f1os una gran",
            "start": 2713.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "injusticia por eso no voy a dejar de",
            "start": 2716.74,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "llamar la atenci\u00f3n a los l\u00edderes charros",
            "start": 2720.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2728.349,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 2731.13,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2732.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "muy defensores de los trabajadores",
            "start": 2735.109,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2739.81,
            "duration": 2.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2740.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero guardaron un silencio c\u00f3mplice",
            "start": 2742.099,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "durante el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 2745.39,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2749.29,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2753.47,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban",
            "start": 2756.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2760.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "yo me acuerdo que vine a colima y",
            "start": 2762.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "llevada no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo sin pagarle",
            "start": 2765.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 2768.359,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2770.18,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en torno a la gobernadora y se les pag\u00f3",
            "start": 2772.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a todos claro que somos distintos",
            "start": 2776.25,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2779.73,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y no se le va a quedar a deber a nadie",
            "start": 2783.61,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "todo lo que es justicia va a ser",
            "start": 2787.72,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "atendido lo que no vamos a permitir es",
            "start": 2791.85,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero",
            "start": 2796.33,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 2801.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2804.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2806.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cobrar sin trabajar es corrupci\u00f3n no va",
            "start": 2808.17,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a haber aviadores",
            "start": 2812.49,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2814.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 creen",
            "start": 2819.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que podemos llevar a cabo los programas",
            "start": 2821.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de bienestar la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2824.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayores la pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os con",
            "start": 2827.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "discapacidad el programa de becas m\u00e1s",
            "start": 2830.23,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "amplio en toda la historia de m\u00e9xico",
            "start": 2833.14,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque no se permite la corrupci\u00f3n les",
            "start": 2837.64,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "voy a poner un ejemplo",
            "start": 2840.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2844.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la secretaria de marina no",
            "start": 2845.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "manejaba el puerto de",
            "start": 2849.89,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "manzanillo ten\u00edamos un ingreso mensual",
            "start": 2852.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de 8000",
            "start": 2856.98,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pesos 8 mil millones de pesos mensuales",
            "start": 2859.77,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "8 mil millones de pesos mensuales ayer",
            "start": 2864.89,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ya me informaron que el ingreso mensual",
            "start": 2868.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del puerto de manzanillo se ha",
            "start": 2871.5,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "incrementado a 17 mil millones de pesos",
            "start": 2874.2,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque ese incremento",
            "start": 2885.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque ya no se permite la corrupci\u00f3n yo",
            "start": 2887.33,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "recuerdo que hab\u00eda una persona aqu\u00ed en",
            "start": 2892.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "colima que era creo que secretario de",
            "start": 2895.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "finanzas y",
            "start": 2898.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el cargo de secretario de",
            "start": 2901.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "finanzas para irse de administrador del",
            "start": 2905.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puerto de manzanillo imag\u00ednense c\u00f3mo",
            "start": 2909.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estaba el saqueo en ese puerto pues eso",
            "start": 2911.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 se acabaron todos esos",
            "start": 2915.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2918.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2919.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2925.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hay programas de bienestar y en el caso",
            "start": 2929.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de colima quiero aprovechar para",
            "start": 2931.73,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "anunciarles que por la petici\u00f3n de la",
            "start": 2936.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2942.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que como ustedes dicen no est\u00e1 sola",
            "start": 2943.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "indhira no est\u00e1 sola",
            "start": 2946.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2951.65,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "doy a conocer tres obras que van a",
            "start": 2966.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ayudar una que en diciembre voy a",
            "start": 2969.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "regresar porque ya va a quedar la",
            "start": 2972.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "autopista de colima a guadalajara",
            "start": 2975.82,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2980.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a rehabilitar a modernizar el",
            "start": 2987.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 2991.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2993.24,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de armer\u00eda manzanillo para que nos falte",
            "start": 2997.609,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 3001.089,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3001.92,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "3 se va a ampliar el tramo que hace",
            "start": 3007.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "falta de la carretera de colima",
            "start": 3011.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 3015.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 3016.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y ampliar",
            "start": 3019.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos carriles m\u00e1s",
            "start": 3021.55,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como esta la mitad",
            "start": 3025.45,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "esta supercarretera y no se va a cobrar",
            "start": 3028.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "automovilistas",
            "start": 3032.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3034.48,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ya termin\u00f3",
            "start": 3041.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "diciendo que desde",
            "start": 3043.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ese a\u00f1o ya di la instrucci\u00f3n para apoyar",
            "start": 3045.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a la gobernadora y",
            "start": 3050.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rehabilitar las carreteras en los 10",
            "start": 3052.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "municipios de colima",
            "start": 3056.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando voy a",
            "start": 3062.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estar pendiente de c\u00f3mo vamos a ir",
            "start": 3066.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "avanzando hasta llegar al 100",
            "start": 3069.45,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "servicio de salud tiene que ser un",
            "start": 3074.82,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ejemplo problema a nivel nacional",
            "start": 3078.099,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3082.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 3088.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3091.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya saben amor con amor se paga",
            "start": 3094.96,
            "duration": 16.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3097.87,
            "duration": 13.82
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3113.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3115.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nacional mexicana",
            "start": 3117.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3122.9,
            "duration": 94.39
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3213.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3217.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3219.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3221.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3225.39,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3226.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3228.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3231.12,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3232.71,
            "duration": 8.34
        }
    ],
    "transcription_text": " y bienestar en colima el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de colima indira vizca\u00edno silva [Aplausos] el director general del instituto mexicano del seguro social sobre robledo el subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n balc\u00f3n [Aplausos] el coordinador de infraestructura del instituto de salud para el bienestar carlos s\u00e1nchez menezes la titular de la unidad del programa y bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a [Aplausos] el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas [Aplausos] el director del hospital en bienestar villa de \u00e1lvarez doctor jorge miguel montoya guti\u00e9rrez presidenta municipal de villa de \u00e1lvarez esther guti\u00e9rrez andrade asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos pueden ocupar su asiento por favor [Aplausos] procedemos con las palabras de bienvenida de la gobernadora constitucional del estado de colima maestra indira vizca\u00edno silva [M\u00fasica] [Aplausos] buenos d\u00edas a todas ya todos gracias [Aplausos] ha sido un fin de semana muy productivo con acontecimientos muy significativos y tambi\u00e9n muy emotivos presidente ayer dec\u00eda y hoy reitero no solo es un gusto y una inspiraci\u00f3n para quienes seguimos el noble oficio del servicio p\u00fablico tenerle en colima sino que estamos muy agradecidas y agradecidos porque cada que viene su visita redunda en beneficios para todas las y los colimenses pero sobre todo para quienes enfrentan la vida con m\u00e1s vulnerabilidad es esa es su visi\u00f3n presidente y la compartimos por el bien de todas y todos primero los pobres primero las personas m\u00e1s necesitadas esta idea ha guiado nuestro actuar en la pol\u00edtica y tambi\u00e9n en este gobierno estatal hoy con esta visita reconozco su inter\u00e9s por conocer de primera mano c\u00f3mo vamos con la implementaci\u00f3n del modelo y bienestar aqu\u00ed en colima valora esta manera de gobernar en la que no solo se ordenan las cosas o se da seguimiento desde palacio sino que viene a corroborar de primera mano en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds lo que se est\u00e1 haciendo y que se haga bien ayer por ejemplo tuvimos una jornada intensa activa que comenz\u00f3 con un recorrido para el hospital general de manzanillo y concluy\u00f3 con la inauguraci\u00f3n de la universidad benito ju\u00e1rez en armer\u00eda una instituci\u00f3n dise\u00f1ada desde una perspectiva de justicia social cuya finalidad es poner al alcance de todas y todos la oportunidad de prepararse acad\u00e9micamente y poder construir con miras a un mejor futuro la raz\u00f3n por la que hoy nos encontramos aqu\u00ed en el hospital materno-infantil sigue ese mismo mejorar lo que haya que mejorar para que las personas puedan tener acceso a servicios de salud de calidad como todas y todos se merecen desde el momento en el que firmamos el convenio marco entre el imms bienestar y el gobierno de colima pusimos a trabajar con mucha intensidad para mejorar y robustecer lo antes posible el sector salud estatal es turqu\u00eda porque como he dicho en otros momentos recibimos un sistema de salud literalmente en ruinas con muchos problemas de abasto con instalaciones en p\u00e9simas condiciones y con equipos de descompuestos entre muchas otras cosas pero nosotras las personas que formamos parte de la actual administraci\u00f3n del gobierno del estado no vinimos solo a detectar faltantes y entristecernos por los hallazgos s\u00ed sino que nuestra actitud siempre ha sido la de encontrar a \u00e9l como si como si solucionamos los problemas como si podemos ir avanzando en la mejora de los servicios de salud fue as\u00ed como naci\u00f3 operaci\u00f3n salud colina una estrategia que engloba todos los esfuerzos que est\u00e1 haciendo desde desde el gobierno estatal por supuesto con el respaldo solidario de las distintas dependencias de salud del gobierno de mexico con operaci\u00f3n salud colina y la transici\u00f3n a jms bienestar desde ya estamos comenzando a reconstruir poco a poco al sector salud p\u00fablica est\u00e1 estrategia consta de cuatro ejes m\u00e1s y mejores servicios incremento de abasto de medicamentos y material de curaci\u00f3n mejorar la infraestructura y m\u00e1s personal m\u00e9dico con certeza laboral en cada uno de estos cuatro ejes que les acabo de mencionar hemos logrado una cantidad importante de avances por ejemplo aqu\u00ed en el hospital materno-infantil trabajamos con mucha intensidad en la mejora de infraestructura en labores de mantenimiento en diversas \u00e1reas en la recuperaci\u00f3n de dos quir\u00f3fanos y es que hasta ir\u00f3nico era que en un hospital materno-infantil no se contar\u00e1 con los espacios necesarios para brindar atenci\u00f3n de calidad a las mujeres y a sus hijos era un hospital materno-infantil en el que no se pod\u00eda operar a beb\u00e9s ni a sus mam\u00e1s parte de estos esfuerzos que hemos realizado se ven reflejados por ejemplo en el incremento de abasto de medicamentos y aqu\u00ed vale la pena compartir algunos datos cuando recibimos este hospital el abasto de medicamentos se encontraba en 21% y en pocos meses logramos subirla pr\u00e1cticamente 80 por ciento obviamente [M\u00fasica] obviamente no nos parece suficiente y seguiremos esforz\u00e1ndonos hasta que estos insumos alcancen el 100% de abasto y as\u00ed buscaremos mantenerlo de manera permanente como les platicaba tambi\u00e9n es de nuestro inter\u00e9s a hacer justicia laboral a las personas que nos ayudan a que todo el engranaje del sector salud funciona adecuadamente as\u00ed como ellos dan lo mejor de s\u00ed todos los d\u00edas en beneficio de la poblaci\u00f3n nosotros debemos dar lo mejor de nosotros en beneficio de ellas y de ellos no merecen menos hemos realizado cinco procesos de reclutamiento para basificar a trabajadores que se encontraban laborando bajo un esquema de contratos precarios sin ning\u00fan tipo de certeza hoy con satisfacci\u00f3n puedo decir que 729 trabajadoras y trabajadores del sector salud ya iniciaron su proceso de basificaci\u00f3n y que 250 de ellos ya lo concluyeron y algunos est\u00e1n hoy aqu\u00ed y quiero darles las gracias por su paciencia y por su confianza estos son avances de la implementaci\u00f3n del modelo bienestar en el estado no podr\u00eda estar m\u00e1s contenta de que pese a que son pocos meses desde que decidimos sumarnos a esta estrategia ya se ven resultados muy importantes y somos de los estados con mayor avance y as\u00ed seguiremos trabajando con fuerza hasta que ninguna ni\u00f1a ni\u00f1o joven mujer y hombre colimense se quede fuera los servicios de salud no deben ser un privilegio sino que deben estar garantizados como lo que son un derecho s\u00e9 que contamos con todas y con todos ustedes trabajadores del sector salud con su sensibilidad con su empat\u00eda pero sobre todo con su profundo amor al pr\u00f3jimo con esa vocaci\u00f3n de servicio que nos han demostrado siempre para hacer realidad el derecho a la salud de manera gratuita y con servicios de calidad y calidez para las y los colimenses que cuentan conmigo y con el gobierno que encabezo para resolver los retos que enfrentamos que no son pocos ni sencillos pero que avanzaremos con paso firme y mucho compromiso les agradezco su presencia y el esfuerzo diario y les invito a que sigan dando lo mejor de s\u00ed como lo han hecho hasta el d\u00eda de hoy much\u00edsimas gracias a todas ya todos [Aplausos] procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo avances del programa y m\u00e1s bienestar en el estado de colima el 25 de mayo de 2022 arranc\u00f3 la transformaci\u00f3n de salud en colima hoy el modelo integral del programa y bienestar ya opera en el 100% de las unidades m\u00e9dicas en el estado cinco hospitales de segundo nivel 118 unidades fijas y un centro regional de desarrollo infantil en colima ya se tienen m\u00e1s del 80% de cobertura de m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas 729 trabajadores y trabajadoras han iniciado el proceso de basificaci\u00f3n y se ha capacitado al 100% de personal de hospitales y unidades de salud con recursos del ipsi en esta \u00e1rea sin xavi se ha invertido m\u00e1s de 130 millones de pesos en acciones de conservaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n de espacios en el hospital materno-infantil se pusieron en marcha dos quir\u00f3fanos luego de un a\u00f1o sin funcionar en el hospital de tecom\u00e1n se habilit\u00f3 el \u00e1rea de cuneros y en el centro estatal de hemodi\u00e1lisis se instalaron 14 m\u00e1quinas y 14 sillones para brindar servicios gratuitos a la poblaci\u00f3n sin seguridad social con el sistema de abasto institucional las recetas surtidas de medicamentos superan el 94% y 94 equipos de distinta \u00edndole han sido reparados y durante junio y julio en colima se han realizado m\u00e1s de 4.000 detecciones de diabetes e hipertensi\u00f3n mil 615 consultas de medicina familiar 12.196 consultas de especialidad y 1.238 cirug\u00edas y todo esto lo hicimos juntos echamos mano de voluntad trabajo en equipo convencimiento y emoci\u00f3n social en colima hay plan y rumbo el plan es la transformaci\u00f3n y el rumbo el porvenir gobierno de mexico para el director del hospital y m\u00e1s bienestar villa de \u00e1lvarez doctor jorge miguel montoya guti\u00e9rrez buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le damos la bienvenida al estado de colima y este hospital es director general instituto mexicano del seguro social maestros el roble o gobernador a indira vizca\u00edno y todos los honorables presentes en este estrado as\u00ed como a todos los que nos acompa\u00f1an muy bien me es grato saludarlos y estar presente el d\u00eda de hoy en este evento que da seguimiento al proceso de transici\u00f3n de los servicios del estado de bienestar como ya es de conocimiento por la mayor\u00eda el hospital se inaugur\u00f3 en el a\u00f1o 2018 cumpliendo ya su cuarto a\u00f1o de operatividad a su inicio fue un proyecto enfocado al bienestar de la poblaci\u00f3n vulnerable obst\u00e9trica y neonatal del estado de colima con una atenci\u00f3n completamente gratuita para todas aquellas personas que no contaban con ninguna seguridad social entonces esto fue para ir ahuecando que \u00e9ste ya ha saturado sistema de salud este hospital inici\u00f3 con una plantilla precaria de s\u00f3lo 150 elementos entre enfermeras m\u00e9dicos administrativos y dem\u00e1s personal del \u00e1rea de la salud la cual se ha ido nutriendo paulatinamente pero a\u00fan sigue siendo insuficiente el hospital sali\u00f3 a relucir durante la pandemia al ser por su enfoque el \u00fanico hospital no cobit del estado continuando incrementando su productividad externa cirug\u00eda urgencias de manera exponencial cerrando durante el a\u00f1o 2021 dos mil 396 nacimientos adem\u00e1s de m\u00faltiples atenciones ofertadas en la unidad las cuales se componen de lactancia materna labor tococirug\u00eda urgencias terapia intensiva obst\u00e9trica y terapia intensiva neonatal aunado es su medicina preventiva durante esta transici\u00f3n de los servicios de salud se han realizado en un corto tiempo m\u00faltiples trabajados los cuales ya coment\u00f3 la gobernadora que hiciera un poquito m\u00e1s \u00e9nfasis posteriormente desde mantenimientos correctivos en equipo biom\u00e9dico infraestructura la reapertura de los dos quir\u00f3fanos el reclutamiento de recurso humano mejor\u00eda en el abasto material de curaci\u00f3n y medicamentos etc\u00e9tera su servidor ya lleva en este hospital laborando tres a\u00f1os iniciando desde las suplencias coordinador de turno subdirector y actualmente la direcci\u00f3n del mismo por lo tanto como se le extraen en alg\u00fan momento a la gobernadora al maestro soy as\u00ed como el doctor al coser mes bastante grato as\u00ed como los compa\u00f1eros que nos est\u00e1n ocupando este proceso es bastante grato ver c\u00f3mo se ha mejorado el siguiendo la visi\u00f3n y la visi\u00f3n planteadas de la fundaci\u00f3n en la cual cabe mencionar que est\u00e9 enfocado a una atenci\u00f3n de calidad y calidez en todo lo que implica la misma me conmueven estos avances pero sobre todo el beneficio que se proporcionar\u00e1 a la poblaci\u00f3n de nuestro estado as\u00ed como los estados vecinos porque hay que dar a entender que nosotros con audici\u00f3n nuestros 18 g\u00e9neros patol\u00f3gicos brindamos atenci\u00f3n a el estado vecino de jalisco as\u00ed como de michoac\u00e1n para poder llevar esa terapia intermedia y mejorar su pron\u00f3stico de vida hablando de estas terapias natales tan s\u00f3lo el a\u00f1o pasado tuvimos 737 ingresos de los cuales 31 fueron prematuros extremos y desgraciadamente y 7 defunciones esto muestra un \u00e1rea de oportunidad en el aspecto preventivo que se retomar\u00e1 ahora con el proceso de ellos bien estar hablando con respecto a las pacientes graves a las obst\u00e9tricas delicadas que ponen en riesgo su vida en el ingreso los ingresos del a\u00f1o pasando que el 21 el hospital tuvimos 89 en el transcurso de este a\u00f1o llevamos 34 sin presentarse hasta el momento ninguna defunci\u00f3n en esta unidad se\u00f1or presidente perm\u00edtame exponerle un caso que se present\u00f3 en esta unidad que es un caso de \u00e9xito en el a\u00f1o el 7 de febrero del presente a\u00f1o lleg\u00f3 una paciente con un diagn\u00f3stico decretismo placentario el atletismo placentario es una invasi\u00f3n de la placenta tejidos aleda\u00f1os a \u00f3rganos en los que no deber\u00edan invadir y eso aumenta el riesgo de una hemorragia obst\u00e9trica la paciente por la urgencias interviene en esta unidad se hace el procedimiento y gracias al cuerpo de enfermer\u00eda a los m\u00e9dicos obstetras anestesiolog\u00eda ya los intensivistas se cierra el procedimiento con un sangrado de 6 litros delitos poniendo en riesgo a la vida sale la paciente a terapia intensiva y para no alargarme un poquito m\u00e1s se reduce el riesgo de morbimortalidad y la paciente sale caminando de esta unidad con su beb\u00e9 hasta la fecha no hemos tenido ninguna eventualidad con este caso y como estos casos de \u00e9xito se pueden contar muchos m\u00e1s lo que hace resaltar la relevancia y el compromiso de este hospital y del fortalecimiento que todav\u00eda sigue siendo necesario el cual con todo este proceso se ha ido implementando en forma progresiva y paulatina pero siempre buscando el ganar en el derecho a la salud de la poblaci\u00f3n del estado de colima no me queda m\u00e1s que agradecer su apoyo se\u00f1or presidente y las autoridades involucradas en este para que en el hospital y nos bienestar de vida \u00e1lvarez alcancemos nuestro objetivo de beneficiar a los reci\u00e9n nacidos poblaci\u00f3n materna y obst\u00e9trica as\u00ed como la que adem\u00e1s cartera de fert en servicios que tenemos pensar e implementar por la que fue fundado este proyecto le reitero nuestro compromiso el equipo de m\u00e9dicos enfermeras y personal administrativo para no fallarle los colimenses cuente con este equipo que trabaja con esfuerzo y dedicaci\u00f3n y much\u00edsimas gracias a todos [M\u00fasica] solicitamos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador llevar a cabo la entrega simb\u00f3lica de bases incorporadas a james bienestar a la enfermera general norma \u00e1lvarez gildo [M\u00fasica] [Aplausos] y al m\u00e9dico general h\u00e9ctor torres gervacio [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] procedemos con la intervenci\u00f3n del director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo [Aplausos] hola muy buenos d\u00edas amigas y amigos de colima de villa de \u00e1lvarez y de todo este gran estado por su permiso se\u00f1or presidente creo que siempre es bueno recordar un poco de la historia y sobre todo cuando es una historia bastante bastante reciente este hospital materno-infantil fue inaugurado en enero del a\u00f1o 2018 hace apenas poco m\u00e1s de cuatro a\u00f1os con la idea de atender una gran necesidad de embarazos y reci\u00e9n nacidos hasta los 28 d\u00edas y desde aquel momento se hablaba que la inauguraci\u00f3n era en realidad una apertura y la conclusi\u00f3n de la obra civil y se aceptaba que hac\u00eda falta equipo y se inauguraba con solamente 150 personas es imposible operar un hospital de esta naturaleza s\u00f3lo con 150 personas pero as\u00ed lo hicieron prometiendo que eso se iba a corregir el tiempo pas\u00f3 pero nunca se ha podido que el hospital opere a su m\u00e1xima capacidad hay un personal muy eficiente pero sin duda insuficiente espacios necesarios pero que no ten\u00edan insumos y aqu\u00ed hoy se ve la transformaci\u00f3n estuvimos en este hospital en un recorrido con la gobernadora indira vizca\u00edno con el doctor alcocer apenas el 18 de mayo pasado y ya hay cosas que han cambiado a profundidad y ha sido el testimonio mucha gente que ha trabajado aqu\u00ed durante much\u00edsimos a\u00f1os la enfermera marta salir vargas con 28 a\u00f1os de servicio que dice que desde la construcci\u00f3n de hospital ella tiene esa gran ilusi\u00f3n de verlo concluido y hoy celebra que todo el sector salud est\u00e9 trabajando para fortalecer lo que se hizo que se tuvo que hacer para que esto ocurriera primero tomar decisiones decisiones que debieron de haberse tomado hace mucho tiempo pero que no se hab\u00edan asumido de manera plena una de ellas es convertir los hospitales y los centros de salud de colima al programa in tiene start y ah\u00ed la gobernadora indira vizca\u00edno ha sido una gran aliada que nos ha dado su confianza y por eso no le podemos fallar ni a ella todo el pueblo de colima segundo segundo punto que hab\u00eda que hacer y que se hac\u00eda poco era venir a conocer la realidad no interpretarla desde el escritorio en la comunidad de la ciudad de mexico sino venir a ver c\u00f3mo estaban las cosas se hizo un levantamiento en enero de este a\u00f1o para saber qu\u00e9 es lo que hac\u00eda falta identificar cu\u00e1les eran las faltas y solamente les voy a dar hoy aqu\u00ed un dato 4500 68 equipos todav\u00eda hacen falta en todo el sistema de salud y estamos en ese proceso para adquirirlos y estamos hablando de equipos como b\u00e1sculas como camas de hospital como fono detectores de latidos fetales que pueden salvar la vida de una de una paciente embarazada o incluso del reci\u00e9n nacido estuches diagn\u00f3stico para hacer detecciones de enfermedades como diabetes y despu\u00e9s de tener la identificaci\u00f3n como dec\u00eda la gobernadora no solamente lamentar no s\u00e9 qu\u00e9 mal estaban las cosas sino poner manos a la obra tenemos dos meses apenas y este proceso ya se puede identificar echar a andar el elefante y reum\u00e1tico es empujarlo entre todas y entre todos todo el gobierno todos los gobiernos tambi\u00e9n el gobierno del estado el municipal y desde luego con la poblaci\u00f3n y como lo hicimos empezando con cosas verdaderamente b\u00e1sicas que era imperdonable que no se hubieran hecho pintando limpiando ordenando impermeabilizando antes de que empezara a llover implementando acciones de infraestructura de conservaci\u00f3n sustituyendo muchos equipos que ya estaban inservibles y d\u00e1ndole mantenimiento a otros que s\u00ed funcionaban y que se ten\u00edan que echar a andar l\u00e1mparas mesas quir\u00fargicas equipo m\u00e9dico de soporte de vida y hoy tambi\u00e9n se cuenta con nuevos servicios como el c\u00f3digo infarto que ya est\u00e1 en este hospital y que puede salvar la vida de una persona cuando tiene esta complicaci\u00f3n un infarto para poderlo referir a una sala de hemodinamia y tambi\u00e9n en infraestructura hay que aclarar una cosa un hospital sin equipo funcional hagan de cuenta que es un carro que no tiene motor puede verse el hospital pero si no est\u00e1 funcionando el equipo no sirve de nada hay cuatro espacios aqu\u00ed dos quir\u00f3fanos y dos salas de labor los dos quir\u00f3fanos llevaban tiempo sin funcionar porque les hac\u00eda falta una m\u00e1quina de anestesia hoy esos quir\u00f3fanos no s\u00f3lo est\u00e1n funcionando sino que adem\u00e1s han incrementado la productividad de este hospital que estamos seguros va a seguir mejorando todav\u00eda m\u00e1s y esas inversiones de infraestructura tienen que seguir creciendo y lograr que este hospital crezca hasta 60 camas que es la capacidad real que debe haber tenido y no las 24 que tiene actualmente en abasto ya se ha dicho se recibi\u00f3 y ahora no lo dec\u00eda el doctor montoya guti\u00e9rrez que este hospital llegaba a tener abastos del 15 por ciento y fluctuaba y cuando andaban bien andaban en el 35 por ciento hoy lo medimos con cu\u00e1ntas recetas se surten totalmente y en el hospital estamos al 94 tenemos que llegar al 100 nadie se puede ir del hospital sin su receta sin sus medicamentos en este nuevo modelo y como les dec\u00eda trabajando en equipo algo que tampoco se hac\u00eda mucho por eso est\u00e1 aqu\u00ed el secretario de hacienda- el representante de isabel arquitecto carlos s\u00e1nchez juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n y nosotros junto con salud para lograr que este equipo llegue en los pr\u00f3ximos meses y sobre la basificaci\u00f3n aqu\u00ed queremos decirles algo muy importante estamos en esta primera etapa con todo el personal de enfermer\u00eda auxiliares de enfermera enfermeras generales m\u00e9dicos generales y desde luego el tema de los especialistas y despu\u00e9s vamos a ir al resto con los administrativos param\u00e9dicos camilleros laboratoristas trabajo social porque en el programa es bienestar tambi\u00e9n los necesitamos tambi\u00e9n existen y tambi\u00e9n queremos darles esa certeza laboral felicidades a los 250 que hoy recibieron su base quiero quiero decirles este proceso desde que iniciaron en junio hasta ahora que recibieron la base y a ustedes les consta ha sido totalmente transparente y no se la deben a nadie m\u00e1s que a su esfuerzo a su capacidad a su experiencia y a nadie ya nadie m\u00e1s a nadie m\u00e1s que a esta voluntad de el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la voluntad de la gobernadora indira vizca\u00edno para hacer de esto una pol\u00edtica de estado la pol\u00edtica de salud tiene que ser una pol\u00edtica de estado y no solamente de los estados y sobre los m\u00e9dicos especialistas desde luego un problema estructural hay una necesidad de 319 m\u00e9dicos especialistas de todas las especialidades en todos los turnos ya hoy hemos avanzado con la convocatoria ya llegamos al 80 por ciento pero pronto aqu\u00ed estar\u00e1n 8 especialistas m\u00e1s sobre todo 5 pediatras que tanta falta hacen al hospital sin duda hay un antes y despu\u00e9s falta faltan cosas por hacer pero sin duda falta menos estamos haciendo p\u00fablico lo que debi\u00f3 haber sido p\u00fablico siempre y no privado como la atenci\u00f3n en hemodi\u00e1lisis que ya se ha mencionado una persona podr\u00eda llegar a pagar 67 mil pesos por sus tres sesiones durante un mes solamente para que se hagan una idea del tiempo que llevamos ac\u00e1 y que la hemodi\u00e1lisis es gratuita 440 mil pesos se han ahorrado de gente de colima que antes lo hubiera tenido que pagar de su bolsillo a este cambio sin duda tenemos que incluir a todos los municipios como tecom\u00e1n donde estuvimos ayer y donde sin duda es un hospital tanto el del r\u00e9gimen ordinario como el de salud que tienen que mejorar todav\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s igual en ixtlahuac\u00e1n y en todos los otros lugares donde hemos ya empezado a trabajar por eso amigas y amigos de lo que se trata es eso de hacer p\u00fablico lo que se hab\u00eda empezado a privatizar de hacer m\u00e1s humano todo el sector salud y salirnos de esa l\u00f3gica financiera con el que se manejaba el seguro popular que prefer\u00eda tener personas enfermas para cobrar m\u00e1s que procurar la salud de los pacientes sanos atendiendo el primer nivel de atenci\u00f3n y estamos haci\u00e9ndolo como debe de ser en equipo uniendo lo que antes estaba y as\u00ed lo hicimos en la pandemia as\u00ed lo hicimos en la vacunaci\u00f3n y as\u00ed lo vamos a hacer durante la transformaci\u00f3n yo concluy\u00f3 solamente con una idea que est\u00e1 escrita en la gran obra de juan rulfo en pedro p\u00e1ramo hay aire sol y nubes all\u00e1 arriba un cielo azul y detr\u00e1s tal vez haya canciones tal vez mejores voces hay esperanza en suma hay esperanza para nosotros y es cierto hay un rumbo y ese rumbo siempre debe ser el del porvenir much\u00edsimas gracias y muy buenos d\u00edas [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] amigos [Aplausos] de \u00e1lvarez colima estamos con este acto terminando una gira que iniciamos el viernes visitamos manzanillo estuvimos tambi\u00e9n en armer\u00eda ahora este esp\u00e9rame nos quedamos a dormir en colima y ahora aqu\u00ed d\u00eda de algas que vimos manzanillo el hospital ese importante puerto que tambi\u00e9n igual que este hospital est\u00e1 siendo rehabilitado en el programa de salud p\u00fablica que hemos iniciado ten\u00edamos el prop\u00f3sito de llevar a cabo este plan de mejoramiento del sistema de salud p\u00fablica desde el inicio del gobierno incluso comenc\u00e9 lo he repetido visitando 80 hospitales as\u00ed inici\u00e9 mi gobierno 80 hospitales del programa y bienestar para y hacer un diagn\u00f3stico y comenzar con el mejoramiento del sistema de salud de nuestro pa\u00eds porque yo sab\u00eda de qu\u00e9 estaba aunque parezca incre\u00edble peor el sistema de salud p\u00fablica que el sistema educativo se hablaba mucho de la crisis de la educaci\u00f3n p\u00fablica de la llamada reforma educativa no se hablaba de lo que pasaba en el sector salud y repito sin duda estaba m\u00e1s abandonada la salud que la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds porque no se hablaba tanto de lo que suced\u00eda en el sector salud sino hab\u00eda m\u00e9dicos si no hab\u00eda especialistas si no hab\u00eda medicamentos si no hab\u00eda equipos si hab\u00edan cientos de centros de salud y hospitales abandonados hab\u00edan iniciado su construcci\u00f3n y no los hab\u00edan terminado entonces porque ese silencio c\u00f3mplice bueno porque hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n en el sector salud imag\u00ednense que 10 distribuidores de medicamentos le vend\u00edan al gobierno 100 mil millones de pesos al a\u00f1o de medicinas y no eran ni siquiera las laboratorios sino eran intermediarios pol\u00edticos corruptos que se dedicaban a hacer su agosto a robar con el negocio de las medicinas y as\u00ed y esta mafia pues ten\u00eda el control hasta de los medios de informaci\u00f3n entonces por eso no se sab\u00eda lo que realmente estaba ocurriendo en el sector salud tomamos la decisi\u00f3n de limpiar ya hemos avanzado bastante todav\u00eda falta tuvimos que detenernos porque vino la pandemia y se ten\u00eda que actuar con urgencia para salvar vidas les agradezco mucho a ustedes al personal m\u00e9dico a doctores enfermeras a todo el personal del sector salud que ayud\u00f3 much\u00edsimo fueron hero\u00ednas fueron h\u00e9roes en momentos muy dif\u00edciles [Aplausos] [M\u00fasica] destinamos recursos para enfrentar la pandemia se compraron m\u00e1s de 200 millones de dosis de vacuna contra el kobe y m\u00e9xico fue de los pa\u00edses con m\u00e1s cobertura en vacunaci\u00f3n en el mundo eso nos ayud\u00f3 mucho porque se salvaron muchas vidas demostrado se ha comprobado t\u00e9cnicas cient\u00edficamente que la vacuna protege por eso ahora aunque todav\u00eda hay contagios ya el que est\u00e1 vacunado no tiene problemas tiene protecci\u00f3n no padece lo mismo no sufre lo mismo no tiene los mismos riesgos de quien no tiene la vacuna quienes est\u00e1n falleciendo lamentablemente ahora en un porcentaje considerable es porque no est\u00e1n vacunados nosotros echamos a andar todo un plan de vacunaci\u00f3n y eso apoyo mucho ahora que ya es menos el contagio ahora estamos retomando el programa para garantizar salud a todo el pueblo sobre todo a los que no tienen seguridad social los que nos dan viste los que no est\u00e1n en el sistema ordinario del seguro social a la poblaci\u00f3n abierta qu\u00e9 es m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds que no tiene seguridad social y ya comenzamos se hizo pues una evaluaci\u00f3n un censo un inventario de abajo hacia arriba desde ver c\u00f3mo est\u00e1n los centros de salud las unidades m\u00e9dicas rurales los hospitales se est\u00e1n firmando convenios con los gobiernos estatales que se federalice todo el sistema de salud p\u00fablica los estados est\u00e1n aceptando empezamos con tres estados nayarit que el gobernador es doctor el doctor navarro entre la escala y en colima son los tres primeros [M\u00fasica] en qu\u00e9 consiste de este plan bueno en que nos falten los m\u00e9dicos que no falten los especialistas no es un asunto f\u00e1cil porque una de las gerencias malas herencia podr\u00eda que nos dejaron fue el que no tenemos los m\u00e9dicos no tenemos los especialistas que requieren nuestro pa\u00eds porque de manera irresponsable se rechaz\u00f3 por d\u00e9cadas a los que quer\u00edan estudiar medicina con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n no es que no pasaran el examen de visi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo porque no ten\u00edan presupuesto las universidades p\u00fablicas y si presentaban examen 1000 cuando mucho entraban 100 y esto produjo que se tenga un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos generales en el pa\u00eds es mayor todav\u00eda el d\u00e9ficit de especialistas entonces estamos atendiendo este problema porque se est\u00e1n contratando m\u00e9dicos se est\u00e1n contratando especialistas est\u00e1 abierta la convocatoria tenemos plazas disponibles para m\u00e9dicos para especialistas y estamos abriendo est\u00e1n operando ya nuevas escuelas medicina tenemos 40 nuevas escuelas p\u00fablicas en distintos lugares del pa\u00eds de medicina y de enfermer\u00eda y ayer en armer\u00eda ya di la instrucci\u00f3n de que vamos a abrir antes de que termine el gobierno 55 escuelas m\u00e1s de enfermer\u00eda y de medicina para tener [M\u00fasica] todos los m\u00e9dicos y lo mismo en el caso de especialistas de 8000 que estaban estudiando especialidad ya son m\u00e1s de 20.000 y vamos a tener todos los m\u00e9dicos y en tanto tenemos todos los m\u00e9dicos que se requieren que para ser honestos y hablar con la verdad es tanto el rezago el atraso a llevar todo el gobierno y no vamos a poder tener alto los a todos los especialistas porque lo que queremos es que haya m\u00e9dico 24 horas en los hospitales no queremos que s\u00f3lo sea un turno o dos o que no haya m\u00e9dicos los fines de semana como si la gente no se enfermaran el s\u00e1bado o el domingo queremos tener completo el servicio por eso aunque a algunos no les guste y los respetamos porque tenemos que y garantizar el derecho a disentir en una dictadura todos tienen que pensar de la misma manera en una democracia se tiene que respetar el derecho a disentir hay pluralidad y nosotros estamos consolidando haciendo realidad la democracia el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [Aplausos] entonces hay algunos conservadores que no les gusta de hecho la decisi\u00f3n que tomamos de traer especialistas y una vez les digo aqu\u00ed en colima van a estar trabajando 55 especialistas el pueblo hermano de cuba van a estar y ofrezco disculpas si no les gusta algunos conservadores nada m\u00e1s les digo que la salud es un derecho humano que no tiene que ver con ideolog\u00edas que no tienen que ver con pol\u00edtica y tenemos que salvar vidas bueno tenemos tambi\u00e9n que resolver el problema del abasto de medicamentos no se quede en el 80 en el 90 100% de todos los medicamentos y nada de cuadro b\u00e1sico ya no quiero que se repita esa palabra o esa frase era constante cuadro b\u00e1sico no todas las medicinas es garantizar lo que establece el art\u00edculo cuarto constitucional el derecho del pueblo a la salud la salud no es un privilegio es un derecho del pueblo [Aplausos] [M\u00fasica] y ahora nos estamos fijando de que ya no haya cajas en los hospitales y no les echo la culpa a los administradores ni es que esas cuotas de recuperaci\u00f3n eran lo que permit\u00edan que tuvieran ingresos para los gastos b\u00e1sicos pues no esto ya tiene que ser parte del presupuesto de el hospital nada de cajas ya no hay cuotas de recuperaci\u00f3n de las medicinas son gratuitas la atenci\u00f3n m\u00e9dica completamente gratuita lo de la hemodi\u00e1lisis todo gratuita es un poco lo que pasa en la educaci\u00f3n p\u00fablica ese es p\u00fablica es gratuita s\u00ed pero hay que pagar cuota porque as\u00ed es como se tiene recursos para el mantenimiento de los planteles educativos bueno ya tambi\u00e9n todas las escuelas van a tener su presupuesto ya tienen su presupuesto la mayor\u00eda de las escuelas para que la sociedad de madres de padres de familia utilicen ese dinero para arreglar las aulas y las instalaciones educativas y tambi\u00e9n otra cosa que se est\u00e1 cumpliendo a cabalidad es el que se pueda se puedan basificar a todos los trabajadores del sector salud nos encontramos [Aplausos] m\u00e1s de 80.000 trabajadores de manera eventual por contrato unos hasta diez quince a\u00f1os una gran injusticia por eso no voy a dejar de llamar la atenci\u00f3n a los l\u00edderes charros y ahora pan [M\u00fasica] muy defensores de los trabajadores [M\u00fasica] [Aplausos] pero guardaron un silencio c\u00f3mplice durante el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] d\u00f3nde estaban ahora yo me acuerdo que vine a colima y llevada no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo sin pagarle a los trabajadores s en torno a la gobernadora y se les pag\u00f3 a todos claro que somos distintos [Aplausos] y no se le va a quedar a deber a nadie todo lo que es justicia va a ser atendido lo que no vamos a permitir es la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero impunidad [Aplausos] [M\u00fasica] cobrar sin trabajar es corrupci\u00f3n no va a haber aviadores [Aplausos] por qu\u00e9 creen que podemos llevar a cabo los programas de bienestar la pensi\u00f3n a los adultos mayores la pensi\u00f3n a ni\u00f1as a ni\u00f1os con discapacidad el programa de becas m\u00e1s amplio en toda la historia de m\u00e9xico porque no se permite la corrupci\u00f3n les voy a poner un ejemplo cuando todav\u00eda la secretaria de marina no manejaba el puerto de manzanillo ten\u00edamos un ingreso mensual de 8000 pesos 8 mil millones de pesos mensuales 8 mil millones de pesos mensuales ayer ya me informaron que el ingreso mensual del puerto de manzanillo se ha incrementado a 17 mil millones de pesos porque ese incremento porque ya no se permite la corrupci\u00f3n yo recuerdo que hab\u00eda una persona aqu\u00ed en colima que era creo que secretario de finanzas y abandon\u00f3 el cargo de secretario de finanzas para irse de administrador del puerto de manzanillo imag\u00ednense c\u00f3mo estaba el saqueo en ese puerto pues eso ya se termin\u00f3 se acabaron todos esos privilegios [Aplausos] y por no permitir la corrupci\u00f3n hay programas de bienestar y en el caso de colima quiero aprovechar para anunciarles que por la petici\u00f3n de la gobernadora que como ustedes dicen no est\u00e1 sola indhira no est\u00e1 sola [Aplausos] doy a conocer tres obras que van a ayudar una que en diciembre voy a regresar porque ya va a quedar la autopista de colima a guadalajara [Aplausos] vamos a rehabilitar a modernizar el acueducto d de armer\u00eda manzanillo para que nos falte el agua [Aplausos] 3 se va a ampliar el tramo que hace falta de la carretera de colima manzanillo se va y ampliar dos carriles m\u00e1s como esta la mitad esta supercarretera y no se va a cobrar automovilistas [Aplausos] ya termin\u00f3 diciendo que desde ese a\u00f1o ya di la instrucci\u00f3n para apoyar a la gobernadora y rehabilitar las carreteras en los 10 municipios de colima y nos vamos a seguir encontrando voy a estar pendiente de c\u00f3mo vamos a ir avanzando hasta llegar al 100 servicio de salud tiene que ser un ejemplo problema a nivel nacional [Aplausos] pero mucho gusto estar con ustedes [Aplausos] ya saben amor con amor se paga [Aplausos] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicana [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:53.982448"
}