{
    "video_id": "RcGpcg5hJnY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RcGpcg5hJnY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCJ_2KQN7mFEfoaj97L4Oc5P8J3Fw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RcGpcg5hJnY",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico informar\u00e1 a detalle contenido de reformas constitucionales de la 4T",
    "video_length_seconds": 1297,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 0.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informar sobre las",
            "start": 2.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "reformas que se presentaron el d\u00eda de",
            "start": 5.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ayer reformas a la",
            "start": 10.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que se presentaron a la",
            "start": 14.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de",
            "start": 16.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "diputados la secretaria de",
            "start": 20.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Mar\u00eda Luisa Luisa Mar\u00eda",
            "start": 25.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 28.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 30.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 32.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 34.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "introducir En qu\u00e9 consisten estas",
            "start": 36.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reformas y",
            "start": 40.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh vamos a estar analizando una por",
            "start": 43.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "una nos va a dar",
            "start": 48.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "oportunidad de",
            "start": 51.32,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 54.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ampliamente para",
            "start": 56.879,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "se conozca",
            "start": 60.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bien no haya malas",
            "start": 62.079,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "interpretaciones",
            "start": 65.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh No se",
            "start": 67.759,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "distorsionen las cosas no haya",
            "start": 70.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Por eso tenemos que",
            "start": 75.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "informar informar",
            "start": 78.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "informar porque est\u00e1n esperando",
            "start": 81.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 87.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo eh afectarnos C\u00f3mo da\u00f1arnos",
            "start": 88.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo atacarnos",
            "start": 92.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es necesario que se conozcan las",
            "start": 95.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 100.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "bien y",
            "start": 102.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que con esa",
            "start": 105.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cada",
            "start": 107.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quien de acuerdo a su criterio",
            "start": 112.119,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "act\u00fae pero que no haya",
            "start": 117.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 120.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n se puede estar a favor se",
            "start": 123.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "puede estar en contra pero que se",
            "start": 125.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "conozca bien que no se inventen las",
            "start": 127.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cosas por eso vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 131.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 134.84,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y va a iniciar Luisa Mar\u00eda",
            "start": 136.68,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh con un una",
            "start": 141.959,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n con un pr\u00f3logo",
            "start": 145.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "general y luego",
            "start": 148.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a tratar lo de el",
            "start": 151.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "incremento al salario lo de las",
            "start": 155.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pensiones y as\u00ed una a",
            "start": 158.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "una para",
            "start": 162.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 165.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta descripci\u00f3n de lo que contienen las",
            "start": 167.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reformas ya entregamos en la c\u00e1mara de",
            "start": 171.159,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "diputados un paquete que consiste en 20",
            "start": 174.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reformas 18 constitucionales y dos",
            "start": 178.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "legales que a partir ya del d\u00eda de ayer",
            "start": 181.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "5 de febrero de 2024 pues eh una vez",
            "start": 184.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "entregadas iniciar\u00e1n eh la discusi\u00f3n el",
            "start": 188.64,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis ya por parte del legislativo y",
            "start": 192.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que pretenden pues retomar el sentido",
            "start": 194.879,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "social de la Constituci\u00f3n En qu\u00e9",
            "start": 197.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "consisten primero hay un paquete",
            "start": 200.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante de reformas del bienestar se",
            "start": 202.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "incluye el derecho de los adultos",
            "start": 205.4,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mayores a una pensi\u00f3n no contributiva a",
            "start": 207.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "partir de los 65 a\u00f1os de edad hay una",
            "start": 210.879,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "segunda reforma para proteger a las",
            "start": 215.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad d\u00e1ndoles el",
            "start": 217.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "derecho a una pensi\u00f3n universal a",
            "start": 221.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "menores de 65 a\u00f1os as\u00ed como el acceso a",
            "start": 224.48,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n con",
            "start": 228.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "preferencia a aquellos menores de 18 una",
            "start": 230.879,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tercera reforma que tiene que ver con",
            "start": 234.959,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los apoyos al campo est\u00e1 el derecho a un",
            "start": 237.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "jornal a campesinos que siembren \u00e1rboles",
            "start": 240.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "frutales y maderables hoy conocido Este",
            "start": 243.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "programa como sembrando vida el derecho",
            "start": 247.04,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "apoyo a Pescadores y campesinos hoy",
            "start": 250.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "conocido como el programa producci\u00f3n",
            "start": 253.879,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para el bienestar el derecho a precios",
            "start": 256.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda para compraventa de",
            "start": 259.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alimentos b\u00e1sicos el derecho a",
            "start": 261.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos para peque\u00f1os",
            "start": 264.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "productores tenemos una forma adicional",
            "start": 267.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para estudiantes de escasos recursos",
            "start": 271.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "donde se establece el Derecho a becas y",
            "start": 275.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a incrementos que se Ir\u00e1n dando a\u00f1o con",
            "start": 277.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de manera progresiva",
            "start": 281.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n una reforma para los",
            "start": 284.199,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes el derecho a la capacitaci\u00f3n",
            "start": 288.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "laboral para j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os",
            "start": 291.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que no estudian y que no trabajan para",
            "start": 294.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que puedan recibir de manera directa un",
            "start": 297.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico equivalente a un salario",
            "start": 300.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo dando prioridad a todos aquellos",
            "start": 303.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que se encuentren en condiciones de",
            "start": 306.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pobreza hoy conocido Este programa como",
            "start": 308.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro adelante",
            "start": 310.919,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se incluye una reforma importante en",
            "start": 314.759,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "materia de pensiones se propone revertir",
            "start": 318.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el deterioro de las pensiones provocadas",
            "start": 321.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con las reformas neoliberales de Ernesto",
            "start": 324.479,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Cedillo de 1990 y de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 327.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para el caso de los Trabajadores al",
            "start": 331.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado de",
            "start": 332.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2007 quienes coticen a partir de eh el",
            "start": 335.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "97 en el imsi de 2007 en el Iste tendr\u00e1n",
            "start": 339.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "derecho a que su pensi\u00f3n de retiro por",
            "start": 343.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vejez sea igual a su \u00faltimo salario",
            "start": 345.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hasta por el monto equivalente al",
            "start": 348.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salario promedio registrado en el",
            "start": 351.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social y",
            "start": 353.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "para poder integrar este estas pensiones",
            "start": 357.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y que puedan irse con su \u00faltimo salario",
            "start": 361.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se crea un fondo de pensiones para el",
            "start": 364.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar integrado por",
            "start": 366.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un inicio por aportaciones del Gobierno",
            "start": 369.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 372.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en una aportaci\u00f3n semilla de 64000",
            "start": 374.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "millones de pesos adelante se integra",
            "start": 378.8,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 382.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reforma respecto a salarios m\u00ednimos y",
            "start": 384.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salarios justos de entrada el salario",
            "start": 387.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo no podr\u00e1 fijarse por debajo de la",
            "start": 390.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n como sucedi\u00f3 muchas veces en",
            "start": 393.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el pasado y que provoc\u00f3 el deterioro del",
            "start": 396.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo y llegar pues a disminuir",
            "start": 399.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "casi el 70 por de su poder adquisitivo y",
            "start": 402.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una reforma adicional Esta es",
            "start": 407.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una reforma para maestras maestros de",
            "start": 410.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica del nivel b\u00e1sico de",
            "start": 413.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tiempo completo para polic\u00edas para para",
            "start": 416.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "guardias nacionales para integrantes de",
            "start": 419.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas para m\u00e9dicas m\u00e9dicos",
            "start": 422.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros para que se",
            "start": 426.039,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "establezca un salario m\u00ednimo mensual que",
            "start": 428.72,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no podr\u00e1 ser inferior al promedio",
            "start": 432.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "establecido en el Instituto Mexicano del",
            "start": 435.879,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Seguro Social y as\u00ed dignificar esta",
            "start": 438.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 441.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adelante se incluye tambi\u00e9n una reforma",
            "start": 442.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "al poder judicial como primer elemento",
            "start": 445.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la elecci\u00f3n popular la elecci\u00f3n",
            "start": 449.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "directa por parte de la ciudadan\u00eda para",
            "start": 451.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ministras ministros de la suprema corte",
            "start": 454.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de justicia de la naci\u00f3n magistrados",
            "start": 456.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "jueces y tambi\u00e9n para aquellos",
            "start": 460.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "integrantes de un nuevo \u00f3rgano llamado",
            "start": 463.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tribunal de disciplina",
            "start": 465.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "judicial se reducen el n\u00famero de",
            "start": 468.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ministros de 11 a 9 se desaparecen las",
            "start": 471.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dos salas y eh se sesionar\u00e1 en pleno",
            "start": 474.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hay una sustituci\u00f3n tambi\u00e9n del actual",
            "start": 480.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura Federal que no",
            "start": 483.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "opera de manera correcta y esta se",
            "start": 487.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sustituye por un lado por un \u00f3rgano de",
            "start": 490.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n judicial y por un",
            "start": 494.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tribunal de disciplina judicial que",
            "start": 496.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 independencia de la suprema corte",
            "start": 500.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de justicia de la naci\u00f3n se proh\u00edbe",
            "start": 502.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otorgar las suspensiones contra leyes",
            "start": 506.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con efecto generales algo que ya ha sido",
            "start": 508.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recurrente No nada m\u00e1s en el caso de los",
            "start": 511.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ministros y tambi\u00e9n sino tambi\u00e9n en el",
            "start": 513.959,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "caso del jueces y magistrados se",
            "start": 516.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "establecen plazos m\u00e1ximos para poder",
            "start": 519.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resolver en el caso de asuntos Fiscales",
            "start": 522.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "6 meses y en el caso de asuntos penales",
            "start": 525.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo un a\u00f1o y de extenderse este plazo",
            "start": 528.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que justificar justificarse por",
            "start": 531.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "parte de los juzgadores una renovaci\u00f3n",
            "start": 534.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de todos los cargos que estar\u00e1",
            "start": 538.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sucediendo en caso de aprobarse esta",
            "start": 540.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reforma a trav\u00e9s de una elecci\u00f3n",
            "start": 543.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extraordinaria celebrada en 2025 es",
            "start": 545.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decir el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 549.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n se incluye una reforma",
            "start": 551.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "electoral la reforma electoral elimina",
            "start": 555.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tanto diputados como senadores",
            "start": 558.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "plurinominales pasa de 500 a 300",
            "start": 561.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "diputados de 128 a 64 senadores todos",
            "start": 565.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ellos ser\u00e1n electos por mayor\u00eda relativa",
            "start": 570.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para garantizar el arraigo territorial y",
            "start": 574.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se limitan el n\u00famero de",
            "start": 577.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diputados locales en las entidades",
            "start": 579.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "federativas se establecen m\u00ednimos y",
            "start": 581.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos de diputados hoy sabemos que hay",
            "start": 584.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "varias entidades federativas con un",
            "start": 587.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "n\u00famero muy alto de eh diputados una",
            "start": 588.959,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de regidores y concejales eh",
            "start": 593.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Solo podr\u00e1 haber una sindic ura por",
            "start": 597.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "municipio y hasta nueve regidores por",
            "start": 599.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "concejales y tambi\u00e9n eh la renovaci\u00f3n de",
            "start": 602.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "autoridades electorales el Instituto",
            "start": 606.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Nacional de elecciones y consultas el",
            "start": 608.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "inec sustituye al INE y absorbe las",
            "start": 611.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "funciones de los llamados oples o eh",
            "start": 616.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "organismos locales lo mismo que el",
            "start": 620.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tribunal electoral del poder judicial",
            "start": 623.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "donde se incluyen aqu\u00ed las funciones hoy",
            "start": 625.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "competencia de los tribunales",
            "start": 629.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "electorales locales para que haya una",
            "start": 631.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sola autoridad que es finalmente la que",
            "start": 633.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 resolviendo",
            "start": 636.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el total de los asuntos",
            "start": 638.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "impugnados",
            "start": 641.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adelante hay una reducci\u00f3n de consejeros",
            "start": 643.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "electorales se reduce de 11 a siete los",
            "start": 646.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "integrantes y su periodo se disminuye de",
            "start": 650.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "9 a 6 a\u00f1os y se establece que deben ser",
            "start": 653.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "electos eh de manera directa tambi\u00e9n en",
            "start": 657.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el caso del tribunal electoral el",
            "start": 660.519,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "periodo de los magistrados se reduce de",
            "start": 662.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nu a se y se establece que los",
            "start": 664.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "magistrados que integran el tribunal as\u00ed",
            "start": 667.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como los que integran",
            "start": 670.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh los el consejo electoral deben ser",
            "start": 672.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "electos de manera",
            "start": 676.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "directa tambi\u00e9n se incluye la reducci\u00f3n",
            "start": 677.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de financiamiento tanto para partidos",
            "start": 680.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos como en el caso de las",
            "start": 682.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as electorales a la mitad y se",
            "start": 686.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "establece el Derecho cada tres a\u00f1os para",
            "start": 689.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "poder crear un nuevo partido pol\u00edtico",
            "start": 692.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "finalmente algo fundamental es que en el",
            "start": 696.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caso de las consultas como de la",
            "start": 698.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato que estas se har\u00e1n",
            "start": 700.959,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en las elecciones tanto intermedias como",
            "start": 704.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las elecciones a presidencia se baja el",
            "start": 707.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "umbral necesario para que estas",
            "start": 711.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consultas y esta revocaci\u00f3n sean",
            "start": 713.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vinculantes sean obligatorias antes la",
            "start": 715.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ley estable dec\u00eda",
            "start": 718.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "40% hoy se establece una reducci\u00f3n al",
            "start": 719.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "30%",
            "start": 723.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelante se incluye tambi\u00e9n una reforma",
            "start": 725.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "para proteger a la guardia nacional la",
            "start": 729.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adscripci\u00f3n operativa y administrativa",
            "start": 732.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional a la secretar\u00eda",
            "start": 734.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y su",
            "start": 737.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reconocimiento como parte de las fuerzas",
            "start": 740.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "armadas permanentes van a coadyuvar en",
            "start": 742.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las investigaciones de los delitos bajo",
            "start": 745.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el mando y conducci\u00f3n del Ministerio",
            "start": 748.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "P\u00fablico o de la fiscal\u00eda esto para",
            "start": 750.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "efectos de proteger esta instituci\u00f3n y",
            "start": 753.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que no suceda lo que ya vimos sucedi\u00f3",
            "start": 756.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con la polic\u00eda",
            "start": 759.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "federal por el otro lado se incorporan",
            "start": 761.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en el cat\u00e1logo de delitos que ameritan",
            "start": 764.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva por un lado delitos",
            "start": 767.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fiscales estamos hablando de las ya hoy",
            "start": 770.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "conocidas famosas factureras tambi\u00e9n se",
            "start": 773.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "se incorpora el delito de extorsi\u00f3n la",
            "start": 776.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n distribuci\u00f3n y enajenaci\u00f3n de",
            "start": 780.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sustancias t\u00f3xicas precursores qu\u00edmicos",
            "start": 783.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y drogas sint\u00e9ticas no autorizadas",
            "start": 786.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "legalmente como es el caso del uso",
            "start": 789.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "il\u00edcito del",
            "start": 792.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fentanilo y se proh\u00edbe la producci\u00f3n",
            "start": 793.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y",
            "start": 797.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de los cigarrillos",
            "start": 798.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos mejor conocidos Como",
            "start": 801.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vapeadores",
            "start": 804.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante hay un paquete importante de",
            "start": 806.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al medio ambiente por un lado",
            "start": 809.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el reconocimiento del Ma\u00edz como un",
            "start": 813.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alimento b\u00e1sico y elemento de identidad",
            "start": 815.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional y la prohibici\u00f3n expresa en la",
            "start": 818.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del Ma\u00edz gen\u00e9ticamente",
            "start": 821.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "modificado o ma\u00edz",
            "start": 824.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico en el caso del agua el",
            "start": 827.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reconocimiento eh Y la preferencia de",
            "start": 829.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "acceso al agua para consumo humano y uso",
            "start": 833.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico y la prisi\u00f3n expresa de",
            "start": 836.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "concesiones en zonas con escasez y",
            "start": 839.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda en el caso de la miner\u00eda y de los",
            "start": 843.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hidrocarburos la prohibici\u00f3n de",
            "start": 847.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "concesiones para la miner\u00eda a cielo",
            "start": 849.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "abierto as\u00ed como la prohibici\u00f3n expresa",
            "start": 851.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "del llamado fracking o fracturamiento",
            "start": 855.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico para extracci\u00f3n de",
            "start": 858.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hidrocarburos",
            "start": 861.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adelante Tenemos tambi\u00e9n una reforma de",
            "start": 863.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n animal proh\u00edbe el maltrato",
            "start": 866.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "animal y se garantiza su protecci\u00f3n",
            "start": 870.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trato adecuado y conservaci\u00f3n por parte",
            "start": 873.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del Estado se faculta al congreso para",
            "start": 875.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expedir una ley general para la",
            "start": 878.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los animales y los planes",
            "start": 880.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y programas de",
            "start": 884.24,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 885.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "incluir\u00e1n la protecci\u00f3n de los",
            "start": 887.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 890.8,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "adelante en materia de Salud si bien ya",
            "start": 892.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda habido una reforma se corpora en",
            "start": 895.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n que el estado",
            "start": 899.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1 la atenci\u00f3n m\u00e9dica integral",
            "start": 901.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "universal y gratuita y expresamente se",
            "start": 904.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "establece que incluye estudios m\u00e9dicos",
            "start": 908.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas y los",
            "start": 912.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos necesarios para",
            "start": 914.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "poder garantizar este derecho",
            "start": 917.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n se incorpora una",
            "start": 921.959,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reforma muy importante en materia de",
            "start": 924.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vivienda esto a favor de las",
            "start": 926.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajadoras y los trabajadores se",
            "start": 929.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "establece que se permite que el",
            "start": 932.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "infonavid pueda construir de manera",
            "start": 934.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "directa viviendas y que puede establecer",
            "start": 937.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y construir estas viviendas para",
            "start": 940.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ponerlas a disposici\u00f3n de los",
            "start": 943.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "trabajadores quienes despu\u00e9s de cotizar",
            "start": 945.959,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o tendr\u00e1n el derecho a una renta",
            "start": 948.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "social que no podr\u00e1 ser mayor el cobro",
            "start": 952.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "al 30% de los salarios de los",
            "start": 955.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "trabajadores y que despu\u00e9s de 10 a\u00f1os de",
            "start": 959.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "haber rentado a trav\u00e9s de esta renta",
            "start": 961.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "social la podr\u00e1n adquirir a precios",
            "start": 964.319,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "justos y se habr\u00e1 tomado en cuenta todo",
            "start": 967.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo aportado Durante los 10 a\u00f1os de la",
            "start": 971.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "renta social de esta manera haciendo",
            "start": 974.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asequible la eh vivienda para",
            "start": 976.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 979.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh de bajos digamos con preferencia",
            "start": 981.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aquellos eh con bajos salarios adelante",
            "start": 984.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se incluye una reforma de",
            "start": 989.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos el",
            "start": 992.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los pueblos y las",
            "start": 995.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y afromexicanas a",
            "start": 998.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la libre determinaci\u00f3n al desarrollo de",
            "start": 1001.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sus sistemas normativos a elegir a sus",
            "start": 1004.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autoridades y representantes",
            "start": 1008.079,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tradicionales a la consulta libre previa",
            "start": 1010.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "e informada as\u00ed como a su patrimonio",
            "start": 1014.759,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "cultural medicina tradicional lenguas y",
            "start": 1018.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "modelos",
            "start": 1022.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "educativos",
            "start": 1023.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante parte del paquete se establece",
            "start": 1026.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y se reconoce por primera vez en la",
            "start": 1030.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el principio de austeridad",
            "start": 1033.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "republicana y la expedici\u00f3n de una ley",
            "start": 1036.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "general aplicable a todos los poderes de",
            "start": 1039.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n y a todas las autoridades del",
            "start": 1043.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estado mexicano se proh\u00edbe la",
            "start": 1046.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n y la contrataci\u00f3n de gastos",
            "start": 1049.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "innecesarios las autoridades federales y",
            "start": 1052.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "locales deben eliminar entes p\u00fablicos",
            "start": 1054.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que dupliquen funciones se reafirma que",
            "start": 1058.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente",
            "start": 1062.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica si bien ya hab\u00eda habido",
            "start": 1065.16,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "una reforma como sabemos ha habido",
            "start": 1067.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "diferentes interpretaciones por eso se",
            "start": 1070.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aclara muy bien desde la Constituci\u00f3n",
            "start": 1073.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el monto tope al cual eh pueden",
            "start": 1075.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "acceder los funcionarios nunca m\u00e1s que",
            "start": 1080.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el salario hoy percibido por el",
            "start": 1082.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica tambi\u00e9n se",
            "start": 1085.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "proh\u00edben los seguros de vida privados y",
            "start": 1087.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gastos superfluos",
            "start": 1091.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adelante una reforma adicional tiene que",
            "start": 1094.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ver con la desaparici\u00f3n de los \u00f3rganos",
            "start": 1099.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llamados aut\u00f3nomos que duplican",
            "start": 1101.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "funciones estos organismos reguladores",
            "start": 1104.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "como el caso del inai eh de la cofes del",
            "start": 1107.84,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ift de la cre cnh coneval",
            "start": 1112.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Eh Eh mejoredu As\u00ed como 18 organismos",
            "start": 1117.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "descentralizados y desconcentrados",
            "start": 1122.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "federales aqu\u00ed tenemos una reforma",
            "start": 1125.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constitucional y tambi\u00e9n una reforma a",
            "start": 1127.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "leyes secundarias donde se incluyen",
            "start": 1130.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos estos organismos que antes",
            "start": 1132.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "depend\u00edan de secretar\u00edas de estado y que",
            "start": 1134.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llevaban llan a cabo estas funciones y",
            "start": 1137.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s en este proceso privatizador",
            "start": 1140.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se fueron eh generando grandes",
            "start": 1143.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estructuras aqu\u00ed Lo importante a",
            "start": 1146.159,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "destacar es que no se pierden las",
            "start": 1148.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funciones ni tampoco se pierden eh los",
            "start": 1149.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "derechos Como es el derecho a la",
            "start": 1152.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transparencia sino que todos esos",
            "start": 1155.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derechos ser\u00e1n protegidos y establecidos",
            "start": 1157.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh A trav\u00e9s de las dependencias",
            "start": 1160.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "responsables de cada ramo importante",
            "start": 1163.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "destacar el respeto a los derechos de",
            "start": 1166.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las trabajadoras y los trabajadores que",
            "start": 1169.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "forman parte de estos organismos que",
            "start": 1171.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n ahora a formar parte de las",
            "start": 1173.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dependencias adelante hay una reforma",
            "start": 1176.039,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante para eh establecer la",
            "start": 1179.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "eh Como \u00e1rea prioritaria para el",
            "start": 1184.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional el servicio",
            "start": 1187.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ferroviario de transporte de pasajeros",
            "start": 1190.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el estado mexicano retoma El derecho de",
            "start": 1193.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "utilizar las v\u00edas f\u00e9rreas para el el",
            "start": 1196.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros cuando se",
            "start": 1198.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "privatizaron las v\u00edas ferrias se dieron",
            "start": 1201.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "concesiones para el caso de este los",
            "start": 1203.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "servicios eh de transporte de carga hoy",
            "start": 1208.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se retoman para poder otorgar estas",
            "start": 1211.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "concesiones en el caso de servicios de",
            "start": 1214.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pasajeros las concesiones o permisos",
            "start": 1217.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n dar preferencia hoy al servicio",
            "start": 1220.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de transporte de pasajeros por encima",
            "start": 1223.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del servicio de transporte de cara",
            "start": 1226.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "adelante y finalmente respecto a",
            "start": 1229.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sectores estrat\u00e9gicos del estado se",
            "start": 1233.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "establece en la Constituci\u00f3n que no",
            "start": 1235.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "constituyen",
            "start": 1238.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "monopolios el sistema el\u00e9ctrico nacional",
            "start": 1239.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ni el servicio p\u00fablico de internet que",
            "start": 1243.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "provea el estado y tendr\u00e1n prevalencia",
            "start": 1247.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sobre las empresas privadas se destaca",
            "start": 1250.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que el objetivo del sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 1253.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacional es cumplir con una",
            "start": 1256.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad social sin fines de",
            "start": 1258.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lucro as\u00ed como preservar la seguridad y",
            "start": 1261.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia energ\u00e9tica y por este",
            "start": 1264.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "simple hecho por ser una empresa p\u00fablica",
            "start": 1267.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh No puede ser equiparado a ninguna",
            "start": 1270.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "empresa privada estas son presidente las",
            "start": 1274.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reformas eh que hemos presentado el d\u00eda",
            "start": 1278.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de ayer y como bien ha informado ya el",
            "start": 1281.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente que iremos detallando con los",
            "start": 1283.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferentes funcionarios que han venido",
            "start": 1287.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajando en estas reformas para poder",
            "start": 1289.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este no solamente dar Claridad sino",
            "start": 1291.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n responder a cualquier duda",
            "start": 1294.2,
            "duration": 4.16
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a informar sobre las reformas que se presentaron el d\u00eda de ayer reformas a la Constituci\u00f3n que se presentaron a la c\u00e1mara de diputados la secretaria de gobernaci\u00f3n Mar\u00eda Luisa Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n va [Aplausos] a introducir En qu\u00e9 consisten estas reformas y eh vamos a estar analizando una por una nos va a dar oportunidad de informar ampliamente para que se conozca bien no haya malas interpretaciones eh No se distorsionen las cosas no haya manipulaci\u00f3n Por eso tenemos que informar informar informar porque est\u00e1n esperando no c\u00f3mo eh afectarnos C\u00f3mo da\u00f1arnos c\u00f3mo atacarnos es necesario que se conozcan las reformas bien y que con esa informaci\u00f3n cada quien de acuerdo a su criterio act\u00fae pero que no haya eh manipulaci\u00f3n se puede estar a favor se puede estar en contra pero que se conozca bien que no se inventen las cosas por eso vamos a estar aqu\u00ed informando y va a iniciar Luisa Mar\u00eda eh con un una introducci\u00f3n con un pr\u00f3logo general y luego ma\u00f1ana vamos a tratar lo de el incremento al salario lo de las pensiones y as\u00ed una a una para hacer esta descripci\u00f3n de lo que contienen las reformas ya entregamos en la c\u00e1mara de diputados un paquete que consiste en 20 reformas 18 constitucionales y dos legales que a partir ya del d\u00eda de ayer 5 de febrero de 2024 pues eh una vez entregadas iniciar\u00e1n eh la discusi\u00f3n el an\u00e1lisis ya por parte del legislativo y que pretenden pues retomar el sentido social de la Constituci\u00f3n En qu\u00e9 consisten primero hay un paquete importante de reformas del bienestar se incluye el derecho de los adultos mayores a una pensi\u00f3n no contributiva a partir de los 65 a\u00f1os de edad hay una segunda reforma para proteger a las personas con discapacidad d\u00e1ndoles el derecho a una pensi\u00f3n universal a menores de 65 a\u00f1os as\u00ed como el acceso a habilitaci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n con preferencia a aquellos menores de 18 una tercera reforma que tiene que ver con los apoyos al campo est\u00e1 el derecho a un jornal a campesinos que siembren \u00e1rboles frutales y maderables hoy conocido Este programa como sembrando vida el derecho apoyo a Pescadores y campesinos hoy conocido como el programa producci\u00f3n para el bienestar el derecho a precios de garant\u00eda para compraventa de alimentos b\u00e1sicos el derecho a fertilizantes gratuitos para peque\u00f1os productores tenemos una forma adicional para estudiantes de escasos recursos donde se establece el Derecho a becas y a incrementos que se Ir\u00e1n dando a\u00f1o con a\u00f1o de manera progresiva adelante tambi\u00e9n una reforma para los j\u00f3venes el derecho a la capacitaci\u00f3n laboral para j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no estudian y que no trabajan para que puedan recibir de manera directa un apoyo econ\u00f3mico equivalente a un salario m\u00ednimo dando prioridad a todos aquellos que se encuentren en condiciones de pobreza hoy conocido Este programa como j\u00f3venes construyendo el futuro adelante se incluye una reforma importante en materia de pensiones se propone revertir el deterioro de las pensiones provocadas con las reformas neoliberales de Ernesto Cedillo de 1990 y de Felipe Calder\u00f3n para el caso de los Trabajadores al Servicio del Estado de 2007 quienes coticen a partir de eh el 97 en el imsi de 2007 en el Iste tendr\u00e1n derecho a que su pensi\u00f3n de retiro por vejez sea igual a su \u00faltimo salario hasta por el monto equivalente al salario promedio registrado en el Instituto Mexicano del Seguro Social y para poder integrar este estas pensiones y que puedan irse con su \u00faltimo salario se crea un fondo de pensiones para el bienestar integrado por un inicio por aportaciones del Gobierno Federal en una aportaci\u00f3n semilla de 64000 millones de pesos adelante se integra tambi\u00e9n una reforma respecto a salarios m\u00ednimos y salarios justos de entrada el salario m\u00ednimo no podr\u00e1 fijarse por debajo de la inflaci\u00f3n como sucedi\u00f3 muchas veces en el pasado y que provoc\u00f3 el deterioro del salario m\u00ednimo y llegar pues a disminuir casi el 70 por de su poder adquisitivo y tambi\u00e9n una reforma adicional Esta es una reforma para maestras maestros de educaci\u00f3n p\u00fablica del nivel b\u00e1sico de tiempo completo para polic\u00edas para para guardias nacionales para integrantes de las fuerzas armadas para m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras enfermeros para que se establezca un salario m\u00ednimo mensual que no podr\u00e1 ser inferior al promedio establecido en el Instituto Mexicano del Seguro Social y as\u00ed dignificar esta labor adelante se incluye tambi\u00e9n una reforma al poder judicial como primer elemento est\u00e1 la elecci\u00f3n popular la elecci\u00f3n directa por parte de la ciudadan\u00eda para ministras ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n magistrados jueces y tambi\u00e9n para aquellos integrantes de un nuevo \u00f3rgano llamado tribunal de disciplina judicial se reducen el n\u00famero de ministros de 11 a 9 se desaparecen las dos salas y eh se sesionar\u00e1 en pleno hay una sustituci\u00f3n tambi\u00e9n del actual consejo de la judicatura Federal que no opera de manera correcta y esta se sustituye por un lado por un \u00f3rgano de administraci\u00f3n judicial y por un tribunal de disciplina judicial que tendr\u00e1 independencia de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n se proh\u00edbe otorgar las suspensiones contra leyes con efecto generales algo que ya ha sido recurrente No nada m\u00e1s en el caso de los ministros y tambi\u00e9n sino tambi\u00e9n en el caso del jueces y magistrados se establecen plazos m\u00e1ximos para poder resolver en el caso de asuntos Fiscales 6 meses y en el caso de asuntos penales m\u00e1ximo un a\u00f1o y de extenderse este plazo tendr\u00e1 que justificar justificarse por parte de los juzgadores una renovaci\u00f3n de todos los cargos que estar\u00e1 sucediendo en caso de aprobarse esta reforma a trav\u00e9s de una elecci\u00f3n extraordinaria celebrada en 2025 es decir el pr\u00f3ximo a\u00f1o adelante tambi\u00e9n se incluye una reforma electoral la reforma electoral elimina tanto diputados como senadores plurinominales pasa de 500 a 300 diputados de 128 a 64 senadores todos ellos ser\u00e1n electos por mayor\u00eda relativa para garantizar el arraigo territorial y tambi\u00e9n se limitan el n\u00famero de diputados locales en las entidades federativas se establecen m\u00ednimos y m\u00e1ximos de diputados hoy sabemos que hay varias entidades federativas con un n\u00famero muy alto de eh diputados una reducci\u00f3n de regidores y concejales eh Solo podr\u00e1 haber una sindic ura por municipio y hasta nueve regidores por concejales y tambi\u00e9n eh la renovaci\u00f3n de autoridades electorales el Instituto Nacional de elecciones y consultas el inec sustituye al INE y absorbe las funciones de los llamados oples o eh organismos locales lo mismo que el tribunal electoral del poder judicial donde se incluyen aqu\u00ed las funciones hoy competencia de los tribunales electorales locales para que haya una sola autoridad que es finalmente la que hoy est\u00e1 resolviendo pr\u00e1cticamente el total de los asuntos impugnados adelante hay una reducci\u00f3n de consejeros electorales se reduce de 11 a siete los integrantes y su periodo se disminuye de 9 a 6 a\u00f1os y se establece que deben ser electos eh de manera directa tambi\u00e9n en el caso del tribunal electoral el periodo de los magistrados se reduce de nu a se y se establece que los magistrados que integran el tribunal as\u00ed como los que integran eh los el consejo electoral deben ser electos de manera directa tambi\u00e9n se incluye la reducci\u00f3n de financiamiento tanto para partidos pol\u00edticos como en el caso de las campa\u00f1as electorales a la mitad y se establece el Derecho cada tres a\u00f1os para poder crear un nuevo partido pol\u00edtico finalmente algo fundamental es que en el caso de las consultas como de la revocaci\u00f3n de mandato que estas se har\u00e1n en las elecciones tanto intermedias como las elecciones a presidencia se baja el umbral necesario para que estas consultas y esta revocaci\u00f3n sean vinculantes sean obligatorias antes la ley estable dec\u00eda 40% hoy se establece una reducci\u00f3n al 30% adelante se incluye tambi\u00e9n una reforma para proteger a la guardia nacional la adscripci\u00f3n operativa y administrativa de la guardia nacional a la secretar\u00eda de la defensa nacional y su reconocimiento como parte de las fuerzas armadas permanentes van a coadyuvar en las investigaciones de los delitos bajo el mando y conducci\u00f3n del Ministerio P\u00fablico o de la fiscal\u00eda esto para efectos de proteger esta instituci\u00f3n y que no suceda lo que ya vimos sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal por el otro lado se incorporan en el cat\u00e1logo de delitos que ameritan prisi\u00f3n preventiva por un lado delitos fiscales estamos hablando de las ya hoy conocidas famosas factureras tambi\u00e9n se se incorpora el delito de extorsi\u00f3n la producci\u00f3n distribuci\u00f3n y enajenaci\u00f3n de sustancias t\u00f3xicas precursores qu\u00edmicos y drogas sint\u00e9ticas no autorizadas legalmente como es el caso del uso il\u00edcito del fentanilo y se proh\u00edbe la producci\u00f3n distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de los cigarrillos electr\u00f3nicos mejor conocidos Como vapeadores adelante hay un paquete importante de protecci\u00f3n al medio ambiente por un lado el reconocimiento del Ma\u00edz como un alimento b\u00e1sico y elemento de identidad nacional y la prohibici\u00f3n expresa en la constituci\u00f3n del Ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado o ma\u00edz transg\u00e9nico en el caso del agua el reconocimiento eh Y la preferencia de acceso al agua para consumo humano y uso dom\u00e9stico y la prisi\u00f3n expresa de concesiones en zonas con escasez y sequ\u00eda en el caso de la miner\u00eda y de los hidrocarburos la prohibici\u00f3n de concesiones para la miner\u00eda a cielo abierto as\u00ed como la prohibici\u00f3n expresa del llamado fracking o fracturamiento hidr\u00e1ulico para extracci\u00f3n de hidrocarburos adelante Tenemos tambi\u00e9n una reforma de protecci\u00f3n animal proh\u00edbe el maltrato animal y se garantiza su protecci\u00f3n trato adecuado y conservaci\u00f3n por parte del Estado se faculta al congreso para expedir una ley general para la protecci\u00f3n de los animales y los planes y programas de estudio incluir\u00e1n la protecci\u00f3n de los animales adelante en materia de Salud si bien ya hab\u00eda habido una reforma se corpora en la Constituci\u00f3n que el estado garantizar\u00e1 la atenci\u00f3n m\u00e9dica integral universal y gratuita y expresamente se establece que incluye estudios m\u00e9dicos intervenciones quir\u00fargicas y los medicamentos gratuitos necesarios para poder garantizar este derecho adelante tambi\u00e9n se incorpora una reforma muy importante en materia de vivienda esto a favor de las trabajadoras y los trabajadores se establece que se permite que el infonavid pueda construir de manera directa viviendas y que puede establecer y construir estas viviendas para ponerlas a disposici\u00f3n de los trabajadores quienes despu\u00e9s de cotizar un a\u00f1o tendr\u00e1n el derecho a una renta social que no podr\u00e1 ser mayor el cobro al 30% de los salarios de los trabajadores y que despu\u00e9s de 10 a\u00f1os de haber rentado a trav\u00e9s de esta renta social la podr\u00e1n adquirir a precios justos y se habr\u00e1 tomado en cuenta todo lo aportado Durante los 10 a\u00f1os de la renta social de esta manera haciendo asequible la eh vivienda para trabajadores eh de bajos digamos con preferencia aquellos eh con bajos salarios adelante tambi\u00e9n se incluye una reforma de pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos el reconocimiento de los pueblos y las comunidades ind\u00edgenas y afromexicanas a la libre determinaci\u00f3n al desarrollo de sus sistemas normativos a elegir a sus autoridades y representantes tradicionales a la consulta libre previa e informada as\u00ed como a su patrimonio cultural medicina tradicional lenguas y modelos educativos adelante parte del paquete se establece y se reconoce por primera vez en la Constituci\u00f3n el principio de austeridad republicana y la expedici\u00f3n de una ley general aplicable a todos los poderes de la uni\u00f3n y a todas las autoridades del estado mexicano se proh\u00edbe la adquisici\u00f3n y la contrataci\u00f3n de gastos innecesarios las autoridades federales y locales deben eliminar entes p\u00fablicos que dupliquen funciones se reafirma que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica si bien ya hab\u00eda habido una reforma como sabemos ha habido diferentes interpretaciones por eso se aclara muy bien desde la Constituci\u00f3n Cu\u00e1l es el monto tope al cual eh pueden acceder los funcionarios nunca m\u00e1s que el salario hoy percibido por el presidente de la rep\u00fablica tambi\u00e9n se proh\u00edben los seguros de vida privados y gastos superfluos adelante una reforma adicional tiene que ver con la desaparici\u00f3n de los \u00f3rganos llamados aut\u00f3nomos que duplican funciones estos organismos reguladores como el caso del inai eh de la cofes del ift de la cre cnh coneval Eh Eh mejoredu As\u00ed como 18 organismos descentralizados y desconcentrados federales aqu\u00ed tenemos una reforma constitucional y tambi\u00e9n una reforma a leyes secundarias donde se incluyen todos estos organismos que antes depend\u00edan de secretar\u00edas de estado y que llevaban llan a cabo estas funciones y que despu\u00e9s en este proceso privatizador se fueron eh generando grandes estructuras aqu\u00ed Lo importante a destacar es que no se pierden las funciones ni tampoco se pierden eh los derechos Como es el derecho a la transparencia sino que todos esos derechos ser\u00e1n protegidos y establecidos eh A trav\u00e9s de las dependencias responsables de cada ramo importante destacar el respeto a los derechos de las trabajadoras y los trabajadores que forman parte de estos organismos que pasar\u00e1n ahora a formar parte de las dependencias adelante hay una reforma tambi\u00e9n importante para eh establecer la eh Como \u00e1rea prioritaria para el desarrollo nacional el servicio ferroviario de transporte de pasajeros el estado mexicano retoma El derecho de utilizar las v\u00edas f\u00e9rreas para el el transporte de pasajeros cuando se privatizaron las v\u00edas ferrias se dieron concesiones para el caso de este los servicios eh de transporte de carga hoy se retoman para poder otorgar estas concesiones en el caso de servicios de pasajeros las concesiones o permisos deber\u00e1n dar preferencia hoy al servicio de transporte de pasajeros por encima del servicio de transporte de cara adelante y finalmente respecto a sectores estrat\u00e9gicos del estado se establece en la Constituci\u00f3n que no constituyen monopolios el sistema el\u00e9ctrico nacional ni el servicio p\u00fablico de internet que provea el estado y tendr\u00e1n prevalencia sobre las empresas privadas se destaca que el objetivo del sistema el\u00e9ctrico nacional es cumplir con una responsabilidad social sin fines de lucro as\u00ed como preservar la seguridad y la autosuficiencia energ\u00e9tica y por este simple hecho por ser una empresa p\u00fablica eh No puede ser equiparado a ninguna empresa privada estas son presidente las reformas eh que hemos presentado el d\u00eda de ayer y como bien ha informado ya el presidente que iremos detallando con los diferentes funcionarios que han venido trabajando en estas reformas para poder este no solamente dar Claridad sino tambi\u00e9n responder a cualquier duda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:44.104554"
}