{
    "video_id": "rcMfEIeD41I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rcMfEIeD41I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDvOrhQnHUKkChtBnmOzqw_WvEUPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rcMfEIeD41I",
    "video_title": "Universidades para el Bienestar benefician a m\u00e1s de 45 mil inscritos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11583,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1315.37,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1322.55,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1328.9,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1345.29,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1355.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1457.48,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1460.93,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 1464.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como siempre los lunes con el Qui\u00e9n es",
            "start": 1469.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1472.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1476.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1478.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 1479.62,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1482.96,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de las universidades",
            "start": 1485.419,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez es un",
            "start": 1487.419,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "programa muy importante",
            "start": 1491.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que da la oportunidad que no ten\u00edan",
            "start": 1494.86,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "muchos estudiantes pobres de las",
            "start": 1499.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "comunidades marginadas de M\u00e9xico para",
            "start": 1503.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1507.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "una carrera",
            "start": 1508.659,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros la coordinadora",
            "start": 1511.52,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de las universidades para el bienestar",
            "start": 1515.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la doctora Raquel Sosa que nos va a",
            "start": 1517.539,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 1521.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consiste Este programa",
            "start": 1522.919,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos planteles hay Cu\u00e1ntos",
            "start": 1526.659,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "alumnos Cu\u00e1ntos maestros Cu\u00e1l es el",
            "start": 1529.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1533.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 pensando hacia adelante en",
            "start": 1536.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fin todo lo relacionado con este",
            "start": 1539.299,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1542.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "iniciamos con Ricardo",
            "start": 1543.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1547.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que nos informe c\u00f3mo est\u00e1n los precios",
            "start": 1549.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de los combustibles y de los alimentos",
            "start": 1552.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos y luego tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1555.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "transmitir los v\u00eddeos pero empezamos con",
            "start": 1560.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 1563.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1565.779,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a todas y a todos ustedes quienes qui\u00e9n",
            "start": 1568.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el precio de los combustibles el",
            "start": 1570.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "precio promedio de la semana pasada en",
            "start": 1573.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de la gasolina regular fue de 22",
            "start": 1575.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pesos con 20 centavos de la Premium 24",
            "start": 1578.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pesos con 27 centavos y del diesel 23",
            "start": 1581.539,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pesos con 61 centavos si hacemos un",
            "start": 1585.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corte el 4 de noviembre la mezcla",
            "start": 1588.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo ligeramente arriba",
            "start": 1590.84,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "85 d\u00f3lares con 78 centavos de d\u00f3lar el",
            "start": 1595.48,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "barril por tanto el incentivo fiscal en",
            "start": 1600.74,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "93.2% en el caso de la gasolina regular",
            "start": 1605.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "80.7% en el caso del jeeps y del 100% en",
            "start": 1610.659,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "el caso del diesel que \u00e9l dice \u00e9l es el",
            "start": 1615.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s impacta distintas actividades",
            "start": 1617.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agropecuarias e industriales en nuestro",
            "start": 1621.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las tres marcas m\u00e1s carreras la",
            "start": 1623.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "semana pasada fue redco Chevron y arco y",
            "start": 1627.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las tres aliadas de los consumidores fue",
            "start": 1631.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bp",
            "start": 1633.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "g500 y orsan sin embargo Pues hay sus",
            "start": 1635.62,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "excepciones como es en el caso de de",
            "start": 1639.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta gasolinera bp Aunque la marca como",
            "start": 1643.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tal fue en el promedio de las tres m\u00e1s",
            "start": 1645.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas en el pa\u00eds alias de los",
            "start": 1648.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "consumidores est\u00e1 en particular en la",
            "start": 1650.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 1653.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nada aliada de los consumidores",
            "start": 1654.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 57",
            "start": 1657.2,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "centavos un margen de tres pesos con un",
            "start": 1662.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "centavos hac\u00eda rato que ve\u00edamos que no",
            "start": 1666.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pasaba ninguna arriba de los tres pesos",
            "start": 1669.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy carrera esta gasolinera aqu\u00ed en la",
            "start": 1672.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y de las econ\u00f3micas",
            "start": 1675.74,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Valero en Atlixco Puebla vean ustedes la",
            "start": 1678.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diferencia 20 pesos con 19",
            "start": 1682.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el litro un margen de 15 centavos para",
            "start": 1685.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la gasolina Premium la franquicia Pemex",
            "start": 1688.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fue la m\u00e1s cara en Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1692.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Quintana Roo all\u00e1 en Canc\u00fan 25 pesos con",
            "start": 1693.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "37 centavos por litro",
            "start": 1697.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "2.99 de margen mientras que una",
            "start": 1700.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "gasolinera golf en",
            "start": 1704.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas a 23 pesos con",
            "start": 1706.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "23 centavos el litro con un margen de 16",
            "start": 1710.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "centavos petroceden la m\u00e1s cara para el",
            "start": 1714.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "diesel en Torre\u00f3n Coahuila 24 pesos con",
            "start": 1717.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "99 centavos de litro un margen estos",
            "start": 1721.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "angelitos de dos pesos con 48 centavos",
            "start": 1724.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comparados con el margen de 15 centavos",
            "start": 1728.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez",
            "start": 1730.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Chiapas un preso al p\u00fablico en",
            "start": 1732.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "consecuencia m\u00e1s bajo 23 pesos con 31",
            "start": 1734.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "centavos recibimos a trav\u00e9s de la App",
            "start": 1738.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del litro por litro donde pueden",
            "start": 1741.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presentar sus que o denuncias y se",
            "start": 1743.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "descarga de manera gratuita en Android y",
            "start": 1746.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en iOS",
            "start": 1749.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "282 quejas o denuncias y realizamos con",
            "start": 1751.0,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ellas 295 verificaciones o",
            "start": 1755.419,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "constataciones",
            "start": 1759.38,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentar que hemos estado",
            "start": 1760.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Iniciando un operativo para ir a visitar",
            "start": 1765.399,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "a todas esas gasolineras que no se",
            "start": 1768.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dejaron verificar a pesar de que los",
            "start": 1772.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obliga la ley que tienen una serie de",
            "start": 1774.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "irregularidades que est\u00e1n ocultando y",
            "start": 1777.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vamos a estarlas visitando tanto la cree",
            "start": 1779.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como la asea con el apoyo de la guardia",
            "start": 1782.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nacional apoyo que agradecemos mucho y",
            "start": 1785.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las tres instituciones estaremos Profeco",
            "start": 1788.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "asea y cree Terminando de visitar todas",
            "start": 1791.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estas gasolineras estas fueron las",
            "start": 1794.299,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "primeras que visitamos en la semana",
            "start": 1796.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pasada vamos a ver sin tomar en cuenta",
            "start": 1800.62,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el margen Cu\u00e1l es el precio m\u00e1s",
            "start": 1804.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para la gasolina regular lo",
            "start": 1806.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encontramos en Atlixco Puebla es de",
            "start": 1808.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Valero a 20 pesos 19 centavos el litro",
            "start": 1810.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de la regular y de bp tambi\u00e9n en Atlixco",
            "start": 1813.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Puebla a 20 pesos con 35 centavos las",
            "start": 1816.919,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caras 25 pesos con 9 centavos en",
            "start": 1820.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda de Banderas Nayarit desde",
            "start": 1824.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex y 24 pesos con 50",
            "start": 1826.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "centavos de Chevron en Culiac\u00e1n Sinaloa",
            "start": 1829.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s barata de la Premium 22 pesos con",
            "start": 1831.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "39 centavos de franquicia Pemex en",
            "start": 1834.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Altamira Tamaulipas y 22 pesos con 59",
            "start": 1837.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centavos de m\u00f3vil en Tampico Tamaulipas",
            "start": 1840.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cara 26 pesos con 99 centavos de",
            "start": 1843.32,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "la 76 en Hermosillo Sonora y 26 pesos",
            "start": 1847.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con 25 centavos de bp en Zapopan Jalisco",
            "start": 1851.419,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para el diesel la m\u00e1s barata 22 pesos",
            "start": 1855.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con 19 centavos tambi\u00e9n en Atlixco",
            "start": 1857.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Puebla de Valero y 22 pesos con 79",
            "start": 1860.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "centavos de en Coatzacoalcos Veracruz",
            "start": 1863.419,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras 25 pesos 30 centavos el",
            "start": 1866.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "litro de diesel en 14 San Luis Potos\u00ed y",
            "start": 1871.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "25 pesos con 10 centavos de franquicia",
            "start": 1874.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Pemex en Zinap\u00e9cuaro Michoac\u00e1n y",
            "start": 1877.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguimos tambi\u00e9n yendo a visitar el tema",
            "start": 1880.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los servicios sanitarios constatarlo",
            "start": 1883.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en las distintas gasolineras que est\u00e9n",
            "start": 1886.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "limpios y de preferencia no los cobren",
            "start": 1888.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en el gas LP con corte el 2 de noviembre",
            "start": 1890.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el precio internacional convertido a",
            "start": 1893.559,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "kilos y a pesos 23 pesos con 9 centavos",
            "start": 1897.559,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el promedio en M\u00e9xico de las 220",
            "start": 1901.7,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "regiones 20 pesos con 57 centavos por",
            "start": 1904.779,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "kilo ustedes pueden ver ah\u00ed m\u00e1s de dos",
            "start": 1909.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pesos de de diferencia abajo en el",
            "start": 1912.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "promedio nacional en M\u00e9xico el mismo 2",
            "start": 1915.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de noviembre 12 pesos con 48 centavos el",
            "start": 1918.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "litro de gas para tanques estacionarios",
            "start": 1921.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el promedio de las 220 regiones en",
            "start": 1925.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 11 pesos con 10 centavos m\u00e1s de",
            "start": 1927.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "un peso de diferencia abajo y tambi\u00e9n",
            "start": 1931.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "seguimos encontrando quien da por debajo",
            "start": 1933.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del precio m\u00e1ximo en la zona que son",
            "start": 1936.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores en Puebla en",
            "start": 1939.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico en Hidalgo y en",
            "start": 1942.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Sinaloa un ejemplo de ello gas el",
            "start": 1944.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para\u00edso en huitzilan de Serd\u00e1n Puebla 11",
            "start": 1946.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pesos con 12 centavos el litro mientras",
            "start": 1950.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que la m\u00e1xima el precio m\u00e1ximo es de 11",
            "start": 1954.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pesos con 67 centavos en esa regi\u00f3n un",
            "start": 1957.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de 50 centavos por abajo por",
            "start": 1961.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "litro y tambi\u00e9n tenemos ejemplos para",
            "start": 1965.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cilindros de gas tenemos ejemplos en",
            "start": 1967.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Puebla en Zacatecas en estado de M\u00e9xico",
            "start": 1971.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en Guanajuato y en Tamaulipas como es",
            "start": 1973.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gas el para\u00edso que son aliados de los",
            "start": 1977.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consumidores en huitzilan de Serd\u00e1n",
            "start": 1979.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Puebla dando un precio al p\u00fablico de 20",
            "start": 1981.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pesos 70 centavos el kilo cuando el",
            "start": 1984.38,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo es de 21 pesos con 62",
            "start": 1988.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos un peso por abajo del precio",
            "start": 1990.799,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo realizamos",
            "start": 1994.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "819 visitas y yo verificaciones",
            "start": 1997.299,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "encontramos con problemas una con un",
            "start": 2000.72,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo que se inmoviliz\u00f3 y tambi\u00e9n un",
            "start": 2004.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "instrumento de medici\u00f3n 4% de cilindros",
            "start": 2007.779,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en mal estado y dos negativas hacer",
            "start": 2011.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "verificados en este tema de gas una de",
            "start": 2015.899,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ellas fue s\u00faper gas de M\u00e9xico en",
            "start": 2019.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Cuautitl\u00e1n Izcalli que no se permiti\u00f3",
            "start": 2023.559,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "verificar y otro fue en el municipio de",
            "start": 2027.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Tuxpan en el estado de Veracruz",
            "start": 2031.659,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "servigas S.A de C.V estaremos visitando",
            "start": 2034.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los hora tambi\u00e9n en operativos",
            "start": 2038.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "especiales con apoyo de la cre la asea",
            "start": 2040.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "vamos ahora a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 2046.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "24 productos b\u00e1sicos tenemos la l\u00ednea",
            "start": 2049.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "negra que es el \u00edndice Nacional de",
            "start": 2052.599,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precios al consumidor para bebidas y",
            "start": 2055.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alimentos que est\u00e1 por publicarse el",
            "start": 2058.419,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "resultado oficial en pr\u00f3ximos d\u00edas pero",
            "start": 2060.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n estimada es que se haya",
            "start": 2063.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podido detener en general el proceso",
            "start": 2067.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inflacionario que es un escalonada que",
            "start": 2069.639,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lleva varios meses respondiendo al",
            "start": 2071.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escalonada en todo el mundo y hay una",
            "start": 2074.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "baja continua en el precio de los 24",
            "start": 2077.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "productos tanto en el precio m\u00e1ximo de",
            "start": 2081.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la canasta lo podemos ver en la l\u00ednea",
            "start": 2084.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "roja como en el precio de la canasta",
            "start": 2085.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "m\u00ednima vamos a ver ahora por regiones la",
            "start": 2089.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara la semana pasada para estos 24",
            "start": 2093.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "productos fue HB all\u00e1 con mis paisanos",
            "start": 2096.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Panzas Verdes en Le\u00f3n Guanajuato",
            "start": 2099.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1.068 pesos con",
            "start": 2102.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 2106.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fue de Mercado Soriana en",
            "start": 2109.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Tultitl\u00e1n Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2112.8,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "918 pesos con 90 centavos vemos ahora en",
            "start": 2116.16,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "la zona centro Norte que este paquete de",
            "start": 2122.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "24 productos para que pueda alimentarse",
            "start": 2126.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bien de manera saludable una familia de",
            "start": 2129.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuatro elementos que es el promedio de",
            "start": 2133.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la familia en M\u00e9xico estos 24 productos",
            "start": 2135.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s caros encontr\u00f3 en HB de San Luis",
            "start": 2137.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed a 1.109 pesos con 50 centavos",
            "start": 2140.7,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico fue en",
            "start": 2145.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Soriana h\u00edper la paz en La Paz Baja",
            "start": 2148.72,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 2151.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Sur 920 pesos con 90 centavos y en la",
            "start": 2152.099,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "zona norte la opci\u00f3n m\u00e1s cara fue de HEB",
            "start": 2159.28,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "en sal Coahuila tienen el paquete 1.120",
            "start": 2163.9,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pesos mientras que merco arremberri que",
            "start": 2168.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es un buen proveedor en Monterrey Nuevo",
            "start": 2172.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Aliado de los consumidores lo",
            "start": 2175.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tienen 900 un pesos con 87 centavos es",
            "start": 2178.06,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "una diferencia muy significativa de",
            "start": 2183.28,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "219 pesos abajo merco arremberri para",
            "start": 2187.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ver si aprenden los de HB y le hacen un",
            "start": 2192.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esfuercito tambi\u00e9n Para apoyar a los",
            "start": 2195.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consumidores y en la zona Sur sureste",
            "start": 2197.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tenemos que el precio m\u00e1s alto es de la",
            "start": 2201.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "central de abastos de M\u00e9rida en M\u00e9rida",
            "start": 2204.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de",
            "start": 2206.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1.053 pesos con",
            "start": 2209.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "70 centavos mientras que la semana",
            "start": 2212.04,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "pasada que tambi\u00e9n fueron la m\u00e1s cara en",
            "start": 2216.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida estaba 1080 con 20 centavos ya",
            "start": 2219.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hicieron un esfuercito ah\u00ed bajaron 27",
            "start": 2222.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pesos de una semana a otra muy bien",
            "start": 2225.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aunque siguen siendo la opci\u00f3n m\u00e1s cara",
            "start": 2228.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en las zonas ursureste y la m\u00e1s",
            "start": 2231.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para estos 24 productos fue",
            "start": 2233.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Soriana Express en Campeche Campeche que",
            "start": 2235.839,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "tuvo el paquete 942 pesos con 60",
            "start": 2239.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "centavos Muchas gracias",
            "start": 2243.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2256.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos ustedes",
            "start": 2258.9,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el estado de el",
            "start": 2262.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "programa de universidades para el",
            "start": 2266.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda bueno",
            "start": 2268.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empezamos con",
            "start": 2271.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con una definici\u00f3n b\u00e1sica de lo que es",
            "start": 2274.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 2276.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y eleg\u00ed una frase del poema de Miguel",
            "start": 2278.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez que empieza diciendo en qu\u00e9",
            "start": 2280.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos parecemos Pero en qu\u00e9 no nos",
            "start": 2283.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "parecemos a otras instituciones de",
            "start": 2286.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior lo primero Lo",
            "start": 2288.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "principal es que se trata de una",
            "start": 2291.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica para superar la",
            "start": 2293.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n en la educaci\u00f3n de tipo",
            "start": 2295.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Superior y que ubica sus sedes",
            "start": 2296.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preferentemente en regiones zonas y",
            "start": 2299.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidades alejadas de los principales",
            "start": 2302.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "centros de poblaci\u00f3n del pa\u00eds es un",
            "start": 2304.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa totalmente gratuito sin costos",
            "start": 2308.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adicionales por ning\u00fan servicio",
            "start": 2311.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "educativo a lo largo de la carrera",
            "start": 2313.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "naturalmente nuestros estudiantes tienen",
            "start": 2316.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 2319.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de la coordinaci\u00f3n Nacional de becas y",
            "start": 2320.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguro facultativo del Instituto",
            "start": 2324.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social No aceptamos",
            "start": 2326.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ning\u00fan condicionamiento de ingreso",
            "start": 2330.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde luego en particular el examen de",
            "start": 2333.3,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n pero si realizamos valoraciones",
            "start": 2336.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticas de nuestros estudiantes y",
            "start": 2338.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "formativas en todos los ciclos escolares",
            "start": 2340.839,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "enseguida nuestro programa educativo es",
            "start": 2345.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un programa flexible que combina",
            "start": 2348.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y articula la actividad de naula con la",
            "start": 2351.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica y se propone tambi\u00e9n",
            "start": 2355.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en todo y para todo lo vamos a ver en un",
            "start": 2358.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "momento el servicio a la colectividad",
            "start": 2361.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tenemos una colaboraci\u00f3n muy activa con",
            "start": 2363.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "comunidades y pueblos en los procesos de",
            "start": 2367.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n equipamiento y operaci\u00f3n de",
            "start": 2370.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la sedes educativas el mayor presupuesto",
            "start": 2373.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "del programa lo ejercen padres y madres",
            "start": 2376.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de familia en las comisiones de",
            "start": 2379.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2380.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en cada una en cada una de las sedes y",
            "start": 2382.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "desde luego no tenemos ninguna",
            "start": 2385.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tolerancia hacia la discriminaci\u00f3n el",
            "start": 2387.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "abuso en contra de poblaciones",
            "start": 2390.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vulnerables hostigamiento acoso o",
            "start": 2391.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "violencia particularmente hacia mujeres",
            "start": 2395.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y poblaciones de pueblos",
            "start": 2397.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 2400.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hemos firmado convenios con",
            "start": 2401.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias hemos firmado",
            "start": 2405.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "convenios con gobiernos municipales",
            "start": 2408.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cercanos a las sedes de educativas de",
            "start": 2412.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "uvbj ya es con 117 municipios de manera",
            "start": 2415.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que los estudiantes nuestros tengan la",
            "start": 2419.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "referencia muy clara de que pueden hacer",
            "start": 2421.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus pr\u00e1cticas y que van a poder dar un",
            "start": 2424.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "servicio a las instituciones p\u00fablicas",
            "start": 2427.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde el nivel municipal local municipal",
            "start": 2430.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2432.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y que tengan experiencia en algo que los",
            "start": 2433.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estudiantes universitarios en general en",
            "start": 2437.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no tienen y desde luego hemos",
            "start": 2439.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "firmado convenios con instituciones con",
            "start": 2442.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas instituciones ya del Gobierno",
            "start": 2445.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Federal que han tenido tambi\u00e9n una una",
            "start": 2446.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gran importancia porque hemos convertido",
            "start": 2449.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica en una parte muy",
            "start": 2451.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "significativa de la formaci\u00f3n de los",
            "start": 2454.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2457.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presentamos aqu\u00ed el crecimiento de",
            "start": 2460.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estudiantes y docentes",
            "start": 2462.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en nuestras universidades estamos en",
            "start": 2466.359,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "4000 45 mil Perd\u00f3n 581 estudiantes a",
            "start": 2469.359,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "partir de este ciclo escolar de agosto",
            "start": 2474.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "1.168 docentes pero pues las curvas de",
            "start": 2477.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "crecimiento de ambos son bastante",
            "start": 2481.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "significativas",
            "start": 2484.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2486.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "145 sedes",
            "start": 2488.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 2491.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y 40 de esas son sedes de",
            "start": 2493.74,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de la de de pr\u00e1cticamente de salud",
            "start": 2499.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "medicina y enfermer\u00eda fundamentalmente",
            "start": 2503.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2505.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "19.330 de nuestros estudiantes son",
            "start": 2507.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estudiantes de salud todos los planes de",
            "start": 2509.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estudio Quiero insistirlo todos los",
            "start": 2512.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "planes de estudio han sido registrados",
            "start": 2514.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ante la direcci\u00f3n general de profesiones",
            "start": 2516.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y",
            "start": 2518.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el caso de la salud los planes de",
            "start": 2521.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estudio han sido aprobados con opini\u00f3n",
            "start": 2524.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una t\u00e9cnica acad\u00e9mica de cifras de la",
            "start": 2526.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud esperamos para 2023",
            "start": 2529.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las instrucciones que nos",
            "start": 2533.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ha dado el presidente la solicitudes que",
            "start": 2536.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos hecho tambi\u00e9n de por primera vez",
            "start": 2538.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "un presupuesto adicional tener 55 nuevas",
            "start": 2540.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sedes para completar 200",
            "start": 2545.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente de medicina y enfermer\u00eda la",
            "start": 2547.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de medicina y en 42 sedes m\u00e1s",
            "start": 2551.26,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vamos a tener una segunda carrera que",
            "start": 2557.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sea una carrera de",
            "start": 2560.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Medicina tambi\u00e9n",
            "start": 2561.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de Medicina tambi\u00e9n de",
            "start": 2563.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en total esperamos tener",
            "start": 2567.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "137 sedes con carreras de salud y con el",
            "start": 2570.54,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "crecimiento que estamos teniendo ahora",
            "start": 2576.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues 60.000 estudiantes en total en",
            "start": 2578.319,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "carreras de salud",
            "start": 2582.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un poquito el mapa de de las que",
            "start": 2584.099,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Esperamos que sean sedes nuevas estas",
            "start": 2587.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "sedes ya nos han ofrecido y entregado",
            "start": 2589.54,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "terrenos nos han hemos sido haciendo las",
            "start": 2593.579,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "visitas de por lo menos 40 de estas 55",
            "start": 2598.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sedes con mucho entusiasmo de la gente y",
            "start": 2601.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho agradecimiento porque se",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "establezcan instituciones de salud que",
            "start": 2606.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tanta falta hace en fin el n\u00famero de",
            "start": 2609.339,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estudiantes egresados",
            "start": 2613.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de t\u00edtulos no de estudiantes egresados",
            "start": 2617.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que son muchos m\u00e1s de t\u00edtulos entregados",
            "start": 2620.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de t\u00edtulos profesionales con c\u00e9dula",
            "start": 2623.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "profesional etc\u00e9tera es de 345 en este",
            "start": 2627.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en este primer grupo que entregamos",
            "start": 2630.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos 540 m\u00e1s en proceso Esperamos que",
            "start": 2633.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el presidente pueda acompa\u00f1arnos para la",
            "start": 2637.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entrega de esos de esos t\u00edtulos o de",
            "start": 2640.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "algunos de ellos y tenemos",
            "start": 2642.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "1782 estudiantes que culminan sus",
            "start": 2645.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estudios y que tendr\u00e1n su t\u00edtulo tambi\u00e9n",
            "start": 2648.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "antes de fin de a\u00f1o en cuanto al proceso",
            "start": 2651.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de instalaci\u00f3n de sedes educativas",
            "start": 2654.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos en primera en primera y segunda",
            "start": 2657.48,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "fase concluidas un proceso de conclusi\u00f3n",
            "start": 2661.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "128 sedes aqu\u00ed hago simplemente el",
            "start": 2663.579,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento de que dependemos para",
            "start": 2667.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestro crecimiento de la matr\u00edcula de",
            "start": 2670.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estudiantes y no de determinaciones",
            "start": 2673.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ajenas igual que con las carreras pero",
            "start": 2676.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no hay determinaciones ajenas de tener",
            "start": 2678.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya construido para 10 a\u00f1os que despu\u00e9s",
            "start": 2681.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se queden vac\u00edos los edificios sino",
            "start": 2683.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construimos al paso del crecimiento de",
            "start": 2685.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la matr\u00edcula Y tenemos unas cuantas",
            "start": 2688.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sedes que est\u00e1n en procesos de estudios",
            "start": 2691.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preliminares mec\u00e1nica de suelos",
            "start": 2694.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "levantamiento topogr\u00e1fico limpieza de",
            "start": 2696.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los terrenos y en asignaci\u00f3n de predio",
            "start": 2698.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que falta concluir las los permisos",
            "start": 2701.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "finales unas siete m\u00e1s En total son las",
            "start": 2704.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "145 finalmente",
            "start": 2708.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en cuanto al ejercicio presupuestal de",
            "start": 2712.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nosotros cada a\u00f1o desde 2019 se nos ha",
            "start": 2715.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "asignado mil millones de pesos",
            "start": 2720.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en mil en el 2022 tuvimos un incremento",
            "start": 2723.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o 1037 millones de pesos pero la",
            "start": 2728.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del presupuesto no ha",
            "start": 2733.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "variado fundamentalmente el como pueden",
            "start": 2735.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ustedes ver ejercido para enlacedes",
            "start": 2738.099,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "educativas es el 98.24 en 2019 y ahora",
            "start": 2740.92,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 2746.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "98.51% la diferencia fundamentalmente es",
            "start": 2748.619,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la proporci\u00f3n de instalaci\u00f3n",
            "start": 2752.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n equipamiento y operaci\u00f3n",
            "start": 2755.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de las sedes que pas\u00f3 de",
            "start": 2758.319,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "86% en el primer a\u00f1o a",
            "start": 2761.46,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "57.56 en este a\u00f1o es decir El Avance",
            "start": 2765.9,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "relativo de las de la instalaci\u00f3n a",
            "start": 2770.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "disminuido frente a un crecimiento",
            "start": 2774.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "significativo en el n\u00famero de docentes",
            "start": 2777.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el gasto operativo de nosotros",
            "start": 2780.78,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "absolutamente insignificante en este a\u00f1o",
            "start": 2783.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2786.7,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "1.49% del presupuesto total creo que",
            "start": 2789.359,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "somos el gasto operativo m\u00e1s peque\u00f1o de",
            "start": 2792.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "todo el gobierno",
            "start": 2796.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y bueno pr\u00e1cticamente se espera que",
            "start": 2797.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concluyamos sin ning\u00fan com\u00fan en todos",
            "start": 2800.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os anteriores sin ning\u00fan sube",
            "start": 2804.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ejercicio y Y tenemos ya previsto el",
            "start": 2806.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cierre de presupuesto para para este a\u00f1o",
            "start": 2810.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Bueno ser\u00eda cu\u00e1nto presidente",
            "start": 2812.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "videos",
            "start": 2823.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tren Maya reporte de avances 7 de",
            "start": 2826.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "noviembre de 2022 en el tramo 1 en",
            "start": 2829.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega Campeche iniciaron los",
            "start": 2833.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajos de conformaci\u00f3n en los terrenos",
            "start": 2835.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que albergar\u00e1n el taller estaci\u00f3n de",
            "start": 2837.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicios y cochera del tren maya en",
            "start": 2839.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas avanza la nueva v\u00eda con",
            "start": 2843.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el tendido de durmientes para el",
            "start": 2845.74,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "posterior acomodo de rieles y balasto",
            "start": 2847.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el tramo 2 a la altura del poblado de",
            "start": 2850.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vacachem municipio de calkin\u00ed en",
            "start": 2854.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Campeche contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 2856.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "aplanado y con formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n",
            "start": 2858.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la instalaci\u00f3n de v\u00eda en pogback",
            "start": 2860.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "municipio de jezalchac\u00e1n sigue el",
            "start": 2863.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tendido y compactaci\u00f3n de su palasto",
            "start": 2866.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ejerce El chacal avanzan las",
            "start": 2867.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obras de drenaje transversal con",
            "start": 2870.579,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "trabajos de herrer\u00eda carpinter\u00eda y",
            "start": 2872.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de tuboscretos",
            "start": 2874.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 a la altura de los",
            "start": 2876.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "municipios de M\u00e9rida y tixpehual Yucat\u00e1n",
            "start": 2879.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la colocaci\u00f3n de riel en la",
            "start": 2881.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "segunda v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 2884.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n avanza la construcci\u00f3n de",
            "start": 2886.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "andenes en la estaci\u00f3n izamal la cual",
            "start": 2888.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con cuatro v\u00edas se estima que la",
            "start": 2890.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "movilidad en la estaci\u00f3n izamal ser\u00e1",
            "start": 2893.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "superior a 2.000 pasajeros al d\u00eda",
            "start": 2895.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 siguen los trabajos de",
            "start": 2898.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "habilitado de Aceros cimbrado y",
            "start": 2901.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de vigas de concreto para un",
            "start": 2903.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "paso superior vehicular el cual",
            "start": 2906.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 el paso seguro de trenes y",
            "start": 2907.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos as\u00ed como la conectividad de",
            "start": 2909.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diversas localidades de izamal y",
            "start": 2911.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "kantunil en Yucat\u00e1n cerca del municipio",
            "start": 2913.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de subsal tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n avanza una",
            "start": 2916.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las obras de drenaje transversal con",
            "start": 2920.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de concreto premezclado",
            "start": 2922.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con las obras de drenaje transversal se",
            "start": 2924.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "garantiza El paso del tren Maya al",
            "start": 2927.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "evitar inundaciones sobre la v\u00eda",
            "start": 2929.079,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "el tren Maya avanza",
            "start": 2932.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2936.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa",
            "start": 2939.72,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "los avances en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2942.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco al",
            "start": 2944.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "interior del pol\u00edgono se mantienen los",
            "start": 2946.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajos de recolecci\u00f3n de semillas",
            "start": 2948.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nativas para su reproducci\u00f3n y posterior",
            "start": 2950.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "uso en la reforestaci\u00f3n de la zona para",
            "start": 2952.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la reproducci\u00f3n de plantas herb\u00e1ceas se",
            "start": 2954.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realiza la limpieza y desinfecci\u00f3n de",
            "start": 2956.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "charolas as\u00ed como el trasplante a bolsas",
            "start": 2958.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para su correcto desarrollo Asimismo se",
            "start": 2961.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realizan trabajos fitosanitarios en el",
            "start": 2964.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "arbolado y plantas herb\u00e1ceas del vivero",
            "start": 2966.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con el fin de garantizar el mejor",
            "start": 2968.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollo de las especies a propagar se",
            "start": 2970.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "realizan pruebas de germinaci\u00f3n de las",
            "start": 2972.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semillas en el banco de germoplasma en",
            "start": 2974.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el jard\u00edn central se realiza la",
            "start": 2977.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n y nivelaci\u00f3n final de 4.500",
            "start": 2979.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "metros lineales de Barreras rompevientos",
            "start": 2981.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y brechas cortafuegos",
            "start": 2984.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a lo largo de la ciclov\u00eda inici\u00f3 el",
            "start": 2986.079,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "colado de guarniciones para la",
            "start": 2988.54,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n de las piezas prefabricadas",
            "start": 2990.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de forma permanente en la zona de obra",
            "start": 2992.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se realiza el rescate y reubicaci\u00f3n de",
            "start": 2995.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diversas especies de faunas Silvestre",
            "start": 2997.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la construcci\u00f3n del gimnasio",
            "start": 3001.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cerrado as\u00ed como los trabajos para la",
            "start": 3003.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de los terraplenes en las",
            "start": 3005.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de picnic a la fecha se ha colado",
            "start": 3007.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el 60% de las estructuras de concreto",
            "start": 3010.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que servir\u00e1n como \u00e1reas de comedor en",
            "start": 3012.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los andadores y plazoletas l\u00fadicas se",
            "start": 3015.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "han colocado 3.200 metros cuadrados de",
            "start": 3018.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "piezas prefabricadas tambi\u00e9n iniciaron",
            "start": 3020.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los trabajos para la iluminaci\u00f3n del",
            "start": 3024.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "parque con la colocaci\u00f3n de postes de",
            "start": 3026.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hasta 6 metros de altura as\u00ed como la",
            "start": 3028.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n de 350 cepas para \u00e1rboles a",
            "start": 3030.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la fecha se han generado m\u00e1s de 4.600",
            "start": 3033.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empleos en la construcci\u00f3n del parque",
            "start": 3036.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3038.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3041.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3046.35,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a la a la segunda y a la primera",
            "start": 3047.839,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3053.579,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "segunda y la primera",
            "start": 3055.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno segunda fila",
            "start": 3059.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "segunda y primera",
            "start": 3063.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Bueno tambi\u00e9n ahorita Buenos d\u00edas",
            "start": 3066.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3069.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Jam Salazar de noticiero noticiero en",
            "start": 3070.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "redes sobre el tema precisamente de las",
            "start": 3073.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "universidades hay uno en particular de",
            "start": 3076.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hecho ha venido a manifestarse el d\u00eda de",
            "start": 3079.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hoy vinieron a manifestarse y quisiera",
            "start": 3081.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "yo preguntar concretamente porque hay",
            "start": 3083.819,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "peticiones sobre esta comunidad",
            "start": 3086.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estudiantil lo voy a si me permite",
            "start": 3088.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "leerlo",
            "start": 3091.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en lo que es la sede en el tema en la",
            "start": 3093.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "carrera de Medicina aqu\u00ed en Tlalpan hay",
            "start": 3096.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la solicitud de que sea una sede no",
            "start": 3099.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "provisional sino ya definitiva y con",
            "start": 3103.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condiciones propicias porque los",
            "start": 3106.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estudiantes dicen que no tiene las",
            "start": 3109.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condiciones la provisi\u00f3n al actualmente",
            "start": 3112.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que si se puede brindar un",
            "start": 3114.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "informe respecto al uso de recursos",
            "start": 3117.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "destinados al proyecto posada del Sol el",
            "start": 3118.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el apoyo de las actividades para",
            "start": 3121.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "facilitar e iniciar la construcci\u00f3n de",
            "start": 3124.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la sede de Medicina",
            "start": 3127.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "posada del sol que se respeten las",
            "start": 3128.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "condiciones laborales de la plantilla",
            "start": 3131.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "docente respecto a la legislaci\u00f3n actual",
            "start": 3133.559,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "porque ellos argumentan que no hay",
            "start": 3135.839,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "incluso lo suficientes docentes y que se",
            "start": 3139.94,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "contraten m\u00e1s precisamente para",
            "start": 3144.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incrementar esta plantilla actual y",
            "start": 3146.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cubra las necesidades escolares y",
            "start": 3147.9,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "permite El regreso a las actividades",
            "start": 3149.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas Ellos dicen que ya ha habido",
            "start": 3151.339,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo sin embargo consideran que",
            "start": 3153.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hasta ahorita no se ha dado satisfacci\u00f3n",
            "start": 3156.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a estos puntos concretamente de esta",
            "start": 3159.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estas universidades que ustedes ha",
            "start": 3163.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "creado presidente yo preguntarle",
            "start": 3165.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aprovechando la presencia de quienes",
            "start": 3167.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "responsable que se puede responder a los",
            "start": 3170.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "estudiantes porque es la comunidad",
            "start": 3173.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estudiantil de hecho no es un grupo sino",
            "start": 3174.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es la comunidad y ya han estado aqu\u00ed",
            "start": 3177.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "afuera del Palacio Nacional",
            "start": 3179.099,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "t\u00fa quieres contestar",
            "start": 3180.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de la escuela de",
            "start": 3189.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Medicina de Tlalpan Tuvimos una",
            "start": 3191.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desgracia en septiembre con el terremoto",
            "start": 3194.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que afect\u00f3 seriamente el lugar que",
            "start": 3197.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ocup\u00e1bamos como sede de todas maneras",
            "start": 3200.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "era una sede provisional y estamos en",
            "start": 3202.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "espera de que se pueda hacer una sede",
            "start": 3205.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "definitiva tuvimos la propuesta del",
            "start": 3209.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico de",
            "start": 3211.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ocupar una sede en Milpa Alta en la",
            "start": 3213.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n en la alcald\u00eda perd\u00f3n de",
            "start": 3217.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Milpa Alta y en eso estamos esperando",
            "start": 3219.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se resuelva un problema judicial",
            "start": 3221.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para que pueda ocuparse es un espacio",
            "start": 3224.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "grande al lado de una cl\u00ednica y hay una",
            "start": 3227.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "demanda espec\u00edfica de servicios de salud",
            "start": 3230.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y de carrera de salud Ah\u00ed en Villa Milpa",
            "start": 3233.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Alta Entonces estamos esperando esa esa",
            "start": 3237.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 3240.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y desde luego tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de",
            "start": 3241.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica nos ha apoyado con la",
            "start": 3243.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n la posibilidad de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 3247.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo creo que esta misma semana debe estar",
            "start": 3249.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lista de la ocupaci\u00f3n de la de una sede",
            "start": 3251.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del colegio de bachilleres que",
            "start": 3255.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desocuparon los del colegio de",
            "start": 3257.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "bachilleres est\u00e1n perfecto buen estado",
            "start": 3259.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n en villamil palta ya",
            "start": 3260.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos muy cerca de la sede que",
            "start": 3263.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tiene que tendremos en villamilpa alta",
            "start": 3267.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a posada del Sol el proceso",
            "start": 3270.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de iniciar la la construcci\u00f3n en posada",
            "start": 3272.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del sol va a ser r\u00e1pido y es posible que",
            "start": 3275.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos tener en principio estaba",
            "start": 3278.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "previsto para la carrera de derecho",
            "start": 3281.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "podemos tener tambi\u00e9n la carrera de",
            "start": 3283.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Medicina en esa misma sede un poquito",
            "start": 3286.98,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante pero deseamos que ya no se",
            "start": 3289.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "interrumpan m\u00e1s que dejen de haber",
            "start": 3292.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 3295.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que Dejen de estar fuera de clases los",
            "start": 3297.619,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estudiantes de medicina y efectivamente",
            "start": 3301.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hemos hablado con con ellos varias veces",
            "start": 3303.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo me reunido con ellos tambi\u00e9n verdad",
            "start": 3306.78,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Bueno hasta ah\u00ed Creo no fundamentalmente",
            "start": 3309.74,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en respecto nada m\u00e1s para puntualizar en",
            "start": 3313.579,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el tema de la posada del sol tienen",
            "start": 3316.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tiempos aproximados as\u00ed como lo tienen",
            "start": 3319.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con Villa Milpa Alta respecto a la sede",
            "start": 3321.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Medicina Ese ha sido un proceso m\u00e1s o",
            "start": 3323.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "menos largo y complejo porque es un",
            "start": 3325.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lugar que es patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 3328.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cultural del pa\u00eds No solo de la ciudad y",
            "start": 3329.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hemos trabajado de la mano de la",
            "start": 3333.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de obras de la Ciudad de",
            "start": 3336.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de la direcci\u00f3n de patrimonio",
            "start": 3338.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico art\u00edstico hist\u00f3rico de",
            "start": 3341.54,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya nos dieron su visto bueno lo",
            "start": 3344.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mismo la secretar\u00eda de desarrollo urbano",
            "start": 3347.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y vivienda en la Ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 3349.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "proceso es un proceso de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3351.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "complejo porque es un edificio que se",
            "start": 3354.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "da\u00f1\u00f3 mucho y que no ha sido habitado en",
            "start": 3356.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "70 a\u00f1os entonces",
            "start": 3359.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una un proceso muy fuerte",
            "start": 3361.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de seguridad estructural de",
            "start": 3364.04,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "reforzamiento de la seguridad",
            "start": 3366.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estructural y luego una rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3367.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que no da\u00f1e la belleza art\u00edstica",
            "start": 3370.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "original del sitio no es un proceso",
            "start": 3374.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "invasivo Yo espero que estemos iniciando",
            "start": 3377.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a presentarnos ante la alcald\u00eda",
            "start": 3381.319,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc ahora con todos los",
            "start": 3384.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "documentos y yo esperar\u00eda que a m\u00e1s",
            "start": 3386.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tardar\u00e1n en enero estar\u00edamos ya",
            "start": 3389.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iniciando posiblemente en una primera",
            "start": 3390.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "etapa unos 8 o 9 meses doctora y para",
            "start": 3393.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precisar nada m\u00e1s lo de la docencia as\u00ed",
            "start": 3396.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 revisandolo lo de la plantilla y",
            "start": 3398.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "todo esto tambi\u00e9n en com\u00fan",
            "start": 3400.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "constantemente nosotros estamos haciendo",
            "start": 3401.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "constantemente evaluaci\u00f3n del trabajo de",
            "start": 3404.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las actividades de nuestros docentes y",
            "start": 3407.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en el caso de salud tenemos una",
            "start": 3409.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n especial muchos docentes",
            "start": 3412.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestros son a la vez profesionales de",
            "start": 3414.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas de salud entonces",
            "start": 3417.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "combinamos la cualquiera de ellos con",
            "start": 3420.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "esta condici\u00f3n pero en general en el",
            "start": 3422.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programa el programa se rige por",
            "start": 3425.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "subsidios es un programa enteramente por",
            "start": 3428.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "subsidios de manera que eso incluye",
            "start": 3431.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los docentes Gracias doctora",
            "start": 3434.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Le agradezco",
            "start": 3436.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presidente y si me permite preguntarle a",
            "start": 3439.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 3442.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mire en Bueno antes quisiera yo",
            "start": 3444.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comentarle hace dos d\u00edas ya liberaron a",
            "start": 3447.72,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Ana Georgina Dom\u00ednguez una mujer",
            "start": 3451.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "torturada y encerrada injustamente desde",
            "start": 3454.579,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el sexenio de Calder\u00f3n 13 a\u00f1os en la",
            "start": 3458.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y le manda su el agradecimiento",
            "start": 3460.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de esa liberaci\u00f3n que es parte",
            "start": 3463.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "precisamente de lo que se ha tocado aqu\u00ed",
            "start": 3465.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aunque siguen pendientes algunos casos",
            "start": 3467.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente Y bueno pues solo quer\u00eda",
            "start": 3470.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comentarles eso antes de esta pregunta",
            "start": 3472.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "preguntarle Hace unos d\u00edas la",
            "start": 3475.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "subdirectora una subdirectora en Conagua",
            "start": 3479.88,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "Elena burns que fue pr\u00e1cticamente",
            "start": 3483.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "destituida de su cargo Ese es el dato",
            "start": 3489.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 3492.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por el director general Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 3494.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Conagua",
            "start": 3497.54,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esto esa ra\u00edz de acuerdo a estas",
            "start": 3499.819,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "versiones que personal misma de personal",
            "start": 3503.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de su equipo pues me refiero",
            "start": 3507.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es que han denunciado",
            "start": 3510.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Elena burns en su calidad de servidora",
            "start": 3513.319,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "p\u00fablica existencia de la industria de",
            "start": 3517.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "abogados para obtener concesiones sin",
            "start": 3520.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "importar los da\u00f1os",
            "start": 3522.66,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "o si se carece de agua",
            "start": 3525.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ellos han frenado intentos de esto el",
            "start": 3527.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "equipo de de esta servidora p\u00fablica",
            "start": 3530.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Elena burns que es una persona una",
            "start": 3532.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "servidora que bueno pues no solamente",
            "start": 3536.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "eso sino han estado combatiendo con pues",
            "start": 3539.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "concesiones que no deben de darse por",
            "start": 3544.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "esta porque hay una serie incluso de de",
            "start": 3547.079,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "equipos de abogados que pues trafican",
            "start": 3551.4,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente con tr\u00e1mites con todo esto",
            "start": 3555.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del vital l\u00edquido Incluso generaron el",
            "start": 3557.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "procedimiento para el registro de",
            "start": 3560.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "derechos al agua al n\u00facleo Agrario",
            "start": 3561.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "frenaron intentos de extinguir decenas",
            "start": 3563.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de miles de Peque\u00f1os concesionarios",
            "start": 3566.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "concesiones y propuso procedimientos",
            "start": 3567.619,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para cumplir la consulta p\u00fablica",
            "start": 3570.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "mediante el cual el",
            "start": 3572.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "76.1% de la poblaci\u00f3n de Mexicali y",
            "start": 3574.339,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "demand\u00f3 la salida de constellation",
            "start": 3577.38,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "brands estuvo en esa lucha que",
            "start": 3579.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "precisamente Bueno aqu\u00ed ya sea aclarado",
            "start": 3580.859,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y que se reubic\u00f3 esta planta",
            "start": 3583.079,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "ella ha estado haciendo mucho trabajo y",
            "start": 3587.72,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "de acuerdo a todo esta historial a lo",
            "start": 3591.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que yo he investigado y e incluso se",
            "start": 3594.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hicieron inspecciones a grandes mineras",
            "start": 3597.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed cielo abierto para detectar y",
            "start": 3599.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sancionar por sus sin concesi\u00f3n",
            "start": 3601.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realizaron acciones contra el sobre eh",
            "start": 3603.799,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "concesionamiento del agua en M\u00e9xico de",
            "start": 3607.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y no innovaron y",
            "start": 3609.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicamente en luchas solitaria",
            "start": 3611.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "contra el rezago que afecta a la gente y",
            "start": 3614.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Bueno pues mientras que grandes",
            "start": 3616.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "intereses se les otorga todo tipo de",
            "start": 3618.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "facilidades para sus concesiones esta",
            "start": 3621.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "denuncia o estas denuncias porque hay",
            "start": 3624.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "gente que apoya hay gente que se ha",
            "start": 3627.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comprometido con esto incluso usted es",
            "start": 3629.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "quien la propuso la puso en el cargo",
            "start": 3631.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "como responsable hay y La pregunta ser\u00eda",
            "start": 3634.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en este contexto",
            "start": 3638.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta destituci\u00f3n usted la conoc\u00eda que le",
            "start": 3640.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el director de Conagua Cu\u00e1les son las",
            "start": 3644.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "circunstancias porque Bueno pues hay",
            "start": 3647.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mucha preocupaci\u00f3n pues ha defendido",
            "start": 3649.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precisamente a comunidades ha defendido",
            "start": 3651.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que no se trafique con el tema de la",
            "start": 3654.299,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "concesiones de agua etc\u00e9tera",
            "start": 3657.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "concretamente esto y si ahorita me",
            "start": 3658.94,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "permite Una \u00faltima pregunta presidente",
            "start": 3661.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Bueno sobre esto es una decisi\u00f3n que se",
            "start": 3662.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tom\u00f3",
            "start": 3667.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "me consult\u00f3 a m\u00ed el director de Conagua",
            "start": 3668.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 3672.98,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "al que tambi\u00e9n le tengo confianza y",
            "start": 3675.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "yo autoric\u00e9 que",
            "start": 3682.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se propusiera Este cambio",
            "start": 3687.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "buscando que Elena nos ayudara en otra",
            "start": 3690.96,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 3697.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya habl\u00e9 con ella",
            "start": 3701.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "le hice una propuesta",
            "start": 3704.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en dos sentidos tambi\u00e9n vinculados al",
            "start": 3708.66,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 3711.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una propuesta es de que me ayude a",
            "start": 3712.579,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "definir C\u00f3mo",
            "start": 3717.98,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hacer una reforma",
            "start": 3721.339,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a las leyes para",
            "start": 3724.859,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "hacer un uso racional del agua",
            "start": 3728.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y cuidar",
            "start": 3733.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 3735.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00edquido",
            "start": 3738.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fundamental b\u00e1sico",
            "start": 3743.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este alimento",
            "start": 3745.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "eso se le propuse eso que trabajara",
            "start": 3753.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conmigo para",
            "start": 3756.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3759.079,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "pudiese llevar a cabo un planteamiento",
            "start": 3761.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y evitar la sobreexplotaci\u00f3n de mantos",
            "start": 3768.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos sobre todo en el norte en",
            "start": 3772.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regiones donde ya no se debe",
            "start": 3775.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de permitir",
            "start": 3777.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3780.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "empresas cerveceras",
            "start": 3782.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "u otro tipo de industrias que consumen",
            "start": 3785.579,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mucha agua se instalen",
            "start": 3789.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque no hay agua",
            "start": 3793.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para consumo dom\u00e9stico",
            "start": 3796.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y el agua que se tiene por la",
            "start": 3799.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n",
            "start": 3801.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3804.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se consigue",
            "start": 3806.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a profundidades hasta de 2000 metros",
            "start": 3808.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y es agua",
            "start": 3813.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en algunos casos",
            "start": 3815.22,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hasta con Ars\u00e9nico",
            "start": 3817.68,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "que requiere plantas de tratamiento pero",
            "start": 3821.579,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 3824.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "permitir eso ni seguir con esta anarqu\u00eda",
            "start": 3828.0,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "de entregar a diestra y siniestra",
            "start": 3834.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 3838.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para extraer el agua",
            "start": 3840.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en donde no hay",
            "start": 3842.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Y en donde lo fundamental tiene que ser",
            "start": 3844.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el agua para la gente como lo que",
            "start": 3849.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en la laguna",
            "start": 3852.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que es esa agua sana para la laguna para",
            "start": 3854.819,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la gente porque ah\u00ed",
            "start": 3858.299,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hay extracci\u00f3n de agua contaminada con",
            "start": 3863.16,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico y hay que tratarla Y eso no lo",
            "start": 3867.359,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "queremos adem\u00e1s estamos",
            "start": 3871.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hablando de da\u00f1os graves a la salud",
            "start": 3878.22,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "sobre todo a ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3881.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hasta con c\u00e1ncer",
            "start": 3886.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3891.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eso no se puede",
            "start": 3892.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la salud es primero",
            "start": 3895.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo mismo la crisis",
            "start": 3898.859,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3901.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3906.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "falta de agua hay mucho crecimiento",
            "start": 3907.579,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico est\u00e1 llegando mucha gente en",
            "start": 3911.22,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "busca de trabajo",
            "start": 3915.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Se abren nuevas empresas se demanda cada",
            "start": 3917.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s agua pues ya no se tiene agua",
            "start": 3921.48,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que ordenar el",
            "start": 3925.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3930.059,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3932.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "donde tenemos el agua",
            "start": 3936.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "no traer el agua o no llevar agua",
            "start": 3940.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3945.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "grandes ciudades sino procurar",
            "start": 3947.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3950.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vaya creciendo de manera horizontal la",
            "start": 3953.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3957.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3958.819,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "porque el periodo neoliberal lo que",
            "start": 3961.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 fue",
            "start": 3963.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concentrar la poblaci\u00f3n",
            "start": 3966.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en ciertas regiones con crecimiento",
            "start": 3969.42,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3972.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en el sureste solamente",
            "start": 3973.819,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y la Riviera Maya",
            "start": 3976.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3979.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "las zonas tur\u00edsticas del Pac\u00edfico",
            "start": 3980.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en las ciudades fronterizas y en algunas",
            "start": 3985.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ciudades del Baj\u00edo o del Norte",
            "start": 3989.339,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en el resto",
            "start": 3994.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 poblaci\u00f3n",
            "start": 3997.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad",
            "start": 3999.72,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4002.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "municipios de M\u00e9xico",
            "start": 4003.819,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de los 80 del a\u00f1o del siglo pasado a la",
            "start": 4007.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fecha perdieron poblaci\u00f3n",
            "start": 4010.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "por la migraci\u00f3n",
            "start": 4014.059,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hacia donde hab\u00eda posibilidad de empleo",
            "start": 4017.42,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ya sea en M\u00e9xico o en el extranjero",
            "start": 4020.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros estamos procurando un",
            "start": 4023.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "desarrollo horizontal",
            "start": 4027.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "por eso lo del sureste",
            "start": 4030.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n del sureste y lo mismo en",
            "start": 4033.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuanto la utilizaci\u00f3n de los recursos",
            "start": 4037.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "naturales si tenemos el 70% del agua del",
            "start": 4039.619,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el sureste",
            "start": 4045.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pues all\u00e1 podemos dar los permisos para",
            "start": 4049.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "las plantas cerveceras",
            "start": 4053.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4057.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en Baja California",
            "start": 4059.839,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "donde no hay agua bueno Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4067.819,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Coahuila donde escasea el agua",
            "start": 4073.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en la laguna",
            "start": 4079.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Durango y de Coahuila",
            "start": 4082.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en Chihuahua donde tambi\u00e9n",
            "start": 4087.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hay ya escasez de agua",
            "start": 4090.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Entonces le propuse a ella Vamos",
            "start": 4094.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a hacer una",
            "start": 4098.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n para el uso del agua hacia",
            "start": 4102.58,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "adelante y lo otro que le propuse que se",
            "start": 4105.799,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hiciera cargo de una coordinaci\u00f3n",
            "start": 4111.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 4113.66,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "porque la verdad",
            "start": 4115.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me ayuda m\u00e1s",
            "start": 4119.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "quien trabaja en el territorio",
            "start": 4121.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que quien trabaja en el escritorio",
            "start": 4127.759,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4133.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4137.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "proyectos important\u00edsimos",
            "start": 4142.1,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4146.359,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desarrollo hidr\u00e1ulico de agua",
            "start": 4148.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "dos en Sinaloa",
            "start": 4153.259,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la presa",
            "start": 4156.759,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de picachos",
            "start": 4167.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estamos",
            "start": 4168.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "haciendo un distrito de riego",
            "start": 4171.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es muy importante es ahora",
            "start": 4175.52,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y un acueducto hacia Concordia de la",
            "start": 4179.12,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "presa de Picacho para darle agua a ese",
            "start": 4183.259,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 4187.339,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "luego estamos construyendo",
            "start": 4189.259,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "ya llevamos como un 70%",
            "start": 4192.219,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la presa Santa Mar\u00eda",
            "start": 4196.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en el rosario tambi\u00e9n en el sur de",
            "start": 4198.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Sinaloa y un distrito de riego y ah\u00ed",
            "start": 4201.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vamos a poner igual en la de Pikachu",
            "start": 4205.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "turbinas para generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4209.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4212.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4213.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia",
            "start": 4215.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "renovable",
            "start": 4218.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego estamos",
            "start": 4223.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 4229.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n",
            "start": 4231.62,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "mercado en Nayarit que son como",
            "start": 4235.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "30 35.000 hect\u00e1reas",
            "start": 4241.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s esas tres",
            "start": 4245.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "obras significan",
            "start": 4247.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4251.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de 70 a 80.000 hect\u00e1reas de riesgo",
            "start": 4255.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4258.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4260.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en Picacho hay un coordinador",
            "start": 4261.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "responsable un cuadro",
            "start": 4266.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 4269.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4275.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda Pues",
            "start": 4279.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el responsable",
            "start": 4283.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es el ingeniero cedric",
            "start": 4285.219,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Escalante queda subsecretario de",
            "start": 4288.699,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Comunicaciones",
            "start": 4291.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ni le dije este",
            "start": 4293.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 4297.14,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que ocupe usted el cargo sino le tengo",
            "start": 4300.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "un encargo",
            "start": 4304.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque si no nos salimos",
            "start": 4306.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ya ya est\u00e1",
            "start": 4309.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 para nivel de secretario",
            "start": 4313.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por toda su experiencia",
            "start": 4318.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero si no est\u00e1 ah\u00ed no terminamos",
            "start": 4321.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y lo que me importa pues es",
            "start": 4327.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "terminar la presa",
            "start": 4329.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de Santa Mar\u00eda que va a tener",
            "start": 4335.199,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica y va a tener riego y va a",
            "start": 4338.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tener agua para",
            "start": 4344.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el rosario",
            "start": 4347.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en Sinaloa",
            "start": 4350.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y luego los ingenieros militares",
            "start": 4352.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo del distrito de herrero",
            "start": 4355.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Alejandro Gasc\u00f3n mercado que les dec\u00eda",
            "start": 4359.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "yo como 35 mil hect\u00e1reas",
            "start": 4362.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Y eso es un general",
            "start": 4366.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ingeniero Iv\u00e1n que es el que est\u00e1 a",
            "start": 4370.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cargo y entonces le dec\u00eda yo hasta Elena",
            "start": 4374.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que me ayudara a coordinar los tres",
            "start": 4377.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "proyectos entonces voy a hablar con ella",
            "start": 4381.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ya est\u00e1n muy confrontados",
            "start": 4384.94,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "el director de Conagua y ella Entonces",
            "start": 4389.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ya no se puede",
            "start": 4395.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y hay que buscar la forma",
            "start": 4397.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de que nos ayuden en otro lado",
            "start": 4400.159,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "son diferencias de fondo presidente son",
            "start": 4404.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diferencias de fondo no porque le tengo",
            "start": 4407.54,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "confianza a Germ\u00e1n",
            "start": 4411.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "somos le tengo confianza a ella pero hay",
            "start": 4415.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pleitos eso es",
            "start": 4419.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4422.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "o sea yo nada m\u00e1s recuerdo siempre lo",
            "start": 4424.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que pasaba con el gabinete del mejor",
            "start": 4428.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gabinete que ha habido en la historia",
            "start": 4431.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 4432.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se daban entre ellos",
            "start": 4435.679,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "prietocampo Ocampo Comonfort no",
            "start": 4438.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "t\u00fa que eres este doctora en historia",
            "start": 4444.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo sabes perfectamente bien y este pero",
            "start": 4448.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el mejor gabinete",
            "start": 4452.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que Ju\u00e1rez",
            "start": 4454.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ten\u00eda paciencia",
            "start": 4456.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n cambiaba y cambiaba y",
            "start": 4461.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cambiaba",
            "start": 4464.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque pues todos ellos eran gentes con",
            "start": 4466.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mucho criterio se dec\u00eda que eran hombres",
            "start": 4469.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que parec\u00edan gigantes",
            "start": 4472.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces este Ju\u00e1rez ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 4475.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "experiencia que todos ellos",
            "start": 4478.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda hecho carrera pol\u00edtica",
            "start": 4481.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desde abajo desde Oaxaca",
            "start": 4484.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado creo que",
            "start": 4489.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en el poder judicial en Oaxaca en el",
            "start": 4493.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "legislativo gobernador",
            "start": 4497.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que Santana lo env\u00eda el",
            "start": 4502.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "exilio antes de",
            "start": 4505.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "encarcelarlo San Juan de Ul\u00faa",
            "start": 4507.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4509.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la corte",
            "start": 4511.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4516.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4518.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y todo lo que",
            "start": 4519.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este vivi\u00f3 con la guerra de reforma y",
            "start": 4522.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "luego la intervenci\u00f3n",
            "start": 4527.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Entonces el mejor periodo",
            "start": 4529.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4534.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "todo el siglo 19",
            "start": 4536.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es el que se conoce como el de la",
            "start": 4539.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica restaurada",
            "start": 4542.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4546.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es una parte del gobierno despu\u00e9s del",
            "start": 4547.179,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "triunfo contra los franceses",
            "start": 4551.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que regresa a triunfal Ju\u00e1rez",
            "start": 4556.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es de 18",
            "start": 4560.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "67",
            "start": 4563.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4566.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "1876 esos 10 a\u00f1os de la Rep\u00fablica es lo",
            "start": 4569.679,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "mejor de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 4574.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "democracia divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 4577.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los mejores pol\u00edticos",
            "start": 4580.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la mejor prensa que ha existido",
            "start": 4583.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "toda la historia",
            "start": 4587.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y el gabinete",
            "start": 4591.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero pues no era f\u00e1cil",
            "start": 4594.38,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "porque pues eran gentes con criterios",
            "start": 4598.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hab\u00edan los",
            "start": 4602.92,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "liberales moderados",
            "start": 4606.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y los liberales radicales",
            "start": 4608.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y Ju\u00e1rez este",
            "start": 4614.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entend\u00eda los dos se entend\u00eda con los dos",
            "start": 4617.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 4620.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda la experiencia y adem\u00e1s era el",
            "start": 4621.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mayor es el que ten\u00eda m\u00e1s edad de todos",
            "start": 4626.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4630.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y lo respetaban",
            "start": 4633.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Hasta los m\u00e1s radicales",
            "start": 4638.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los respetaban Entonces no me",
            "start": 4644.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a",
            "start": 4648.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si hay diferencias todo el tiempo hay",
            "start": 4650.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "diferencias Porque adem\u00e1s se debate aqu\u00ed",
            "start": 4652.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre distintos temas",
            "start": 4658.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "son posturas que se tienen Pero pues",
            "start": 4663.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "siempre se cuida de que las decisiones",
            "start": 4668.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se tomen",
            "start": 4671.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "considerando que",
            "start": 4674.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "somos servidores p\u00fablicos que",
            "start": 4679.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "nuestro amo es el pueblo y que debemos",
            "start": 4682.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de actuar como honestidad ya b\u00e1sicamente",
            "start": 4685.699,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pero eso es voy a hablar con Elena de",
            "start": 4689.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuevo qued\u00e9 con ella para ver este si",
            "start": 4693.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acepta Qu\u00e9 hacemos S\u00ed gracias presidente",
            "start": 4696.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo yo preguntarle",
            "start": 4698.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 ya en la mesa la reforma la",
            "start": 4701.44,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "iniciativa la reforma electoral ya hay",
            "start": 4705.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incluso aqu\u00ed se ha comentado",
            "start": 4708.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "convocatoria para el pr\u00f3ximo domingo por",
            "start": 4709.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejemplo por parte de la oposici\u00f3n",
            "start": 4712.04,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez y y partidos y",
            "start": 4715.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "los que se dicen sociedad civil pero",
            "start": 4719.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero tienen una identificaci\u00f3n muy clara",
            "start": 4722.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a partir este partidistamente hablando",
            "start": 4725.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "e incluso ya en las redes empez\u00f3 a",
            "start": 4728.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "plantearse convocarse empez\u00f3 hace rato",
            "start": 4734.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo ve\u00eda una convocatoria en 15 d\u00edas",
            "start": 4737.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "para defender o apoyar respaldar la",
            "start": 4741.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma",
            "start": 4746.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "electoral ya hay tambi\u00e9n otra",
            "start": 4749.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "convocatoria movilizarse este para el 26",
            "start": 4752.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de enero un s\u00e1bado",
            "start": 4756.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya en las redes sociales ya se empieza a",
            "start": 4759.4,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "decir pues la postura de cada quien que",
            "start": 4762.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s normal de que va la propia",
            "start": 4764.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "reforma electoral y en la propia",
            "start": 4767.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n Bueno pues han empezado a",
            "start": 4770.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "verter a a difundir Mejor dicho",
            "start": 4772.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pues una una una acusaci\u00f3n una un",
            "start": 4776.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento que bueno no se ve en la",
            "start": 4779.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "propia reforma al contrario es un tema",
            "start": 4781.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de votar a los propios consejeros votar",
            "start": 4784.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a los propios magistrados todas estas",
            "start": 4787.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "propuestas que incluso ya se han",
            "start": 4789.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "delineado delineado aqu\u00ed la oposici\u00f3n",
            "start": 4791.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "dice todo lo contrario el tema es de",
            "start": 4793.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "desaparecer al INE",
            "start": 4796.659,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "someter al \u00f3rgano electoral o a los",
            "start": 4799.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos electorales",
            "start": 4802.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "al poder ejecutivo",
            "start": 4804.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "e incluso el propio consejero presidente",
            "start": 4807.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de l\u00ednea dice que",
            "start": 4810.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no le ve ni pies ni cabeza",
            "start": 4813.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "concretamente a que se elija por parte",
            "start": 4816.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del pueblo que pues cual Incluso en",
            "start": 4818.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ning\u00fan otro lado y que por algo ser\u00e1 que",
            "start": 4822.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no se elige incluso ya empieza a ver",
            "start": 4824.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta efervescencia est\u00e1 me parece a m\u00ed",
            "start": 4826.82,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de polarizaci\u00f3n de de salir y y",
            "start": 4830.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "decir que se defiende la democracia se",
            "start": 4834.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "defiende todo esto ya pr\u00e1cticamente ya",
            "start": 4837.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "va finalizando la otra reforma en",
            "start": 4840.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de concretarla el tema de la",
            "start": 4841.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguridad y preguntarle concretamente en",
            "start": 4844.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "este escenario que empieza",
            "start": 4846.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la temperatura a poner la postura y y y",
            "start": 4849.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y incluso acusar de cosas preguntarle",
            "start": 4853.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina al respecto de este tipo de de",
            "start": 4856.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de proveer a la gente Eh es ya",
            "start": 4859.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enunciados muy concretos de sometimiento",
            "start": 4862.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y volver a al tema de que dictadura",
            "start": 4864.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 4867.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Y si el propio operador tambi\u00e9n de esta",
            "start": 4868.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4871.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o de los principales operadores ser\u00e1 el",
            "start": 4872.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto",
            "start": 4876.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Hern\u00e1ndez para poder empezar a a",
            "start": 4878.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buscar el apoyo suficiente en las",
            "start": 4882.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras es mi pregunta y qu\u00e9 opina",
            "start": 4884.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respecto a este tipo ya de empezar",
            "start": 4887.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acusarlo directamente que ya es con eso",
            "start": 4889.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente dice Calder\u00f3n se acab\u00f3 se",
            "start": 4893.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 todo se acab\u00f3 la democracia el",
            "start": 4896.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se viene abajo entonces se est\u00e1n",
            "start": 4899.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poniendo ya un panorama negro",
            "start": 4901.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "absolutamente entonces Esas ser\u00edan mis",
            "start": 4903.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dos \u00faltimos planteamientos de este tema",
            "start": 4905.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presidente gracias le agradeci\u00f3 normal",
            "start": 4907.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 4913.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n eso no hay que olvidarlo",
            "start": 4916.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y hay una reacci\u00f3n",
            "start": 4920.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se ha agrupado",
            "start": 4927.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en un bloque el conservadurismo",
            "start": 4931.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la derecha",
            "start": 4935.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y no solo es la reforma electoral",
            "start": 4941.179,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4947.21,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pues desde que empezamos",
            "start": 4950.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "yo pusieron",
            "start": 4954.86,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 4956.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed se opusieron a las pensiones para los",
            "start": 4962.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4966.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y se han opuesto a todo",
            "start": 4969.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y ahora se presenta lo de la Reforma",
            "start": 4973.699,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "electoral y tambi\u00e9n",
            "start": 4976.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4979.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lo agarran de bandera",
            "start": 4980.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que en el fondo",
            "start": 4984.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "es una lucha",
            "start": 4987.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque ellos quieren",
            "start": 4989.739,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "que continu\u00f3 el mismo r\u00e9gimen de",
            "start": 4994.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no voy a terminar",
            "start": 4996.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "o no voy a dejar de decir",
            "start": 4999.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 en el fondo es que quieren",
            "start": 5004.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguir robando",
            "start": 5007.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "porque no tienen llenadera quieren",
            "start": 5010.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mantener privilegios",
            "start": 5013.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e1n a favor que se escuche",
            "start": 5016.9,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "bien y que se escuche lejos",
            "start": 5021.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de un sistema pol\u00edtico",
            "start": 5026.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muy parecido a la oligarqu\u00eda",
            "start": 5032.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 5037.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que defin\u00eda",
            "start": 5038.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Arist\u00f3teles como el gobierno de los",
            "start": 5042.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ricos",
            "start": 5047.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Un gobierno en donde todos los intereses",
            "start": 5053.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuenten menos",
            "start": 5056.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 5059.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y que no se hagan",
            "start": 5062.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que no enga\u00f1en que no simulen",
            "start": 5067.3,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Ese es el fondo",
            "start": 5071.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5077.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Kratos",
            "start": 5080.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sin demos",
            "start": 5082.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 5084.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5088.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Kratos y demos",
            "start": 5090.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "demos es pueblo Kratos es poder es el",
            "start": 5094.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "poder del pueblo Pero ellos nada m\u00e1s",
            "start": 5098.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quieren Kratos",
            "start": 5101.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quieren poder",
            "start": 5104.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sin demos",
            "start": 5106.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sin pueblo",
            "start": 5108.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces la diferencia",
            "start": 5112.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Eso es todo",
            "start": 5114.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "son muy corruptos",
            "start": 5118.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muy rateros",
            "start": 5121.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como no van a ser corruptos C\u00f3mo no van",
            "start": 5126.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a ser rateros",
            "start": 5128.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Si los que impulsan ese movimiento",
            "start": 5133.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "fueron los que",
            "start": 5138.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "apoyaron todo el saqueo que se llev\u00f3 a",
            "start": 5142.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cabo en el pa\u00eds",
            "start": 5146.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 5148.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 5151.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desde el 83",
            "start": 5153.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hasta el 2018",
            "start": 5157.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os robando saqueando",
            "start": 5163.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "convirtieron a M\u00e9xico",
            "start": 5170.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5173.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de mayor desigualdad en el mundo",
            "start": 5175.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en donde unos cuantos lo tienen todo y",
            "start": 5181.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s",
            "start": 5185.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 5186.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces es una c\u00fapula de poder",
            "start": 5190.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y de poder pol\u00edtico",
            "start": 5193.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5197.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "achichincles Voceros",
            "start": 5199.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y despistados",
            "start": 5203.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "aspiracionistas",
            "start": 5206.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5211.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 5213.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llegar a ser dif\u00edcil",
            "start": 5215.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y desde luego los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5220.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que est\u00e1 en el fondo",
            "start": 5228.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "pero a ver",
            "start": 5230.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no quieren que elija el pueblo",
            "start": 5236.139,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "a los consejeros",
            "start": 5241.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y a los magistrados del tribunal",
            "start": 5245.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "electoral porque los va a elegir la",
            "start": 5248.199,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "c\u00fapula partidista",
            "start": 5251.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "o los partidos",
            "start": 5256.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque no los eligen los ciudadanos",
            "start": 5258.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que eso no es democracia",
            "start": 5261.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque le tienen miedo al pueblo",
            "start": 5264.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5270.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 M\u00e9xico",
            "start": 5271.679,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "va a destinar 20 mil millones de pesos",
            "start": 5274.84,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o para elecciones",
            "start": 5280.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds que gasta m\u00e1s",
            "start": 5285.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en la organizaci\u00f3n de elecciones",
            "start": 5289.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "habiendo tantas necesidades",
            "start": 5291.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 los consejeros del INE",
            "start": 5296.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ganan el doble",
            "start": 5301.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y hasta el triple de lo que gana el",
            "start": 5305.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5308.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque los consejeros del INE y todos",
            "start": 5312.34,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios de ese organismo",
            "start": 5316.42,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "tienen atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 5319.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cabo de leer",
            "start": 5326.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 por irse el presidente del",
            "start": 5328.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 5330.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y contrat\u00f3 un seguro",
            "start": 5332.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que ya no le",
            "start": 5337.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda porque ya tiene que dejar",
            "start": 5339.12,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el cargo",
            "start": 5341.98,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5342.53,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "para tres a\u00f1os",
            "start": 5344.08,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "por cerca de 300 millones de pesos",
            "start": 5346.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque se oponen a que en vez de 500",
            "start": 5352.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "diputados se tengan 300",
            "start": 5357.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y que nada m\u00e1s los diputados y los",
            "start": 5361.12,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "senadores sean los electos por el pueblo",
            "start": 5365.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que no haya plurinominales",
            "start": 5368.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que no haya diputados",
            "start": 5372.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de lista que suelen ser",
            "start": 5374.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5380.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ayudantes de los pol\u00edticos",
            "start": 5385.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5391.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "partidos de los l\u00edderes de los partidos",
            "start": 5394.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y sus familiares en muchos casos",
            "start": 5397.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 vamos a tener 32",
            "start": 5404.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "organismo para hacer elecciones si",
            "start": 5409.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podemos tener uno",
            "start": 5411.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque 32 gastos",
            "start": 5416.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5424.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso es lo que plantea",
            "start": 5425.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la reforma que estamos enviando",
            "start": 5429.639,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "al congreso y suponen",
            "start": 5433.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desde luego no es solo esto",
            "start": 5441.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "es la inconformidad Pues como no va a",
            "start": 5446.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "convocar Fox",
            "start": 5450.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a la marcha en contra de nosotros",
            "start": 5452.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 molesto porque ya no se le dan",
            "start": 5457.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los 5 millones de pesos mensuales de",
            "start": 5460.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 5463.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya no tiene",
            "start": 5466.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "toda la protecci\u00f3n que ten\u00eda del Estado",
            "start": 5468.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Mayor",
            "start": 5470.739,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y ya no puede este",
            "start": 5473.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recomendar a nadie",
            "start": 5477.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y lo mismo el caso de Calder\u00f3n y todos",
            "start": 5481.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y Claudia que es Gonz\u00e1lez Pues imagina",
            "start": 5487.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "su pap\u00e1 asesor econ\u00f3mico de Salinas",
            "start": 5490.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hicieron su agosto",
            "start": 5494.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se quedaron con concesiones",
            "start": 5498.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 5501.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ayudaron en el fraude electoral",
            "start": 5506.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 5511.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "gente sin autoridad moral",
            "start": 5515.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "deshonestos",
            "start": 5522.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y tienen todo el derecho de manifestarse",
            "start": 5525.159,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ya fuera m\u00e1scaras",
            "start": 5530.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que participen todos",
            "start": 5536.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este la marcha y procurar",
            "start": 5541.9,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "no caer en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 5546.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que puedan llegar al Z\u00f3calo",
            "start": 5550.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema",
            "start": 5552.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y hago un llamado a",
            "start": 5554.82,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos Y en especial a los",
            "start": 5558.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que simpatizan y participan en el",
            "start": 5561.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n para que se",
            "start": 5564.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "queden en sus casas Que no",
            "start": 5567.219,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este haya ninguna reuni\u00f3n que",
            "start": 5570.42,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "nadie vaya a provocar",
            "start": 5574.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se ejerza el derecho de",
            "start": 5581.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n lo que nosotros padecimos",
            "start": 5584.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque ellos quer\u00edan",
            "start": 5587.58,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esos hip\u00f3critas",
            "start": 5592.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quer\u00edan hasta reglamentar las marchas",
            "start": 5595.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "prohibirlas",
            "start": 5598.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 5602.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de verdad completa yo voy a hacer una",
            "start": 5609.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gira en el sureste y como es el d\u00eda de",
            "start": 5611.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mi cumplea\u00f1os el d\u00eda 13 ni voy a estar",
            "start": 5614.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed o sea y no quiero que",
            "start": 5617.98,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "como lo hacen algunos",
            "start": 5621.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por afecto por cari\u00f1o",
            "start": 5625.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Porque si hay cari\u00f1o y ese rec\u00edproco",
            "start": 5631.239,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5636.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5639.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les voy a mandar por mi Face",
            "start": 5641.739,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "un abrazo desde voy a pasarla en",
            "start": 5645.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 5650.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "un Palenque que me gusta estar ah\u00ed este",
            "start": 5651.94,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5656.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 5658.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y todos a manifestarse",
            "start": 5660.42,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "Pues as\u00ed es la democracia no podemos",
            "start": 5664.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estar de acuerdo",
            "start": 5667.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este en todo menos con ellos ahora s\u00ed",
            "start": 5669.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que como dicen los j\u00f3venes Safo",
            "start": 5674.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed pero ya la gente sabe de qu\u00e9 se",
            "start": 5681.48,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "trata nada m\u00e1s que no mientan tambi\u00e9n es",
            "start": 5686.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pedir mucho",
            "start": 5690.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque son muy hip\u00f3critas",
            "start": 5692.02,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entonces hablan de que se va a destruir",
            "start": 5694.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el INE",
            "start": 5703.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que va a haber una dictadura",
            "start": 5707.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que lo estoy haciendo porque me voy a",
            "start": 5709.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 5712.54,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "va a haber reelecci\u00f3n",
            "start": 5714.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "pues que no se deje enga\u00f1ar la gente",
            "start": 5718.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "que la gente que vaya que sepa que esa",
            "start": 5722.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es una marcha una manifestaci\u00f3n en",
            "start": 5726.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 5729.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica que est\u00e1bamos llevando a",
            "start": 5732.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cabo en favor del pueblo",
            "start": 5736.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todos esos Aunque vayan a misa los",
            "start": 5739.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "domingos no le tienen amor al pueblo",
            "start": 5743.679,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "y son racistas en su mayor\u00eda clasistas",
            "start": 5747.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y muy hip\u00f3crita O sea que lo sepan pues",
            "start": 5753.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que se sepa bien",
            "start": 5758.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y que tampoco son dem\u00f3cratas son los que",
            "start": 5762.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han participado en los fraudes",
            "start": 5766.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "electorales y Quisiera seguir teniendo",
            "start": 5767.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ellos el control de los organismos",
            "start": 5771.219,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "electorales para seguir haciendo fraudes",
            "start": 5775.12,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5779.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "como van a regresar",
            "start": 5782.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "si ya el pueblo despert\u00f3",
            "start": 5787.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pues solo con fraude",
            "start": 5792.699,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Pero ni as\u00ed",
            "start": 5796.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se los aseguro si yo estoy proponiendo",
            "start": 5799.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 5802.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque quiero",
            "start": 5805.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5805.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser consecuente y no quiero que el d\u00eda",
            "start": 5807.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana se diga Bueno y por qu\u00e9",
            "start": 5811.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5817.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se ha padecido en M\u00e9xico",
            "start": 5818.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ninguna otra parte del mundo",
            "start": 5822.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "defraudes",
            "start": 5825.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 5831.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "propusistes una reforma",
            "start": 5833.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5839.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que esto es a que los",
            "start": 5844.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "congresistas no quieren",
            "start": 5847.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s ya no van a tener",
            "start": 5850.9,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "los partidos del dinero",
            "start": 5855.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que actualmente",
            "start": 5860.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "disponen",
            "start": 5863.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "porque se va a disminuir el dinero",
            "start": 5865.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "a los partidos",
            "start": 5868.739,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n va a haber resistencias",
            "start": 5872.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero ya cumplimos",
            "start": 5879.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y va a ser este la gente es lo que",
            "start": 5884.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 5887.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recientemente en Guanajuato",
            "start": 5889.38,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pues unos de los estados con m\u00e1s",
            "start": 5893.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5895.179,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Y hasta ahora es el \u00fanico van a ver otro",
            "start": 5900.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguramente Ojal\u00e1 y no",
            "start": 5904.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en donde votaron",
            "start": 5907.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en contra de que el ej\u00e9rcito y la Marina",
            "start": 5910.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y la guardia nacional",
            "start": 5915.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ocupen",
            "start": 5918.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5920.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero Qui\u00e9nes son los que votaron en",
            "start": 5926.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 5930.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues la c\u00fapula los de arriba",
            "start": 5931.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que la gente de Guanajuato",
            "start": 5935.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "piensa de otra manera c\u00f3mo no va a pesar",
            "start": 5939.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de otra manera nada m\u00e1s el fin de semana",
            "start": 5941.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quieren que les muestre",
            "start": 5946.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo estuvo Guanajuato",
            "start": 5949.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y los legisladores de Guanajuato del pan",
            "start": 5954.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "votando en contra no quieren que est\u00e9 el",
            "start": 5958.739,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito no quieren que est\u00e9 la Marina",
            "start": 5963.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no quieren que sea la guardia nacional",
            "start": 5964.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pues saben qu\u00e9 de ellos puede ser que no",
            "start": 5966.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "quieran porque ellos",
            "start": 5971.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "traen hasta guardaespaldas",
            "start": 5974.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5980.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el pueblo de Guanajuato no",
            "start": 5981.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 padeciendo de seguridad Pues s\u00ed",
            "start": 5986.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "va a seguir el ej\u00e9rcito",
            "start": 5990.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y va a seguir la marina",
            "start": 5993.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y va a seguir la guardia nacional en",
            "start": 5996.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Guanajuato adem\u00e1s Esto lo digo para que",
            "start": 5998.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no piensen que se van a quedar",
            "start": 6000.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "desprotegidos",
            "start": 6002.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6005.28,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6007.739,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6008.41,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tal que pensar",
            "start": 6014.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6019.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este fin de semana",
            "start": 6021.679,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "28 meses",
            "start": 6030.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "12% de todos",
            "start": 6042.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los homicidios del fin de semana",
            "start": 6046.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de los 243",
            "start": 6048.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en Guanajuato",
            "start": 6052.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y votando",
            "start": 6055.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "para que no est\u00e9 el ej\u00e9rcito ni la",
            "start": 6057.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Marina ni de la guardia nacional",
            "start": 6060.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "10 estados sin homicidios el fin de",
            "start": 6067.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semana afortunadamente",
            "start": 6069.78,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6074.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6076.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 6078.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante",
            "start": 6082.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "garantizando las libertades",
            "start": 6086.659,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "esto que expreso",
            "start": 6089.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el Z\u00f3calo",
            "start": 6093.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 6096.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los derechos",
            "start": 6101.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n",
            "start": 6104.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no se imploran no hay ni siquiera que",
            "start": 6107.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 6111.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 6113.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 6117.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "estuvimos como dos o tres a\u00f1os que no",
            "start": 6123.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nos permit\u00edan",
            "start": 6125.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "llegar al z\u00f3calo",
            "start": 6128.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "prohibido",
            "start": 6131.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "usar el Z\u00f3calo no que vengan al z\u00f3calo",
            "start": 6135.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "T\u00fa dec\u00edas",
            "start": 6141.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "\u00e9l t\u00f3calo",
            "start": 6148.679,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo Z\u00f3calo Z\u00f3calo t\u00f3calo Bueno ya ya",
            "start": 6151.92,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "ya muy bien las de una vez para",
            "start": 6158.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "luego y ya despu\u00e9s nos vamos con dos",
            "start": 6162.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras eh Porque s\u00ed gracias",
            "start": 6164.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente agradecer la presencia de la",
            "start": 6166.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "doctora Raquel Sosa para preguntarle",
            "start": 6169.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hablaba acerca de",
            "start": 6170.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "170 j\u00f3venes que van a ser al final del",
            "start": 6174.86,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1o van a obtener su t\u00edtulo profesional",
            "start": 6178.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Me gustar\u00eda saber porque no no lo dijo",
            "start": 6180.48,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1nto tiempo tiene esta pues estas",
            "start": 6183.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "carreras cu\u00e1nto cu\u00e1ntos a\u00f1os tienen que",
            "start": 6188.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estudiar los j\u00f3venes en estas carreras",
            "start": 6190.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque pues vimos reclamos de algunos",
            "start": 6192.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan que eran de 2016 sus t\u00edtulos",
            "start": 6195.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no me queda Clara esa parte la otra es",
            "start": 6198.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "respecto de estas escuelas que no se han",
            "start": 6202.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construido usted hablaba de 135 ya",
            "start": 6205.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "concluidas y 10 que estar\u00edan en proceso",
            "start": 6208.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de Pues de la de edificaci\u00f3n la",
            "start": 6210.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pregunta en concreto en este sentido",
            "start": 6216.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ser\u00eda estas escuelas que usted dice ya",
            "start": 6218.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construidas en su p\u00e1gina est\u00e1",
            "start": 6220.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "actualizada Solamente hasta agosto de",
            "start": 6223.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "2022 y aparecen muchos",
            "start": 6225.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchas de estas escuelas que no est\u00e1n",
            "start": 6229.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "completamente construidas en la Pues en",
            "start": 6231.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la memoria gr\u00e1fica que presentan all\u00ed",
            "start": 6235.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incluso hay terrenos bald\u00edos preguntarle",
            "start": 6237.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta actualizaci\u00f3n cuando se va a",
            "start": 6240.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "realizar para poder tener toda esta",
            "start": 6242.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n completa y poder verificar",
            "start": 6244.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Pues que que las escuelas ya est\u00e1n en",
            "start": 6246.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "funcionamiento y los chicos est\u00e1n",
            "start": 6248.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recibiendo su capacitaci\u00f3n y la",
            "start": 6250.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta tambi\u00e9n es ha habido",
            "start": 6252.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "reclamos y no solamente de la escuela de",
            "start": 6254.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Tlalpan no solamente de de planteles",
            "start": 6256.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hubo reclamos en Guerrero al se\u00f1or",
            "start": 6259.26,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "presidente lo abordaron j\u00f3venes",
            "start": 6260.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estudiantes en Tixtla porque se quejaban",
            "start": 6262.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de que no tienen escuelas de que no",
            "start": 6265.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "tienen maestros de que no tienen",
            "start": 6267.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n preguntarle sobre estos",
            "start": 6268.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reclamos que les ha respondido usted a",
            "start": 6271.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes porque tambi\u00e9n hay pues",
            "start": 6273.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "acusaciones de estos chicos en el",
            "start": 6274.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sentido de que usted los Pues de alguna",
            "start": 6277.08,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "forma los amenaz\u00f3 los combin\u00f3 aqu\u00ed no",
            "start": 6281.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablaran que porque era pues exponer las",
            "start": 6283.619,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "deficiencias que tendr\u00eda su familia por",
            "start": 6286.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ejemplo y es el s\u00edmil que ellos",
            "start": 6289.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mencionaron que exponer los expedientes",
            "start": 6290.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la familia preguntarle si esto es",
            "start": 6293.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cierto si es real si hay este di\u00e1logo",
            "start": 6295.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con los chicos constructivos porque",
            "start": 6298.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que mencionarlo por ejemplo",
            "start": 6299.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escuelas en Chiapas sean pronunciado muy",
            "start": 6301.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "favorablemente a trav\u00e9s de las",
            "start": 6304.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "universidades del bienestar Pero hay",
            "start": 6306.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lugares en donde las cr\u00edticas son",
            "start": 6308.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy severas preguntarle esta en",
            "start": 6309.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primera instancia por favor",
            "start": 6312.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6314.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "bueno en relaci\u00f3n a",
            "start": 6319.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los egresados",
            "start": 6322.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de este fin de a\u00f1o son",
            "start": 6328.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "1782 la cifra m\u00e1s los que ya est\u00e1n",
            "start": 6331.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "listos o sea los que van a terminar este",
            "start": 6336.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ciclo escolar en diciembre",
            "start": 6339.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "son 1782 y los certificados totales de",
            "start": 6340.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estudio que ya tenemos listos para",
            "start": 6346.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo antes de que termine el ciclo",
            "start": 6348.719,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "escolar son 540 m\u00e1s O sea pues van a ser",
            "start": 6351.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.000 t\u00edtulos verdad ampliamente",
            "start": 6357.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "1200 por ah\u00ed",
            "start": 6359.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las carreras duran en general cuatro",
            "start": 6361.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6365.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero hay que las carreras de medicina",
            "start": 6366.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que duran cerca de 6 a\u00f1os y habr\u00e1",
            "start": 6369.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estudiantes que tienen algunos retrasos",
            "start": 6373.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estamos tratando de cubrir esos",
            "start": 6376.98,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "retrasos",
            "start": 6379.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 usted por Tixtla en Tixtla",
            "start": 6381.139,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "estuve la semana pasada hablando",
            "start": 6384.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "largamente con los estudiantes con los",
            "start": 6388.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "docentes con padres y madres de familia",
            "start": 6390.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "efectivamente est\u00e1n en una sede",
            "start": 6395.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "provisional porque la sede definitiva",
            "start": 6398.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "depend\u00eda de un terreno que ofreci\u00f3 la",
            "start": 6402.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidenta municipal anterior Pero no",
            "start": 6405.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 concretarse en la entrega de ese",
            "start": 6408.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "terreno lo cambiaron de opini\u00f3n los que",
            "start": 6411.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "iban a donar vaya y entonces no no se",
            "start": 6413.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pudo concretar y el comisariado ejidal",
            "start": 6416.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de Tixtla ofreci\u00f3 un terreno adecuado ya",
            "start": 6419.4,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "se hicieron los estudio preliminares",
            "start": 6425.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicas de suelos levantamiento",
            "start": 6427.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "topogr\u00e1fico es un lugar que est\u00e1 en",
            "start": 6429.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "buenas condiciones y hubo alg\u00fan momento",
            "start": 6432.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de debate",
            "start": 6435.239,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6437.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 distancia ten\u00eda esta sede",
            "start": 6438.619,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "respecto a la cabecera Aqu\u00ed",
            "start": 6442.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "les explicaba a los estudiantes que",
            "start": 6445.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nosotros Incluso evitamos en general",
            "start": 6448.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estar en las cabeceras municipales sobre",
            "start": 6451.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "todo los lugares m\u00e1s grandes y Tratamos",
            "start": 6453.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de estar en comunidades muy alejadas",
            "start": 6456.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo entre las las",
            "start": 6458.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "propuestas que tenemos para para este",
            "start": 6461.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nuevo nuevo periodo est\u00e1 San Andr\u00e9s",
            "start": 6464.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "milpillas en Nayarit Ya fui tambi\u00e9n a",
            "start": 6468.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "San Andr\u00e9s milpillas y est\u00e1 alejad\u00edsimo",
            "start": 6472.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de la cabecera huajicori no entonces esa",
            "start": 6475.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es la vocaci\u00f3n de nosotros Nosotros",
            "start": 6480.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estamos en los lugares m\u00e1s lejanos y en",
            "start": 6481.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este caso est\u00e1n a 8 minutos de la",
            "start": 6484.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cabecera en transporte entonces a veces",
            "start": 6487.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil porque hay una inercia en las",
            "start": 6491.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas de que los estudiantes",
            "start": 6495.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no salgan de la cabecera no salgan de",
            "start": 6497.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las de las",
            "start": 6500.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aulas y nosotros necesitamos que ya",
            "start": 6502.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tengan una capacidad pr\u00e1ctica muy grande",
            "start": 6505.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9n identificados pues con la la",
            "start": 6508.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "gran tarea social que tiene la medicina",
            "start": 6512.159,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "Nunca tengo 50 a\u00f1os de maestra maestro",
            "start": 6516.179,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "Universitaria nunca jam\u00e1s he ofendido o",
            "start": 6520.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "insultado agredido a un estudiante les",
            "start": 6524.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tengo un amor supremo ser\u00eda incapaz de",
            "start": 6527.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hacer eso entonces a veces debatimos",
            "start": 6530.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fuerte pero s\u00ed Considero que son las",
            "start": 6533.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas en general las",
            "start": 6537.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que con sus normas con sus reglamentos",
            "start": 6540.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con una forma de convivencia arm\u00f3nica y",
            "start": 6543.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en los municipios donde estamos",
            "start": 6546.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con las comunidades con padres y madres",
            "start": 6548.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de familia que debemos resolver los",
            "start": 6550.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asuntos que haya pendientes Y los",
            "start": 6553.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de esa manera entonces",
            "start": 6555.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "creo que estamos b\u00e1sicamente en paz",
            "start": 6557.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n maestra antes de que se retire a",
            "start": 6561.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "preguntarle Y usted dirigi\u00f3 tambi\u00e9n las",
            "start": 6564.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "universidades de morena estos",
            "start": 6566.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "fideicomisos que se crearon para crear",
            "start": 6569.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "las universidades de Morena en",
            "start": 6571.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "2015-2014 por all\u00e1 en esas en ese tiempo",
            "start": 6574.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos estudiantes fueron egresados de",
            "start": 6578.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estas universidades de morena y tambi\u00e9n",
            "start": 6580.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "preguntarle porque todos fueron",
            "start": 6583.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fideicomisos p\u00fablicos o asociaciones",
            "start": 6584.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "civiles preguntarle c\u00f3mo se financiaron",
            "start": 6587.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estas universidades Es cierto que hubo",
            "start": 6590.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "peticiones a los funcionarios p\u00fablicos a",
            "start": 6593.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los legisladores a todos los integrantes",
            "start": 6596.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de morena que ya obtuvieron un cargo",
            "start": 6598.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para que donaran una parte del",
            "start": 6600.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "10% esto nos dec\u00eda rocional y cuando era",
            "start": 6603.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diputada que se ten\u00eda que donar un",
            "start": 6605.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "porcentaje para las universidades de la",
            "start": 6608.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de morena preg\u00fantale c\u00f3mo se financiaron",
            "start": 6611.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estas universidades",
            "start": 6613.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron asociaciones civiles",
            "start": 6615.8,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "y la propuesta que la hizo Entonces el",
            "start": 6619.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "licenciado L\u00f3pez Obrador y que estuvimos",
            "start": 6624.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "como siempre de acuerdo sobre todo en",
            "start": 6626.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta en esta propuesta y en su Pues en",
            "start": 6629.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica es que nos indignaba entonces y",
            "start": 6633.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos sigue indignando ahora que haya",
            "start": 6636.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tantos estudiantes tantos j\u00f3venes",
            "start": 6638.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "excluidos de la educaci\u00f3n superior",
            "start": 6640.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "injustamente y fue Pues un programa",
            "start": 6642.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o",
            "start": 6646.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de asociaciones civiles que ten\u00edan sus",
            "start": 6647.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "patronatos",
            "start": 6650.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "regidos por la ley registrados ante",
            "start": 6653.3,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "notarios sus actas etc\u00e9tera y que en el",
            "start": 6656.82,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 6660.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "2019 entre 2000 fines de 2018 y 2019",
            "start": 6662.719,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "se liquidaron como asociaciones civiles",
            "start": 6669.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y nos solicitaron que los pudi\u00e9ramos",
            "start": 6673.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos incorporar a los estudiantes",
            "start": 6677.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6679.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la a las universidades Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 6682.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para el bienestar Entonces se realiz\u00f3",
            "start": 6685.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo un procedimiento de inducci\u00f3n y",
            "start": 6687.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de docentes un procedimiento",
            "start": 6691.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para buscar",
            "start": 6693.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre todo en algunas sedes",
            "start": 6695.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acordar los calendarios escolares que No",
            "start": 6698.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "necesariamente coincid\u00edan y en algunos",
            "start": 6701.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "casos nos solicit\u00f3 la un caso en",
            "start": 6704.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particular que fue la escuela de derecho",
            "start": 6708.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que se mantuvieran dos planes de estudio",
            "start": 6710.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "distintos o sea el ajustado a los ciclos",
            "start": 6714.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "escolares nuestros y el ciclo escolar",
            "start": 6716.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que Ellos ten\u00edan hasta que se titularan",
            "start": 6720.26,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "todos los que se ten\u00edan que titular",
            "start": 6724.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quiero decirles con una gran alegr\u00eda que",
            "start": 6726.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a pesar de que hubo diferencias y la",
            "start": 6729.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 6732.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en particular de la escuela de derecho",
            "start": 6734.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tuvo inconformidades y y hasta hicieron",
            "start": 6736.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un paro se acaban de titular ahora me",
            "start": 6740.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto les entregu\u00e9 el t\u00edtulo a",
            "start": 6742.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los paristas a los jueguistas que",
            "start": 6744.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estaban m\u00e1s enojados y vinieron con sus",
            "start": 6747.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s sus pap\u00e1s su mam\u00e1 fue un acto muy",
            "start": 6750.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "emotivo muy importante entonces creo que",
            "start": 6753.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "eso es eso es lo fundamental y desde",
            "start": 6756.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "luego pues que esas asociaciones civiles",
            "start": 6760.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ya no existen Y la verdad es que pues se",
            "start": 6762.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mantuvieron con mucha dificultad no",
            "start": 6766.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ninguna b\u00fasqueda de imponer una",
            "start": 6768.54,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "una cantidad de este de aportaciones de",
            "start": 6772.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nadie y Si las hubiera habido A lo mejor",
            "start": 6777.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hubieran agarrado vuelo como",
            "start": 6779.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles pero no pod\u00edan",
            "start": 6780.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque no fue as\u00ed",
            "start": 6782.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento hubo diputados que",
            "start": 6785.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aportaron un poco m\u00e1s gentilmente pero",
            "start": 6788.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en general eran muy pocos recursos y",
            "start": 6791.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para los salarios de los diputados Pues",
            "start": 6794.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eran 30 mil pesos lo que aportaron",
            "start": 6796.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunos voluntariamente ya de esto el",
            "start": 6798.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "INE o sea encargado de analizarlo",
            "start": 6801.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "extensamente y nunca se utilizaron",
            "start": 6805.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "prerrogativas de presupuesto p\u00fablico ni",
            "start": 6810.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mucho menos cada persona que quer\u00eda",
            "start": 6813.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hacer alguna donaci\u00f3n la Cia de manera",
            "start": 6816.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "libre y y este pues sobre la base de sus",
            "start": 6818.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ingresos sus salarios S\u00ed eso era",
            "start": 6822.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 6825.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "presidente en otro asunto preguntarle",
            "start": 6828.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o o dos a\u00f1os casi en 2020",
            "start": 6830.96,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "usted nos dio a conocer aqu\u00ed la entrega",
            "start": 6836.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de un cheque por 2.000 millones de pesos",
            "start": 6838.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "en torno al Infonavit est\u00e1 recuperaci\u00f3n",
            "start": 6840.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda logrado a trav\u00e9s de en la",
            "start": 6843.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y que",
            "start": 6845.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "luego Bueno pues hubo una serie de de",
            "start": 6847.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "confusiones en torno a donde deber\u00eda de",
            "start": 6849.92,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "enviarse el recurso se envi\u00f3 al",
            "start": 6852.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 6854.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "robado y finalmente ya parece ser que se",
            "start": 6855.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "devolvieron esos 2.000 millones al",
            "start": 6858.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Infonavit pero el tema es que eran 5 mil",
            "start": 6860.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6863.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "la defraudaci\u00f3n que ten\u00eda el Infonavit",
            "start": 6864.08,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "preguntarle Qu\u00e9 ha pasado con estos tres",
            "start": 6866.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mil millones y se lo pregunto porque en",
            "start": 6868.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este tema estuvieron involucrados los",
            "start": 6870.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "empresarios el mal estos socios de fibra",
            "start": 6872.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "uno y que hoy Bueno pues est\u00e1",
            "start": 6876.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencionando insistentemente en que van a",
            "start": 6878.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hacer van a pujar por Banamex si usted",
            "start": 6880.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento de que estar\u00edan",
            "start": 6884.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pidiendo ya como entrando en esta puja",
            "start": 6885.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por Banamex Y cu\u00e1l ser\u00eda la posici\u00f3n de",
            "start": 6888.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "su gobierno ante estos dos asuntos",
            "start": 6890.82,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "primero los tres mil millones de pesos",
            "start": 6892.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que faltar\u00edan o que si nos hace favor de",
            "start": 6893.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "explicarnos qu\u00e9 va a pasar con ellos y",
            "start": 6896.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "luego en torno a la puja de Banamex por",
            "start": 6898.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 6900.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bueno Primero te quiero aclarar algo no",
            "start": 6901.739,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 6905.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se insisti\u00f3 en que viniera Raquel",
            "start": 6909.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 6913.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6916.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el Por qu\u00e9 este lo de Raquel",
            "start": 6918.6,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 6922.5,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo mundo comparece",
            "start": 6925.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez",
            "start": 6928.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 6931.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que estoy muy",
            "start": 6933.32,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 6935.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del programa",
            "start": 6937.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que dirige Raquel el de las",
            "start": 6939.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 6943.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 6946.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es uno de los mejores programas",
            "start": 6948.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 6951.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Porque le da la oportunidad",
            "start": 6955.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a miles de j\u00f3venes",
            "start": 6958.5,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de familias pobres",
            "start": 6961.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de terminar una carrera",
            "start": 6964.219,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estamos hablando ahora de m\u00e1s de 40 mil",
            "start": 6967.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 6970.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a 60.000",
            "start": 6972.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "esos alumnos todos",
            "start": 6976.5,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "estudian becados",
            "start": 6979.699,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 6983.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "2.450 pesos mensuales de",
            "start": 6985.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eso no lo dijo",
            "start": 6989.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "se construyeron",
            "start": 6993.48,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "las instalaciones alrededor de 100",
            "start": 6996.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "128",
            "start": 7001.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las aulas",
            "start": 7005.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "todas hechas a partir",
            "start": 7010.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7013.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el clima",
            "start": 7016.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y de los materiales de construcci\u00f3n de",
            "start": 7022.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 7026.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "con un modelo arquitect\u00f3nico de primera",
            "start": 7029.36,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "no son las aulas",
            "start": 7035.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "casi prefabricadas no",
            "start": 7041.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o en serie",
            "start": 7044.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 7049.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es el manejo honesto del presupuesto",
            "start": 7056.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque es un ejemplo de c\u00f3mo",
            "start": 7061.699,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "cuando se maneja el presupuesto",
            "start": 7064.119,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "con honestidad rinde alcanza",
            "start": 7067.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "miren Por qu\u00e9 no pones el cuadro",
            "start": 7074.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y se los dejo de tarea no",
            "start": 7080.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 7085.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para que hagan comparativos",
            "start": 7088.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con presupuestos de otras universidades",
            "start": 7091.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "privadas y p\u00fablicas",
            "start": 7097.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para ver costos por alumno",
            "start": 7102.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y con construcci\u00f3n",
            "start": 7106.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 7109.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en cuatro a\u00f1os",
            "start": 7117.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 7120.139,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 4 mil millones",
            "start": 7123.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "para 40.000 alumnos",
            "start": 7132.44,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "con 128 instalaciones",
            "start": 7135.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s es cosa de imaginar Cu\u00e1nto es",
            "start": 7143.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 7147.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de otras universidades",
            "start": 7149.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7156.06,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "no no la mitad no",
            "start": 7159.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7164.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "v\u00e9anlo",
            "start": 7166.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en",
            "start": 7168.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas y este es",
            "start": 7170.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un programa que vamos a seguir apoyando",
            "start": 7173.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y en cuanto a Raquel",
            "start": 7178.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la conozco",
            "start": 7182.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desde hace 40 a\u00f1os",
            "start": 7184.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s",
            "start": 7188.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "claro casi 50",
            "start": 7191.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de 1973",
            "start": 7194.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "me lleva como dos a\u00f1os este",
            "start": 7198.199,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7200.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy estudiosa en la facultad de ciencias",
            "start": 7208.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 7211.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como soci\u00f3loga",
            "start": 7213.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se le llamaba al ayudante de",
            "start": 7219.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "profesor entonces",
            "start": 7222.679,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "asistente",
            "start": 7225.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "S\u00ed todav\u00eda no terminaba ya era asistente",
            "start": 7227.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de las mejores alumnas egresadas de la",
            "start": 7235.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "facultad de ciencias pol\u00edticas",
            "start": 7239.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "maestra y cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 7241.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "50 maestra",
            "start": 7245.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y doctora",
            "start": 7250.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en historia",
            "start": 7253.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero en esta o sea",
            "start": 7256.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "siempre es malo",
            "start": 7261.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "comparar pero a veces ayuda mucho",
            "start": 7263.84,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "o sea nada que ver o sea",
            "start": 7268.699,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con otro Granados",
            "start": 7274.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya nada que ver con otro",
            "start": 7280.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7287.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con otras personas",
            "start": 7290.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "yo quisiera as\u00ed",
            "start": 7292.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7294.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "100 raqueles",
            "start": 7296.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7303.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Claro que ya estamos por terminar",
            "start": 7305.659,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 7310.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 7314.139,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que para el servicio",
            "start": 7316.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 7319.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "el 90%",
            "start": 7320.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de un buen servidor p\u00fablico es la",
            "start": 7324.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 7327.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 7330.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "10%",
            "start": 7334.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7336.07,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "es que sea",
            "start": 7338.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inteligente trabajador",
            "start": 7340.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y como la honestidad tiene que ver con",
            "start": 7351.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las convicciones",
            "start": 7353.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por eso no lo incluyo pero un buen",
            "start": 7355.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico tiene que tener",
            "start": 7358.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "principios ideales y",
            "start": 7361.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "amor por el pueblo",
            "start": 7368.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "acerca de tus dos preguntas una",
            "start": 7372.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a",
            "start": 7376.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda que nos informe",
            "start": 7380.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7384.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n Pues es obvio Pues que",
            "start": 7385.78,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "que no somos iguales no no",
            "start": 7391.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 7396.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ese cuarto lleno de dinero no",
            "start": 7398.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no Bueno s\u00ed y que d\u00f3nde qued\u00f3 No ac\u00e1 no",
            "start": 7401.9,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es as\u00ed ma\u00f1ana inform\u00f3 S\u00ed",
            "start": 7407.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este y lo otro pues no puedo hablar",
            "start": 7410.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7414.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 7414.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puja",
            "start": 7421.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una convocatoria Y hay como tres o",
            "start": 7425.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 7429.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 7430.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aspirantes a comprar el banco",
            "start": 7432.639,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y un acuerdo es no tocar el tema hasta",
            "start": 7438.619,
            "duration": 12.181
        },
        {
            "text": "que ya el banco decida a quien va",
            "start": 7444.4,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "a venderse Banamex lo que s\u00ed estamos",
            "start": 7450.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pidiendo Y eso es p\u00fablico",
            "start": 7454.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es que sea mexicano",
            "start": 7457.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "O sea que sean mexicanos",
            "start": 7461.119,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "dos que est\u00e9n al corriente de impuestos",
            "start": 7465.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tres que tuve el acervo cultural",
            "start": 7473.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se quede en nuestro pa\u00eds",
            "start": 7477.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y cuatro",
            "start": 7481.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "si es posible",
            "start": 7485.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s todas son recomendaciones",
            "start": 7488.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "aunque no las han aceptado",
            "start": 7492.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de que no despidan trabajadores",
            "start": 7495.739,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "esto es y ya creo que",
            "start": 7501.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "estar\u00eda por por resolverse lo del banco",
            "start": 7505.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no hay preocupaci\u00f3n por estos",
            "start": 7511.119,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "antecedentes y cu\u00e1ndo ser\u00eda la",
            "start": 7513.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n tiene usted previsto le han",
            "start": 7515.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "informado no no me han dicho que ya este",
            "start": 7517.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pronto que puede ser que antes de que",
            "start": 7522.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "termine el a\u00f1o yo no tengo una fecha",
            "start": 7524.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Este no nos han informado todav\u00eda y hoy",
            "start": 7527.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7532.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "le entregamos el informe y ma\u00f1ana lo",
            "start": 7534.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comentamos sobre lo de",
            "start": 7538.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y los tres mil millones del",
            "start": 7541.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Infonavit",
            "start": 7544.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "finalmente presente si me lo permite",
            "start": 7546.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preguntarle el secretario Marcelo ebrard",
            "start": 7548.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en una entrevista con la raz\u00f3n habla",
            "start": 7551.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "acerca de esta necesidad de que ya se",
            "start": 7554.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "establezcan las reglas claras al",
            "start": 7557.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "interior de morena usted adelant\u00f3 pues",
            "start": 7559.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bastante tiempo la sucesi\u00f3n presidencial",
            "start": 7561.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "preguntarle si es necesario usted",
            "start": 7564.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "coinciden que ya es necesario que morena",
            "start": 7566.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fije las reglas claras comienza a dar",
            "start": 7568.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues fechas tiempos todo para que los",
            "start": 7570.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "propios funcionarios que hoy est\u00e1n",
            "start": 7573.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "haciendo pues estas giras lo hagan ya de",
            "start": 7575.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera regular y sin el temor de que",
            "start": 7578.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "puedan ser sancionados por la autoridad",
            "start": 7581.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "electoral Pues eso le corresponde a",
            "start": 7582.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "morena Yo nada m\u00e1s lo que sostengo es",
            "start": 7585.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que no debe de haber tapado",
            "start": 7589.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y no debe de haber de las",
            "start": 7592.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y que debe ser el pueblo El que elija",
            "start": 7596.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y no solo en el caso de",
            "start": 7602.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 7606.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sino en todos los casos",
            "start": 7610.46,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que no se vayan a ir a un campo",
            "start": 7615.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de diversi\u00f3n",
            "start": 7620.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Incluso en el extranjero se van all\u00e1 y",
            "start": 7628.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "se re\u00fanen los magnates y ella decidan",
            "start": 7631.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n va a ser candidato no",
            "start": 7635.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el caso de morena pues ya se",
            "start": 7641.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de manifiesto y as\u00ed est\u00e1 en los",
            "start": 7646.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estatutos de que tiene que ser el pueblo",
            "start": 7648.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y que pueden ser encuestas",
            "start": 7650.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7656.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n en los tiempos libres",
            "start": 7658.34,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "sin dejar su trabajo sin que se violen",
            "start": 7661.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las leyes",
            "start": 7671.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Y en especial la electoral",
            "start": 7673.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7677.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 7680.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este hacer actos los que quieran",
            "start": 7682.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "participar porque tambi\u00e9n como va a ser",
            "start": 7687.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "encuesta por los tienen que conocerse",
            "start": 7690.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tienen que saber qui\u00e9nes son",
            "start": 7692.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que Proponen",
            "start": 7697.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero si hay que definir ya reglas Pues",
            "start": 7701.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso le corresponde a morena no es un",
            "start": 7705.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asunto de nosotros a m\u00ed lo que me",
            "start": 7708.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importa es de que haya democracia que el",
            "start": 7710.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueblo mande que el pueblo decida",
            "start": 7712.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya le voy a mandar un diccionario sobre",
            "start": 7718.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7721.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "al diputado Cris",
            "start": 7723.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7728.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "recuerde porque lo debe de saber lo que",
            "start": 7732.699,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se le debe haber olvidado",
            "start": 7735.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "soy la forma de gobierno",
            "start": 7738.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que defin\u00eda la Arist\u00f3teles",
            "start": 7742.699,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "para que sepa distinguir entre lo que es",
            "start": 7746.06,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "la democracia y la oligarqu\u00eda",
            "start": 7750.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de ser Arist\u00f3teles que hab\u00edan formas",
            "start": 7759.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "puras",
            "start": 7761.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "e impuras",
            "start": 7765.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tres y tres de las puras pone a la",
            "start": 7768.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda",
            "start": 7773.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la aristocracia y la democracia al final",
            "start": 7775.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que lo mejor era la democracia",
            "start": 7778.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero las impuras",
            "start": 7782.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "eran la tiran\u00eda",
            "start": 7785.179,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda",
            "start": 7789.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y la demagogia",
            "start": 7793.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si mal no recuerdo",
            "start": 7795.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero es un asunto conceptual pero es",
            "start": 7801.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 7805.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin duda la oligarqu\u00eda",
            "start": 7806.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que quieren mantener aqu\u00ed",
            "start": 7811.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda",
            "start": 7819.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "conservadora y naturalmente",
            "start": 7824.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tica",
            "start": 7827.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el gobierno de La minor\u00eda",
            "start": 7831.86,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 7835.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o les pregunto a ustedes le pregunto a",
            "start": 7843.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 7846.139,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "a la c\u00fapula del poder en el per\u00edodo",
            "start": 7849.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7853.099,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a los due\u00f1os",
            "start": 7859.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "del Poder y del dinero",
            "start": 7863.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "les importaba el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7866.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no me contesten",
            "start": 7871.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo Ah\u00ed queda eso",
            "start": 7874.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7879.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se quedaron mal acostumbrados",
            "start": 7883.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a mandar",
            "start": 7887.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a robar y a mandar",
            "start": 7893.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7903.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "quedamos en dos compa\u00f1eras porque si no",
            "start": 7904.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no ella y ella",
            "start": 7907.219,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente aider Rivera de",
            "start": 7912.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo libre",
            "start": 7914.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le pregunto presidente con respecto a la",
            "start": 7916.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "muerte de Ariadna Fernanda que fue",
            "start": 7920.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "encontrada la semana pasada en la",
            "start": 7922.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "carretera M\u00e9xico a Cuernavaca",
            "start": 7926.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de Morelos",
            "start": 7929.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dictamin\u00f3 que determin\u00f3 que hab\u00eda muerto",
            "start": 7931.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por broncoaspiraci\u00f3n Posteriormente la",
            "start": 7935.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7938.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de hacer una segunda autopsia",
            "start": 7940.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que fue un feminicidio por el",
            "start": 7943.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que ella termin\u00f3 de esta manera Entonces",
            "start": 7947.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el presidente de la ministro presidente",
            "start": 7950.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia de la",
            "start": 7953.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Arturo Sald\u00edvar indic\u00f3 en redes",
            "start": 7955.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sociales que en M\u00e9xico",
            "start": 7957.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "urgen un tipo penal Nacional de",
            "start": 7959.86,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "feminicidio un protocolo nacional para",
            "start": 7963.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "investigar este delito y que todas las",
            "start": 7965.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muertes violentas de mujeres se",
            "start": 7968.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "investiguen como feminicidios aseguro",
            "start": 7970.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que no es dif\u00edcil y que basta voluntad",
            "start": 7973.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y sumar esfuerzos para lograr",
            "start": 7975.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto usted piensa o est\u00e1 de acuerdo con",
            "start": 7977.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esta propuesta del ministro Sald\u00edvar El",
            "start": 7981.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Ejecutivo se suma a la realizaci\u00f3n de",
            "start": 7985.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estas modificaciones presidente s\u00ed Yo",
            "start": 7987.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo con lo que plantea el",
            "start": 7990.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 7992.78,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "coincido con \u00e9l en esto y",
            "start": 7996.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el caso de Morelos se est\u00e1 haciendo",
            "start": 8002.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 8004.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de este feminicidio",
            "start": 8006.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed este",
            "start": 8012.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay bastantes pruebas",
            "start": 8017.619,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y yo creo que hoy",
            "start": 8023.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de la ciudad y la jefa de",
            "start": 8027.219,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "gobierno van a informar",
            "start": 8033.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8037.179,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno muy bien entonces por eso",
            "start": 8047.619,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "me imagino que fue la declaraci\u00f3n del",
            "start": 8052.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ministro s\u00ed Exacto por eso le comentaba",
            "start": 8054.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que que sucedi\u00f3 esto la inconsistencia",
            "start": 8057.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de declaraciones por parte de las dos",
            "start": 8060.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y tuvo que hacer la fiscal\u00eda",
            "start": 8062.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico quien despu\u00e9s",
            "start": 8064.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno tuviera que realizar una nueva",
            "start": 8067.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "autopsia para poder determinar que se",
            "start": 8069.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 de un feminicidio Entonces en ese",
            "start": 8071.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sentido va la declaraci\u00f3n de del",
            "start": 8074.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ministro presidente",
            "start": 8076.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bueno en otra pregunta presidente",
            "start": 8078.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "saber si es cierto que peligran los",
            "start": 8083.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recursos de los trabajadores por los",
            "start": 8085.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cambios a la Ley Federal de presupuesto",
            "start": 8088.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y responsabilidad hacendaria en materia",
            "start": 8089.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del fondo de estabilizaci\u00f3n de los",
            "start": 8092.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ingresos presupuestarios s\u00ed es cierto",
            "start": 8094.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que el Gobierno Federal vaya a tocar los",
            "start": 8097.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fondos de ahorro para el retiro de",
            "start": 8100.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "reservas del IMSS del ISSSTE de",
            "start": 8102.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Infonavit de bonos de pensionados y",
            "start": 8104.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acciones de la siefores No es cierto",
            "start": 8106.719,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eso es otro invento",
            "start": 8110.02,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy difundido el fin de semana",
            "start": 8113.619,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "yo no soy Cedillo",
            "start": 8118.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n fue el que cre\u00f3 los Afores",
            "start": 8122.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cuando se creer",
            "start": 8125.86,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "concedillo no",
            "start": 8127.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos comprometer",
            "start": 8136.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en nada las pensiones",
            "start": 8140.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 8143.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo acabo de decir",
            "start": 8147.579,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "hace como bueno relativamente",
            "start": 8151.659,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "hace poco pero seis meses en una reuni\u00f3n",
            "start": 8156.06,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "del Infonavit que tuvimos aqu\u00ed en el",
            "start": 8160.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "patio",
            "start": 8163.599,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que lo plantearon los dirigentes",
            "start": 8167.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sindicales que hab\u00eda ese rumor",
            "start": 8169.78,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y dije que no",
            "start": 8172.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y no hay absolutamente nada",
            "start": 8177.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "hay una mala interpretaci\u00f3n",
            "start": 8183.54,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "de creo",
            "start": 8187.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una ley de presupuesto",
            "start": 8192.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de presupuesto",
            "start": 8195.899,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed para eso es para el",
            "start": 8200.559,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de el fondo de",
            "start": 8203.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n y se piensa que se van a",
            "start": 8206.019,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "utilizar todas las pensiones con ese",
            "start": 8210.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito no",
            "start": 8213.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "No es eso le voy a pedir el secretario",
            "start": 8215.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de Hacienda hoy que este que lo aclare",
            "start": 8218.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un comunicado",
            "start": 8226.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es exactamente que que eso es pura",
            "start": 8228.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 8231.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo presente Una \u00faltima pregunta",
            "start": 8233.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en el proyecto de presupuesto de egresos",
            "start": 8236.82,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n para el 2023 se plantea",
            "start": 8239.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "un recorte de",
            "start": 8243.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "4.475 millones de pesos al INE siendo",
            "start": 8244.38,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "as\u00ed se califica como el organismo m\u00e1s",
            "start": 8248.8,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "castigado en este proyecto es est\u00e1 una",
            "start": 8251.679,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "forma de estrangular al \u00f3rgano electoral",
            "start": 8254.979,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presidente No",
            "start": 8257.019,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "todav\u00eda le queda",
            "start": 8259.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "este es que gastan mucho",
            "start": 8267.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "gastan much\u00edsimo",
            "start": 8270.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto gana el presidente de los",
            "start": 8272.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consejeros del",
            "start": 8275.439,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a ver cu\u00e1nto",
            "start": 8280.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "hay un video al respecto a ver saca la",
            "start": 8283.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero lo que me llam\u00f3 la",
            "start": 8286.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 8288.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "es lo del seguro m\u00e9dico",
            "start": 8289.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hab\u00eda",
            "start": 8293.219,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "n aqu\u00ed hab\u00eda seguro m\u00e9dico",
            "start": 8295.719,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y en total pag\u00e1bamos",
            "start": 8298.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "6000 millones de pesos de seguro m\u00e9dico",
            "start": 8301.62,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 8305.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "o sea de s\u00ed de atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 8307.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "seis mil millones de pesos y se",
            "start": 8310.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "suspendi\u00f3",
            "start": 8313.66,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la ley de austeridad pero como",
            "start": 8314.519,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos estos organismos se ampararon",
            "start": 8317.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 pasaba con el seguro m\u00e9dico con",
            "start": 8325.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los seis mil millones",
            "start": 8329.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Pues que iban a las cl\u00ednicas privadas",
            "start": 8331.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8334.059,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Los Altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 8335.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 8339.099,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 8342.34,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "No exagero",
            "start": 8346.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no estoy hablando al tanteo",
            "start": 8347.58,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "tengo elementos",
            "start": 8351.58,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "los hijos",
            "start": 8357.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "260 o sea ganan m\u00e1s que el presidente",
            "start": 8361.92,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "tienen much\u00edsimas prestaciones",
            "start": 8365.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por ejemplo",
            "start": 8372.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 8374.099,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son dos elecciones este a\u00f1o",
            "start": 8379.059,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o no hay",
            "start": 8385.859,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "all\u00e1 fueron S\u00ed s\u00ed es cierto",
            "start": 8390.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Entonces no todo el tiempo",
            "start": 8393.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay elecciones",
            "start": 8398.2,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y siempre el presupuesto y cuando hay",
            "start": 8401.1,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 8404.979,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "aumenta",
            "start": 8406.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "al doble",
            "start": 8407.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Entonces no puede haber gobierno rico",
            "start": 8412.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre",
            "start": 8414.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8417.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no que vaya al adulto mayor que vaya a",
            "start": 8420.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 8425.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8427.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "los estudiantes de familias pobres",
            "start": 8428.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se quedan sin estudiar todav\u00eda",
            "start": 8430.899,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "porque no tienen",
            "start": 8434.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para estudiar",
            "start": 8438.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 8445.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que todo mundo",
            "start": 8448.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenga la posibilidad",
            "start": 8451.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de atenderse",
            "start": 8454.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y que ese dinero se utilice para que",
            "start": 8456.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 8459.04,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tratamientos de hemodi\u00e1lisis en todos",
            "start": 8460.08,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 8462.939,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto sufre de la gente por eso",
            "start": 8464.979,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y hay que ahorrar",
            "start": 8472.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y hablo porque",
            "start": 8478.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo voy a repetir",
            "start": 8483.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos nosotros",
            "start": 8484.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y est\u00e1",
            "start": 8490.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8493.899,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 8495.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "no si no se le pide a nuestros amigos",
            "start": 8498.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de la transparencia",
            "start": 8502.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que nos mandan 200 oficios diarios",
            "start": 8505.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8510.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pidiendo todo tipo de informaci\u00f3n y de",
            "start": 8512.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n Se les responde",
            "start": 8515.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero con el presidente Pe\u00f1a Nieto su",
            "start": 8519.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 8523.899,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos",
            "start": 8525.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que esto lo puedo estar diciendo",
            "start": 8528.479,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "diario y no sale nada en el reforma",
            "start": 8532.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ni otros",
            "start": 8539.56,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "3.600 millones de pesos",
            "start": 8544.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 8553.18,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "600 millones",
            "start": 8555.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a cuatro a\u00f1os",
            "start": 8560.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tres mil millones menos",
            "start": 8565.3,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y ni vamos a llegar a los 600 puede ser",
            "start": 8571.74,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que nos quedemos como un 550",
            "start": 8574.479,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8583.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se puede ahorrar Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8586.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Pon de nuevo el cuadrito",
            "start": 8589.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de las universidades y comparen con",
            "start": 8591.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "otras universidades",
            "start": 8595.72,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Pero eso no lo van a ver en el reforma",
            "start": 8600.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gasto operativo",
            "start": 8619.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a ver si as\u00ed est\u00e1 la UNAM",
            "start": 8624.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Hola de Guadalajara",
            "start": 8629.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 8635.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "176",
            "start": 8638.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "191",
            "start": 8643.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "170",
            "start": 8646.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "149 maestros",
            "start": 8649.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 8663.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y as\u00ed debe ser todo",
            "start": 8672.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 8676.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si en el reforma",
            "start": 8680.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "han sacado algo",
            "start": 8685.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de que Calder\u00f3n le dej\u00f3 comprado al",
            "start": 8689.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a",
            "start": 8692.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 8694.14,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "con un costo de casi siete mil millones",
            "start": 8697.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 8700.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8702.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero no solo que hayan sacado que",
            "start": 8705.58,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "compraron un avi\u00f3n de lujo",
            "start": 8708.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sino que el avi\u00f3n no se usa",
            "start": 8713.859,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque t\u00e9cnicamente",
            "start": 8719.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es factible",
            "start": 8722.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8723.81,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 8733.24,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "volarlo",
            "start": 8735.939,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8736.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en viajes de 5 horas",
            "start": 8739.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se puede hacer desde",
            "start": 8744.939,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan hasta Tijuana",
            "start": 8746.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero no se puede volar de M\u00e9xico a",
            "start": 8750.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Oaxaca ni de M\u00e9xico a Guadalajara",
            "start": 8753.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo comprar un avi\u00f3n",
            "start": 8758.439,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "que no lo pueden utilizar",
            "start": 8762.399,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "porque no se puede utilizar para viajar",
            "start": 8765.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 8768.819,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solo para ir a Europa",
            "start": 8770.1,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas veces se puede ir a Europa",
            "start": 8777.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siendo presidente",
            "start": 8779.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues dos veces",
            "start": 8783.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y eso ya",
            "start": 8787.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "viajando bastante",
            "start": 8790.899,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dos veces al a\u00f1o",
            "start": 8793.479,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n cuestion\u00f3 eso",
            "start": 8799.6,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n critic\u00f3 eso nadie",
            "start": 8804.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "todo era aplaudir y callar",
            "start": 8808.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como vasallos",
            "start": 8812.979,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8816.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 8822.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "disminuya el presupuesto",
            "start": 8826.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "destinado a aparatos",
            "start": 8829.979,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "poderosos",
            "start": 8834.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a lujos",
            "start": 8837.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo voy a aplaudir siempre",
            "start": 8838.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico eran tres cosas una",
            "start": 8844.899,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fundamental la corrupci\u00f3n",
            "start": 8850.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 se puede decir que las otras dos",
            "start": 8854.979,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se derivan de la corrupci\u00f3n principal",
            "start": 8858.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "problema la corrupci\u00f3n",
            "start": 8861.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "2 la impunidad",
            "start": 8870.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8875.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n en otros lugares no como",
            "start": 8876.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la que hab\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 8880.899,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en eso est\u00e1bamos en primer lugar",
            "start": 8882.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Pero en esos otros lugares donde tambi\u00e9n",
            "start": 8887.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n",
            "start": 8889.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no hay impunidad o no hay tanta",
            "start": 8892.359,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "impunidad aqu\u00ed las dos",
            "start": 8895.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 8901.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el derroche",
            "start": 8907.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8911.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gasto superfluo ni necesario",
            "start": 8921.22,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Los lujos",
            "start": 8926.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces no el dinero es del pueblo",
            "start": 8934.42,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el dinero del presupuesto",
            "start": 8941.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero Hay que cuidarlo",
            "start": 8947.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ni nada de comidas",
            "start": 8951.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8955.72,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "costosas y vinos y viajes al extranjero",
            "start": 8957.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y meter vi\u00e1ticos y vi\u00e1ticos y vi\u00e1ticos",
            "start": 8965.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para todos Ah y asesores",
            "start": 8968.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y publicidad",
            "start": 8974.319,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n defienden mucho al INE",
            "start": 8977.62,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "por la publicidad",
            "start": 8981.88,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Entonces yo lo veo bien que ese dinero",
            "start": 8990.7,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se utilice en apoyo a la gente",
            "start": 8994.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que todo mundo haga un esfuerzo para",
            "start": 9000.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 9002.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 9005.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9007.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nos va bien Y tenemos un peso fuerte",
            "start": 9009.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque no nos endeudamos",
            "start": 9016.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 9023.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "primer lugar el peso",
            "start": 9030.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 9035.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s se ha apreciado",
            "start": 9044.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 9050.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el peso",
            "start": 9053.399,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no es la libre serlina que se cay\u00f3 No",
            "start": 9058.74,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mucho pero se cay\u00f3",
            "start": 9064.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no es el euro",
            "start": 9067.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no es el d\u00f3lar canadiense",
            "start": 9070.8,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "es el peso",
            "start": 9074.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 9079.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 9081.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hacerlos enojar",
            "start": 9084.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios este",
            "start": 9089.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y desquitarnos un poquito",
            "start": 9095.359,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de todo lo que",
            "start": 9100.939,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 9104.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuestionan y a veces insultan",
            "start": 9107.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9111.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos bien y al final va a ser el",
            "start": 9113.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "congreso va a ser la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 9117.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que es la c\u00e1mara que tiene la facultad",
            "start": 9119.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de aprobar el presupuesto facultad",
            "start": 9123.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 9125.819,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y ellos van a decidir",
            "start": 9128.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 9132.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si no se tuviese mayor\u00eda",
            "start": 9138.96,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed no se necesita m\u00e1s que mayor\u00eda",
            "start": 9142.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "simple",
            "start": 9146.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la mitad m\u00e1s un voto",
            "start": 9148.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero si no se estuviese mayor\u00eda no",
            "start": 9151.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 9158.399,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nos quitan el presupuesto para los",
            "start": 9163.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 9165.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos quitan el presupuesto para las becas",
            "start": 9168.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos quitan el presupuesto para los",
            "start": 9172.62,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 9174.72,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "nos quitan el presupuesto",
            "start": 9179.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9182.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 9184.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos quitan el presupuesto para que la",
            "start": 9187.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean",
            "start": 9190.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 9193.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Y quiz\u00e1 a ellos no",
            "start": 9196.439,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pero se los ordenar\u00eda",
            "start": 9199.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque ellos de una u otra forma",
            "start": 9202.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay legisladores",
            "start": 9205.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del bloque conservador que vienen de",
            "start": 9208.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 9211.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que se desplazaron",
            "start": 9212.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Se volvieron ladinos",
            "start": 9220.74,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y reciben \u00f3rdenes",
            "start": 9225.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero los de arriba",
            "start": 9230.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin duda no",
            "start": 9234.26,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a que emprendieron contra la",
            "start": 9238.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica como se me va a",
            "start": 9241.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 9242.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo que le hac\u00edan a los maestros",
            "start": 9246.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y \u00e9l encabezaba",
            "start": 9249.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "acusaron y metieron a la c\u00e1rcel",
            "start": 9253.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a dirigentes",
            "start": 9259.02,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de maestros de Oaxaca",
            "start": 9261.66,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Y saben de qu\u00e9 los acusaron maestros",
            "start": 9267.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 9273.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de lavado de dinero",
            "start": 9277.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 9285.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de encabezada por Claudio",
            "start": 9287.16,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 9290.16,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y el reforma",
            "start": 9293.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sacaban ocho columnas",
            "start": 9296.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "maestros de Oaxaca que ganan 600 mil",
            "start": 9299.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 9302.22,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mintiendo pero en alta",
            "start": 9305.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y luego cr\u00f3nicas en el reforma",
            "start": 9311.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 9316.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "les filtraba informaci\u00f3n el",
            "start": 9318.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y aparec\u00eda de que los dirigentes uno en",
            "start": 9325.02,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "particular que ya falleci\u00f3 que lo estimo",
            "start": 9330.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mucho por eso",
            "start": 9333.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lo estimaba mucho y lo sigo estimando",
            "start": 9334.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mucho por eso no voy a dejar de decirlo",
            "start": 9337.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no se me va a olvidar",
            "start": 9340.439,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que era un gran hombre",
            "start": 9342.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9346.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las cr\u00f3nicas del reforma",
            "start": 9348.14,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de Que les gustaba escuchar C\u00f3mo ca\u00eda el",
            "start": 9351.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hielo",
            "start": 9355.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en la copa",
            "start": 9357.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "toda una campa\u00f1a de desprestigio",
            "start": 9361.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9367.979,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "les molesta",
            "start": 9371.819,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este los cambios",
            "start": 9373.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 9378.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se tienen que dar",
            "start": 9383.399,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo todav\u00eda yo una cosa de",
            "start": 9387.06,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "esta escritora",
            "start": 9391.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Sabina",
            "start": 9396.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a ver si no lo encuentra que es muy",
            "start": 9398.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 9401.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la gente vot\u00f3 por un cambio nosotros no",
            "start": 9405.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enga\u00f1amos a nadie eso que estamos",
            "start": 9409.14,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 9412.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo encuentran ustedes",
            "start": 9413.939,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en mis libros que",
            "start": 9417.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "publiqu\u00e9 hace 20 a\u00f1os",
            "start": 9420.02,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os",
            "start": 9426.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Estamos con esto con el combate a la",
            "start": 9429.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n con la austeridad",
            "start": 9432.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 9435.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9438.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la mafia del poder",
            "start": 9440.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde hace mucho mucho mucho tiempo",
            "start": 9445.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "no es una cosa nueva",
            "start": 9448.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y cambiamos de repente pero ella no s\u00e9",
            "start": 9452.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "si lo encuentras",
            "start": 9456.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo dice muy bien muy claro",
            "start": 9461.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 9465.899,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "la gente vot\u00f3 por que cambiaran las",
            "start": 9470.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9473.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no voto por m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 9475.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a ver si ya est\u00e1",
            "start": 9486.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "o si no t\u00fa ten\u00edas otra",
            "start": 9488.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "he estado presidente gracias muchas",
            "start": 9491.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Gracias la compa\u00f1era",
            "start": 9495.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 9497.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Judith",
            "start": 9501.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez reyes de la verdad noticias el",
            "start": 9503.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "martes pasado publicamos un trabajo que",
            "start": 9506.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "establece que en lo que va de su",
            "start": 9508.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno se ha dado el mayor gasto",
            "start": 9510.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "militar en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas con",
            "start": 9513.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el que se ha comprado armamento de",
            "start": 9516.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n rusa y alemana todo esto con",
            "start": 9518.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "base a informes del instituto",
            "start": 9521.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "internacional de estudios para la paz de",
            "start": 9523.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estocolmo es una organizaci\u00f3n",
            "start": 9526.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "internacional independiente que hizo un",
            "start": 9527.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis sobre la evoluci\u00f3n del gasto",
            "start": 9530.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "militar a nivel mundial en este sentido",
            "start": 9532.319,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "preguntarle si este armamento que se",
            "start": 9535.399,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 es de \u00faltima tecnolog\u00eda si",
            "start": 9538.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "obviamente ante el conflicto con Ucrania",
            "start": 9542.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "rusa ha podido cumplir con el",
            "start": 9545.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mantenimiento a helic\u00f3pteros y otros",
            "start": 9548.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de guerra que se adquirieron",
            "start": 9550.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n este armamento Bueno pues",
            "start": 9552.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tiene el nivel para enfrentar al crimen",
            "start": 9555.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "organizado que como sabemos Bueno pues",
            "start": 9558.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 eh cuenta con con armas de alta",
            "start": 9560.399,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda Y s\u00ed Y por qu\u00e9 m\u00e1s bien y por",
            "start": 9563.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 su gobierno decidi\u00f3 incrementar",
            "start": 9566.819,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "exponencialmente el gasto militar",
            "start": 9569.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pues este me sorprende no ten\u00eda usted",
            "start": 9573.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n no no no hemos cobrado",
            "start": 9577.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ning\u00fan helic\u00f3ptero a Rusia ni nada",
            "start": 9580.439,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este en caso de armamentos No creo pero",
            "start": 9584.06,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de todas maneras hoy te vamos a informar",
            "start": 9588.899,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 9591.899,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9594.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Lo m\u00e1s seguro es que sea una",
            "start": 9599.46,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "una noticia falsa pero esta informaci\u00f3n",
            "start": 9604.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "es de este instituto y de pero es que",
            "start": 9607.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esos institutos no esos aparecen como",
            "start": 9610.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hongos despu\u00e9s de la lluvia pero lo hace",
            "start": 9613.8,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "animal internacional",
            "start": 9616.26,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "miente",
            "start": 9622.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque un instituto una asociaci\u00f3n",
            "start": 9634.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "un organismo",
            "start": 9639.859,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y dicen de la sociedad civil no siempre",
            "start": 9642.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9646.859,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9648.899,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9651.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00eddanos la informaci\u00f3n",
            "start": 9653.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "O sea constaten la Sedena podr\u00eda dar",
            "start": 9656.22,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hoy mismo",
            "start": 9659.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "hoy mismo",
            "start": 9663.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Pero estoy seguro que no hay compra de",
            "start": 9665.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ning\u00fan helic\u00f3ptero de eso s\u00ed estoy",
            "start": 9668.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seguro el armamento pues solo que sean",
            "start": 9671.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "las armas para la guardia",
            "start": 9674.42,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "este nacional",
            "start": 9678.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 9683.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lo creo",
            "start": 9686.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de unas armas que se compraron a",
            "start": 9689.66,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Alemania pero hace como dos sexenios",
            "start": 9694.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tuvieron pol\u00e9micas",
            "start": 9700.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9705.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9706.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "una protesta en",
            "start": 9708.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 9711.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de la venta de esas armas a M\u00e9xico pero",
            "start": 9713.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 9716.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de acuerdo a este instituto se creci\u00f3",
            "start": 9719.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Obviamente el presupuesto en un 40 por",
            "start": 9722.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciento en t\u00e9rminos reales en comparaci\u00f3n",
            "start": 9725.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9727.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sexenios que le antecedieron puede ser",
            "start": 9729.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por la para la guardia porque s\u00ed",
            "start": 9731.58,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que son como 120 mil elementos nuevos de",
            "start": 9735.08,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pero",
            "start": 9741.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "A lo mejor en las mismas f\u00e1bricas",
            "start": 9745.04,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 9749.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se ha construido al este armamento",
            "start": 9752.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 9756.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero lo vemos",
            "start": 9759.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hoy hoy hoy mismo lo informamos y ma\u00f1ana",
            "start": 9760.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo comentamos perfecto en otra en",
            "start": 9763.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otra pregunta presente la semana pasada",
            "start": 9767.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se hicieron virales ahorita que me",
            "start": 9769.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acuerdo ma\u00f1ana viene el secretario",
            "start": 9771.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vienen",
            "start": 9775.62,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo el gabinete de seguridad",
            "start": 9778.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mirando lo explica bien presente Gracias",
            "start": 9782.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la semana pasada se hicieron virales dos",
            "start": 9784.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos en donde se observaban a dos",
            "start": 9787.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perros llevando en su hocico uno una",
            "start": 9790.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cabeza humana Esto fue en Zacatecas y",
            "start": 9792.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s a otro con una pierna",
            "start": 9795.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n humana lo que incluso llev\u00f3 a la",
            "start": 9798.54,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n de una fosa clandestina en",
            "start": 9800.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Irapuato Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al",
            "start": 9802.979,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "respecto presente Qu\u00e9 acciones Pues",
            "start": 9805.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "conllevaron a las autoridades de",
            "start": 9807.859,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "seguridad Pues con respecto a esto",
            "start": 9810.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "seguramente est\u00e1n investigando",
            "start": 9812.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sobre los casos estos y ya van a",
            "start": 9814.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 9818.64,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "cuando dar\u00edan informaci\u00f3n El jueves s\u00ed",
            "start": 9820.819,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed el jueves puede dar",
            "start": 9824.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a veces no queremos",
            "start": 9831.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dar mucha informaci\u00f3n de este tipo",
            "start": 9834.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9836.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este no queremos parecer alarma",
            "start": 9838.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Pero si ustedes lo piden S\u00ed todo bueno",
            "start": 9845.76,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "porque caus\u00f3 por supuesto muchas",
            "start": 9849.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reacciones en las redes sociales y fue",
            "start": 9851.939,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 9854.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tiene que tomarse en cuenta",
            "start": 9858.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo de redes sociales cuando dice redes",
            "start": 9861.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sociales no crean que es todo el pueblo",
            "start": 9864.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9866.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "o sea por ejemplo",
            "start": 9868.979,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y cuando se dice ahora acababa de las",
            "start": 9872.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "universidades este todos los acad\u00e9micos",
            "start": 9876.6,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n los alumnos pues no",
            "start": 9880.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es donde hay conflicto s\u00e9 que que",
            "start": 9886.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dos tres escuelas cuatro planteles cinco",
            "start": 9890.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "planteles de 40",
            "start": 9895.2,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y siempre se",
            "start": 9898.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "plantea no que",
            "start": 9900.979,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que es este es as\u00ed general pero de todas",
            "start": 9905.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 9909.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed nosotros damos la informaci\u00f3n y",
            "start": 9910.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente prestadores de",
            "start": 9913.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "servicios de limpieza de distintos",
            "start": 9916.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos p\u00fablicos fueron notificados",
            "start": 9917.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sobre el requerimiento de la firma de un",
            "start": 9920.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "convenio unilateral con la aceptaci\u00f3n de",
            "start": 9922.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ajustes econ\u00f3micos a los contratos marco",
            "start": 9925.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con los que operan sin conocer En qu\u00e9",
            "start": 9927.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "consisten estos ajustes o reducciones",
            "start": 9930.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podr\u00edan afectar directamente a los",
            "start": 9933.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "trabajadores toda vez que no se podr\u00eda",
            "start": 9935.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cubrir el sueldo m\u00ednimo que ha ido en",
            "start": 9937.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aumento mientras que los costos de los",
            "start": 9939.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contratos marco han presentado una una",
            "start": 9942.6,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el monto a pagar en el en",
            "start": 9945.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lugar de incrementarlo esto Bueno pues",
            "start": 9947.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "deja por supuesto abierto la puerta a",
            "start": 9950.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 empresas y regulares puedan ofrecer",
            "start": 9953.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos servicios poniendo adem\u00e1s en",
            "start": 9955.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "riesgo Pues los los",
            "start": 9958.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los beneficios a los trabajadores al no",
            "start": 9961.04,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "respetar justamente las prestaciones ni",
            "start": 9963.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Los sueldos ya que operan en esquemas",
            "start": 9965.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "donde sus empleados no generan",
            "start": 9968.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad ni est\u00e1n dado de altas en el",
            "start": 9971.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "IMSS por mencionar algunos ejemplos en",
            "start": 9973.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este sentido Nos gustar\u00eda saber cu\u00e1l es",
            "start": 9976.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre todo cuando su gobierno",
            "start": 9978.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ha sido impulsor justamente en que en",
            "start": 9980.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las empresas operen en el marco de la",
            "start": 9982.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "legalidad dejando pues de evadir",
            "start": 9985.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "impuestos y sobre todo protegiendo a los",
            "start": 9987.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajadores y dejando a un lado pues",
            "start": 9990.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este modelo del outsourcing",
            "start": 9992.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed hay que hacer a un lado el",
            "start": 9995.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "outsourcing las contrataci\u00f3n y se debe",
            "start": 9999.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de pagar a los trabajadores lo justo con",
            "start": 10003.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todas las prestaciones hacia all\u00e1 ya se",
            "start": 10006.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene que ir b\u00e1sicamente",
            "start": 10009.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estos pensadores de servicios que",
            "start": 10012.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que estar regulados tendr\u00edan",
            "start": 10014.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que tener alg\u00fan acercamiento",
            "start": 10017.479,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 10020.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a presentar su denuncia",
            "start": 10023.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque tienen que",
            "start": 10026.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar inscritos son trabajadores",
            "start": 10028.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "o sea lo otro es una simulaci\u00f3n",
            "start": 10032.06,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "es para no pagar las prestaciones",
            "start": 10035.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que les corresponde Por eso se modific\u00f3",
            "start": 10042.74,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 10044.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pero ese es un caso el que est\u00e1s Este",
            "start": 10047.78,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "describiendo en el que es un trabajador",
            "start": 10052.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que tiene derecho",
            "start": 10056.439,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "a un salario Justo a prestaciones y el",
            "start": 10060.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "derecho a asociarse",
            "start": 10064.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no puede ser un contrato",
            "start": 10068.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 10071.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed si nos da los datos incluso nosotros",
            "start": 10077.12,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "lo vemos",
            "start": 10079.939,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "bien presente Gracias",
            "start": 10081.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y quer\u00eda preguntar este el compa\u00f1ero que",
            "start": 10084.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "viene de A ver vamos a darle",
            "start": 10088.34,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Me quedo contigo pendiente S\u00ed pero es",
            "start": 10093.22,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "para un si quiere hablar N\u00e9stor",
            "start": 10097.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Muchas gracias N\u00e9stor del portal",
            "start": 10105.7,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica internacional descifrando la",
            "start": 10108.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "guerra ten\u00eda dos cuestiones la primera",
            "start": 10109.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de ellas referida a la pol\u00edtica exterior",
            "start": 10111.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicana respecto a un conflicto muy",
            "start": 10113.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante que seguimos con mucho",
            "start": 10116.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en Espa\u00f1a pero en toda Am\u00e9rica",
            "start": 10117.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Latina que tiene que ver con el S\u00e1hara",
            "start": 10120.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "occidental M\u00e9xico como bien sabe",
            "start": 10121.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconoce a la Rep\u00fablica \u00e1rabe saharaui",
            "start": 10124.18,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica desde 1979 fue el segundo",
            "start": 10126.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que lo hizo",
            "start": 10129.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de Panam\u00e1 y tiene mucho que ver",
            "start": 10130.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y es muy importante conocer la posici\u00f3n",
            "start": 10134.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico porque es el pa\u00eds m\u00e1s poblado",
            "start": 10135.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que reconoce a este estado de soberan\u00eda",
            "start": 10137.72,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "limitada que tiene un conflicto abierto",
            "start": 10140.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con Marruecos y que adem\u00e1s tiene varios",
            "start": 10142.939,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rasgos culturales y de historia pol\u00edtica",
            "start": 10145.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como un con M\u00e9xico fue Colonia espa\u00f1ola",
            "start": 10147.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante casi 100 a\u00f1os es el \u00fanico pueblo",
            "start": 10149.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00e1rabe que habla castellano junto con",
            "start": 10152.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Guinea ecuatorial y recientemente ha",
            "start": 10154.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reavivido su conflicto porque como bien",
            "start": 10158.18,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sabe hay una parte del territorio",
            "start": 10161.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ocupado por Marruecos hay una franja del",
            "start": 10162.439,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "territorio que efectivamente la",
            "start": 10164.72,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica saharau y el frente polisario",
            "start": 10165.979,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y el gobierno de M\u00e9xico hist\u00f3ricamente",
            "start": 10167.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya desde desde los 70 pasando por la",
            "start": 10170.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del pan del pri Y ahora",
            "start": 10173.359,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con morena ha mantenido su",
            "start": 10175.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "reconocimiento internacional a esta",
            "start": 10176.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se ha pronunciado en Naciones",
            "start": 10177.68,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "Unidas a favor del derecho del",
            "start": 10179.479,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n que es uno de los",
            "start": 10180.62,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "pilares de la pol\u00edtica exterior mexicana",
            "start": 10182.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s recientemente en el consejo de",
            "start": 10183.319,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "seguridad de Naciones Unidas del que",
            "start": 10185.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es miembro ha reiterado ese",
            "start": 10187.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "principio usted de hecho en su toma de",
            "start": 10189.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Posesi\u00f3n tambi\u00e9n se reuni\u00f3 con el",
            "start": 10191.359,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presidente brahimgalli el hom\u00f3logo",
            "start": 10192.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "saharaui y la cuesti\u00f3n es habiendo este",
            "start": 10195.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conflicto que es cierto que quiz\u00e1 no",
            "start": 10198.08,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "llena tantas portadas en una situaci\u00f3n",
            "start": 10199.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tan internacional tan convulsa Cu\u00e1l es",
            "start": 10200.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n que tiene M\u00e9xico y Qu\u00e9",
            "start": 10203.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "medidas va a tomar o ha tomado para",
            "start": 10204.979,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "garantizar ese derecho a la",
            "start": 10206.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui",
            "start": 10208.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que usted ha defendido y que ha",
            "start": 10209.96,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "defendido todas las administraciones",
            "start": 10211.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero esta \u00faltima con especial \u00e9nfasis",
            "start": 10212.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Pues es mantener la misma",
            "start": 10215.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 10217.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblos y",
            "start": 10219.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 10221.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 10224.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo este asunto y si es",
            "start": 10225.439,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "necesario pues",
            "start": 10231.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por su pol\u00edtica exterior se va a",
            "start": 10235.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pronunciar eso es lo que podemos decir",
            "start": 10240.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10243.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se ha expresado desde los a\u00f1os 70 Va a",
            "start": 10247.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "continuar con la misma pol\u00edtica Y en",
            "start": 10252.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo lugar presidente aprovechando",
            "start": 10254.359,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que usted se va a reunir muy",
            "start": 10256.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "poco tiempo con Gabriel boric con el",
            "start": 10258.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente Alberto Fern\u00e1ndez hay una",
            "start": 10260.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tendencia en Am\u00e9rica Latina con las",
            "start": 10262.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00faltimas elecciones con victorias de",
            "start": 10264.859,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "distintos gobiernos progresistas M\u00e9xico",
            "start": 10266.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tiene una pol\u00edtica exterior muy bien",
            "start": 10268.399,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "definida Clara Incluso en la",
            "start": 10269.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que es un caso casi \u00fanico",
            "start": 10271.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en el mundo Con principios muy firmes el",
            "start": 10273.38,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de no intervenci\u00f3n respecto a la",
            "start": 10275.12,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "legalidad internacional",
            "start": 10276.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n etc\u00e9tera Pero",
            "start": 10277.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "evidentemente esos principios que",
            "start": 10279.399,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han mantenido en el tiempo se",
            "start": 10281.24,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "han interpretado de manera muy distinta",
            "start": 10282.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "con los gobiernos del Pri con los",
            "start": 10284.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobiernos del pan y ahora con usted",
            "start": 10286.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "usted ha tenido una apuesta muy firme",
            "start": 10288.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por la integraci\u00f3n latinoamericana",
            "start": 10289.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lider\u00f3 la celac la presidencia",
            "start": 10291.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "protempore que se la dej\u00f3 a Alberto de",
            "start": 10293.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recientemente su administraci\u00f3n se ha",
            "start": 10295.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mostrado tambi\u00e9n muy cr\u00edtica con la oea",
            "start": 10298.1,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ha tenido posicionamientos duros por la",
            "start": 10299.54,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de Estados Unidos en la regi\u00f3n",
            "start": 10301.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "hemos visto recientemente iniciativas en",
            "start": 10302.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la oea precisamente respecto a Venezuela",
            "start": 10304.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una posici\u00f3n asertiva hacia",
            "start": 10306.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Nicaragua o Venezuela que se han",
            "start": 10308.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desmarcado otras posiciones una condena",
            "start": 10310.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "muy recientemente el viernes respecto a",
            "start": 10312.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Cuba tambi\u00e9n de apoyo y la cuesti\u00f3n es",
            "start": 10315.439,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en primer lugar Qu\u00e9 diferencia Pese a",
            "start": 10317.62,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que se mantengan los mismos principios",
            "start": 10320.42,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "su pol\u00edtica exterior de la de gobierno",
            "start": 10321.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "exteriores Y en segundo lugar esa puesta",
            "start": 10322.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por por la integraci\u00f3n esa Apuesta por",
            "start": 10325.88,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "garantizar una Am\u00e9rica Latina m\u00e1s unida",
            "start": 10328.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cree que se va a concretar o C\u00f3mo",
            "start": 10330.939,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cree que se va a recordar este gobierno",
            "start": 10333.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en la cuarta transformaci\u00f3n ahora y en",
            "start": 10334.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sexenios venideros si es que contin\u00faan",
            "start": 10336.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para garantizar esa sue\u00f1os esa meta que",
            "start": 10338.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a d\u00eda de hoy en Am\u00e9rica Latina sigue sin",
            "start": 10341.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "materializarse en toda su capacidad",
            "start": 10343.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Bueno yo pienso que debe",
            "start": 10345.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de procurarse",
            "start": 10349.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o de Bol\u00edvar de la integraci\u00f3n de",
            "start": 10353.2,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda Mart\u00edn con",
            "start": 10357.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el agregado",
            "start": 10364.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de que tiene que ser la",
            "start": 10368.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n",
            "start": 10373.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de todo el continente",
            "start": 10374.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "incluyendo Canad\u00e1",
            "start": 10378.26,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y Estados Unidos",
            "start": 10381.14,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar una integraci\u00f3n",
            "start": 10384.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial",
            "start": 10387.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 10393.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "con respecto",
            "start": 10395.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a la soberan\u00eda de los pa\u00edses",
            "start": 10397.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Ese es el planteamiento que tiene M\u00e9xico",
            "start": 10401.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 10405.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 10409.0,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "significar un cambio tambi\u00e9n en la",
            "start": 10411.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sobre todo de Estados Unidos",
            "start": 10413.779,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para con Am\u00e9rica Latina y con",
            "start": 10417.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el Caribe",
            "start": 10421.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "han habido",
            "start": 10424.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10426.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "signos positivos",
            "start": 10427.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otros no",
            "start": 10433.279,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "es positivo el que se haya reconocido",
            "start": 10435.859,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sin dilaci\u00f3n",
            "start": 10446.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "El Triunfo de",
            "start": 10449.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el presidente Petro",
            "start": 10451.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en Colombia",
            "start": 10454.3,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "es positivo el que se haya tambi\u00e9n",
            "start": 10458.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "reconocido El Triunfo",
            "start": 10462.14,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de Lula",
            "start": 10464.14,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10469.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es positivo el que",
            "start": 10471.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no tengan una actuaci\u00f3n",
            "start": 10474.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "injerencista en el caso del Per\u00fa",
            "start": 10482.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Porque se ve que ah\u00ed",
            "start": 10487.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este es m\u00e1s",
            "start": 10490.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la alianza",
            "start": 10492.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de derecha",
            "start": 10498.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 10501.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "me da risa porque",
            "start": 10503.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es la alianza",
            "start": 10507.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fujimori Vargas llosa",
            "start": 10511.12,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "\u00e9l Les recomiendo que lean",
            "start": 10514.16,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el libro de Vargas llosa que se llama",
            "start": 10518.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Como pez en el agua",
            "start": 10520.899,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su elecci\u00f3n cuando enfrent\u00f3 a",
            "start": 10524.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fujimori",
            "start": 10528.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero las vueltas que da la vida",
            "start": 10530.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cambian las cosas",
            "start": 10535.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero no veo ah\u00ed",
            "start": 10537.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "injerencismo estadounidense",
            "start": 10541.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es positivo tambi\u00e9n",
            "start": 10544.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 10548.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e9n reiniciando relaciones con",
            "start": 10551.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 10554.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos con Venezuela",
            "start": 10556.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es positivo el que",
            "start": 10559.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ya va como La Quinta llamada este",
            "start": 10563.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el que no se hayan pronunciado en contra",
            "start": 10568.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no deber\u00edan de hacerlo Pero antes s\u00ed",
            "start": 10576.26,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "actuaban as\u00ed con mucho protagonismo",
            "start": 10581.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10585.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el restablecimiento de relaciones de",
            "start": 10586.84,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "Colombia y Venezuela",
            "start": 10589.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Entonces es muy positivo",
            "start": 10591.979,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muy positivo desde luego la relaci\u00f3n con",
            "start": 10595.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nosotros de mucho respeto de mucho",
            "start": 10598.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 10601.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del presidente Trump y del presidente",
            "start": 10603.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 10605.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de los dos",
            "start": 10607.399,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 10613.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno no",
            "start": 10615.34,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "No quiero hablar de lo positivo porque",
            "start": 10618.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hay elecciones ma\u00f1ana",
            "start": 10620.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 10624.319,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y mejor nos quedamos callados",
            "start": 10626.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 10629.02,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hay elecciones que son muy",
            "start": 10630.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 10633.62,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y entonces este",
            "start": 10636.26,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "Pero bueno regresando Yo pienso que es",
            "start": 10640.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 10645.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una integraci\u00f3n completa",
            "start": 10646.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 10651.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "surge la comunidad Europea y luego se",
            "start": 10654.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convierten la Uni\u00f3n Europea as\u00ed para",
            "start": 10656.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "toda Am\u00e9rica",
            "start": 10659.72,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "como una regi\u00f3n en el mundo",
            "start": 10662.66,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que tiene mucho potencial",
            "start": 10665.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y que tendr\u00eda posibilidades para un",
            "start": 10668.779,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "desarrollo con justicia en beneficio de",
            "start": 10673.279,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de todos los pa\u00edses",
            "start": 10677.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para que Am\u00e9rica",
            "start": 10681.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10684.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sea considerada",
            "start": 10687.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o se le considere como un continente",
            "start": 10690.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10694.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desigualdad como desgraciadamente lo es",
            "start": 10696.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y de pobreza no Entonces s\u00ed podemos",
            "start": 10699.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lograr esta esta Uni\u00f3n no",
            "start": 10704.24,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "Y ahora con el triunfo de Lula en Brasil",
            "start": 10707.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hay condiciones inmejorables",
            "start": 10714.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es un gran dirigente",
            "start": 10718.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con mucho prestigio",
            "start": 10723.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10728.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe",
            "start": 10730.779,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "del mundo adem\u00e1s",
            "start": 10735.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lo quiere mucho",
            "start": 10741.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el pueblo en Brasil",
            "start": 10742.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 10746.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la gente humilde la gente pobre",
            "start": 10748.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "\u00c9l gana la elecci\u00f3n",
            "start": 10753.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "yo se lo dije",
            "start": 10757.279,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en una conversaci\u00f3n que tuvimos",
            "start": 10760.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los pobres",
            "start": 10763.939,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10768.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10769.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en clases medias y altas",
            "start": 10771.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no le favoreci\u00f3",
            "start": 10775.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el voto pero",
            "start": 10777.8,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10781.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n pobre mayoritaria",
            "start": 10782.979,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se vot\u00f3 por \u00e9l",
            "start": 10787.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 10789.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "humilde pobre es",
            "start": 10792.46,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "muy buena es puro coraz\u00f3n",
            "start": 10796.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y es muy agradecida",
            "start": 10801.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "yo aqu\u00ed dec\u00eda cuando est\u00e1bamos vacunando",
            "start": 10806.54,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 10812.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegaba a una se\u00f1ora o sea con todo",
            "start": 10814.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respeto lo digo tambi\u00e9n",
            "start": 10817.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con un se\u00f1or",
            "start": 10819.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se bajaba de un carro",
            "start": 10822.74,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10825.439,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 10828.819,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed dec\u00edan las colas y se atend\u00eda",
            "start": 10831.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todos no",
            "start": 10836.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero ella Desde que llegaba a hacer la",
            "start": 10839.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cola",
            "start": 10842.359,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya iba enojada",
            "start": 10843.92,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "la caradura",
            "start": 10847.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ya la sentaban le daban su ficha",
            "start": 10850.279,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "segu\u00eda enojada",
            "start": 10855.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo tardan",
            "start": 10862.06,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "y tardaban 25 30 minutos 40 ya estaban",
            "start": 10865.22,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10872.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con la paciencia que tienen los pobres",
            "start": 10873.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que solo ellos",
            "start": 10877.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "su humildad",
            "start": 10881.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y a la se\u00f1ora",
            "start": 10884.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la vacunaban",
            "start": 10887.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya ni gracias ni nada",
            "start": 10891.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la misma se\u00f1ora nada m\u00e1s que humilde o",
            "start": 10897.56,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or humilde",
            "start": 10901.1,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "macada",
            "start": 10906.14,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "contenta tranquila no",
            "start": 10908.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Y si les ofrec\u00edan a todos ah\u00ed que agua y",
            "start": 10914.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 10917.899,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y ya le inyectaban",
            "start": 10920.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 10924.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y a otras cosas que no puedo decir que",
            "start": 10928.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son religiosas pero",
            "start": 10930.859,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bendiciones",
            "start": 10933.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 10935.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "la otra se\u00f1ora o el otro se\u00f1or pues",
            "start": 10940.479,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "no me est\u00e1n haciendo ning\u00fan favor",
            "start": 10945.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "son mis impuestos",
            "start": 10948.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "me tienen que atender no es as\u00ed",
            "start": 10955.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 10962.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "raso",
            "start": 10966.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10968.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "otro este",
            "start": 10972.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10974.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no lo dejaron de querer a",
            "start": 10977.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 10983.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un buen gobierno",
            "start": 10984.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo metieron injustamente a la c\u00e1rcel",
            "start": 10988.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya se pueden imaginar las campa\u00f1as",
            "start": 10994.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en contra de \u00e9l",
            "start": 10998.66,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y sale",
            "start": 11000.58,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y ese pueblo",
            "start": 11004.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de agradecido",
            "start": 11007.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vuelve a votar por \u00e9l",
            "start": 11009.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 11013.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el pueblo sabe qui\u00e9n",
            "start": 11016.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 11019.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "amor por ellos",
            "start": 11021.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y lleno",
            "start": 11026.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque el pueblo no es tonto lo mismo",
            "start": 11028.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 11031.899,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en Bolivia",
            "start": 11033.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dan el golpe estado",
            "start": 11037.14,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quitan a Evo",
            "start": 11039.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sienten tambi\u00e9n",
            "start": 11042.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11045.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 11047.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 11049.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed",
            "start": 11051.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este habr\u00eda que agregar eso",
            "start": 11054.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de que ya pas\u00f3",
            "start": 11060.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y vienen las elecciones los ind\u00edgenas",
            "start": 11065.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "deber\u00eda calladitos",
            "start": 11068.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sin decir nada",
            "start": 11071.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "evitaron la violencia actuaron con",
            "start": 11073.96,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "much\u00edsima inteligencia",
            "start": 11077.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no hubo derramamiento de sangre no",
            "start": 11082.779,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cayeron en la provocaci\u00f3n",
            "start": 11085.359,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se confiaron los conservadores pensando",
            "start": 11088.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "No ya porque tambi\u00e9n",
            "start": 11091.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "suele pasar que como manejan los medios",
            "start": 11095.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 11098.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "creen que ya tienen el control",
            "start": 11101.8,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que maneja los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 11107.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "maneja la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 11109.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed se dec\u00eda antes",
            "start": 11111.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y convocan elecciones yo",
            "start": 11115.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sorpresa eso se esperaron que haya",
            "start": 11118.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dichos",
            "start": 11121.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11122.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que los hab\u00eda ayudado",
            "start": 11125.56,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 11128.8,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de Evo",
            "start": 11130.74,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11134.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 11136.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 11137.46,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en 12 14 a\u00f1os",
            "start": 11142.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y crecimiento econ\u00f3mico con distribuci\u00f3n",
            "start": 11146.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de riqueza",
            "start": 11149.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 de la pobreza a millones de digo de",
            "start": 11152.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bolivianos",
            "start": 11157.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11162.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 Luis",
            "start": 11163.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Lucho de nuevo",
            "start": 11167.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces la elecci\u00f3n Esto es para los",
            "start": 11173.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos j\u00f3venes",
            "start": 11176.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es que no se puede",
            "start": 11180.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 11183.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 11186.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 11189.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "atender al pueblo",
            "start": 11191.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 11193.899,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11194.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "apoyarse en el pueblo",
            "start": 11197.819,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y enfrentar los embates del",
            "start": 11201.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 11204.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Esa es la elecci\u00f3n",
            "start": 11206.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 11211.06,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 11212.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cuenta con el respaldo del pueblo no se",
            "start": 11214.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "resiste",
            "start": 11218.2,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y para contar con el respaldo del pueblo",
            "start": 11220.779,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay que considerar",
            "start": 11225.06,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "al pueblo como el principal",
            "start": 11229.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "actor",
            "start": 11232.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 11234.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el principal actor de la vida p\u00fablica",
            "start": 11237.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no a los periodistas no a los",
            "start": 11240.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "intelectuales no a los empresarios no a",
            "start": 11243.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos al pueblo",
            "start": 11247.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11252.279,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "va uno a lo seguro",
            "start": 11255.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin",
            "start": 11259.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 11262.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 11267.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estamos por la integraci\u00f3n de toda",
            "start": 11268.68,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y nos da mucho gusto que est\u00e9s",
            "start": 11272.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 11274.779,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "dano va a ser en Oaxaca va a ser en la",
            "start": 11278.74,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 11280.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "por cuestiones log\u00edstica",
            "start": 11283.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "va a ser este 23 viene el presidente",
            "start": 11290.7,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "boring 24 viene el presidente",
            "start": 11294.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez estamos esperando",
            "start": 11299.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una confirmaci\u00f3n del presidente Lula",
            "start": 11302.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente electo",
            "start": 11306.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 11309.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del presidente Ecuador",
            "start": 11311.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "viene el presidente",
            "start": 11314.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de Per\u00fa",
            "start": 11317.279,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el presidente de Colombia",
            "start": 11320.979,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pero es 23 24 y 25",
            "start": 11324.279,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "usted precisamente llam\u00f3 con su",
            "start": 11328.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presidencia en la celac a reforzar esos",
            "start": 11330.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lazos y tom\u00f3 la iniciativa ese \u00f3rgano en",
            "start": 11332.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un momento inmejorable seg\u00fan usted para",
            "start": 11336.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n latinoamericana esto",
            "start": 11338.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "impulso Cu\u00e1l es el organismo que deber\u00eda",
            "start": 11340.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de darlo porque usted apost\u00f3 firmemente",
            "start": 11342.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por la celac se ha mantenido cr\u00edtico con",
            "start": 11344.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la oea Cu\u00e1l es la posici\u00f3n que tiene",
            "start": 11347.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ahora mismo el gobierno porque es cierto",
            "start": 11348.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que ustedes participan en todos los",
            "start": 11350.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "foros adem\u00e1s es una pol\u00edtica que tiene",
            "start": 11351.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "muy clara pero usted ha puesto",
            "start": 11353.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "claramente por la celac y hubo muy buena",
            "start": 11354.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sinton\u00eda pol\u00edtica con un eje Argentina a",
            "start": 11356.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no que ahora parece que se ha",
            "start": 11358.72,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "ampliado pero usted con el con el",
            "start": 11360.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente Alberto Fern\u00e1ndez lo dijo en",
            "start": 11361.479,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "su momento hab\u00eda una puesta muy clara",
            "start": 11363.58,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "por por la celac Ese es el organismo por",
            "start": 11364.899,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el que Apuesta M\u00e9xico para avanzar en el",
            "start": 11366.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proceso de integraci\u00f3n S\u00ed y nos gustar\u00eda",
            "start": 11368.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se reformara la oea",
            "start": 11371.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 direcci\u00f3n",
            "start": 11374.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 11376.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este se convierta en lo que debe ser",
            "start": 11378.06,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "un organismo",
            "start": 11382.439,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ni Imparcial",
            "start": 11385.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que ayude",
            "start": 11389.319,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "como \u00e1rbitro",
            "start": 11394.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "como juez aut\u00e9ntico verdadero",
            "start": 11396.399,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en las diferencias que puedan",
            "start": 11400.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "presentarse en Am\u00e9rica que no est\u00e9",
            "start": 11402.899,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "subordinado a ning\u00fan pa\u00eds a ning\u00fan",
            "start": 11406.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 11409.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que no sea un ap\u00e9ndice de",
            "start": 11412.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ninguna hegemon\u00eda",
            "start": 11417.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y por volver muy brevemente que tampoco",
            "start": 11420.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quiera usar qu\u00e9 ha diferenciado si los",
            "start": 11423.279,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "principios de la pol\u00edtica exterior",
            "start": 11425.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Mexicana son tan firmes No porque se",
            "start": 11426.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puede escuchar a usted y a Vicente Fox",
            "start": 11429.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "decir los mismos principios en pol\u00edtica",
            "start": 11431.08,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "internacional y han sido pol\u00edticas",
            "start": 11432.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "internacionales distintas",
            "start": 11433.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cree usted que lo ha diferenciado",
            "start": 11435.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ibas",
            "start": 11437.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no es realmente interesante para para",
            "start": 11440.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los que estudiamos y seguimos de cerca",
            "start": 11443.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior mexicana porque",
            "start": 11445.54,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tiene unos principios muy firmes",
            "start": 11446.68,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "sencillamente",
            "start": 11451.08,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de hecho solo hay que ver la pol\u00edtica",
            "start": 11453.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que usted tiene con todo mostrado cuando",
            "start": 11455.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la Cumbre",
            "start": 11457.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dijimos vamos todos o M\u00e9xico no",
            "start": 11461.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "participa o no participa el presidente",
            "start": 11465.22,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y el comes si te vas es una verg\u00fcenza",
            "start": 11469.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11473.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 11475.56,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "afrenta a nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 11479.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "como porque viene un presidente Estados",
            "start": 11483.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Unidos y no quiere reunirse con otro",
            "start": 11487.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente o no quiere que est\u00e9 presente",
            "start": 11490.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "otro presidente",
            "start": 11492.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el mexicano le dice a ese presidente",
            "start": 11494.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inc\u00f3modo en este caso Fidel Castro",
            "start": 11498.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comandante Fidel Castro",
            "start": 11501.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comes y te vas porque va a venir el otro",
            "start": 11504.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y no quiere",
            "start": 11507.7,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "encontrarse contigo",
            "start": 11510.279,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se averg\u00fcenza",
            "start": 11514.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11517.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no es Fox",
            "start": 11519.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "no solo es Fox porque tambi\u00e9n Suele",
            "start": 11525.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "suceder que le ech\u00f3 la culpa",
            "start": 11529.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "al que da la cara nada m\u00e1s",
            "start": 11532.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "igual que habla",
            "start": 11537.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed ten\u00eda Casta\u00f1eda",
            "start": 11539.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "junto a \u00e9l",
            "start": 11542.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "internacionalista",
            "start": 11544.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estudioso",
            "start": 11555.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 11559.06,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de altos vuelos",
            "start": 11561.939,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "casi le estaba soplando ah\u00ed",
            "start": 11566.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que ten\u00eda que decirle",
            "start": 11570.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si la frase come Si te vas es",
            "start": 11574.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de Fox o se la sopl\u00f3 este Casta\u00f1eda",
            "start": 11577.66,
            "duration": 4.88
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] Bueno vamos a iniciar la semana como siempre los lunes con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y tambi\u00e9n vamos a informar sobre el programa especial de las universidades Benito Ju\u00e1rez es un programa muy importante que da la oportunidad que no ten\u00edan muchos estudiantes pobres de las comunidades marginadas de M\u00e9xico para terminar una carrera y est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros la coordinadora de las universidades para el bienestar la doctora Raquel Sosa que nos va a explicar En qu\u00e9 consiste Este programa cu\u00e1ntos planteles hay Cu\u00e1ntos alumnos Cu\u00e1ntos maestros Cu\u00e1l es el presupuesto que se est\u00e1 pensando hacia adelante en fin todo lo relacionado con este programa iniciamos con Ricardo para que nos informe c\u00f3mo est\u00e1n los precios de los combustibles y de los alimentos b\u00e1sicos y luego tambi\u00e9n vamos a transmitir los v\u00eddeos pero empezamos con Ricardo Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes qui\u00e9n en el precio de los combustibles el precio promedio de la semana pasada en M\u00e9xico de la gasolina regular fue de 22 pesos con 20 centavos de la Premium 24 pesos con 27 centavos y del diesel 23 pesos con 61 centavos si hacemos un corte el 4 de noviembre la mezcla mexicana de petr\u00f3leo ligeramente arriba 85 d\u00f3lares con 78 centavos de d\u00f3lar el barril por tanto el incentivo fiscal en 93.2% en el caso de la gasolina regular 80.7% en el caso del jeeps y del 100% en el caso del diesel que \u00e9l dice \u00e9l es el que m\u00e1s impacta distintas actividades agropecuarias e industriales en nuestro pa\u00eds las tres marcas m\u00e1s carreras la semana pasada fue redco Chevron y arco y las tres aliadas de los consumidores fue bp g500 y orsan sin embargo Pues hay sus excepciones como es en el caso de de esta gasolinera bp Aunque la marca como tal fue en el promedio de las tres m\u00e1s econ\u00f3micas en el pa\u00eds alias de los consumidores est\u00e1 en particular en la Benito Ju\u00e1rez aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico nada aliada de los consumidores un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 57 centavos un margen de tres pesos con un centavos hac\u00eda rato que ve\u00edamos que no pasaba ninguna arriba de los tres pesos muy carrera esta gasolinera aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y de las econ\u00f3micas Valero en Atlixco Puebla vean ustedes la diferencia 20 pesos con 19 el litro un margen de 15 centavos para la gasolina Premium la franquicia Pemex fue la m\u00e1s cara en Benito Ju\u00e1rez Quintana Roo all\u00e1 en Canc\u00fan 25 pesos con 37 centavos por litro 2.99 de margen mientras que una gasolinera golf en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas a 23 pesos con 23 centavos el litro con un margen de 16 centavos petroceden la m\u00e1s cara para el diesel en Torre\u00f3n Coahuila 24 pesos con 99 centavos de litro un margen estos angelitos de dos pesos con 48 centavos comparados con el margen de 15 centavos de franquicia Pemex en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas un preso al p\u00fablico en consecuencia m\u00e1s bajo 23 pesos con 31 centavos recibimos a trav\u00e9s de la App del litro por litro donde pueden presentar sus que o denuncias y se descarga de manera gratuita en Android y en iOS 282 quejas o denuncias y realizamos con ellas 295 verificaciones o constataciones tambi\u00e9n comentar que hemos estado Iniciando un operativo para ir a visitar a todas esas gasolineras que no se dejaron verificar a pesar de que los obliga la ley que tienen una serie de irregularidades que est\u00e1n ocultando y vamos a estarlas visitando tanto la cree como la asea con el apoyo de la guardia nacional apoyo que agradecemos mucho y las tres instituciones estaremos Profeco asea y cree Terminando de visitar todas estas gasolineras estas fueron las primeras que visitamos en la semana pasada vamos a ver sin tomar en cuenta el margen Cu\u00e1l es el precio m\u00e1s econ\u00f3mico para la gasolina regular lo encontramos en Atlixco Puebla es de Valero a 20 pesos 19 centavos el litro de la regular y de bp tambi\u00e9n en Atlixco Puebla a 20 pesos con 35 centavos las m\u00e1s caras 25 pesos con 9 centavos en Bah\u00eda de Banderas Nayarit desde franquicia Pemex y 24 pesos con 50 centavos de Chevron en Culiac\u00e1n Sinaloa la m\u00e1s barata de la Premium 22 pesos con 39 centavos de franquicia Pemex en Altamira Tamaulipas y 22 pesos con 59 centavos de m\u00f3vil en Tampico Tamaulipas la m\u00e1s cara 26 pesos con 99 centavos de la 76 en Hermosillo Sonora y 26 pesos con 25 centavos de bp en Zapopan Jalisco para el diesel la m\u00e1s barata 22 pesos con 19 centavos tambi\u00e9n en Atlixco Puebla de Valero y 22 pesos con 79 centavos de en Coatzacoalcos Veracruz las m\u00e1s caras 25 pesos 30 centavos el litro de diesel en 14 San Luis Potos\u00ed y 25 pesos con 10 centavos de franquicia Pemex en Zinap\u00e9cuaro Michoac\u00e1n y seguimos tambi\u00e9n yendo a visitar el tema de los servicios sanitarios constatarlo en las distintas gasolineras que est\u00e9n limpios y de preferencia no los cobren en el gas LP con corte el 2 de noviembre el precio internacional convertido a kilos y a pesos 23 pesos con 9 centavos Cu\u00e1l es el promedio en M\u00e9xico de las 220 regiones 20 pesos con 57 centavos por kilo ustedes pueden ver ah\u00ed m\u00e1s de dos pesos de de diferencia abajo en el promedio nacional en M\u00e9xico el mismo 2 de noviembre 12 pesos con 48 centavos el litro de gas para tanques estacionarios el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico 11 pesos con 10 centavos m\u00e1s de un peso de diferencia abajo y tambi\u00e9n seguimos encontrando quien da por debajo del precio m\u00e1ximo en la zona que son aliados de los consumidores en Puebla en el Estado de M\u00e9xico en Hidalgo y en Sinaloa un ejemplo de ello gas el para\u00edso en huitzilan de Serd\u00e1n Puebla 11 pesos con 12 centavos el litro mientras que la m\u00e1xima el precio m\u00e1ximo es de 11 pesos con 67 centavos en esa regi\u00f3n un poquito m\u00e1s de 50 centavos por abajo por litro y tambi\u00e9n tenemos ejemplos para cilindros de gas tenemos ejemplos en Puebla en Zacatecas en estado de M\u00e9xico en Guanajuato y en Tamaulipas como es gas el para\u00edso que son aliados de los consumidores en huitzilan de Serd\u00e1n Puebla dando un precio al p\u00fablico de 20 pesos 70 centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo es de 21 pesos con 62 centavos un peso por abajo del precio m\u00e1ximo realizamos 819 visitas y yo verificaciones encontramos con problemas una con un veh\u00edculo que se inmoviliz\u00f3 y tambi\u00e9n un instrumento de medici\u00f3n 4% de cilindros en mal estado y dos negativas hacer verificados en este tema de gas una de ellas fue s\u00faper gas de M\u00e9xico en Cuautitl\u00e1n Izcalli que no se permiti\u00f3 verificar y otro fue en el municipio de Tuxpan en el estado de Veracruz servigas S.A de C.V estaremos visitando los hora tambi\u00e9n en operativos especiales con apoyo de la cre la asea vamos ahora a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en los 24 productos b\u00e1sicos tenemos la l\u00ednea negra que es el \u00edndice Nacional de precios al consumidor para bebidas y alimentos que est\u00e1 por publicarse el resultado oficial en pr\u00f3ximos d\u00edas pero la proyecci\u00f3n estimada es que se haya podido detener en general el proceso inflacionario que es un escalonada que lleva varios meses respondiendo al escalonada en todo el mundo y hay una baja continua en el precio de los 24 productos tanto en el precio m\u00e1ximo de la canasta lo podemos ver en la l\u00ednea roja como en el precio de la canasta m\u00ednima vamos a ver ahora por regiones la m\u00e1s cara la semana pasada para estos 24 productos fue HB all\u00e1 con mis paisanos Panzas Verdes en Le\u00f3n Guanajuato 1.068 pesos con centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico fue de Mercado Soriana en Tultitl\u00e1n Estado de M\u00e9xico 918 pesos con 90 centavos vemos ahora en la zona centro Norte que este paquete de 24 productos para que pueda alimentarse bien de manera saludable una familia de cuatro elementos que es el promedio de la familia en M\u00e9xico estos 24 productos el m\u00e1s caros encontr\u00f3 en HB de San Luis Potos\u00ed a 1.109 pesos con 50 centavos Mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico fue en Soriana h\u00edper la paz en La Paz Baja California Sur 920 pesos con 90 centavos y en la zona norte la opci\u00f3n m\u00e1s cara fue de HEB en sal Coahuila tienen el paquete 1.120 pesos mientras que merco arremberri que es un buen proveedor en Monterrey Nuevo Le\u00f3n Aliado de los consumidores lo tienen 900 un pesos con 87 centavos es una diferencia muy significativa de 219 pesos abajo merco arremberri para ver si aprenden los de HB y le hacen un esfuercito tambi\u00e9n Para apoyar a los consumidores y en la zona Sur sureste tenemos que el precio m\u00e1s alto es de la central de abastos de M\u00e9rida en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 1.053 pesos con 70 centavos mientras que la semana pasada que tambi\u00e9n fueron la m\u00e1s cara en M\u00e9rida estaba 1080 con 20 centavos ya hicieron un esfuercito ah\u00ed bajaron 27 pesos de una semana a otra muy bien aunque siguen siendo la opci\u00f3n m\u00e1s cara en las zonas ursureste y la m\u00e1s econ\u00f3mica para estos 24 productos fue Soriana Express en Campeche Campeche que tuvo el paquete 942 pesos con 60 centavos Muchas gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todos ustedes vamos a presentar el estado de el programa de universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda bueno empezamos con con una definici\u00f3n b\u00e1sica de lo que es el programa y eleg\u00ed una frase del poema de Miguel Hern\u00e1ndez que empieza diciendo en qu\u00e9 nos parecemos Pero en qu\u00e9 no nos parecemos a otras instituciones de educaci\u00f3n superior lo primero Lo principal es que se trata de una pol\u00edtica p\u00fablica para superar la explosi\u00f3n en la educaci\u00f3n de tipo Superior y que ubica sus sedes preferentemente en regiones zonas y comunidades alejadas de los principales centros de poblaci\u00f3n del pa\u00eds es un programa totalmente gratuito sin costos adicionales por ning\u00fan servicio educativo a lo largo de la carrera naturalmente nuestros estudiantes tienen beca de la coordinaci\u00f3n Nacional de becas y tambi\u00e9n seguro facultativo del Instituto Mexicano del Seguro Social No aceptamos ning\u00fan condicionamiento de ingreso desde luego en particular el examen de admisi\u00f3n pero si realizamos valoraciones diagn\u00f3sticas de nuestros estudiantes y formativas en todos los ciclos escolares enseguida nuestro programa educativo es un programa flexible que combina y articula la actividad de naula con la pr\u00e1ctica y se propone tambi\u00e9n en todo y para todo lo vamos a ver en un momento el servicio a la colectividad tenemos una colaboraci\u00f3n muy activa con comunidades y pueblos en los procesos de instalaci\u00f3n equipamiento y operaci\u00f3n de la sedes educativas el mayor presupuesto del programa lo ejercen padres y madres de familia en las comisiones de administraci\u00f3n en cada una en cada una de las sedes y desde luego no tenemos ninguna tolerancia hacia la discriminaci\u00f3n el abuso en contra de poblaciones vulnerables hostigamiento acoso o violencia particularmente hacia mujeres j\u00f3venes y poblaciones de pueblos originarios hemos firmado convenios con gracias muchas gracias hemos firmado convenios con gobiernos municipales cercanos a las sedes de educativas de uvbj ya es con 117 municipios de manera que los estudiantes nuestros tengan la referencia muy clara de que pueden hacer sus pr\u00e1cticas y que van a poder dar un servicio a las instituciones p\u00fablicas desde el nivel municipal local municipal federal y que tengan experiencia en algo que los estudiantes universitarios en general en el pa\u00eds no tienen y desde luego hemos firmado convenios con instituciones con muchas instituciones ya del Gobierno Federal que han tenido tambi\u00e9n una una gran importancia porque hemos convertido la pr\u00e1ctica en una parte muy significativa de la formaci\u00f3n de los estudiantes presentamos aqu\u00ed el crecimiento de estudiantes y docentes en nuestras universidades estamos en 4000 45 mil Perd\u00f3n 581 estudiantes a partir de este ciclo escolar de agosto 1.168 docentes pero pues las curvas de crecimiento de ambos son bastante significativas tenemos 145 sedes en todo el pa\u00eds y 40 de esas son sedes de de la de de pr\u00e1cticamente de salud medicina y enfermer\u00eda fundamentalmente son 19.330 de nuestros estudiantes son estudiantes de salud todos los planes de estudio Quiero insistirlo todos los planes de estudio han sido registrados ante la direcci\u00f3n general de profesiones de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y en el caso de la salud los planes de estudio han sido aprobados con opini\u00f3n una t\u00e9cnica acad\u00e9mica de cifras de la secretar\u00eda de salud esperamos para 2023 de acuerdo con las instrucciones que nos ha dado el presidente la solicitudes que hemos hecho tambi\u00e9n de por primera vez un presupuesto adicional tener 55 nuevas sedes para completar 200 b\u00e1sicamente de medicina y enfermer\u00eda la mayor\u00eda de medicina y en 42 sedes m\u00e1s vamos a tener una segunda carrera que sea una carrera de Medicina tambi\u00e9n fundamentalmente de Medicina tambi\u00e9n de enfermer\u00eda en total esperamos tener 137 sedes con carreras de salud y con el crecimiento que estamos teniendo ahora pues 60.000 estudiantes en total en carreras de salud un poquito el mapa de de las que Esperamos que sean sedes nuevas estas sedes ya nos han ofrecido y entregado terrenos nos han hemos sido haciendo las visitas de por lo menos 40 de estas 55 sedes con mucho entusiasmo de la gente y mucho agradecimiento porque se establezcan instituciones de salud que tanta falta hace en fin el n\u00famero de estudiantes egresados de t\u00edtulos no de estudiantes egresados que son muchos m\u00e1s de t\u00edtulos entregados de t\u00edtulos profesionales con c\u00e9dula profesional etc\u00e9tera es de 345 en este en este primer grupo que entregamos tenemos 540 m\u00e1s en proceso Esperamos que el presidente pueda acompa\u00f1arnos para la entrega de esos de esos t\u00edtulos o de algunos de ellos y tenemos 1782 estudiantes que culminan sus estudios y que tendr\u00e1n su t\u00edtulo tambi\u00e9n antes de fin de a\u00f1o en cuanto al proceso de instalaci\u00f3n de sedes educativas tenemos en primera en primera y segunda fase concluidas un proceso de conclusi\u00f3n 128 sedes aqu\u00ed hago simplemente el se\u00f1alamiento de que dependemos para nuestro crecimiento de la matr\u00edcula de estudiantes y no de determinaciones ajenas igual que con las carreras pero no hay determinaciones ajenas de tener ya construido para 10 a\u00f1os que despu\u00e9s se queden vac\u00edos los edificios sino construimos al paso del crecimiento de la matr\u00edcula Y tenemos unas cuantas sedes que est\u00e1n en procesos de estudios preliminares mec\u00e1nica de suelos levantamiento topogr\u00e1fico limpieza de los terrenos y en asignaci\u00f3n de predio que falta concluir las los permisos finales unas siete m\u00e1s En total son las 145 finalmente en cuanto al ejercicio presupuestal de nosotros cada a\u00f1o desde 2019 se nos ha asignado mil millones de pesos en mil en el 2022 tuvimos un incremento peque\u00f1o 1037 millones de pesos pero la distribuci\u00f3n del presupuesto no ha variado fundamentalmente el como pueden ustedes ver ejercido para enlacedes educativas es el 98.24 en 2019 y ahora es el 98.51% la diferencia fundamentalmente es la proporci\u00f3n de instalaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n equipamiento y operaci\u00f3n de las sedes que pas\u00f3 de 86% en el primer a\u00f1o a 57.56 en este a\u00f1o es decir El Avance relativo de las de la instalaci\u00f3n a disminuido frente a un crecimiento significativo en el n\u00famero de docentes el gasto operativo de nosotros absolutamente insignificante en este a\u00f1o tenemos 1.49% del presupuesto total creo que somos el gasto operativo m\u00e1s peque\u00f1o de todo el gobierno y bueno pr\u00e1cticamente se espera que concluyamos sin ning\u00fan com\u00fan en todos los a\u00f1os anteriores sin ning\u00fan sube ejercicio y Y tenemos ya previsto el cierre de presupuesto para para este a\u00f1o Bueno ser\u00eda cu\u00e1nto presidente videos tren Maya reporte de avances 7 de noviembre de 2022 en el tramo 1 en Esc\u00e1rcega Campeche iniciaron los trabajos de conformaci\u00f3n en los terrenos que albergar\u00e1n el taller estaci\u00f3n de servicios y cochera del tren maya en Palenque Chiapas avanza la nueva v\u00eda con el tendido de durmientes para el posterior acomodo de rieles y balasto en el tramo 2 a la altura del poblado de vacachem municipio de calkin\u00ed en Campeche contin\u00faan los trabajos de aplanado y con formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n para la instalaci\u00f3n de v\u00eda en pogback municipio de jezalchac\u00e1n sigue el tendido y compactaci\u00f3n de su palasto tambi\u00e9n ejerce El chacal avanzan las obras de drenaje transversal con trabajos de herrer\u00eda carpinter\u00eda y colocaci\u00f3n de tuboscretos en el tramo 3 a la altura de los municipios de M\u00e9rida y tixpehual Yucat\u00e1n contin\u00faa la colocaci\u00f3n de riel en la segunda v\u00eda f\u00e9rrea tambi\u00e9n avanza la construcci\u00f3n de andenes en la estaci\u00f3n izamal la cual contar\u00e1 con cuatro v\u00edas se estima que la movilidad en la estaci\u00f3n izamal ser\u00e1 superior a 2.000 pasajeros al d\u00eda en el tramo 4 siguen los trabajos de habilitado de Aceros cimbrado y colocaci\u00f3n de vigas de concreto para un paso superior vehicular el cual permitir\u00e1 el paso seguro de trenes y veh\u00edculos as\u00ed como la conectividad de diversas localidades de izamal y kantunil en Yucat\u00e1n cerca del municipio de subsal tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n avanza una de las obras de drenaje transversal con la colocaci\u00f3n de concreto premezclado con las obras de drenaje transversal se garantiza El paso del tren Maya al evitar inundaciones sobre la v\u00eda el tren Maya avanza [M\u00fasica] la Comisi\u00f3n Nacional del Agua informa los avances en la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco al interior del pol\u00edgono se mantienen los trabajos de recolecci\u00f3n de semillas nativas para su reproducci\u00f3n y posterior uso en la reforestaci\u00f3n de la zona para la reproducci\u00f3n de plantas herb\u00e1ceas se realiza la limpieza y desinfecci\u00f3n de charolas as\u00ed como el trasplante a bolsas para su correcto desarrollo Asimismo se realizan trabajos fitosanitarios en el arbolado y plantas herb\u00e1ceas del vivero con el fin de garantizar el mejor desarrollo de las especies a propagar se realizan pruebas de germinaci\u00f3n de las semillas en el banco de germoplasma en el jard\u00edn central se realiza la conformaci\u00f3n y nivelaci\u00f3n final de 4.500 metros lineales de Barreras rompevientos y brechas cortafuegos a lo largo de la ciclov\u00eda inici\u00f3 el colado de guarniciones para la contenci\u00f3n de las piezas prefabricadas de forma permanente en la zona de obra se realiza el rescate y reubicaci\u00f3n de diversas especies de faunas Silvestre contin\u00faa la construcci\u00f3n del gimnasio cerrado as\u00ed como los trabajos para la conformaci\u00f3n de los terraplenes en las \u00e1reas de picnic a la fecha se ha colado el 60% de las estructuras de concreto que servir\u00e1n como \u00e1reas de comedor en los andadores y plazoletas l\u00fadicas se han colocado 3.200 metros cuadrados de piezas prefabricadas tambi\u00e9n iniciaron los trabajos para la iluminaci\u00f3n del parque con la colocaci\u00f3n de postes de hasta 6 metros de altura as\u00ed como la excavaci\u00f3n de 350 cepas para \u00e1rboles a la fecha se han generado m\u00e1s de 4.600 empleos en la construcci\u00f3n del parque [M\u00fasica] muy bien [M\u00fasica] V\u00e1monos a la a la segunda y a la primera est\u00e1 segunda y la primera S\u00ed bueno segunda fila segunda y primera Bueno tambi\u00e9n ahorita Buenos d\u00edas presidente Jam Salazar de noticiero noticiero en redes sobre el tema precisamente de las universidades hay uno en particular de hecho ha venido a manifestarse el d\u00eda de hoy vinieron a manifestarse y quisiera yo preguntar concretamente porque hay peticiones sobre esta comunidad estudiantil lo voy a si me permite leerlo en lo que es la sede en el tema en la carrera de Medicina aqu\u00ed en Tlalpan hay la solicitud de que sea una sede no provisional sino ya definitiva y con condiciones propicias porque los estudiantes dicen que no tiene las condiciones la provisi\u00f3n al actualmente tambi\u00e9n que si se puede brindar un informe respecto al uso de recursos destinados al proyecto posada del Sol el tambi\u00e9n el apoyo de las actividades para facilitar e iniciar la construcci\u00f3n de la sede de Medicina posada del sol que se respeten las condiciones laborales de la plantilla docente respecto a la legislaci\u00f3n actual porque ellos argumentan que no hay incluso lo suficientes docentes y que se contraten m\u00e1s precisamente para incrementar esta plantilla actual y cubra las necesidades escolares y permite El regreso a las actividades acad\u00e9micas Ellos dicen que ya ha habido un di\u00e1logo sin embargo consideran que hasta ahorita no se ha dado satisfacci\u00f3n a estos puntos concretamente de esta estas universidades que ustedes ha creado presidente yo preguntarle aprovechando la presencia de quienes responsable que se puede responder a los estudiantes porque es la comunidad estudiantil de hecho no es un grupo sino es la comunidad y ya han estado aqu\u00ed afuera del Palacio Nacional t\u00fa quieres contestar bueno en el caso de la escuela de Medicina de Tlalpan Tuvimos una desgracia en septiembre con el terremoto que afect\u00f3 seriamente el lugar que ocup\u00e1bamos como sede de todas maneras era una sede provisional y estamos en espera de que se pueda hacer una sede definitiva tuvimos la propuesta del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico de ocupar una sede en Milpa Alta en la delegaci\u00f3n en la alcald\u00eda perd\u00f3n de Milpa Alta y en eso estamos esperando que se resuelva un problema judicial para que pueda ocuparse es un espacio grande al lado de una cl\u00ednica y hay una demanda espec\u00edfica de servicios de salud y de carrera de salud Ah\u00ed en Villa Milpa Alta Entonces estamos esperando esa esa propuesta y desde luego tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica nos ha apoyado con la ocupaci\u00f3n la posibilidad de la ocupaci\u00f3n yo creo que esta misma semana debe estar lista de la ocupaci\u00f3n de la de una sede del colegio de bachilleres que desocuparon los del colegio de bachilleres est\u00e1n perfecto buen estado ah\u00ed tambi\u00e9n en villamil palta ya estar\u00edamos muy cerca de la sede que tiene que tendremos en villamilpa alta en relaci\u00f3n a posada del Sol el proceso de iniciar la la construcci\u00f3n en posada del sol va a ser r\u00e1pido y es posible que pudi\u00e9ramos tener en principio estaba previsto para la carrera de derecho podemos tener tambi\u00e9n la carrera de Medicina en esa misma sede un poquito m\u00e1s adelante pero deseamos que ya no se interrumpan m\u00e1s que dejen de haber digamos que Dejen de estar fuera de clases los estudiantes de medicina y efectivamente hemos hablado con con ellos varias veces yo me reunido con ellos tambi\u00e9n verdad Bueno hasta ah\u00ed Creo no fundamentalmente en respecto nada m\u00e1s para puntualizar en el tema de la posada del sol tienen tiempos aproximados as\u00ed como lo tienen con Villa Milpa Alta respecto a la sede de Medicina Ese ha sido un proceso m\u00e1s o menos largo y complejo porque es un lugar que es patrimonio hist\u00f3rico cultural del pa\u00eds No solo de la ciudad y hemos trabajado de la mano de la secretar\u00eda de obras de la Ciudad de M\u00e9xico y de la direcci\u00f3n de patrimonio arquitect\u00f3nico art\u00edstico hist\u00f3rico de M\u00e9xico ya nos dieron su visto bueno lo mismo la secretar\u00eda de desarrollo urbano y vivienda en la Ciudad de M\u00e9xico el proceso es un proceso de rehabilitaci\u00f3n complejo porque es un edificio que se da\u00f1\u00f3 mucho y que no ha sido habitado en 70 a\u00f1os entonces vamos a hacer una un proceso muy fuerte de seguridad estructural de reforzamiento de la seguridad estructural y luego una rehabilitaci\u00f3n que no da\u00f1e la belleza art\u00edstica original del sitio no es un proceso invasivo Yo espero que estemos iniciando vamos a presentarnos ante la alcald\u00eda Cuauht\u00e9moc ahora con todos los documentos y yo esperar\u00eda que a m\u00e1s tardar\u00e1n en enero estar\u00edamos ya iniciando posiblemente en una primera etapa unos 8 o 9 meses doctora y para precisar nada m\u00e1s lo de la docencia as\u00ed se est\u00e1 revisandolo lo de la plantilla y todo esto tambi\u00e9n en com\u00fan constantemente nosotros estamos haciendo constantemente evaluaci\u00f3n del trabajo de las actividades de nuestros docentes y ac\u00e1 en el caso de salud tenemos una condici\u00f3n especial muchos docentes nuestros son a la vez profesionales de instituciones p\u00fablicas de salud entonces combinamos la cualquiera de ellos con esta condici\u00f3n pero en general en el programa el programa se rige por subsidios es un programa enteramente por subsidios de manera que eso incluye tambi\u00e9n a los docentes Gracias doctora Le agradezco presidente y si me permite preguntarle a usted mire en Bueno antes quisiera yo comentarle hace dos d\u00edas ya liberaron a Ana Georgina Dom\u00ednguez una mujer torturada y encerrada injustamente desde el sexenio de Calder\u00f3n 13 a\u00f1os en la c\u00e1rcel y le manda su el agradecimiento de esa liberaci\u00f3n que es parte precisamente de lo que se ha tocado aqu\u00ed aunque siguen pendientes algunos casos presidente Y bueno pues solo quer\u00eda comentarles eso antes de esta pregunta preguntarle Hace unos d\u00edas la subdirectora una subdirectora en Conagua Elena burns que fue pr\u00e1cticamente destituida de su cargo Ese es el dato que tenemos por el director general Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua esto esa ra\u00edz de acuerdo a estas versiones que personal misma de personal de su equipo pues me refiero es que han denunciado Elena burns en su calidad de servidora p\u00fablica existencia de la industria de abogados para obtener concesiones sin importar los da\u00f1os o si se carece de agua ellos han frenado intentos de esto el equipo de de esta servidora p\u00fablica Elena burns que es una persona una servidora que bueno pues no solamente eso sino han estado combatiendo con pues concesiones que no deben de darse por esta porque hay una serie incluso de de equipos de abogados que pues trafican pr\u00e1cticamente con tr\u00e1mites con todo esto del vital l\u00edquido Incluso generaron el procedimiento para el registro de derechos al agua al n\u00facleo Agrario frenaron intentos de extinguir decenas de miles de Peque\u00f1os concesionarios concesiones y propuso procedimientos para cumplir la consulta p\u00fablica mediante el cual el 76.1% de la poblaci\u00f3n de Mexicali y demand\u00f3 la salida de constellation brands estuvo en esa lucha que precisamente Bueno aqu\u00ed ya sea aclarado y que se reubic\u00f3 esta planta ella ha estado haciendo mucho trabajo y de acuerdo a todo esta historial a lo que yo he investigado y e incluso se hicieron inspecciones a grandes mineras as\u00ed cielo abierto para detectar y sancionar por sus sin concesi\u00f3n realizaron acciones contra el sobre eh concesionamiento del agua en M\u00e9xico de nuestro pa\u00eds y no innovaron y tecnol\u00f3gicamente en luchas solitaria contra el rezago que afecta a la gente y Bueno pues mientras que grandes intereses se les otorga todo tipo de facilidades para sus concesiones esta denuncia o estas denuncias porque hay gente que apoya hay gente que se ha comprometido con esto incluso usted es quien la propuso la puso en el cargo como responsable hay y La pregunta ser\u00eda en este contexto esta destituci\u00f3n usted la conoc\u00eda que le el director de Conagua Cu\u00e1les son las circunstancias porque Bueno pues hay mucha preocupaci\u00f3n pues ha defendido precisamente a comunidades ha defendido que no se trafique con el tema de la concesiones de agua etc\u00e9tera concretamente esto y si ahorita me permite Una \u00faltima pregunta presidente Bueno sobre esto es una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 me consult\u00f3 a m\u00ed el director de Conagua Germ\u00e1n Mart\u00ednez al que tambi\u00e9n le tengo confianza y yo autoric\u00e9 que se propusiera Este cambio buscando que Elena nos ayudara en otra tarea ya habl\u00e9 con ella le hice una propuesta en dos sentidos tambi\u00e9n vinculados al agua una propuesta es de que me ayude a definir C\u00f3mo hacer una reforma a las leyes para hacer un uso racional del agua y cuidar de este l\u00edquido fundamental b\u00e1sico este alimento eso se le propuse eso que trabajara conmigo para que se pudiese llevar a cabo un planteamiento y evitar la sobreexplotaci\u00f3n de mantos acu\u00edferos sobre todo en el norte en regiones donde ya no se debe de permitir que empresas cerveceras u otro tipo de industrias que consumen mucha agua se instalen porque no hay agua para consumo dom\u00e9stico y el agua que se tiene por la sobreexplotaci\u00f3n ya se consigue a profundidades hasta de 2000 metros y es agua en algunos casos hasta con Ars\u00e9nico que requiere plantas de tratamiento pero no podemos permitir eso ni seguir con esta anarqu\u00eda de entregar a diestra y siniestra permisos para extraer el agua en donde no hay Y en donde lo fundamental tiene que ser el agua para la gente como lo que estamos haciendo en la laguna que es esa agua sana para la laguna para la gente porque ah\u00ed hay extracci\u00f3n de agua contaminada con Ars\u00e9nico y hay que tratarla Y eso no lo queremos adem\u00e1s estamos hablando de da\u00f1os graves a la salud sobre todo a ni\u00f1as ni\u00f1os hasta con c\u00e1ncer Entonces eso no se puede la salud es primero lo mismo la crisis de Nuevo Le\u00f3n por falta de agua hay mucho crecimiento econ\u00f3mico est\u00e1 llegando mucha gente en busca de trabajo Se abren nuevas empresas se demanda cada vez m\u00e1s agua pues ya no se tiene agua Entonces tenemos que ordenar el desarrollo en el pa\u00eds donde tenemos el agua no traer el agua o no llevar agua a grandes ciudades sino procurar de que vaya creciendo de manera horizontal la poblaci\u00f3n en todo el pa\u00eds porque el periodo neoliberal lo que signific\u00f3 fue concentrar la poblaci\u00f3n en ciertas regiones con crecimiento econ\u00f3mico en el sureste solamente Canc\u00fan y la Riviera Maya en las zonas tur\u00edsticas del Pac\u00edfico en las ciudades fronterizas y en algunas ciudades del Baj\u00edo o del Norte en el resto se perdi\u00f3 poblaci\u00f3n m\u00e1s de la mitad de los municipios de M\u00e9xico de los 80 del a\u00f1o del siglo pasado a la fecha perdieron poblaci\u00f3n por la migraci\u00f3n hacia donde hab\u00eda posibilidad de empleo ya sea en M\u00e9xico o en el extranjero Entonces nosotros estamos procurando un desarrollo horizontal por eso lo del sureste la inversi\u00f3n del sureste y lo mismo en cuanto la utilizaci\u00f3n de los recursos naturales si tenemos el 70% del agua del pa\u00eds en el sureste pues all\u00e1 podemos dar los permisos para las plantas cerveceras pero no en Baja California donde no hay agua bueno Nuevo Le\u00f3n Coahuila donde escasea el agua en la laguna de Durango y de Coahuila en Chihuahua donde tambi\u00e9n hay ya escasez de agua Entonces le propuse a ella Vamos a hacer una planeaci\u00f3n para el uso del agua hacia adelante y lo otro que le propuse que se hiciera cargo de una coordinaci\u00f3n regional porque la verdad a m\u00ed me ayuda m\u00e1s quien trabaja en el territorio que quien trabaja en el escritorio tenemos tres proyectos important\u00edsimos de desarrollo hidr\u00e1ulico de agua dos en Sinaloa la presa de picachos ah\u00ed estamos haciendo un distrito de riego es muy importante es ahora y un acueducto hacia Concordia de la presa de Picacho para darle agua a ese municipio luego estamos construyendo ya llevamos como un 70% la presa Santa Mar\u00eda en el rosario tambi\u00e9n en el sur de Sinaloa y un distrito de riego y ah\u00ed vamos a poner igual en la de Pikachu turbinas para generaci\u00f3n de energ\u00eda porque es energ\u00eda limpia renovable y luego estamos construyendo el distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado en Nayarit que son como 30 35.000 hect\u00e1reas nada m\u00e1s esas tres obras significan como de 70 a 80.000 hect\u00e1reas de riesgo entonces ah\u00ed en Picacho hay un coordinador responsable un cuadro de primera en Santa Mar\u00eda Pues el responsable es el ingeniero cedric Escalante queda subsecretario de Comunicaciones ni le dije este no quiero que ocupe usted el cargo sino le tengo un encargo porque si no nos salimos ya ya est\u00e1 que est\u00e1 para nivel de secretario por toda su experiencia pero si no est\u00e1 ah\u00ed no terminamos y lo que me importa pues es terminar la presa de Santa Mar\u00eda que va a tener hidroel\u00e9ctrica y va a tener riego y va a tener agua para el rosario en Sinaloa y luego los ingenieros militares est\u00e1n a cargo del distrito de herrero Alejandro Gasc\u00f3n mercado que les dec\u00eda yo como 35 mil hect\u00e1reas Y eso es un general ingeniero Iv\u00e1n que es el que est\u00e1 a cargo y entonces le dec\u00eda yo hasta Elena que me ayudara a coordinar los tres proyectos entonces voy a hablar con ella porque tambi\u00e9n ya est\u00e1n muy confrontados el director de Conagua y ella Entonces ya no se puede y hay que buscar la forma de que nos ayuden en otro lado son diferencias de fondo presidente son diferencias de fondo no porque le tengo confianza a Germ\u00e1n somos le tengo confianza a ella pero hay pleitos eso es todos los d\u00edas o sea yo nada m\u00e1s recuerdo siempre lo que pasaba con el gabinete del mejor gabinete que ha habido en la historia del presidente Ju\u00e1rez C\u00f3mo se daban entre ellos prietocampo Ocampo Comonfort no t\u00fa que eres este doctora en historia lo sabes perfectamente bien y este pero el mejor gabinete m\u00e1s que Ju\u00e1rez ten\u00eda paciencia Pues tambi\u00e9n cambiaba y cambiaba y cambiaba porque pues todos ellos eran gentes con mucho criterio se dec\u00eda que eran hombres que parec\u00edan gigantes entonces este Ju\u00e1rez ten\u00eda m\u00e1s experiencia que todos ellos porque hab\u00eda hecho carrera pol\u00edtica desde abajo desde Oaxaca hab\u00eda estado creo que en el poder judicial en Oaxaca en el legislativo gobernador despu\u00e9s de que Santana lo env\u00eda el exilio antes de encarcelarlo San Juan de Ul\u00faa este est\u00e1 en la corte luego presidente y todo lo que este vivi\u00f3 con la guerra de reforma y luego la intervenci\u00f3n Entonces el mejor periodo de todo el siglo 19 es el que se conoce como el de la Rep\u00fablica restaurada que es una parte del gobierno despu\u00e9s del triunfo contra los franceses que regresa a triunfal Ju\u00e1rez es de 18 67 a 1876 esos 10 a\u00f1os de la Rep\u00fablica es lo mejor de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico democracia divisi\u00f3n de poderes los mejores pol\u00edticos la mejor prensa que ha existido toda la historia y el gabinete pero pues no era f\u00e1cil porque pues eran gentes con criterios hab\u00edan los liberales moderados y los liberales radicales y Ju\u00e1rez este entend\u00eda los dos se entend\u00eda con los dos grupos y ten\u00eda la experiencia y adem\u00e1s era el mayor es el que ten\u00eda m\u00e1s edad de todos ellos y lo respetaban Hasta los m\u00e1s radicales los respetaban Entonces no me extra\u00f1a si hay diferencias todo el tiempo hay diferencias Porque adem\u00e1s se debate aqu\u00ed sobre distintos temas son posturas que se tienen Pero pues siempre se cuida de que las decisiones se tomen considerando que somos servidores p\u00fablicos que nuestro amo es el pueblo y que debemos de actuar como honestidad ya b\u00e1sicamente pero eso es voy a hablar con Elena de nuevo qued\u00e9 con ella para ver este si acepta Qu\u00e9 hacemos S\u00ed gracias presidente por \u00faltimo yo preguntarle Est\u00e1 ya en la mesa la reforma la iniciativa la reforma electoral ya hay incluso aqu\u00ed se ha comentado convocatoria para el pr\u00f3ximo domingo por ejemplo por parte de la oposici\u00f3n Claudio x Gonz\u00e1lez y y partidos y los que se dicen sociedad civil pero pero tienen una identificaci\u00f3n muy clara a partir este partidistamente hablando e incluso ya en las redes empez\u00f3 a plantearse convocarse empez\u00f3 hace rato lo ve\u00eda una convocatoria en 15 d\u00edas para defender o apoyar respaldar la iniciativa de reforma electoral ya hay tambi\u00e9n otra convocatoria movilizarse este para el 26 de enero un s\u00e1bado ya en las redes sociales ya se empieza a decir pues la postura de cada quien que es lo m\u00e1s normal de que va la propia reforma electoral y en la propia posici\u00f3n Bueno pues han empezado a verter a a difundir Mejor dicho pues una una una acusaci\u00f3n una un se\u00f1alamiento que bueno no se ve en la propia reforma al contrario es un tema de votar a los propios consejeros votar a los propios magistrados todas estas propuestas que incluso ya se han delineado delineado aqu\u00ed la oposici\u00f3n dice todo lo contrario el tema es de desaparecer al INE someter al \u00f3rgano electoral o a los \u00f3rganos electorales al poder ejecutivo e incluso el propio consejero presidente de l\u00ednea dice que que no le ve ni pies ni cabeza concretamente a que se elija por parte del pueblo que pues cual Incluso en ning\u00fan otro lado y que por algo ser\u00e1 que no se elige incluso ya empieza a ver esta efervescencia est\u00e1 me parece a m\u00ed b\u00fasqueda de polarizaci\u00f3n de de salir y y decir que se defiende la democracia se defiende todo esto ya pr\u00e1cticamente ya va finalizando la otra reforma en cuesti\u00f3n de concretarla el tema de la seguridad y preguntarle concretamente en este escenario que empieza la temperatura a poner la postura y y y y incluso acusar de cosas preguntarle qu\u00e9 opina al respecto de este tipo de de de proveer a la gente Eh es ya enunciados muy concretos de sometimiento y volver a al tema de que dictadura etc\u00e9tera Y si el propio operador tambi\u00e9n de esta reforma o de los principales operadores ser\u00e1 el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez para poder empezar a a buscar el apoyo suficiente en las c\u00e1maras es mi pregunta y qu\u00e9 opina respecto a este tipo ya de empezar acusarlo directamente que ya es con eso pr\u00e1cticamente dice Calder\u00f3n se acab\u00f3 se acab\u00f3 todo se acab\u00f3 la democracia el pa\u00eds se viene abajo entonces se est\u00e1n poniendo ya un panorama negro absolutamente entonces Esas ser\u00edan mis dos \u00faltimos planteamientos de este tema presidente gracias le agradeci\u00f3 normal porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n eso no hay que olvidarlo y hay una reacci\u00f3n se ha agrupado en un bloque el conservadurismo la derecha y no solo es la reforma electoral [M\u00fasica] pues desde que empezamos yo pusieron a la reforma el\u00e9ctrica s\u00ed se opusieron a las pensiones para los adultos mayores y se han opuesto a todo y ahora se presenta lo de la Reforma electoral y tambi\u00e9n este lo agarran de bandera que en el fondo es una lucha pol\u00edtica porque ellos quieren que continu\u00f3 el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n no voy a terminar o no voy a dejar de decir lo que est\u00e1 en el fondo es que quieren seguir robando porque no tienen llenadera quieren mantener privilegios que ellos est\u00e1n a favor que se escuche bien y que se escuche lejos de un sistema pol\u00edtico muy parecido a la oligarqu\u00eda al gobierno que defin\u00eda Arist\u00f3teles como el gobierno de los ricos Un gobierno en donde todos los intereses cuenten menos el inter\u00e9s del pueblo y que no se hagan que no enga\u00f1en que no simulen Ese es el fondo quieren Kratos sin demos la democracia es Kratos y demos demos es pueblo Kratos es poder es el poder del pueblo Pero ellos nada m\u00e1s quieren Kratos quieren poder sin demos sin pueblo entonces la diferencia Eso es todo son muy corruptos muy rateros como no van a ser corruptos C\u00f3mo no van a ser rateros Si los que impulsan ese movimiento fueron los que apoyaron todo el saqueo que se llev\u00f3 a cabo en el pa\u00eds en los \u00faltimos 36 a\u00f1os desde el 83 hasta el 2018 36 a\u00f1os robando saqueando convirtieron a M\u00e9xico en el pa\u00eds de mayor desigualdad en el mundo en donde unos cuantos lo tienen todo y la mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s indispensable Entonces es una c\u00fapula de poder econ\u00f3mico y de poder pol\u00edtico con achichincles Voceros y despistados aspiracionistas que buscan llegar a ser dif\u00edcil y desde luego los medios de informaci\u00f3n Entonces eso es lo que est\u00e1 en el fondo pero a ver Por qu\u00e9 no quieren que elija el pueblo a los consejeros y a los magistrados del tribunal electoral porque los va a elegir la c\u00fapula partidista o los partidos porque no los eligen los ciudadanos que eso no es democracia porque le tienen miedo al pueblo segundo Por qu\u00e9 M\u00e9xico va a destinar 20 mil millones de pesos cada a\u00f1o para elecciones es el pa\u00eds que gasta m\u00e1s en la organizaci\u00f3n de elecciones habiendo tantas necesidades Por qu\u00e9 los consejeros del INE ganan el doble y hasta el triple de lo que gana el presidente de la rep\u00fablica porque los consejeros del INE y todos los altos funcionarios de ese organismo tienen atenci\u00f3n m\u00e9dica privada cabo de leer que ya est\u00e1 por irse el presidente del INE y contrat\u00f3 un seguro que ya no le correspond\u00eda porque ya tiene que dejar el cargo [M\u00fasica] para tres a\u00f1os por cerca de 300 millones de pesos porque se oponen a que en vez de 500 diputados se tengan 300 y que nada m\u00e1s los diputados y los senadores sean los electos por el pueblo que no haya plurinominales que no haya diputados de lista que suelen ser los ayudantes de los pol\u00edticos de los partidos de los l\u00edderes de los partidos y sus familiares en muchos casos Por qu\u00e9 vamos a tener 32 organismo para hacer elecciones si podemos tener uno porque 32 gastos Entonces eso es lo que plantea la reforma que estamos enviando al congreso y suponen desde luego no es solo esto es la inconformidad Pues como no va a convocar Fox a la marcha en contra de nosotros si est\u00e1 molesto porque ya no se le dan los 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n ya no tiene toda la protecci\u00f3n que ten\u00eda del Estado Mayor y ya no puede este recomendar a nadie y lo mismo el caso de Calder\u00f3n y todos y Claudia que es Gonz\u00e1lez Pues imagina su pap\u00e1 asesor econ\u00f3mico de Salinas hicieron su agosto se quedaron con concesiones de la industria el\u00e9ctrica nacional ayudaron en el fraude electoral del 2006 gente sin autoridad moral deshonestos y tienen todo el derecho de manifestarse nada m\u00e1s ya fuera m\u00e1scaras que participen todos este la marcha y procurar no caer en ninguna provocaci\u00f3n que puedan llegar al Z\u00f3calo sin ning\u00fan problema y hago un llamado a todos los ciudadanos Y en especial a los que simpatizan y participan en el movimiento de transformaci\u00f3n para que se queden en sus casas Que no este haya ninguna reuni\u00f3n que nadie vaya a provocar que se ejerza el derecho de manifestaci\u00f3n lo que nosotros padecimos porque ellos quer\u00edan esos hip\u00f3critas quer\u00edan hasta reglamentar las marchas prohibirlas Entonces no de verdad completa yo voy a hacer una gira en el sureste y como es el d\u00eda de mi cumplea\u00f1os el d\u00eda 13 ni voy a estar aqu\u00ed o sea y no quiero que como lo hacen algunos por afecto por cari\u00f1o Porque si hay cari\u00f1o y ese rec\u00edproco este que ah\u00ed les voy a mandar por mi Face un abrazo desde voy a pasarla en Palenque un Palenque que me gusta estar ah\u00ed este pero libertad y todos a manifestarse Pues as\u00ed es la democracia no podemos estar de acuerdo este en todo menos con ellos ahora s\u00ed que como dicen los j\u00f3venes Safo est\u00e1 as\u00ed pero ya la gente sabe de qu\u00e9 se trata nada m\u00e1s que no mientan tambi\u00e9n es pedir mucho porque son muy hip\u00f3critas entonces hablan de que se va a destruir el INE que va a haber una dictadura que lo estoy haciendo porque me voy a quedar va a haber reelecci\u00f3n pues que no se deje enga\u00f1ar la gente que la gente que vaya que sepa que esa es una marcha una manifestaci\u00f3n en contra de nosotros por la pol\u00edtica que est\u00e1bamos llevando a cabo en favor del pueblo todos esos Aunque vayan a misa los domingos no le tienen amor al pueblo y son racistas en su mayor\u00eda clasistas y muy hip\u00f3crita O sea que lo sepan pues que se sepa bien y que tampoco son dem\u00f3cratas son los que han participado en los fraudes electorales y Quisiera seguir teniendo ellos el control de los organismos electorales para seguir haciendo fraudes porque como van a regresar si ya el pueblo despert\u00f3 Pues solo con fraude Pero ni as\u00ed se los aseguro si yo estoy proponiendo esta reforma porque quiero [M\u00fasica] ser consecuente y no quiero que el d\u00eda de ma\u00f1ana se diga Bueno y por qu\u00e9 si se ha padecido en M\u00e9xico m\u00e1s que ninguna otra parte del mundo defraudes Por qu\u00e9 no propusistes una reforma constitucional qu\u00e9 es lo que esto es a que los congresistas no quieren Porque adem\u00e1s ya no van a tener los partidos del dinero que actualmente disponen porque se va a disminuir el dinero a los partidos Pues tambi\u00e9n va a haber resistencias pero ya cumplimos y va a ser este la gente es lo que sucedi\u00f3 recientemente en Guanajuato pues unos de los estados con m\u00e1s violencia Y hasta ahora es el \u00fanico van a ver otro seguramente Ojal\u00e1 y no en donde votaron en contra de que el ej\u00e9rcito y la Marina y la guardia nacional se ocupen de labores de seguridad p\u00fablica pero Qui\u00e9nes son los que votaron en contra pues la c\u00fapula los de arriba Estoy seguro que la gente de Guanajuato piensa de otra manera c\u00f3mo no va a pesar de otra manera nada m\u00e1s el fin de semana quieren que les muestre a ver c\u00f3mo estuvo Guanajuato y los legisladores de Guanajuato del pan votando en contra no quieren que est\u00e9 el ej\u00e9rcito no quieren que est\u00e9 la Marina no quieren que sea la guardia nacional pues saben qu\u00e9 de ellos puede ser que no quieran porque ellos traen hasta guardaespaldas pero el pueblo de Guanajuato no y est\u00e1 padeciendo de seguridad Pues s\u00ed va a seguir el ej\u00e9rcito y va a seguir la marina y va a seguir la guardia nacional en Guanajuato adem\u00e1s Esto lo digo para que no piensen que se van a quedar desprotegidos porque hasta [Aplausos] tal que pensar miren este fin de semana 28 meses 12% de todos los homicidios del fin de semana de los 243 en Guanajuato y votando para que no est\u00e9 el ej\u00e9rcito ni la Marina ni de la guardia nacional 10 estados sin homicidios el fin de semana afortunadamente pero este as\u00ed son y vamos a seguir adelante garantizando las libertades esto que expreso el Z\u00f3calo abierto adem\u00e1s los derechos de manifestaci\u00f3n no se imploran no hay ni siquiera que pedir permiso que nosotros estuvimos como dos o tres a\u00f1os que no nos permit\u00edan llegar al z\u00f3calo prohibido usar el Z\u00f3calo no que vengan al z\u00f3calo T\u00fa dec\u00edas \u00e9l t\u00f3calo Z\u00f3calo Z\u00f3calo Z\u00f3calo t\u00f3calo Bueno ya ya ya muy bien las de una vez para luego y ya despu\u00e9s nos vamos con dos compa\u00f1eras eh Porque s\u00ed gracias presidente agradecer la presencia de la doctora Raquel Sosa para preguntarle hablaba acerca de 170 j\u00f3venes que van a ser al final del a\u00f1o van a obtener su t\u00edtulo profesional Me gustar\u00eda saber porque no no lo dijo pero cu\u00e1nto tiempo tiene esta pues estas carreras cu\u00e1nto cu\u00e1ntos a\u00f1os tienen que estudiar los j\u00f3venes en estas carreras porque pues vimos reclamos de algunos que dec\u00edan que eran de 2016 sus t\u00edtulos no me queda Clara esa parte la otra es respecto de estas escuelas que no se han construido usted hablaba de 135 ya concluidas y 10 que estar\u00edan en proceso todav\u00eda de Pues de la de edificaci\u00f3n la pregunta en concreto en este sentido ser\u00eda estas escuelas que usted dice ya est\u00e1n construidas en su p\u00e1gina est\u00e1 actualizada Solamente hasta agosto de 2022 y aparecen muchos muchas de estas escuelas que no est\u00e1n completamente construidas en la Pues en la memoria gr\u00e1fica que presentan all\u00ed incluso hay terrenos bald\u00edos preguntarle esta actualizaci\u00f3n cuando se va a realizar para poder tener toda esta informaci\u00f3n completa y poder verificar Pues que que las escuelas ya est\u00e1n en funcionamiento y los chicos est\u00e1n recibiendo su capacitaci\u00f3n y la siguiente pregunta tambi\u00e9n es ha habido reclamos y no solamente de la escuela de Tlalpan no solamente de de planteles hubo reclamos en Guerrero al se\u00f1or presidente lo abordaron j\u00f3venes estudiantes en Tixtla porque se quejaban de que no tienen escuelas de que no tienen maestros de que no tienen representaci\u00f3n preguntarle sobre estos reclamos que les ha respondido usted a los j\u00f3venes porque tambi\u00e9n hay pues acusaciones de estos chicos en el sentido de que usted los Pues de alguna forma los amenaz\u00f3 los combin\u00f3 aqu\u00ed no hablaran que porque era pues exponer las deficiencias que tendr\u00eda su familia por ejemplo y es el s\u00edmil que ellos mencionaron que exponer los expedientes de la familia preguntarle si esto es cierto si es real si hay este di\u00e1logo con los chicos constructivos porque tambi\u00e9n hay que mencionarlo por ejemplo escuelas en Chiapas sean pronunciado muy favorablemente a trav\u00e9s de las universidades del bienestar Pero hay lugares en donde las cr\u00edticas son tambi\u00e9n muy severas preguntarle esta en primera instancia por favor s\u00ed bueno en relaci\u00f3n a los egresados de este fin de a\u00f1o son 1782 la cifra m\u00e1s los que ya est\u00e1n listos o sea los que van a terminar este ciclo escolar en diciembre son 1782 y los certificados totales de estudio que ya tenemos listos para t\u00edtulo antes de que termine el ciclo escolar son 540 m\u00e1s O sea pues van a ser m\u00e1s de 2.000 t\u00edtulos verdad ampliamente 1200 por ah\u00ed las carreras duran en general cuatro a\u00f1os pero hay que las carreras de medicina que duran cerca de 6 a\u00f1os y habr\u00e1 estudiantes que tienen algunos retrasos todav\u00eda estamos tratando de cubrir esos retrasos pregunt\u00f3 usted por Tixtla en Tixtla estuve la semana pasada hablando largamente con los estudiantes con los docentes con padres y madres de familia efectivamente est\u00e1n en una sede provisional porque la sede definitiva depend\u00eda de un terreno que ofreci\u00f3 la presidenta municipal anterior Pero no logr\u00f3 concretarse en la entrega de ese terreno lo cambiaron de opini\u00f3n los que iban a donar vaya y entonces no no se pudo concretar y el comisariado ejidal de Tixtla ofreci\u00f3 un terreno adecuado ya se hicieron los estudio preliminares mec\u00e1nicas de suelos levantamiento topogr\u00e1fico es un lugar que est\u00e1 en buenas condiciones y hubo alg\u00fan momento de debate sobre sobre qu\u00e9 distancia ten\u00eda esta sede respecto a la cabecera Aqu\u00ed les explicaba a los estudiantes que nosotros Incluso evitamos en general estar en las cabeceras municipales sobre todo los lugares m\u00e1s grandes y Tratamos de estar en comunidades muy alejadas ahora por ejemplo entre las las propuestas que tenemos para para este nuevo nuevo periodo est\u00e1 San Andr\u00e9s milpillas en Nayarit Ya fui tambi\u00e9n a San Andr\u00e9s milpillas y est\u00e1 alejad\u00edsimo de la cabecera huajicori no entonces esa es la vocaci\u00f3n de nosotros Nosotros estamos en los lugares m\u00e1s lejanos y en este caso est\u00e1n a 8 minutos de la cabecera en transporte entonces a veces es dif\u00edcil porque hay una inercia en las escuelas p\u00fablicas de que los estudiantes no salgan de la cabecera no salgan de las de las aulas y nosotros necesitamos que ya tengan una capacidad pr\u00e1ctica muy grande y que est\u00e9n identificados pues con la la gran tarea social que tiene la medicina Nunca tengo 50 a\u00f1os de maestra maestro Universitaria nunca jam\u00e1s he ofendido o insultado agredido a un estudiante les tengo un amor supremo ser\u00eda incapaz de hacer eso entonces a veces debatimos fuerte pero s\u00ed Considero que son las universidades p\u00fablicas en general las que con sus normas con sus reglamentos con una forma de convivencia arm\u00f3nica y adem\u00e1s en los municipios donde estamos con las comunidades con padres y madres de familia que debemos resolver los asuntos que haya pendientes Y los estamos haciendo de esa manera entonces creo que estamos b\u00e1sicamente en paz Perd\u00f3n maestra antes de que se retire a preguntarle Y usted dirigi\u00f3 tambi\u00e9n las universidades de morena estos fideicomisos que se crearon para crear las universidades de Morena en 2015-2014 por all\u00e1 en esas en ese tiempo Cu\u00e1ntos estudiantes fueron egresados de estas universidades de morena y tambi\u00e9n preguntarle porque todos fueron fideicomisos p\u00fablicos o asociaciones civiles preguntarle c\u00f3mo se financiaron estas universidades Es cierto que hubo peticiones a los funcionarios p\u00fablicos a los legisladores a todos los integrantes de morena que ya obtuvieron un cargo p\u00fablico para que donaran una parte del 10% esto nos dec\u00eda rocional y cuando era diputada que se ten\u00eda que donar un porcentaje para las universidades de la de morena preg\u00fantale c\u00f3mo se financiaron estas universidades fueron asociaciones civiles y la propuesta que la hizo Entonces el licenciado L\u00f3pez Obrador y que estuvimos como siempre de acuerdo sobre todo en esta en esta propuesta y en su Pues en pr\u00e1ctica es que nos indignaba entonces y nos sigue indignando ahora que haya tantos estudiantes tantos j\u00f3venes excluidos de la educaci\u00f3n superior injustamente y fue Pues un programa peque\u00f1o de asociaciones civiles que ten\u00edan sus patronatos regidos por la ley registrados ante notarios sus actas etc\u00e9tera y que en el a\u00f1o 2019 entre 2000 fines de 2018 y 2019 se liquidaron como asociaciones civiles y nos solicitaron que los pudi\u00e9ramos pudi\u00e9ramos incorporar a los estudiantes a la a las universidades Benito Ju\u00e1rez para el bienestar Entonces se realiz\u00f3 todo un procedimiento de inducci\u00f3n y selecci\u00f3n de docentes un procedimiento para buscar sobre todo en algunas sedes acordar los calendarios escolares que No necesariamente coincid\u00edan y en algunos casos nos solicit\u00f3 la un caso en particular que fue la escuela de derecho que se mantuvieran dos planes de estudio distintos o sea el ajustado a los ciclos escolares nuestros y el ciclo escolar que Ellos ten\u00edan hasta que se titularan todos los que se ten\u00edan que titular quiero decirles con una gran alegr\u00eda que a pesar de que hubo diferencias y la generaci\u00f3n en particular de la escuela de derecho tuvo inconformidades y y hasta hicieron un paro se acaban de titular ahora me dio mucho gusto les entregu\u00e9 el t\u00edtulo a los paristas a los jueguistas que estaban m\u00e1s enojados y vinieron con sus pap\u00e1s sus pap\u00e1s su mam\u00e1 fue un acto muy emotivo muy importante entonces creo que eso es eso es lo fundamental y desde luego pues que esas asociaciones civiles ya no existen Y la verdad es que pues se mantuvieron con mucha dificultad no hab\u00eda ninguna b\u00fasqueda de imponer una una cantidad de este de aportaciones de nadie y Si las hubiera habido A lo mejor hubieran agarrado vuelo como asociaciones civiles pero no pod\u00edan porque no fue as\u00ed en alg\u00fan momento hubo diputados que aportaron un poco m\u00e1s gentilmente pero en general eran muy pocos recursos y para los salarios de los diputados Pues eran 30 mil pesos lo que aportaron algunos voluntariamente ya de esto el INE o sea encargado de analizarlo extensamente y nunca se utilizaron prerrogativas de presupuesto p\u00fablico ni mucho menos cada persona que quer\u00eda hacer alguna donaci\u00f3n la Cia de manera libre y y este pues sobre la base de sus ingresos sus salarios S\u00ed eso era b\u00e1sicamente presidente en otro asunto preguntarle hace un a\u00f1o o dos a\u00f1os casi en 2020 usted nos dio a conocer aqu\u00ed la entrega de un cheque por 2.000 millones de pesos en torno al Infonavit est\u00e1 recuperaci\u00f3n que se hab\u00eda logrado a trav\u00e9s de en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y que luego Bueno pues hubo una serie de de confusiones en torno a donde deber\u00eda de enviarse el recurso se envi\u00f3 al instituto para devolverle al pueblo lo robado y finalmente ya parece ser que se devolvieron esos 2.000 millones al Infonavit pero el tema es que eran 5 mil millones la defraudaci\u00f3n que ten\u00eda el Infonavit preguntarle Qu\u00e9 ha pasado con estos tres mil millones y se lo pregunto porque en este tema estuvieron involucrados los empresarios el mal estos socios de fibra uno y que hoy Bueno pues est\u00e1 mencionando insistentemente en que van a hacer van a pujar por Banamex si usted tiene conocimiento de que estar\u00edan pidiendo ya como entrando en esta puja por Banamex Y cu\u00e1l ser\u00eda la posici\u00f3n de su gobierno ante estos dos asuntos primero los tres mil millones de pesos que faltar\u00edan o que si nos hace favor de explicarnos qu\u00e9 va a pasar con ellos y luego en torno a la puja de Banamex por favor bueno Primero te quiero aclarar algo no este porque aqu\u00ed se insisti\u00f3 en que viniera Raquel me llam\u00f3 la atenci\u00f3n mucho el Por qu\u00e9 este lo de Raquel pero como aqu\u00ed todo mundo comparece y la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica aprovecho para decirles que estoy muy orgulloso del programa que dirige Raquel el de las universidades Benito Ju\u00e1rez es uno de los mejores programas del gobierno Porque le da la oportunidad a miles de j\u00f3venes de familias pobres de terminar una carrera estamos hablando ahora de m\u00e1s de 40 mil alumnos vamos a llegar a 60.000 esos alumnos todos estudian becados reciben 2.450 pesos mensuales de eso no lo dijo se construyeron las instalaciones alrededor de 100 128 las aulas todas hechas a partir de el clima y de los materiales de construcci\u00f3n de la regi\u00f3n con un modelo arquitect\u00f3nico de primera no son las aulas casi prefabricadas no o en serie y lo m\u00e1s importante de todo es el manejo honesto del presupuesto porque es un ejemplo de c\u00f3mo cuando se maneja el presupuesto con honestidad rinde alcanza miren Por qu\u00e9 no pones el cuadro y se los dejo de tarea no con todo respeto para que hagan comparativos con presupuestos de otras universidades privadas y p\u00fablicas para ver costos por alumno y con construcci\u00f3n y todo en cuatro a\u00f1os hasta ahora un poco m\u00e1s de 4 mil millones para 40.000 alumnos con 128 instalaciones Nada m\u00e1s es cosa de imaginar Cu\u00e1nto es el presupuesto de otras universidades [M\u00fasica] no no la mitad no bueno v\u00e9anlo est\u00e1n en las comunidades m\u00e1s apartadas y este es un programa que vamos a seguir apoyando y en cuanto a Raquel la conozco desde hace 40 a\u00f1os un poco m\u00e1s claro casi 50 de 1973 me lleva como dos a\u00f1os este [Risas] muy estudiosa en la facultad de ciencias pol\u00edticas como soci\u00f3loga C\u00f3mo se le llamaba al ayudante de profesor entonces asistente S\u00ed todav\u00eda no terminaba ya era asistente de las mejores alumnas egresadas de la facultad de ciencias pol\u00edticas maestra y cu\u00e1ntos a\u00f1os 50 maestra y doctora en historia pero en esta o sea siempre es malo comparar pero a veces ayuda mucho o sea nada que ver o sea con otro Granados ya nada que ver con otro de con otras personas yo quisiera as\u00ed este 100 raqueles m\u00e1s Claro que ya estamos por terminar Este pero es fundamental acu\u00e9rdense de que para el servicio p\u00fablico el 90% de un buen servidor p\u00fablico es la honestidad m\u00ednimo 10% [M\u00fasica] es que sea inteligente trabajador y como la honestidad tiene que ver con las convicciones por eso no lo incluyo pero un buen servidor p\u00fablico tiene que tener principios ideales y amor por el pueblo acerca de tus dos preguntas una vamos a pedirle a la fiscal\u00eda que nos informe S\u00ed este tambi\u00e9n Pues es obvio Pues que que no somos iguales no no se acuerdan ese cuarto lleno de dinero no no Bueno s\u00ed y que d\u00f3nde qued\u00f3 No ac\u00e1 no es as\u00ed ma\u00f1ana inform\u00f3 S\u00ed este y lo otro pues no puedo hablar porque es una puja es una convocatoria Y hay como tres o cuatro tres aspirantes a comprar el banco y un acuerdo es no tocar el tema hasta que ya el banco decida a quien va a venderse Banamex lo que s\u00ed estamos pidiendo Y eso es p\u00fablico es que sea mexicano O sea que sean mexicanos dos que est\u00e9n al corriente de impuestos tres que tuve el acervo cultural se quede en nuestro pa\u00eds y cuatro si es posible Porque adem\u00e1s todas son recomendaciones aunque no las han aceptado de que no despidan trabajadores esto es y ya creo que estar\u00eda por por resolverse lo del banco no hay preocupaci\u00f3n por estos antecedentes y cu\u00e1ndo ser\u00eda la resoluci\u00f3n tiene usted previsto le han informado no no me han dicho que ya este pronto que puede ser que antes de que termine el a\u00f1o yo no tengo una fecha Este no nos han informado todav\u00eda y hoy mismo le entregamos el informe y ma\u00f1ana lo comentamos sobre lo de la fiscal\u00eda y los tres mil millones del Infonavit finalmente presente si me lo permite preguntarle el secretario Marcelo ebrard en una entrevista con la raz\u00f3n habla acerca de esta necesidad de que ya se establezcan las reglas claras al interior de morena usted adelant\u00f3 pues bastante tiempo la sucesi\u00f3n presidencial preguntarle si es necesario usted coinciden que ya es necesario que morena fije las reglas claras comienza a dar pues fechas tiempos todo para que los propios funcionarios que hoy est\u00e1n haciendo pues estas giras lo hagan ya de manera regular y sin el temor de que puedan ser sancionados por la autoridad electoral Pues eso le corresponde a morena Yo nada m\u00e1s lo que sostengo es que no debe de haber tapado y no debe de haber de las Y que debe ser el pueblo El que elija y no solo en el caso de morena sino en todos los casos que no se vayan a ir a un campo de diversi\u00f3n Incluso en el extranjero se van all\u00e1 y se re\u00fanen los magnates y ella decidan Qui\u00e9n va a ser candidato no en el caso de morena pues ya se dej\u00f3 de manifiesto y as\u00ed est\u00e1 en los estatutos de que tiene que ser el pueblo y que pueden ser encuestas y ya y por eso tambi\u00e9n en los tiempos libres sin dejar su trabajo sin que se violen las leyes Y en especial la electoral pues pueden este hacer actos los que quieran participar porque tambi\u00e9n como va a ser encuesta por los tienen que conocerse tienen que saber qui\u00e9nes son que Proponen pero si hay que definir ya reglas Pues eso le corresponde a morena no es un asunto de nosotros a m\u00ed lo que me importa es de que haya democracia que el pueblo mande que el pueblo decida ya le voy a mandar un diccionario sobre pol\u00edtica al diputado Cris para que recuerde porque lo debe de saber lo que se le debe haber olvidado soy la forma de gobierno que defin\u00eda la Arist\u00f3teles para que sepa distinguir entre lo que es la democracia y la oligarqu\u00eda de ser Arist\u00f3teles que hab\u00edan formas puras e impuras tres y tres de las puras pone a la monarqu\u00eda la aristocracia y la democracia al final dec\u00eda que lo mejor era la democracia pero las impuras eran la tiran\u00eda la oligarqu\u00eda y la demagogia si mal no recuerdo pero es un asunto conceptual pero es interesante sin duda la oligarqu\u00eda qu\u00e9 es lo que quieren mantener aqu\u00ed una oligarqu\u00eda conservadora y naturalmente antidemocr\u00e1tica es el gobierno de La minor\u00eda como era antes o les pregunto a ustedes le pregunto a los mexicanos a la c\u00fapula del poder en el per\u00edodo neoliberal a los due\u00f1os del Poder y del dinero les importaba el pueblo de M\u00e9xico no me contesten ah\u00ed se los dejo Ah\u00ed queda eso pero se quedaron mal acostumbrados a mandar a robar y a mandar muy bien quedamos en dos compa\u00f1eras porque si no no ella y ella Buenos d\u00edas presidente aider Rivera de c\u00f3digo libre le pregunto presidente con respecto a la muerte de Ariadna Fernanda que fue encontrada la semana pasada en la carretera M\u00e9xico a Cuernavaca la fiscal\u00eda de Morelos dictamin\u00f3 que determin\u00f3 que hab\u00eda muerto por broncoaspiraci\u00f3n Posteriormente la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico despu\u00e9s de hacer una segunda autopsia determin\u00f3 que fue un feminicidio por el que ella termin\u00f3 de esta manera Entonces el presidente de la ministro presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n Arturo Sald\u00edvar indic\u00f3 en redes sociales que en M\u00e9xico urgen un tipo penal Nacional de feminicidio un protocolo nacional para investigar este delito y que todas las muertes violentas de mujeres se investiguen como feminicidios aseguro que no es dif\u00edcil y que basta voluntad pol\u00edtica y sumar esfuerzos para lograr esto usted piensa o est\u00e1 de acuerdo con esta propuesta del ministro Sald\u00edvar El Ejecutivo se suma a la realizaci\u00f3n de estas modificaciones presidente s\u00ed Yo estoy de acuerdo con lo que plantea el ministro coincido con \u00e9l en esto y en el caso de Morelos se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n de este feminicidio Y s\u00ed este hay bastantes pruebas y yo creo que hoy la fiscal\u00eda de la ciudad y la jefa de gobierno van a informar all\u00e1 S\u00ed bueno muy bien entonces por eso me imagino que fue la declaraci\u00f3n del ministro s\u00ed Exacto por eso le comentaba que que sucedi\u00f3 esto la inconsistencia de declaraciones por parte de las dos fiscal\u00edas y tuvo que hacer la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico quien despu\u00e9s bueno tuviera que realizar una nueva autopsia para poder determinar que se trat\u00f3 de un feminicidio Entonces en ese sentido va la declaraci\u00f3n de del ministro presidente bueno en otra pregunta presidente saber si es cierto que peligran los recursos de los trabajadores por los cambios a la Ley Federal de presupuesto y responsabilidad hacendaria en materia del fondo de estabilizaci\u00f3n de los ingresos presupuestarios s\u00ed es cierto que el Gobierno Federal vaya a tocar los fondos de ahorro para el retiro de reservas del IMSS del ISSSTE de Infonavit de bonos de pensionados y acciones de la siefores No es cierto eso es otro invento tambi\u00e9n muy difundido el fin de semana yo no soy Cedillo Qui\u00e9n fue el que cre\u00f3 los Afores cuando se creer concedillo no nosotros no podemos comprometer en nada las pensiones de los trabajadores lo acabo de decir hace como bueno relativamente hace poco pero seis meses en una reuni\u00f3n del Infonavit que tuvimos aqu\u00ed en el patio que lo plantearon los dirigentes sindicales que hab\u00eda ese rumor y dije que no y no hay absolutamente nada hay una mala interpretaci\u00f3n de creo una ley de presupuesto de presupuesto S\u00ed s\u00ed para eso es para el fortalecimiento de el fondo de estabilizaci\u00f3n y se piensa que se van a utilizar todas las pensiones con ese prop\u00f3sito no No es eso le voy a pedir el secretario de Hacienda hoy que este que lo aclare un comunicado es exactamente que que eso es pura mentira de acuerdo presente Una \u00faltima pregunta en el proyecto de presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n para el 2023 se plantea un recorte de 4.475 millones de pesos al INE siendo as\u00ed se califica como el organismo m\u00e1s castigado en este proyecto es est\u00e1 una forma de estrangular al \u00f3rgano electoral presidente No todav\u00eda le queda este es que gastan mucho gastan much\u00edsimo Cu\u00e1nto gana el presidente de los consejeros del a ver cu\u00e1nto hay un video al respecto a ver saca la informaci\u00f3n pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es lo del seguro m\u00e9dico aqu\u00ed hab\u00eda n aqu\u00ed hab\u00eda seguro m\u00e9dico y en total pag\u00e1bamos 6000 millones de pesos de seguro m\u00e9dico privado o sea de s\u00ed de atenci\u00f3n m\u00e9dica privada seis mil millones de pesos y se suspendi\u00f3 est\u00e1 en la ley de austeridad pero como todos estos organismos se ampararon Y qu\u00e9 pasaba con el seguro m\u00e9dico con los seis mil millones Pues que iban a las cl\u00ednicas privadas [M\u00fasica] Los Altos funcionarios p\u00fablicos y se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario No exagero no estoy hablando al tanteo tengo elementos los hijos 260 o sea ganan m\u00e1s que el presidente tienen much\u00edsimas prestaciones adem\u00e1s por ejemplo de este a\u00f1o son dos elecciones este a\u00f1o este a\u00f1o no hay all\u00e1 fueron S\u00ed s\u00ed es cierto Entonces no todo el tiempo hay elecciones y siempre el presupuesto y cuando hay elecciones aumenta al doble Entonces no puede haber gobierno rico con pueblo pobre no no que vaya al adulto mayor que vaya a las becas para los estudiantes de familias pobres Cu\u00e1nto se quedan sin estudiar todav\u00eda porque no tienen para estudiar y la atenci\u00f3n m\u00e9dica que todo mundo tenga la posibilidad de atenderse y que ese dinero se utilice para que haya tratamientos de hemodi\u00e1lisis en todos los hospitales cu\u00e1nto sufre de la gente por eso y hay que ahorrar y hablo porque lo voy a repetir Cuando llegamos nosotros y est\u00e1 en el internet no si no se le pide a nuestros amigos de la transparencia que nos mandan 200 oficios diarios este pidiendo todo tipo de informaci\u00f3n y de toda la informaci\u00f3n Se les responde pero con el presidente Pe\u00f1a Nieto su \u00faltimo a\u00f1o 3600 millones de pesos m\u00e1s que esto lo puedo estar diciendo diario y no sale nada en el reforma ni otros 3.600 millones de pesos y ahora 600 millones a cuatro a\u00f1os tres mil millones menos y ni vamos a llegar a los 600 puede ser que nos quedemos como un 550 entonces se puede ahorrar Aqu\u00ed est\u00e1 Pon de nuevo el cuadrito de las universidades y comparen con otras universidades Pero eso no lo van a ver en el reforma gasto operativo a ver si as\u00ed est\u00e1 la UNAM Hola de Guadalajara mire 176 191 170 149 maestros instalaciones y as\u00ed debe ser todo ustedes saben si en el reforma han sacado algo de que Calder\u00f3n le dej\u00f3 comprado al presidente Pe\u00f1a un avi\u00f3n con un costo de casi siete mil millones hacia adelante no pero no solo que hayan sacado que compraron un avi\u00f3n de lujo sino que el avi\u00f3n no se usa porque t\u00e9cnicamente s\u00f3lo es factible [M\u00fasica] eficiente volarlo [M\u00fasica] en viajes de 5 horas qu\u00e9 es lo que se puede hacer desde Canc\u00fan hasta Tijuana pero no se puede volar de M\u00e9xico a Oaxaca ni de M\u00e9xico a Guadalajara y C\u00f3mo comprar un avi\u00f3n que no lo pueden utilizar porque no se puede utilizar para viajar en M\u00e9xico solo para ir a Europa Cu\u00e1ntas veces se puede ir a Europa siendo presidente pues dos veces y eso ya viajando bastante dos veces al a\u00f1o qui\u00e9n cuestion\u00f3 eso qui\u00e9n critic\u00f3 eso nadie todo era aplaudir y callar como vasallos entonces el que se disminuya el presupuesto destinado a aparatos poderosos a lujos lo voy a aplaudir siempre problema de M\u00e9xico eran tres cosas una fundamental la corrupci\u00f3n ya est\u00e1 se puede decir que las otras dos se derivan de la corrupci\u00f3n principal problema la corrupci\u00f3n 2 la impunidad porque hay corrupci\u00f3n en otros lugares no como la que hab\u00eda en M\u00e9xico en eso est\u00e1bamos en primer lugar Pero en esos otros lugares donde tambi\u00e9n hay corrupci\u00f3n no hay impunidad o no hay tanta impunidad aqu\u00ed las dos y lo tercero el derroche el gasto superfluo ni necesario Los lujos Entonces no el dinero es del pueblo el dinero del presupuesto pero Hay que cuidarlo ni nada de comidas este costosas y vinos y viajes al extranjero y meter vi\u00e1ticos y vi\u00e1ticos y vi\u00e1ticos para todos Ah y asesores y publicidad porque tambi\u00e9n defienden mucho al INE por la publicidad Entonces yo lo veo bien que ese dinero se utilice en apoyo a la gente y que todo mundo haga un esfuerzo para ahorrar Por qu\u00e9 este nos va bien Y tenemos un peso fuerte porque no nos endeudamos saben primer lugar el peso a nivel mundial es la moneda que m\u00e1s se ha apreciado con relaci\u00f3n al D\u00f3lar el peso no es la libre serlina que se cay\u00f3 No mucho pero se cay\u00f3 no es el euro no es el d\u00f3lar canadiense es el peso digo para este hacerlos enojar a nuestros adversarios este y desquitarnos un poquito de todo lo que lo que cuestionan y a veces insultan pero vamos bien y al final va a ser el congreso va a ser la c\u00e1mara de diputados que es la c\u00e1mara que tiene la facultad de aprobar el presupuesto facultad absoluta y ellos van a decidir pero imag\u00ednense si no se tuviese mayor\u00eda de aqu\u00ed no se necesita m\u00e1s que mayor\u00eda simple la mitad m\u00e1s un voto pero si no se estuviese mayor\u00eda no los conservadores nos quitan el presupuesto para los adultos mayores nos quitan el presupuesto para las becas nos quitan el presupuesto para los j\u00f3venes construyendo el futuro nos quitan el presupuesto para el programa sembrando vida nos quitan el presupuesto para que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean gratuitos Y quiz\u00e1 a ellos no pero se los ordenar\u00eda porque ellos de una u otra forma hay legisladores del bloque conservador que vienen de abajo Lo que pasa que se desplazaron Se volvieron ladinos y reciben \u00f3rdenes pero los de arriba sin duda no la campa\u00f1a que emprendieron contra la educaci\u00f3n p\u00fablica como se me va a olvidar lo que le hac\u00edan a los maestros y \u00e9l encabezaba acusaron y metieron a la c\u00e1rcel a dirigentes de maestros de Oaxaca Y saben de qu\u00e9 los acusaron maestros honestos de lavado de dinero esa campa\u00f1a de encabezada por Claudio Gonz\u00e1lez y el reforma sacaban ocho columnas maestros de Oaxaca que ganan 600 mil pesos mensuales mintiendo pero en alta y luego cr\u00f3nicas en el reforma en donde les filtraba informaci\u00f3n el y aparec\u00eda de que los dirigentes uno en particular que ya falleci\u00f3 que lo estimo mucho por eso lo estimaba mucho y lo sigo estimando mucho por eso no voy a dejar de decirlo no se me va a olvidar que era un gran hombre y que las cr\u00f3nicas del reforma de Que les gustaba escuchar C\u00f3mo ca\u00eda el hielo en la copa toda una campa\u00f1a de desprestigio entonces les molesta este los cambios pero este se tienen que dar vamos a hacerlo todav\u00eda yo una cosa de esta escritora Sabina a ver si no lo encuentra que es muy cierto la gente vot\u00f3 por un cambio nosotros no enga\u00f1amos a nadie eso que estamos haciendo lo encuentran ustedes en mis libros que publiqu\u00e9 hace 20 a\u00f1os hace a\u00f1os Estamos con esto con el combate a la corrupci\u00f3n con la austeridad en contra de la la mafia del poder desde hace mucho mucho mucho tiempo no es una cosa nueva y cambiamos de repente pero ella no s\u00e9 si lo encuentras lo dice muy bien muy claro usted la gente vot\u00f3 por que cambiaran las cosas no voto por m\u00e1s de lo mismo a ver si ya est\u00e1 o si no t\u00fa ten\u00edas otra he estado presidente gracias muchas Gracias la compa\u00f1era ustedes dos Gracias Presidente buenos d\u00edas Judith S\u00e1nchez reyes de la verdad noticias el martes pasado publicamos un trabajo que establece que en lo que va de su gobierno se ha dado el mayor gasto militar en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas con el que se ha comprado armamento de fabricaci\u00f3n rusa y alemana todo esto con base a informes del instituto internacional de estudios para la paz de estocolmo es una organizaci\u00f3n internacional independiente que hizo un an\u00e1lisis sobre la evoluci\u00f3n del gasto militar a nivel mundial en este sentido preguntarle si este armamento que se adquiri\u00f3 es de \u00faltima tecnolog\u00eda si obviamente ante el conflicto con Ucrania rusa ha podido cumplir con el mantenimiento a helic\u00f3pteros y otros veh\u00edculos de guerra que se adquirieron si tambi\u00e9n este armamento Bueno pues tiene el nivel para enfrentar al crimen organizado que como sabemos Bueno pues est\u00e1 eh cuenta con con armas de alta tecnolog\u00eda Y s\u00ed Y por qu\u00e9 m\u00e1s bien y por qu\u00e9 su gobierno decidi\u00f3 incrementar exponencialmente el gasto militar pues este me sorprende no ten\u00eda usted esta informaci\u00f3n no no no hemos cobrado ning\u00fan helic\u00f3ptero a Rusia ni nada este en caso de armamentos No creo pero de todas maneras hoy te vamos a informar sobre esto este no Lo m\u00e1s seguro es que sea una una noticia falsa pero esta informaci\u00f3n es de este instituto y de pero es que esos institutos no esos aparecen como hongos despu\u00e9s de la lluvia pero lo hace animal internacional miente porque un instituto una asociaci\u00f3n un organismo y dicen de la sociedad civil no siempre siempre mejor este p\u00eddanos la informaci\u00f3n O sea constaten la Sedena podr\u00eda dar informaci\u00f3n hoy mismo hoy mismo Pero estoy seguro que no hay compra de ning\u00fan helic\u00f3ptero de eso s\u00ed estoy seguro el armamento pues solo que sean las armas para la guardia este nacional tampoco lo creo s\u00e9 de unas armas que se compraron a Alemania pero hace como dos sexenios tuvieron pol\u00e9micas porque este una protesta en Europa de la venta de esas armas a M\u00e9xico pero nosotros no de acuerdo a este instituto se creci\u00f3 Obviamente el presupuesto en un 40 por ciento en t\u00e9rminos reales en comparaci\u00f3n a los sexenios que le antecedieron puede ser por la para la guardia porque s\u00ed que son como 120 mil elementos nuevos de la guardia nacional pero A lo mejor en las mismas f\u00e1bricas de la defensa se ha construido al este armamento b\u00e1sico pero lo vemos hoy hoy hoy mismo lo informamos y ma\u00f1ana aqu\u00ed lo comentamos perfecto en otra en otra pregunta presente la semana pasada se hicieron virales ahorita que me acuerdo ma\u00f1ana viene el secretario ma\u00f1ana vienen todo el gabinete de seguridad mirando lo explica bien presente Gracias la semana pasada se hicieron virales dos v\u00eddeos en donde se observaban a dos perros llevando en su hocico uno una cabeza humana Esto fue en Zacatecas y d\u00edas despu\u00e9s a otro con una pierna tambi\u00e9n humana lo que incluso llev\u00f3 a la localizaci\u00f3n de una fosa clandestina en Irapuato Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto presente Qu\u00e9 acciones Pues conllevaron a las autoridades de seguridad Pues con respecto a esto seguramente est\u00e1n investigando sobre los casos estos y ya van a informar cuando dar\u00edan informaci\u00f3n El jueves s\u00ed s\u00ed el jueves puede dar a veces no queremos dar mucha informaci\u00f3n de este tipo porque este no queremos parecer alarma Pero si ustedes lo piden S\u00ed todo bueno porque caus\u00f3 por supuesto muchas reacciones en las redes sociales y fue algo m\u00e1s ah\u00ed tiene que tomarse en cuenta lo de redes sociales cuando dice redes sociales no crean que es todo el pueblo no o sea por ejemplo y cuando se dice ahora acababa de las universidades este todos los acad\u00e9micos o tambi\u00e9n los alumnos pues no es donde hay conflicto s\u00e9 que que dos tres escuelas cuatro planteles cinco planteles de 40 y siempre se plantea no que que es este es as\u00ed general pero de todas maneras y aqu\u00ed nosotros damos la informaci\u00f3n y por \u00faltimo presidente prestadores de servicios de limpieza de distintos \u00f3rganos p\u00fablicos fueron notificados sobre el requerimiento de la firma de un convenio unilateral con la aceptaci\u00f3n de ajustes econ\u00f3micos a los contratos marco con los que operan sin conocer En qu\u00e9 consisten estos ajustes o reducciones podr\u00edan afectar directamente a los trabajadores toda vez que no se podr\u00eda cubrir el sueldo m\u00ednimo que ha ido en aumento mientras que los costos de los contratos marco han presentado una una disminuci\u00f3n en el monto a pagar en el en lugar de incrementarlo esto Bueno pues deja por supuesto abierto la puerta a qu\u00e9 empresas y regulares puedan ofrecer estos servicios poniendo adem\u00e1s en riesgo Pues los los los beneficios a los trabajadores al no respetar justamente las prestaciones ni Los sueldos ya que operan en esquemas donde sus empleados no generan antig\u00fcedad ni est\u00e1n dado de altas en el IMSS por mencionar algunos ejemplos en este sentido Nos gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre todo cuando su gobierno ha sido impulsor justamente en que en las empresas operen en el marco de la legalidad dejando pues de evadir impuestos y sobre todo protegiendo a los trabajadores y dejando a un lado pues este modelo del outsourcing Pues s\u00ed hay que hacer a un lado el outsourcing las contrataci\u00f3n y se debe de pagar a los trabajadores lo justo con todas las prestaciones hacia all\u00e1 ya se tiene que ir b\u00e1sicamente estos pensadores de servicios que tendr\u00edan que estar regulados tendr\u00edan que tener alg\u00fan acercamiento del trabajo a presentar su denuncia porque tienen que estar inscritos son trabajadores o sea lo otro es una simulaci\u00f3n es para no pagar las prestaciones que les corresponde Por eso se modific\u00f3 la ley pero ese es un caso el que est\u00e1s Este describiendo en el que es un trabajador que tiene derecho a un salario Justo a prestaciones y el derecho a asociarse no puede ser un contrato de estos S\u00ed si nos da los datos incluso nosotros lo vemos bien presente Gracias y quer\u00eda preguntar este el compa\u00f1ero que viene de A ver vamos a darle Me quedo contigo pendiente S\u00ed pero es para un si quiere hablar N\u00e9stor Muchas gracias N\u00e9stor del portal de pol\u00edtica internacional descifrando la guerra ten\u00eda dos cuestiones la primera de ellas referida a la pol\u00edtica exterior mexicana respecto a un conflicto muy importante que seguimos con mucho inter\u00e9s en Espa\u00f1a pero en toda Am\u00e9rica Latina que tiene que ver con el S\u00e1hara occidental M\u00e9xico como bien sabe reconoce a la Rep\u00fablica \u00e1rabe saharaui democr\u00e1tica desde 1979 fue el segundo pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que lo hizo despu\u00e9s de Panam\u00e1 y tiene mucho que ver y es muy importante conocer la posici\u00f3n de M\u00e9xico porque es el pa\u00eds m\u00e1s poblado que reconoce a este estado de soberan\u00eda limitada que tiene un conflicto abierto con Marruecos y que adem\u00e1s tiene varios rasgos culturales y de historia pol\u00edtica como un con M\u00e9xico fue Colonia espa\u00f1ola durante casi 100 a\u00f1os es el \u00fanico pueblo \u00e1rabe que habla castellano junto con Guinea ecuatorial y recientemente ha reavivido su conflicto porque como bien sabe hay una parte del territorio ocupado por Marruecos hay una franja del territorio que efectivamente la Rep\u00fablica saharau y el frente polisario y el gobierno de M\u00e9xico hist\u00f3ricamente ya desde desde los 70 pasando por la administraci\u00f3n del pan del pri Y ahora tambi\u00e9n con morena ha mantenido su reconocimiento internacional a esta rep\u00fablica se ha pronunciado en Naciones Unidas a favor del derecho del autodeterminaci\u00f3n que es uno de los pilares de la pol\u00edtica exterior mexicana y m\u00e1s recientemente en el consejo de seguridad de Naciones Unidas del que M\u00e9xico es miembro ha reiterado ese principio usted de hecho en su toma de Posesi\u00f3n tambi\u00e9n se reuni\u00f3 con el presidente brahimgalli el hom\u00f3logo saharaui y la cuesti\u00f3n es habiendo este conflicto que es cierto que quiz\u00e1 no llena tantas portadas en una situaci\u00f3n tan internacional tan convulsa Cu\u00e1l es la posici\u00f3n que tiene M\u00e9xico y Qu\u00e9 medidas va a tomar o ha tomado para garantizar ese derecho a la autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui que usted ha defendido y que ha defendido todas las administraciones pero esta \u00faltima con especial \u00e9nfasis Muchas gracias Pues es mantener la misma pol\u00edtica de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y la secretar\u00eda de relaciones exteriores seguramente est\u00e1 atendiendo este asunto y si es necesario pues M\u00e9xico por su pol\u00edtica exterior se va a pronunciar eso es lo que podemos decir M\u00e9xico se ha expresado desde los a\u00f1os 70 Va a continuar con la misma pol\u00edtica Y en segundo lugar presidente aprovechando tambi\u00e9n que usted se va a reunir muy poco tiempo con Gabriel boric con el presidente Alberto Fern\u00e1ndez hay una tendencia en Am\u00e9rica Latina con las \u00faltimas elecciones con victorias de distintos gobiernos progresistas M\u00e9xico tiene una pol\u00edtica exterior muy bien definida Clara Incluso en la Constituci\u00f3n que es un caso casi \u00fanico en el mundo Con principios muy firmes el de no intervenci\u00f3n respecto a la legalidad internacional autodeterminaci\u00f3n etc\u00e9tera Pero evidentemente esos principios que tambi\u00e9n se han mantenido en el tiempo se han interpretado de manera muy distinta con los gobiernos del Pri con los gobiernos del pan y ahora con usted usted ha tenido una apuesta muy firme por la integraci\u00f3n latinoamericana lider\u00f3 la celac la presidencia protempore que se la dej\u00f3 a Alberto de recientemente su administraci\u00f3n se ha mostrado tambi\u00e9n muy cr\u00edtica con la oea ha tenido posicionamientos duros por la posici\u00f3n de Estados Unidos en la regi\u00f3n hemos visto recientemente iniciativas en la oea precisamente respecto a Venezuela tambi\u00e9n una posici\u00f3n asertiva hacia Nicaragua o Venezuela que se han desmarcado otras posiciones una condena muy recientemente el viernes respecto a Cuba tambi\u00e9n de apoyo y la cuesti\u00f3n es en primer lugar Qu\u00e9 diferencia Pese a que se mantengan los mismos principios su pol\u00edtica exterior de la de gobierno exteriores Y en segundo lugar esa puesta por por la integraci\u00f3n esa Apuesta por garantizar una Am\u00e9rica Latina m\u00e1s unida C\u00f3mo cree que se va a concretar o C\u00f3mo cree que se va a recordar este gobierno en la cuarta transformaci\u00f3n ahora y en sexenios venideros si es que contin\u00faan para garantizar esa sue\u00f1os esa meta que a d\u00eda de hoy en Am\u00e9rica Latina sigue sin materializarse en toda su capacidad Muchas gracias Bueno yo pienso que debe de procurarse el sue\u00f1o de Bol\u00edvar de la integraci\u00f3n de nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda Mart\u00edn con el agregado de que tiene que ser la uni\u00f3n de todo el continente incluyendo Canad\u00e1 y Estados Unidos se tiene que buscar una integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial pol\u00edtica con respecto a la soberan\u00eda de los pa\u00edses Ese es el planteamiento que tiene M\u00e9xico pero eso va a significar un cambio tambi\u00e9n en la pol\u00edtica sobre todo de Estados Unidos para con Am\u00e9rica Latina y con el Caribe han habido este signos positivos otros no es positivo el que se haya reconocido sin dilaci\u00f3n El Triunfo de el presidente Petro en Colombia es positivo el que se haya tambi\u00e9n reconocido El Triunfo de Lula [M\u00fasica] es positivo el que no tengan una actuaci\u00f3n injerencista en el caso del Per\u00fa Porque se ve que ah\u00ed este es m\u00e1s la alianza de derecha el conservadurismo me da risa porque es la alianza fujimori Vargas llosa \u00e9l Les recomiendo que lean el libro de Vargas llosa que se llama Como pez en el agua despu\u00e9s de su elecci\u00f3n cuando enfrent\u00f3 a fujimori pero las vueltas que da la vida C\u00f3mo cambian las cosas pero no veo ah\u00ed injerencismo estadounidense es positivo tambi\u00e9n el que se est\u00e9n reiniciando relaciones con Venezuela de Estados Unidos con Venezuela es positivo el que ya va como La Quinta llamada este el que no se hayan pronunciado en contra que no deber\u00edan de hacerlo Pero antes s\u00ed actuaban as\u00ed con mucho protagonismo en el restablecimiento de relaciones de Colombia y Venezuela Entonces es muy positivo muy positivo desde luego la relaci\u00f3n con nosotros de mucho respeto de mucho respeto del presidente Trump y del presidente biden de los dos si acaso bueno no No quiero hablar de lo positivo porque hay elecciones ma\u00f1ana en Estados Unidos y mejor nos quedamos callados usted ma\u00f1ana hay elecciones que son muy importantes en Estados Unidos y entonces este Pero bueno regresando Yo pienso que es posible una integraci\u00f3n completa as\u00ed como surge la comunidad Europea y luego se convierten la Uni\u00f3n Europea as\u00ed para toda Am\u00e9rica como una regi\u00f3n en el mundo que tiene mucho potencial y que tendr\u00eda posibilidades para un desarrollo con justicia en beneficio de todos los pueblos de todos los pa\u00edses para que Am\u00e9rica no sea considerada o se le considere como un continente de desigualdad como desgraciadamente lo es y de pobreza no Entonces s\u00ed podemos lograr esta esta Uni\u00f3n no Y ahora con el triunfo de Lula en Brasil hay condiciones inmejorables es un gran dirigente con mucho prestigio en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe del mundo adem\u00e1s lo quiere mucho el pueblo en Brasil sobre todo la gente humilde la gente pobre \u00c9l gana la elecci\u00f3n yo se lo dije en una conversaci\u00f3n que tuvimos con el apoyo de los pobres [M\u00fasica] porque en clases medias y altas no le favoreci\u00f3 el voto pero en la poblaci\u00f3n pobre mayoritaria se vot\u00f3 por \u00e9l porque la gente humilde pobre es muy buena es puro coraz\u00f3n y es muy agradecida yo aqu\u00ed dec\u00eda cuando est\u00e1bamos vacunando por la pandemia llegaba a una se\u00f1ora o sea con todo respeto lo digo tambi\u00e9n con un se\u00f1or se bajaba de un carro este del a\u00f1o y ah\u00ed dec\u00edan las colas y se atend\u00eda todos no pero ella Desde que llegaba a hacer la cola ya iba enojada la caradura Ya la sentaban le daban su ficha segu\u00eda enojada C\u00f3mo tardan y tardaban 25 30 minutos 40 ya estaban todos con la paciencia que tienen los pobres que solo ellos su humildad y a la se\u00f1ora la vacunaban ya ni gracias ni nada la misma se\u00f1ora nada m\u00e1s que humilde o el se\u00f1or humilde macada contenta tranquila no Y si les ofrec\u00edan a todos ah\u00ed que agua y eso s\u00ed y ya le inyectaban Muchas gracias y a otras cosas que no puedo decir que son religiosas pero bendiciones Muchas gracias la otra se\u00f1ora o el otro se\u00f1or pues no me est\u00e1n haciendo ning\u00fan favor son mis impuestos me tienen que atender no es as\u00ed el pueblo raso es otro este entonces no lo dejaron de querer a hizo un buen gobierno lo metieron injustamente a la c\u00e1rcel ya se pueden imaginar las campa\u00f1as en contra de \u00e9l y sale y ese pueblo de agradecido vuelve a votar por \u00e9l porque tambi\u00e9n el pueblo sabe qui\u00e9n tiene amor por ellos y lleno porque el pueblo no es tonto lo mismo pas\u00f3 en Bolivia dan el golpe estado quitan a Evo sienten tambi\u00e9n los conservadores racistas porque ah\u00ed este habr\u00eda que agregar eso de que ya pas\u00f3 y vienen las elecciones los ind\u00edgenas deber\u00eda calladitos sin decir nada evitaron la violencia actuaron con much\u00edsima inteligencia no hubo derramamiento de sangre no cayeron en la provocaci\u00f3n se confiaron los conservadores pensando No ya porque tambi\u00e9n suele pasar que como manejan los medios de informaci\u00f3n creen que ya tienen el control que maneja los medios de comunicaci\u00f3n maneja la opini\u00f3n p\u00fablica as\u00ed se dec\u00eda antes y convocan elecciones yo sorpresa eso se esperaron que haya dichos que que los hab\u00eda ayudado el gobierno de Evo porque fue el pa\u00eds con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico en 12 14 a\u00f1os y crecimiento econ\u00f3mico con distribuci\u00f3n de riqueza sac\u00f3 de la pobreza a millones de digo de bolivianos y ah\u00ed est\u00e1 Luis Lucho de nuevo entonces la elecci\u00f3n Esto es para los pol\u00edticos j\u00f3venes es que no se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n sin atender al pueblo para [M\u00fasica] apoyarse en el pueblo y enfrentar los embates del conservadurismo Esa es la elecci\u00f3n si no se cuenta con el respaldo del pueblo no se resiste y para contar con el respaldo del pueblo hay que considerar al pueblo como el principal actor de la vida p\u00fablica el principal actor de la vida p\u00fablica no a los periodistas no a los intelectuales no a los empresarios no a los pol\u00edticos al pueblo y va uno a lo seguro como dec\u00eda Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada Entonces estamos por la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica y nos da mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed con nosotros dano va a ser en Oaxaca va a ser en la Ciudad de M\u00e9xico por cuestiones log\u00edstica va a ser este 23 viene el presidente boring 24 viene el presidente Fern\u00e1ndez estamos esperando una confirmaci\u00f3n del presidente Lula presidente electo viene del presidente Ecuador viene el presidente de Per\u00fa el presidente de Colombia pero es 23 24 y 25 usted precisamente llam\u00f3 con su presidencia en la celac a reforzar esos lazos y tom\u00f3 la iniciativa ese \u00f3rgano en un momento inmejorable seg\u00fan usted para la integraci\u00f3n latinoamericana esto impulso Cu\u00e1l es el organismo que deber\u00eda de darlo porque usted apost\u00f3 firmemente por la celac se ha mantenido cr\u00edtico con la oea Cu\u00e1l es la posici\u00f3n que tiene ahora mismo el gobierno porque es cierto que ustedes participan en todos los foros adem\u00e1s es una pol\u00edtica que tiene muy clara pero usted ha puesto claramente por la celac y hubo muy buena sinton\u00eda pol\u00edtica con un eje Argentina a M\u00e9xico no que ahora parece que se ha ampliado pero usted con el con el presidente Alberto Fern\u00e1ndez lo dijo en su momento hab\u00eda una puesta muy clara por por la celac Ese es el organismo por el que Apuesta M\u00e9xico para avanzar en el proceso de integraci\u00f3n S\u00ed y nos gustar\u00eda tambi\u00e9n que se reformara la oea en qu\u00e9 direcci\u00f3n Pues que este se convierta en lo que debe ser un organismo ni Imparcial que ayude como \u00e1rbitro como juez aut\u00e9ntico verdadero en las diferencias que puedan presentarse en Am\u00e9rica que no est\u00e9 subordinado a ning\u00fan pa\u00eds a ning\u00fan gobierno que no sea un ap\u00e9ndice de ninguna hegemon\u00eda y por volver muy brevemente que tampoco quiera usar qu\u00e9 ha diferenciado si los principios de la pol\u00edtica exterior Mexicana son tan firmes No porque se puede escuchar a usted y a Vicente Fox decir los mismos principios en pol\u00edtica internacional y han sido pol\u00edticas internacionales distintas qu\u00e9 cree usted que lo ha diferenciado tambi\u00e9n que ibas no es realmente interesante para para los que estudiamos y seguimos de cerca la pol\u00edtica exterior mexicana porque tiene unos principios muy firmes sencillamente de hecho solo hay que ver la pol\u00edtica que usted tiene con todo mostrado cuando la Cumbre dijimos vamos todos o M\u00e9xico no participa o no participa el presidente y el comes si te vas es una verg\u00fcenza este es una afrenta a nuestra pol\u00edtica exterior como porque viene un presidente Estados Unidos y no quiere reunirse con otro presidente o no quiere que est\u00e9 presente otro presidente el mexicano le dice a ese presidente inc\u00f3modo en este caso Fidel Castro comandante Fidel Castro comes y te vas porque va a venir el otro y no quiere encontrarse contigo se averg\u00fcenza pero no es Fox no solo es Fox porque tambi\u00e9n Suele suceder que le ech\u00f3 la culpa al que da la cara nada m\u00e1s igual que habla pero ah\u00ed ten\u00eda Casta\u00f1eda junto a \u00e9l internacionalista estudioso acad\u00e9mico de altos vuelos casi le estaba soplando ah\u00ed lo que ten\u00eda que decirle yo no s\u00e9 si la frase come Si te vas es de Fox o se la sopl\u00f3 este Casta\u00f1eda ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:12.033428"
}