{
    "video_id": "RCYDwc4Z1zM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RCYDwc4Z1zM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDbT6VCBvLwhGljG9yTq6JRTHoxgw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RCYDwc4Z1zM",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 23 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3842,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 238.93,
            "duration": 1.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 239.4,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 240.57,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 252.76,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 259.019,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "muy buenas noches nuevamente a todas y",
            "start": 260.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los presentes una bienvenida",
            "start": 263.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas las personas que nos",
            "start": 266.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sintonizan y ven esta conferencia a",
            "start": 269.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los diferentes medios de",
            "start": 271.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n redes sociales y todas",
            "start": 273.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estas herramientas tecnol\u00f3gicas que",
            "start": 275.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disponemos en la actualidad para poder",
            "start": 277.95,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "atender pr\u00e1cticamente desde cualquier",
            "start": 280.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "punto donde nos encontremos y obviamente",
            "start": 282.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todas estas conferencias vamos a venir",
            "start": 285.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ahora del d\u00eda de hoy como siempre",
            "start": 288.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "transmitiendo desde la ciudad de mexico",
            "start": 290.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "palacio nacional y destacaremos",
            "start": 293.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "actualizaremos los componentes",
            "start": 297.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informativos que d\u00eda a d\u00eda presentamos",
            "start": 299.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la evoluci\u00f3n del",
            "start": 301.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico en m\u00e9xico as\u00ed",
            "start": 304.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como del avance de la estrategia",
            "start": 308.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n esta noche nos",
            "start": 310.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el subsecretario de previsi\u00f3n y",
            "start": 314.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud el doctor hugo",
            "start": 317.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell dado que se encuentra hace",
            "start": 318.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el transcurso de la tarde arrib\u00f3 al",
            "start": 322.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estado de campeche",
            "start": 325.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana se va a llevar a cabo",
            "start": 327.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en este estado convoc\u00f3 la secretar\u00eda de",
            "start": 329.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica va a sesionar el",
            "start": 331.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "consejo nacional de educaci\u00f3n el",
            "start": 334.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conejero y pues es importante porque en",
            "start": 337.479,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este consejo precisamente de los temas",
            "start": 340.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la agenda para el d\u00eda de",
            "start": 342.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es revisar todos estos protocolos",
            "start": 344.41,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que hasta el momento se han definido y",
            "start": 347.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que esperemos muy pronto empieza a",
            "start": 350.979,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entrar ya en aplicaci\u00f3n en",
            "start": 353.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la",
            "start": 355.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "posibilidad de el retorno a las",
            "start": 357.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actividades escolares de manera",
            "start": 360.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "presencial obviamente como se ha estado",
            "start": 361.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "informando desde hace ya alg\u00fan tiempo",
            "start": 364.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto ser\u00eda posible en entidades",
            "start": 367.38,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "federativas que hubieran alcanzado los",
            "start": 370.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "niveles de riesgo m\u00e1s bajos los que",
            "start": 372.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "corresponden precisamente al color verde",
            "start": 375.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sin olvidar que entidades federativas",
            "start": 378.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se encuentran en amarillo hay",
            "start": 381.159,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ciertas actividades preparatorias",
            "start": 382.78,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "inicio en miras precisamente a la",
            "start": 386.249,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n que tambi\u00e9n pueden empezar",
            "start": 389.069,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a realizar al interior del plantel y con",
            "start": 391.589,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el personal educativo pero justo todo",
            "start": 394.529,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto ma\u00f1ana se va a plantear en el",
            "start": 396.809,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conejero el doctor hugo l\u00f3pez gatell y",
            "start": 399.509,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 403.469,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n obviamente participando de la de",
            "start": 405.329,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la misma y ma\u00f1ana de seguro la",
            "start": 407.909,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conferencia de la noche el mismo",
            "start": 410.429,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "subsecretario nos estar\u00e1 informando de",
            "start": 413.279,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lobos de la reuni\u00f3n de las decisiones",
            "start": 415.919,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se llevaron a cabo los acuerdos los",
            "start": 417.749,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compromisos de \u00e9ste con nadie pero s\u00ed",
            "start": 420.119,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el doctor l\u00f3pez gast\u00f3n estar\u00e1",
            "start": 422.189,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una agenda de trabajo",
            "start": 424.169,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente durante toda la semana",
            "start": 425.849,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "visitando las entidades federativas de",
            "start": 428.449,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula nuevas adem\u00e1s de campeche",
            "start": 431.009,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y quintana roo en donde estar\u00e1n",
            "start": 433.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realizando visitas de campo para ver",
            "start": 436.339,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 implementando la estrategia",
            "start": 440.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n adem\u00e1s de otros",
            "start": 442.199,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programas de salud p\u00fablica que",
            "start": 445.919,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1n bajo su competencia que",
            "start": 447.689,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no necesariamente son kobe pero",
            "start": 449.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el aspecto comunitario pues",
            "start": 452.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contribuyen a la respuesta integral",
            "start": 454.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entonces vamos a estar igualmente",
            "start": 456.75,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "informando en siguientes conferencias",
            "start": 458.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ha avanzado todo este trabajo que",
            "start": 460.199,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo en siguientes d\u00edas",
            "start": 463.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bien entonces vamos a iniciar",
            "start": 465.15,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "con la informaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy",
            "start": 468.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empezamos primeramente actualizando como",
            "start": 472.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todas las noches nuestras curvas",
            "start": 475.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas obviamente la que m\u00e1s",
            "start": 478.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "destacamos es la del comportamiento",
            "start": 481.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico de la cob y 19 en m\u00e9xico que",
            "start": 484.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es la de color azul y puede ustedes",
            "start": 486.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente notar que d\u00eda con d\u00eda que",
            "start": 489.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 491.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "graficando la semana n\u00famero 10 desde el",
            "start": 492.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "domingo pues continuamos con una",
            "start": 495.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n todav\u00eda importante para",
            "start": 497.28,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "efectos",
            "start": 499.62,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "de la ocurrencia de la presentaci\u00f3n de",
            "start": 501.129,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "casos obviamente de la magnitud",
            "start": 505.599,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica menos 27% para el d\u00eda de hoy",
            "start": 507.629,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se mantiene todav\u00eda este descenso entre",
            "start": 511.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la semana 9 y 10 sabemos que va a ir",
            "start": 513.669,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "disminuyendo para lo que cada d\u00eda se van",
            "start": 516.849,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sumando nuevos casos que est\u00e1n siendo",
            "start": 519.579,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "notificados por las entidades",
            "start": 521.709,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "federativas sin embargo con esta",
            "start": 523.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de menos 27% pues la",
            "start": 525.009,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "perspectiva la proyecci\u00f3n al s\u00e1bado que",
            "start": 527.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es cuando cierra la curva pues ya no",
            "start": 530.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tiene tanto movimiento pues este",
            "start": 533.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "descenso se pueda mantener y esto se",
            "start": 535.0,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "produce gracias a que 31 entidades",
            "start": 537.85,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "federativas se est\u00e1n teniendo un",
            "start": 541.269,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "comportamiento descendente al d\u00eda de hoy",
            "start": 542.889,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo uno tiene un comportamiento de",
            "start": 545.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "meseta por lo tanto la media nacional",
            "start": 547.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pues nos da efectivamente esta esta",
            "start": 551.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n importante cu\u00e1ntos casos",
            "start": 553.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integran esta curva es decir cu\u00e1ntos",
            "start": 556.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidos en este",
            "start": 558.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comportamiento de 2 millones 397 mil 991",
            "start": 560.5,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda justo la actualizaci\u00f3n",
            "start": 565.12,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "estimados de covite 19 para el d\u00eda de",
            "start": 567.459,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hoy se mantiene tambi\u00e9n otro indicador",
            "start": 570.129,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "que siempre resaltamos que es el de",
            "start": 572.649,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "casos activos estimados 1% recordando",
            "start": 574.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que esta es la semana que durante m\u00e1s",
            "start": 577.959,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tiempo hemos mantenido ese 1% es el",
            "start": 579.879,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "menor porcentaje que tambi\u00e9n vemos desde",
            "start": 582.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticamente inici\u00f3 la pandemia",
            "start": 584.649,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para efectos obviamente que despu\u00e9s de",
            "start": 588.49,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "la primera ola cuando tuvimos una",
            "start": 590.439,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "primera disminuci\u00f3n en los meses de",
            "start": 591.999,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agosto septiembre y mucho m\u00e1s cuando",
            "start": 594.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vemos obviamente nuestro segundo acn\u00e9 en",
            "start": 597.369,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestra segunda ola ocurrida a fines de",
            "start": 599.92,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "diciembre principios de enero y es",
            "start": 601.629,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "solamente este 1% la poblaci\u00f3n que ha",
            "start": 604.509,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollado signos y s\u00edntomas en los",
            "start": 607.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas y pues bueno representan",
            "start": 610.029,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "una muy muy peque\u00f1a proporci\u00f3n en",
            "start": 613.059,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a todo el historial de la",
            "start": 615.55,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "epidemia que hasta el momento ha",
            "start": 617.709,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ocurrido tambi\u00e9n para el d\u00eda de hoy ya",
            "start": 619.209,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "son 748 mil 752 las personas que cuentan",
            "start": 621.519,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con un esquema completo de vacunaci\u00f3n es",
            "start": 626.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decir han recibido esto este momento",
            "start": 628.779,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dos dosis de los cuatro primeros tipos",
            "start": 631.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de vacunas que se han estado aplicando",
            "start": 635.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds recordando que justo el d\u00eda",
            "start": 637.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de ayer se liberaron las primeras dosis",
            "start": 640.019,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la vacuna que produce cancino de la",
            "start": 642.48,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cual solamente se requiere una dosis",
            "start": 647.579,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 la veremos todav\u00eda en",
            "start": 648.899,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n obviamente en siguientes d\u00edas",
            "start": 650.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y semanas como todos sabemos",
            "start": 653.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lamentablemente la cob y 19 produce",
            "start": 656.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en una proporci\u00f3n peque\u00f1a",
            "start": 659.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00edtica y las personas que",
            "start": 661.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "padecen la enfermedad cr\u00edtica y que",
            "start": 664.589,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "obviamente son las que requieren de",
            "start": 667.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y muchas veces de",
            "start": 668.97,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especializada a trav\u00e9s de una",
            "start": 671.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de un ventilador mec\u00e1nico pues",
            "start": 673.649,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lamentablemente a veces pierden la",
            "start": 676.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "batalla contra la enfermedad y fallecen",
            "start": 678.029,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "la consecuencia de sus complicaciones",
            "start": 681.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy son 199 mil 48 las",
            "start": 682.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personas que lamentablemente tuvieron",
            "start": 687.089,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "este desenlace si vemos la siguiente",
            "start": 688.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diapositiva actualizamos tambi\u00e9n el",
            "start": 692.39,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "comportamiento de la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 695.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "diaria",
            "start": 696.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y continuamos con disminuci\u00f3n para el",
            "start": 697.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy 2 puntos porcentuales m\u00e1s es",
            "start": 700.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decir 19 ya estamos bajando el nivel del",
            "start": 702.779,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "20 por ciento ahora es 19 por ciento y",
            "start": 706.74,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "obviamente podemos ver claramente en la",
            "start": 710.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de las ni\u00f1as como la cantidad de",
            "start": 712.529,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n hospitalizadas por",
            "start": 716.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sospecha de kobe o con kobe y con",
            "start": 718.97,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "condiciones de confirmado pues ha",
            "start": 721.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "disminuido de manera importante y",
            "start": 724.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "continuamos descendiendo inclusive",
            "start": 726.51,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cuando comparamos la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 728.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00ednima que tuvimos entre los dos arneses",
            "start": 731.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "o entre las dos o las que hasta el",
            "start": 734.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento se han presentado en la epidemia",
            "start": 735.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y por lo mismo la tendencia",
            "start": 738.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parece mantener recordemos que las",
            "start": 741.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones normalmente se",
            "start": 744.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "incrementan dos semanas aproximadamente",
            "start": 747.089,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "10 a 15 a 14 d\u00edas despu\u00e9s que se",
            "start": 750.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "incrementan los casos porque cuando se",
            "start": 754.56,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "incrementa la carrera de enfermedad pues",
            "start": 756.24,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "obviamente se incrementa la proporci\u00f3n",
            "start": 758.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de personas que padecen o desarrollan",
            "start": 759.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedad grave y cr\u00edtica",
            "start": 762.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terminan demandando hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 764.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed como vemos la curva",
            "start": 766.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "anterior en donde estaba disminuyendo",
            "start": 768.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n d\u00eda con d\u00eda la carga de",
            "start": 770.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enfermedad la cantidad de casos pues",
            "start": 772.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n la carga de",
            "start": 775.35,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n est\u00e1 disminuyendo y lo",
            "start": 776.85,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo de manera importante si",
            "start": 779.459,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "vemos en la siguiente diapositiva",
            "start": 782.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "actualizamos tambi\u00e9n espec\u00edficamente",
            "start": 784.35,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "para cada una de las entidades",
            "start": 786.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "federativas ninguna tiene m\u00e1s del 50% de",
            "start": 788.399,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de camas generales siguen tres",
            "start": 791.85,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "entidades entre el 30 y el 49 por ciento",
            "start": 795.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "son las nuevas entidades que revisamos",
            "start": 799.019,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer y la gran mayor\u00eda es",
            "start": 800.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decir el 29 por ciento tienen inclusive",
            "start": 802.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n lo",
            "start": 804.93,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "cual entonces nos deja a nivel nacional",
            "start": 807.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "25 mil 68 pues camas disponibles camas",
            "start": 809.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n listas para poder recibir y",
            "start": 812.73,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "hospitalizar pacientes y as\u00ed se",
            "start": 815.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "requiriera",
            "start": 816.959,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "felizmente no ha sido el caso dado que",
            "start": 817.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la carga de enfermedad pues ha estado",
            "start": 820.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la baja en las \u00faltimas semanas",
            "start": 822.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n nacional para camas",
            "start": 824.82,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "generales 21 por ciento y para este tipo",
            "start": 826.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de camas tenemos el incremento de 1",
            "start": 829.769,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "por central el cual obviamente ser\u00e1 por",
            "start": 831.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n que va ocurriendo en las",
            "start": 834.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entidades que independientemente que no",
            "start": 837.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tienen saturaci\u00f3n de un d\u00eda a otro",
            "start": 839.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pueden incrementar algunos puntos y",
            "start": 841.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "contribuir a que la media nacional",
            "start": 843.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se incremente si vemos la",
            "start": 845.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva en donde",
            "start": 847.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentamos las camas con ventilador",
            "start": 850.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si vemos una disminuci\u00f3n en esa",
            "start": 852.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "media nacional y por lo tanto ese",
            "start": 854.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "promedio entre ambas es la que nos est\u00e1",
            "start": 856.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dando la disminuci\u00f3n que ya ve\u00edamos de",
            "start": 858.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un 19 por ciento de su preocupaci\u00f3n a",
            "start": 860.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nivel nacional aqu\u00ed las camas con",
            "start": 862.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ventilador la ocupaci\u00f3n nacional es del",
            "start": 864.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "24 por ciento habiendo disminuido este",
            "start": 866.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "punto porcentual al d\u00eda de ayer lo cual",
            "start": 869.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nos deja 8.414 camas con ventilador",
            "start": 872.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disponibles para que tambi\u00e9n las",
            "start": 876.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personas con los cuadros m\u00e1s co2 m\u00e1s",
            "start": 877.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos de la enfermedad puedan en su",
            "start": 880.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento recibir la atenci\u00f3n sin embargo",
            "start": 882.45,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como lo estamos viendo en la ocupaci\u00f3n",
            "start": 884.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de personas pues tambi\u00e9n ha",
            "start": 886.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "disminuido en las \u00faltimas semanas dado",
            "start": 888.51,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que tenemos muchas camas que est\u00e1n no",
            "start": 890.76,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "son siete entidades solamente las que se",
            "start": 894.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encuentran entre un 30 y un 49 por",
            "start": 897.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n y tenemos a 25 que",
            "start": 899.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inclusive tienen menos del 30 por ciento",
            "start": 902.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n de este tipo de camas",
            "start": 905.56,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "entonces se mantiene la tendencia",
            "start": 907.66,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "descendente de la carga de enfermedad y",
            "start": 909.149,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "se mantiene la tendencia descendente",
            "start": 911.589,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "importante de la enfermedad grave es",
            "start": 913.36,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "decir de las personas que se est\u00e1n",
            "start": 915.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hospitalizado si vemos la siguiente",
            "start": 917.759,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "diapositiva entramos al segundo conjunto",
            "start": 920.829,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n que tambi\u00e9n es importante",
            "start": 923.47,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "actualizar d\u00eda con d\u00eda y es precisamente",
            "start": 926.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la de la estrategia nacional de",
            "start": 928.389,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el d\u00eda de hoy se reportan",
            "start": 930.85,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para el corte de las cuatro de la tarde",
            "start": 932.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "107 1527 como lo dec\u00edamos ayer y lo",
            "start": 934.649,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "hemos venido diciendo en d\u00edas previos",
            "start": 939.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vemos actualizaciones tambi\u00e9n que",
            "start": 941.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "afectan a los d\u00edas anteriores en funci\u00f3n",
            "start": 943.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se va incrementando el reporte",
            "start": 945.37,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de la aplicaci\u00f3n una vez que se termina",
            "start": 947.74,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "en un d\u00eda completo la vacunaci\u00f3n",
            "start": 949.779,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "entonces de seguro est\u00e1s m\u00e1s de 107.000",
            "start": 952.329,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas para el d\u00eda de ma\u00f1ana como lo",
            "start": 954.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vemos por ejemplo para el d\u00eda de ayer",
            "start": 956.949,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 en funci\u00f3n del reporte y es",
            "start": 960.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esperamos poder ver en siguientes",
            "start": 963.279,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "d\u00edas obviamente un incremento en la",
            "start": 965.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de dosis diarias dado las",
            "start": 967.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunas que recientemente se han",
            "start": 969.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recibido algunas de ellas ya en proceso",
            "start": 971.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n y por lo tanto su",
            "start": 974.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n estar\u00e1 evidenci\u00e1ndose en",
            "start": 976.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estas gr\u00e1ficas muy muy pronto si vemos",
            "start": 978.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva tenemos el",
            "start": 981.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acumulado vemos como la curva contin\u00faa",
            "start": 982.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose el d\u00eda de hoy",
            "start": 985.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya seis millones de dosis",
            "start": 988.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aplicadas estamos a nada de llegar a ese",
            "start": 990.93,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a ese monto y como dec\u00edamos de seguro",
            "start": 993.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto se va a incrementar de manera",
            "start": 996.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "importante todav\u00eda en siguientes d\u00edas y",
            "start": 998.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces vamos a poder seguir viendo un",
            "start": 1000.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ascenso una tendencia descendente y",
            "start": 1002.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "continua en la aplicaci\u00f3n de las dosis",
            "start": 1004.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo cual es bueno porque entonces",
            "start": 1007.41,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "significa que cada vez m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 1008.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n recibiendo la vacuna si",
            "start": 1011.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed",
            "start": 1014.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos precisamente las dosis que hasta",
            "start": 1018.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se han recibido ahorita",
            "start": 1020.22,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "vamos a ver por cada uno de los tipos de",
            "start": 1021.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacuna c\u00f3mo se componen pero son ya m\u00e1s",
            "start": 1024.089,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de 9 millones",
            "start": 1026.49,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "588.000 las dosis que se han recibido al",
            "start": 1027.919,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "territorio nacional que obviamente ya",
            "start": 1031.909,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las manos de las de la",
            "start": 1034.139,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dependencia de salud y que podr\u00e1n",
            "start": 1036.329,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empezar o continuar en este caso con su",
            "start": 1038.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y su aplicaci\u00f3n 62 por",
            "start": 1041.669,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciento de las mismas pues forman parte",
            "start": 1044.759,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de estas m\u00e1s de 5 millones 926 mil dosis",
            "start": 1046.529,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que hasta el momento ya se han aplicado",
            "start": 1050.369,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y este porcentaje de avance de seguro",
            "start": 1053.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo vamos a ver incrementado en",
            "start": 1056.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 1058.409,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sigamos la siguiente diapositiva vamos a",
            "start": 1059.82,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ver los grupos que hasta el momento han",
            "start": 1063.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciado la vacunaci\u00f3n en el primero no",
            "start": 1065.609,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos mucho mucha modificaci\u00f3n en",
            "start": 1068.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a los n\u00fameros de ayer pero",
            "start": 1070.889,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "destacamos que de el personal de salud",
            "start": 1073.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de primera l\u00ednea especialmente que hasta",
            "start": 1076.95,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "el momento se ha vacunado ya son 850",
            "start": 1079.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "2.143 y el 70% de ellos inclusive ya con",
            "start": 1082.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esquema completo de vacunaci\u00f3n es el",
            "start": 1086.58,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "grupo que m\u00e1s tiene obviamente el",
            "start": 1088.679,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "esquema de vacunaci\u00f3n completo con sus",
            "start": 1091.019,
            "duration": 2.501
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 1092.7,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "dado que fue el grupo que obviamente",
            "start": 1093.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 de manera m\u00e1s temprana a finales",
            "start": 1095.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado con la vacunaci\u00f3n el",
            "start": 1097.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personal educativo de campeche",
            "start": 1100.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "obviamente no tiene movimientos una vez",
            "start": 1102.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se dio la intervenci\u00f3n y se lograron",
            "start": 1104.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las metas correspondientes pues se ha",
            "start": 1107.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mantenido en standby obviamente se",
            "start": 1109.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "contin\u00faan identificando si todav\u00eda hay",
            "start": 1111.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personal trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 1113.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que falten vacunar para poder cumplir",
            "start": 1116.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con obviamente la expectativa que se",
            "start": 1119.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene de la reactivaci\u00f3n de las",
            "start": 1121.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "actividades y esto se est\u00e1n haciendo en",
            "start": 1124.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas el grupo que s\u00ed tiene",
            "start": 1126.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "incrementos importantes y que d\u00eda con",
            "start": 1128.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00eda sigue sumando personas vacunadas son",
            "start": 1130.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precisamente las personas adultas",
            "start": 1134.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mayores de 60 o m\u00e1s a\u00f1os para el d\u00eda de",
            "start": 1136.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hoy 4 millones 308 mil 609 ya recibieron",
            "start": 1139.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "su primera dosis de vacuna hay un",
            "start": 1143.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o grupo que representa el 3 por",
            "start": 1146.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ciento que inici\u00f3 ya con la segunda",
            "start": 1148.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dosis pero este incremento en la",
            "start": 1150.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cobertura de segundas dosis lo veremos",
            "start": 1154.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos vio reflejados en 60 perd\u00f3n de los",
            "start": 1156.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "siguientes pr\u00f3ximos",
            "start": 1159.43,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "dado que justo inician ya la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1160.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante a finales de esta semana y",
            "start": 1164.09,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "durante toda la pr\u00f3xima semana los",
            "start": 1167.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grupos que recibieron las primeras dosis",
            "start": 1169.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n ya en base a los t\u00e9rminos",
            "start": 1171.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "definidos de la temporalidad entre cada",
            "start": 1173.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una de las dosis deber\u00e1n ya empezar a",
            "start": 1176.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "recibir la segunda y entonces obviamente",
            "start": 1178.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veremos un incremento importante veamos",
            "start": 1180.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva aqu\u00ed",
            "start": 1183.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "actualizamos el tema de los eventos",
            "start": 1186.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuidos a vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1188.51,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la totalidad los que han reportado cada",
            "start": 1191.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una de las 32 entidades federativas 12",
            "start": 1193.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mil 597 sin embargo siempre destacamos",
            "start": 1196.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que ve este gran total en menos del 1",
            "start": 1199.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por ciento se clasificaron como es xavi",
            "start": 1202.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "graves es decir aquellos que realmente",
            "start": 1205.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edan alguna repercusi\u00f3n en el estado",
            "start": 1207.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de salud de la persona o que pon\u00edan en",
            "start": 1211.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "riesgo ese estado de salud y que por lo",
            "start": 1213.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tanto tuvieron que recibir alguna",
            "start": 1215.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n tambi\u00e9n especializada y",
            "start": 1217.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "representan en n\u00fameros totales 106 casos",
            "start": 1219.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es un porcentaje muy muy peque\u00f1o",
            "start": 1222.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "podemos ver la distribuci\u00f3n",
            "start": 1225.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sabes para cada una de las cuatro tipos",
            "start": 1227.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de vacunas que hasta el momento se han",
            "start": 1229.83,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "colocado y que han reportado la",
            "start": 1231.15,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presencia de un estadio y en la parte",
            "start": 1232.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "inferior podemos ver la distribuci\u00f3n",
            "start": 1234.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actualizada de estos 106 casos de sabios",
            "start": 1235.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que hasta el momento se han presentado y",
            "start": 1239.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obviamente podemos revisarlas dado que",
            "start": 1241.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este producto se comparte y se difunde",
            "start": 1243.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una vez que termina la conferencia con",
            "start": 1246.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos ustedes seguimos destacando punto",
            "start": 1247.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "2 % es solamente lo que representa los",
            "start": 1250.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sabios que han ocurrido en funci\u00f3n de la",
            "start": 1253.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "totalidad de dosis que se han aplicado y",
            "start": 1255.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 que las dosis como hemos visto",
            "start": 1258.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se incrementan es decir",
            "start": 1260.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas aumenta el n\u00famero de",
            "start": 1262.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas vacunadas m\u00e1s bien lo que hemos",
            "start": 1264.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visto en relaci\u00f3n al porcentaje de los",
            "start": 1266.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sabios es que estos han ido disminuyendo",
            "start": 1269.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de punto cinco de los ten\u00edamos al inicio",
            "start": 1271.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya estamos ahora en un punto 2 por",
            "start": 1273.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ciento y pues bueno esto sigue",
            "start": 1276.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "obviamente contribuyendo a evidenciar",
            "start": 1277.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que las vacunas con las que se cuenta en",
            "start": 1279.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que se est\u00e1n aplicando pues son",
            "start": 1282.6,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "seguras no son seguras y adem\u00e1s",
            "start": 1284.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obviamente tienen todas",
            "start": 1286.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este perspectiva de eficacia que van a",
            "start": 1288.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lograr y que por lo tanto van a generar",
            "start": 1291.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n tal y como",
            "start": 1293.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estamos esperando pero sobre todo son",
            "start": 1296.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguras y de ah\u00ed el llamado que le",
            "start": 1298.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hacemos a la poblaci\u00f3n de continuar",
            "start": 1299.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acudiendo a vacunarse si ya les toca si",
            "start": 1302.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el grupo poblacional de adultos",
            "start": 1305.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mayores y obviamente si su municipio se",
            "start": 1307.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encuentra seleccionado para la",
            "start": 1310.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n si vemos la siguiente",
            "start": 1312.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diapositiva podemos ver justo el arribo",
            "start": 1315.53,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de vacuna que se realiz\u00f3 el d\u00eda de hoy",
            "start": 1319.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la vacuna facer fronte como saben",
            "start": 1322.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los martes est\u00e1n programados",
            "start": 1326.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "arribos de estas dosis de esta marca y",
            "start": 1328.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tipo espec\u00edfico de vacuna y al d\u00eda de",
            "start": 1331.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hoy se recibieron 487.500 dosis mismas",
            "start": 1334.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que de seguro en siguientes d\u00edas estar\u00e1n",
            "start": 1338.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndose a disposici\u00f3n de aquellas",
            "start": 1340.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entidades que adem\u00e1s tienen de seguro ya",
            "start": 1343.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "programadas segundas dosis para efecto",
            "start": 1345.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de estos n\u00fameros y es as\u00ed como",
            "start": 1347.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "continuamos en inclusive en una misma",
            "start": 1350.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semana recibiendo",
            "start": 1353.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tres embarques de diferentes vacunas y",
            "start": 1355.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto lo que se espera que precisamente",
            "start": 1358.14,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en siguientes semanas no s\u00f3lo contin\u00fae",
            "start": 1359.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sino se incremente el n\u00famero lo cual va",
            "start": 1361.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a permitir avanzar tambi\u00e9n de manera m\u00e1s",
            "start": 1363.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y oportuna con la estrategia",
            "start": 1366.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n y poder cumplir",
            "start": 1369.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estas metas que hasta el momento se han",
            "start": 1371.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "planteado sobre todo en la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1373.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "adultos mayores si vemos la siguiente",
            "start": 1376.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diapositiva tenemos ahora as\u00ed la",
            "start": 1379.16,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de estas 9 millones 588 mil",
            "start": 1381.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "220 dosis que se han recibido este el",
            "start": 1385.95,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en los 5 tipos de vacunas",
            "start": 1388.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "marcas tambi\u00e9n fabricantes diferentes",
            "start": 1391.91,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que hemos recibido 4 millones 377 mil de",
            "start": 1394.59,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "fai serbio tech 870 mil de astraz\u00e9neca 3",
            "start": 1398.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "millones de si no de 400.000 despu\u00e9s de",
            "start": 1403.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "uve y el d\u00eda de ayer con la liberaci\u00f3n",
            "start": 1407.1,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de estas 940 mil 470 dosis de cancino si",
            "start": 1410.19,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 1415.89,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "hacemos el llamado esto es muy",
            "start": 1419.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante recalcarlo con la poblaci\u00f3n",
            "start": 1421.899,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tenemos que esperar nuestro turno",
            "start": 1424.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recordemos que hay una pol\u00edtica nacional",
            "start": 1425.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n que ha definido cu\u00e1les son",
            "start": 1428.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "las etapas y cu\u00e1les son los grupos de",
            "start": 1431.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n para recibir las dosis de",
            "start": 1433.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacunas que est\u00e1n arribando al pa\u00eds en",
            "start": 1436.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la medida que lleguen m\u00e1s dosis de",
            "start": 1439.84,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "vacunas obviamente podremos avanzar m\u00e1s",
            "start": 1441.879,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y llegar a siguientes etapas y a",
            "start": 1443.889,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siguientes grupos el gobierno ha hecho",
            "start": 1446.379,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la provisi\u00f3n para que todos en m\u00e9xico",
            "start": 1448.539,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puedan ser vacunados pero necesitamos",
            "start": 1450.309,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "implementar un orden que tiene como",
            "start": 1453.309,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "principal objetivo pues proteger a la",
            "start": 1456.249,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que tiene los mayores riesgos",
            "start": 1459.549,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de enfermar de manera grave y de morir a",
            "start": 1461.649,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "consecuencia de la enfermedad como lo",
            "start": 1464.109,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "son precisamente los adultos mayores y",
            "start": 1466.33,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "una vez que esta poblaci\u00f3n pueda estar",
            "start": 1469.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "protegida pues inmediatamente empezar\u00e1 a",
            "start": 1471.119,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "vacunarse los siguientes grupos por eso",
            "start": 1474.07,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "debemos de esperar y mientras esperamos",
            "start": 1475.899,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obviamente debemos de seguir aplicando",
            "start": 1478.359,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "al igual que las personas que",
            "start": 1480.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "recientemente han sido vacunadas todo",
            "start": 1482.379,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las medidas de prevenci\u00f3n para evitar",
            "start": 1484.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contagios si vemos la siguiente",
            "start": 1487.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diapositiva es el llamado que hacemos en",
            "start": 1490.32,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "este marco que est\u00e1 pronto ya a iniciar",
            "start": 1493.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de las vacaciones conocidas de semana",
            "start": 1496.059,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "santa",
            "start": 1498.88,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nuestro nuestro pedido para hoy es que",
            "start": 1499.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sumergirte en las olas no provoque una",
            "start": 1502.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tercera ola y estamos hablando justo de",
            "start": 1504.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta posibilidad que est\u00e1 vigente y que",
            "start": 1507.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "puede suceder que es que nuevamente se",
            "start": 1510.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incremente la transmisi\u00f3n que nuevamente",
            "start": 1512.799,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la magnitud de casos vaya para arriba y",
            "start": 1514.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que entonces empezamos a ver no",
            "start": 1517.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "solamente una tendencia ascendente sino",
            "start": 1520.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s se manifieste una tercera ola",
            "start": 1522.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y la \u00fanica forma en la que podemos todos",
            "start": 1526.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "juntos evitar esta situaci\u00f3n para el",
            "start": 1529.179,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es que pongamos en pr\u00e1ctica",
            "start": 1531.61,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "diferentes acciones que se han definido",
            "start": 1533.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "contamos contigo para unas vacaciones",
            "start": 1536.429,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "seguras y como podemos tener unas",
            "start": 1538.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vacaciones seguras pues bueno vamos a",
            "start": 1540.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "repasar r\u00e1pidamente el dec\u00e1logo que se",
            "start": 1542.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "present\u00f3 justo en el pulso de la salud",
            "start": 1544.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana si nos permiten la siguiente",
            "start": 1547.27,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "diapositiva empezamos el punto 1 y 2",
            "start": 1551.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n relacionados pasea con tu familia",
            "start": 1554.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cerca de tu casa aprovecha las",
            "start": 1557.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacaciones para pasar tiempo con tu",
            "start": 1560.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "familia recordemos que la recomendaci\u00f3n",
            "start": 1562.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "siempre ha sido que las actividades las",
            "start": 1565.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "podemos hacer mejor con nuestro n\u00facleo",
            "start": 1568.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "familiar es decir las personas que",
            "start": 1570.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vivimos bajo un mismo techo dado que",
            "start": 1572.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues la exposici\u00f3n que hemos tenido con",
            "start": 1574.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ellas ha sido continua ha sido desde un",
            "start": 1577.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inicio de la epidemia y siempre va a ser",
            "start": 1579.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el lugar m\u00e1s seguro en donde podamos",
            "start": 1582.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estar entonces podemos identificar de",
            "start": 1584.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguro toda una serie de actividades que",
            "start": 1587.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "podemos llevar a cabo con la familia",
            "start": 1590.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s de esas actividades van",
            "start": 1591.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a contribuir a estrechar los lazos con",
            "start": 1593.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la familia aprovechamos esos periodos de",
            "start": 1596.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacaciones en donde igual los ni\u00f1os los",
            "start": 1598.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adolescentes los adultos j\u00f3venes pues",
            "start": 1601.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "van a no van a tener sus clases",
            "start": 1604.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "virtuales van a ser dos semanas tambi\u00e9n",
            "start": 1605.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en las que van a poder este apagar la",
            "start": 1607.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "computadora apagar la tableta",
            "start": 1610.43,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desconectarse un poco de las clases",
            "start": 1612.13,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "virtuales pero entonces aprovechemos",
            "start": 1614.03,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "usar ese tiempo",
            "start": 1616.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "obviamente para convivir en familia el",
            "start": 1617.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "punto 3 si sales de casa visita lugares",
            "start": 1620.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con poca gente no programamos",
            "start": 1623.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "excursiones no programamos actividades a",
            "start": 1626.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos en donde de por si",
            "start": 1630.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sabemos que va a haber concentraci\u00f3n de",
            "start": 1633.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas o que puede haber concentraci\u00f3n",
            "start": 1635.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de personas si todos tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 1637.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y en su momento elegimos los espacios de",
            "start": 1639.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la mejor manera posible pues entonces",
            "start": 1642.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "vamos a contribuir que estas",
            "start": 1644.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "congregaciones masivas no se den y por",
            "start": 1645.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo tanto que no haya la posibilidad de",
            "start": 1648.38,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que una persona que est\u00e1 enferma",
            "start": 1650.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contagie a una persona que pues",
            "start": 1652.419,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "obviamente no tiene la enfermedad y que",
            "start": 1655.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed contin\u00fae propag\u00e1ndose y transmite y",
            "start": 1656.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transmitiendo se la infecci\u00f3n entonces",
            "start": 1659.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "podemos hacer si vamos a realizar alguna",
            "start": 1661.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actividad con la familia definitivamente",
            "start": 1663.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es lugares que preferentemente",
            "start": 1666.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tengan otras caracter\u00edsticas que las",
            "start": 1669.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vemos tambi\u00e9n en las siguientes",
            "start": 1671.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recomendaciones y sales hazlo en grupo",
            "start": 1672.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de m\u00e1ximo 5 personas y preferentemente",
            "start": 1676.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "as\u00ed como vas a elegir o vas a",
            "start": 1678.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "elegir no ir a lugares que tienen muchas",
            "start": 1682.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personas o altas congregaciones mejor",
            "start": 1685.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elige tambi\u00e9n lugares al aire libre o",
            "start": 1688.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con buena ventilaci\u00f3n est\u00e1 demostrado",
            "start": 1691.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que si pasamos mucho tiempo en lugares",
            "start": 1693.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cerrados y sobre todo con una cantidad",
            "start": 1695.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de personas importantes pues se",
            "start": 1698.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 el riesgo obviamente de",
            "start": 1700.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n si son lugares abiertos con",
            "start": 1702.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "buena ventilaci\u00f3n sobre todo al aire",
            "start": 1704.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libre en la naturaleza pues obviamente",
            "start": 1707.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el riesgo es es es menor m\u00e1s si somos",
            "start": 1709.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "grupos peque\u00f1os de 5 personas y que",
            "start": 1713.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no est\u00e1n en contacto estos grupos",
            "start": 1716.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con otros grupos dado que los espacios",
            "start": 1719.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "abiertos permiten este distanciamiento",
            "start": 1721.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "procura salir tambi\u00e9n en horarios en",
            "start": 1724.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "donde haya menos gente y obviamente esto",
            "start": 1726.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de salir est\u00e1 siempre en el marco de",
            "start": 1729.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tratar de que estas salidas sean de tipo",
            "start": 1731.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esencial preferentemente es decir no",
            "start": 1734.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "realizar actividades que podemos",
            "start": 1737.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tranquilamente postergadas o dejarlas",
            "start": 1740.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para tiempos posteriores en donde",
            "start": 1742.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obviamente tengamos un comportamiento",
            "start": 1745.01,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico todav\u00eda",
            "start": 1747.05,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y de mucho y de una disminuci\u00f3n del",
            "start": 1748.519,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "riesgo importante si vemos la siguiente",
            "start": 1751.249,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "diapositivas cerramos con los \u00faltimos",
            "start": 1753.709,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cinco recomendaciones que tus encuentros",
            "start": 1756.08,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "con familiares o amistades sean seguros",
            "start": 1758.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo 8 personas a la distancia uso",
            "start": 1761.749,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "correcto del cubreboca y buena",
            "start": 1764.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n si mantenemos estas acciones",
            "start": 1766.969,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presentes y evitamos sobre ambiente las",
            "start": 1770.059,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "congregaciones en nuestros domicilios",
            "start": 1772.519,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por eso la recomendaci\u00f3n de s\u00f3lo un",
            "start": 1774.979,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de 8 personas podemos entonces",
            "start": 1777.049,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuir a no permitir que",
            "start": 1779.479,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haya contagios participa de los eventos",
            "start": 1782.419,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "religiosos desde casa el nombre de la",
            "start": 1784.879,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semana lo dice semana santa esto se hace",
            "start": 1787.19,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en un marco de una serie de actividades",
            "start": 1789.139,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ciertas creencias denominaciones",
            "start": 1791.509,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "religiosas pues pr\u00e1ctica tratemos de que",
            "start": 1794.869,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esas pr\u00e1cticas sean de la medida de lo",
            "start": 1798.019,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "posible virtuales y en todo caso",
            "start": 1800.599,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "participar s\u00f3lo a distancia oa trav\u00e9s de",
            "start": 1803.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los diferentes herramientas de",
            "start": 1806.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para poder ver estas",
            "start": 1808.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actividades evitemos en todo momento las",
            "start": 1811.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acciones estamos ya entrando a una",
            "start": 1813.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "temporada en donde tenemos obviamente un",
            "start": 1816.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incremento aunque todav\u00eda no importante",
            "start": 1818.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed mayor de temperatura aunque hay",
            "start": 1821.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "algunas entidades que todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 1823.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "teniendo afectaciones por frentes fr\u00edos",
            "start": 1825.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sobre todo ya en el centro y en el sur",
            "start": 1827.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hay temperaturas m\u00e1s c\u00e1lidas hay",
            "start": 1829.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actividades obviamente que se est\u00e1n",
            "start": 1832.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recomendando a hacerse mejor al aire",
            "start": 1833.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "libre en la naturaleza entonces por lo",
            "start": 1836.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tanto protegernos del calor usar ropa",
            "start": 1838.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ligera lentes protectores de sol",
            "start": 1840.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hidratarnos constantemente pues va de la",
            "start": 1843.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mano para evitar tambi\u00e9n otro tipo de",
            "start": 1846.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "afectaciones o enfermedades por llevar a",
            "start": 1848.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cabo estas actividades hay que continuar",
            "start": 1851.059,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y mantener siempre la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1853.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n que",
            "start": 1855.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son la sana distancia el uso correcto",
            "start": 1858.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del cubreboca y el lavado frecuente de",
            "start": 1860.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manos esto no lo podemos olvidar y hay",
            "start": 1863.059,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "que estar las realizando siempre y en",
            "start": 1864.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cada momento si te es posible qu\u00e9date en",
            "start": 1867.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "casa si podemos tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 1870.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quedarnos en casa e interactuar con la",
            "start": 1872.54,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "familia y llevar a cabo actividades en",
            "start": 1875.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el seno familiar pues esta es la",
            "start": 1877.309,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 1879.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por excelencia y en la \u00faltima era",
            "start": 1880.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "positiva si necesitamos todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1883.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n vamos a poder podemos",
            "start": 1885.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ingresar a la p\u00e1gina de coronavirus",
            "start": 1888.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "punto o un punto mx ah\u00ed encontramos toda",
            "start": 1889.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "una serie de lineamientos manuales gu\u00edas",
            "start": 1893.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para espacios abiertos espacios cerrados",
            "start": 1895.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo utilizar de manera adecuada el",
            "start": 1898.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cubreboca c\u00f3mo mantener los espacios",
            "start": 1901.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ventilados como en su momento llevar a",
            "start": 1904.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cabo las actividades de limpieza al",
            "start": 1906.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "interior delegada del hogar y toda una",
            "start": 1910.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "serie de recomendaciones que de seguro",
            "start": 1912.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "van a nutrir de manera importante no",
            "start": 1914.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solamente el dec\u00e1logo de las 10",
            "start": 1917.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "recomendaciones sino todas aquellas",
            "start": 1919.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actividades que podemos continuar",
            "start": 1921.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "realizando para evitar la transmisi\u00f3n y",
            "start": 1923.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n de la epidemia de covite",
            "start": 1927.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico muy bien vamos entonces a",
            "start": 1930.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pasar r\u00e1pidamente a tomar algunas",
            "start": 1933.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "preguntas de la prensa y a responderlas",
            "start": 1936.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "por favor aqu\u00ed",
            "start": 1940.73,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto es normal desde el producto",
            "start": 1946.63,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "bastante por encima me gusta una",
            "start": 1948.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pregunta y adem\u00e1s ante esta en un minuto",
            "start": 1951.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s oleada de turistas que van a",
            "start": 1954.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "salir en semana santa y como como han",
            "start": 1957.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "chocado los protocolos en el caso de las",
            "start": 1961.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de las aerol\u00edneas y de las",
            "start": 1964.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centrales de autobuses porque bueno casi",
            "start": 1966.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por lo general \u00e9ste cuando fue el",
            "start": 1969.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "desarrollo de la de la pandemia",
            "start": 1970.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos este las fotos en redes",
            "start": 1971.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sociales de los autobuses en este caso",
            "start": 1974.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la de los vuelos en donde pues",
            "start": 1977.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente quienes hemos viajado en",
            "start": 1979.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n en autob\u00fas pues hay no existe",
            "start": 1982.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la sana distancia l\u00edmite y media hay",
            "start": 1984.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como como trabajaron precisamente con",
            "start": 1987.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estos dos este medio de transporte",
            "start": 1989.75,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "precisamente de cara a lo que es esta",
            "start": 1992.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para evitar esta propagaci\u00f3n de",
            "start": 1997.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contagios sobre todo que tenemos para",
            "start": 1998.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "viajar a acreditar solamente son tres",
            "start": 2003.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "horas de caminata entonces realmente ah\u00ed",
            "start": 2006.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estar en un espacio corto todas todas",
            "start": 2008.09,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las cuestiones que no debemos de tener",
            "start": 2011.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que comer justamente para cuadrar la",
            "start": 2014.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sana distancia que como se trabaj\u00f3",
            "start": 2017.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesario claro con mucho gusto",
            "start": 2018.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de hecho los protocolos y digo inicial",
            "start": 2021.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos vamos un paso atr\u00e1s desde el momento",
            "start": 2024.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en que una persona toma la decisi\u00f3n de",
            "start": 2026.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "realizar un viaje y entonces desde ese",
            "start": 2028.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "momento obviamente las recomendaciones",
            "start": 2031.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si va a realizar un viaje ya sea por la",
            "start": 2033.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "v\u00eda terrestre o ya sea por la v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 2035.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "o inclusive por ah\u00ed si toca la v\u00eda",
            "start": 2037.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima en alg\u00fan en alg\u00fan aspecto pues",
            "start": 2039.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tome una decisi\u00f3n informada",
            "start": 2042.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y sea consciente de que est\u00e1 tomando una",
            "start": 2045.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que puede implicar un riesgo",
            "start": 2048.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dado que va a movilizarse en el espacio",
            "start": 2051.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y de seguro obviamente va a",
            "start": 2054.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estar en espacios en donde puede",
            "start": 2057.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "potencialmente encontrar a una persona",
            "start": 2059.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contagiada de la enfermedad que a su vez",
            "start": 2061.16,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la pueda contagiar a usted entonces una",
            "start": 2063.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vez que usted ya analiz\u00f3 esta situaci\u00f3n",
            "start": 2066.09,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y toma la decisi\u00f3n porque tiene la",
            "start": 2068.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "necesidad hay en los dicho actividades",
            "start": 2070.889,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "esenciales que deben de realizarse o no",
            "start": 2073.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se pueden dejar de realizar y si",
            "start": 2075.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "finalmente en base a ese criterio de",
            "start": 2077.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esencialidad usted toma la decisi\u00f3n de",
            "start": 2079.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viajar pues igualmente hay",
            "start": 2081.99,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "recomendaciones que podemos poner en",
            "start": 2084.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica para hacer que ese viaje sea lo",
            "start": 2086.159,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguro posible y aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2088.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intervienen dos digamos componentes los",
            "start": 2090.149,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "las empresas que obviamente ofrecen los",
            "start": 2094.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "servicios de transportaci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 2098.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las acciones que nosotros como personas",
            "start": 2101.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "podemos realizar debemos realizar y que",
            "start": 2104.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son tambi\u00e9n en respuesta o",
            "start": 2106.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "atendiendo a las instrucciones que las",
            "start": 2109.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "empresas transportistas llevan a cabo",
            "start": 2111.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay toda una serie de lineamientos y",
            "start": 2113.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manuales que se han trabajado obviamente",
            "start": 2116.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en el grupo t\u00e9cnico sobre todo con la",
            "start": 2118.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2120.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud que dirige el",
            "start": 2122.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "doctor ricardo cortez alcal\u00e1 que est\u00e1n",
            "start": 2124.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dirigidas a orientar tanto a las",
            "start": 2127.35,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2129.72,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "las personas de cu\u00e1les son estas",
            "start": 2130.589,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actividades que pueden poner en pr\u00e1ctica",
            "start": 2132.66,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "para disminuir el riesgo de contagio el",
            "start": 2134.789,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transporte a\u00e9reo de transporte terrestre",
            "start": 2137.969,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "definitivamente son diferentes y esto es",
            "start": 2139.559,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por los instrumentos que utilizan los",
            "start": 2142.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos las herramientas o en este caso",
            "start": 2145.219,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los los equipos que utilizan para llevar",
            "start": 2148.41,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "a cabo la transportaci\u00f3n en el caso de",
            "start": 2150.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la v\u00eda a\u00e9rea en este momento se cuentan",
            "start": 2153.779,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya con varios estudios que la",
            "start": 2156.989,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en los vuelos es decir el",
            "start": 2159.989,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "interior de los aviones es es poca y el",
            "start": 2162.479,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "riesgo es m\u00ednimo en relaci\u00f3n e inclusive",
            "start": 2167.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "a otras actividades y esto es porque la",
            "start": 2170.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de los aviones implementan",
            "start": 2173.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no solamente toda una log\u00edstica y toda",
            "start": 2176.099,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una serie de protocolos que inician",
            "start": 2179.94,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "desde el abordaje se mantienen durante",
            "start": 2182.009,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el vuelo y est\u00e1n presentes al la llegada",
            "start": 2183.749,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y el desembarque de los pasajeros que",
            "start": 2187.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tienen que ver obviamente con el uso del",
            "start": 2189.539,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "cubrebocas la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2191.039,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "y alcohol gel en las manos los filtros",
            "start": 2193.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sanitarios que se colocan a la entrada",
            "start": 2197.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de pr\u00e1cticamente todos los aeropuertos",
            "start": 2199.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds los cuestionarios que se",
            "start": 2201.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen que llenar ya sea en papel o de",
            "start": 2204.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manera digital para poder contribuir a",
            "start": 2206.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estos filtros sanitarios a identificar",
            "start": 2208.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la posibilidad de casos sospechosos pero",
            "start": 2210.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los medios que utilizan",
            "start": 2214.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos internos al interior de los",
            "start": 2217.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aviones para efectos de la circulaci\u00f3n y",
            "start": 2219.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el filtrado del aire que se tiene",
            "start": 2222.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "recordemos que los aviones mantienen una",
            "start": 2225.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cabina que debe de estar sellada para",
            "start": 2227.61,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "efectos de mantener el ox\u00edgeno durante",
            "start": 2230.95,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el vuelo pero entonces esto permite",
            "start": 2232.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantener un filtrado constante del aire",
            "start": 2234.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que cuando una persona toser estornudar",
            "start": 2237.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sin tener el cubreboca hay una buena",
            "start": 2240.78,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "posibilidad que esas gotas que se",
            "start": 2244.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "expulsan sean r\u00e1pidamente captadas por",
            "start": 2247.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la circulaci\u00f3n del aire hacia la parte",
            "start": 2250.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inferior sean filtradas y cuando el aire",
            "start": 2252.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regrese ya no contenga porque inclusive",
            "start": 2254.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "utilizan este tipo de filtros hepa que",
            "start": 2257.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 2259.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "favorecen pero obviamente nosotros",
            "start": 2260.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tenemos que contribuir tenemos que",
            "start": 2262.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acatar la recomendaci\u00f3n de las",
            "start": 2264.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instrucciones de los sobrecargos de los",
            "start": 2266.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "asistentes al inicio y al final del",
            "start": 2268.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vuelo que nos permita siempre mantener",
            "start": 2272.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la sana a distancia toda una serie de",
            "start": 2274.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "protocolos que hay que ponerlos en",
            "start": 2276.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica obviamente y como sucede",
            "start": 2279.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inclusive lo hemos dicho en otros marcos",
            "start": 2281.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el riesgo nunca va a ser cero es decir",
            "start": 2283.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nunca vamos a poder decir aqu\u00ed no hay",
            "start": 2286.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "absolutamente ning\u00fan tipo de riesgo o el",
            "start": 2288.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "riesgo est\u00e1 completamente controlado eso",
            "start": 2291.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no es posible pero lo que s\u00ed es posible",
            "start": 2293.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es disminuir ese riesgo y si podemos",
            "start": 2295.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hacerlo a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de",
            "start": 2298.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las instrucciones pues debemos hacerlo",
            "start": 2301.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero recordemos que la mejor forma de",
            "start": 2303.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "evitar el riesgo que est\u00e1 impl\u00edcito en",
            "start": 2306.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viajar pues es no viajar no es eso es un",
            "start": 2309.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento tomar la decisi\u00f3n de mejor no",
            "start": 2312.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "voy no viajo porque identifico que esta",
            "start": 2315.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "actividad no es esencial no es una",
            "start": 2318.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "urgencia y puedo postergar la obviamente",
            "start": 2320.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s adelante la informaci\u00f3n del",
            "start": 2323.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro es importante",
            "start": 2325.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "toca actualizaci\u00f3n del sem\u00e1foro de",
            "start": 2327.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "riesgo por lo tanto saber que una",
            "start": 2330.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entidad est\u00e1 con un nivel de riesgo",
            "start": 2332.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "obviamente bajo en verde o en amarillo",
            "start": 2334.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que otra entidad pudiera estar en un",
            "start": 2337.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "riesgo m\u00e1s alto como un color naranja",
            "start": 2340.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rojos actualmente no lo tenemos pues",
            "start": 2343.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obviamente eso tambi\u00e9n contribuye a mi",
            "start": 2346.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de riesgo personal familiar y",
            "start": 2347.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de tomar en su momento decisiones de",
            "start": 2350.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trasladarme uno a una entidad o moverme",
            "start": 2352.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en lugares concurridos como los pueden",
            "start": 2355.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ser los aeropuertos las centrales de",
            "start": 2357.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "autobuses",
            "start": 2359.77,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n ac\u00e1 tenemos las",
            "start": 2360.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "instrucciones pongamos de nuestra mejor",
            "start": 2362.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "parte para poder llevar a cabo las",
            "start": 2365.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actividades del uso adecuado del",
            "start": 2368.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cubrebocas el lavado constante de manos",
            "start": 2369.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y mantener en la medida de lo posible",
            "start": 2372.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siempre la sana distancia pues la manera",
            "start": 2374.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como vamos a poder todos seguir",
            "start": 2376.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contribuyendo a que la curva epid\u00e9mica",
            "start": 2379.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues se mantenga disminuyendo",
            "start": 2381.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy bien por favor",
            "start": 2383.8,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2386.73,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "por la noche os cartos ahora en rate",
            "start": 2388.059,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "digital y preguntas respecto al igual al",
            "start": 2390.069,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "turismo tiene que ver con la",
            "start": 2392.949,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que tiene el gobierno",
            "start": 2395.339,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "federal con autoridades entidades y",
            "start": 2397.269,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "autoridades locales como dioses sentidos",
            "start": 2399.849,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y eso han pedido asesor\u00edas en los",
            "start": 2402.279,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "principales destinos tur\u00edsticos para",
            "start": 2403.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "evitar una tercera ola de contagio y la",
            "start": 2405.67,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta ser\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2409.299,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "referente a las personas que salen al",
            "start": 2410.469,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "exterior durante este per\u00edodo tambi\u00e9n",
            "start": 2412.66,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "vacacional referente a los laboratorios",
            "start": 2414.369,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis cl\u00ednicos",
            "start": 2416.469,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hay una verificaci\u00f3n para que haya una",
            "start": 2417.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "asertividad para que no hay una persona",
            "start": 2419.559,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ha salido del pa\u00eds y hay un problema",
            "start": 2422.319,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diplom\u00e1tico de eso de manera por",
            "start": 2424.989,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "alguna prueba a calama s\u00f3lo tenga ese",
            "start": 2426.609,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "\u00edndice de actividad que el otro pa\u00eds",
            "start": 2429.43,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "requiere para poder asistir o poder",
            "start": 2431.519,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entrar de esa forma con mucho gusto",
            "start": 2435.189,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para empezar la coordinaci\u00f3n que se",
            "start": 2439.089,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "mantiene entre las dependencias",
            "start": 2441.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federales de estos temas es constante la",
            "start": 2442.559,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "secretaria de turismo a trav\u00e9s de su",
            "start": 2446.529,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secretario etiquetado torruco mantiene",
            "start": 2449.789,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n constante",
            "start": 2453.219,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con las autoridades de salud muchos de",
            "start": 2454.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los lineamientos que se han creado en el",
            "start": 2457.029,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "marco de turismo de los servicios",
            "start": 2458.68,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hoteleros de todas las actividades",
            "start": 2461.17,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "restauranteras de todo lo que tiene que",
            "start": 2462.539,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "ver obviamente con la actividad",
            "start": 2464.769,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica han sido consensuadas con la",
            "start": 2466.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud y ellos siempre",
            "start": 2467.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n comunic\u00e1ndose cada vez que van a",
            "start": 2470.23,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "emitir un comunicado cada vez que tienen",
            "start": 2473.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reuniones con las c\u00e1maras con los grupos",
            "start": 2476.049,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "obviamente que promueven el turismo en",
            "start": 2479.5,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds invitan a la secretaria salud",
            "start": 2481.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personalmente nos ha tocado participar",
            "start": 2483.789,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de muchas de estas reuniones",
            "start": 2485.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces en el marco de coordinaci\u00f3n es",
            "start": 2488.109,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "es permanente es continua y muy y muy",
            "start": 2490.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "activa y muchas inclusiones de estos",
            "start": 2493.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lineamientos conjuntos tambi\u00e9n los",
            "start": 2494.95,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pueden ustedes encontrar en las p\u00e1ginas",
            "start": 2496.75,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de de coronavirus y obviamente aqu\u00ed lo",
            "start": 2498.789,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante es resaltar es que los",
            "start": 2502.539,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lineamientos se aplique no si en un",
            "start": 2505.509,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "momento se definen cierta cantidad de",
            "start": 2507.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aforos si un momento se define c\u00f3mo es",
            "start": 2509.529,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que debe de llevarse a cabo la atenci\u00f3n",
            "start": 2512.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en centros tur\u00edsticos en restaurantes en",
            "start": 2514.599,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "playas o en todo aquello que en su",
            "start": 2517.93,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "momento participe en el evento",
            "start": 2519.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 circunstancias se pueden o no",
            "start": 2521.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "realizar y esto parte desde el mismo",
            "start": 2523.84,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo en donde es historia",
            "start": 2525.91,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "rojo de naranja definitivamente estas",
            "start": 2528.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actividades est\u00e1n muy limitadas y las",
            "start": 2530.349,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "recomendaciones es que muchas de ellas",
            "start": 2532.599,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "no se lleven a cabo y s\u00f3lo cuando estoy",
            "start": 2534.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en amarillo o en verde algunas de ellas",
            "start": 2536.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueden realizar tambi\u00e9n ciertas",
            "start": 2538.18,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "actividades y bajo ciertas condiciones",
            "start": 2540.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero entonces ah\u00ed entra precisamente la",
            "start": 2542.79,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria estatal porque son",
            "start": 2545.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas que son",
            "start": 2549.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias tambi\u00e9n las que",
            "start": 2551.88,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con estos mismos",
            "start": 2554.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "sectores en la localidad pero muy",
            "start": 2556.869,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n una coordinaci\u00f3n que",
            "start": 2559.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 ver con los municipios que",
            "start": 2560.619,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "obviamente son los que est\u00e1n",
            "start": 2562.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "directamente en relaci\u00f3n con todas estas",
            "start": 2564.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "actividades sobre todo cuando se tratan",
            "start": 2566.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de zonas costeras y de actividades que",
            "start": 2568.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tienen que ver con playa pues toda la",
            "start": 2572.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de estos lineamientos debe de",
            "start": 2575.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estar debe estar uno muy bien",
            "start": 2578.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "identificado y ser del conocimiento de",
            "start": 2579.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las autoridades para aquellas a trav\u00e9s",
            "start": 2581.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la implementaci\u00f3n de las mismas",
            "start": 2584.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 2586.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "es realmente contribuir a las revisiones",
            "start": 2587.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que pueden realizar a los",
            "start": 2590.38,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "establecimientos las recomendaciones que",
            "start": 2592.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueden emitir los avisos publicitarios",
            "start": 2594.549,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n social y de iu de",
            "start": 2597.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "riesgos que pueden tener con la",
            "start": 2599.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n la difusi\u00f3n de toda esta",
            "start": 2601.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre todo en los medios",
            "start": 2603.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "locales sobre todo en las \u00e1reas",
            "start": 2606.099,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas pues obviamente es lo que",
            "start": 2608.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puede contribuir a que esto se lleve a",
            "start": 2610.329,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cabo y la responsabilidad tambi\u00e9n de los",
            "start": 2612.91,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de empresas o establecimientos",
            "start": 2616.299,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que operan este tipo de servicios",
            "start": 2619.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos de al conocer estas",
            "start": 2622.269,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "recomendaciones tambi\u00e9n implementarlas",
            "start": 2624.579,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para efectos obviamente de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2626.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "general y de lo que pudiera suceder en",
            "start": 2628.869,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las siguientes dos semanas est\u00e1n justo",
            "start": 2631.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "identificadas y resumidas en el dec\u00e1logo",
            "start": 2633.489,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de las diez recomendaciones que estamos",
            "start": 2635.559,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "emitiendo y aqu\u00ed lo importante es el",
            "start": 2639.069,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llamado a ponerlas en pr\u00e1ctica programe",
            "start": 2642.19,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "monos para poder poner en pr\u00e1ctica y",
            "start": 2644.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acatar estas recomendaciones en el tema",
            "start": 2647.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del control de viajeros o",
            "start": 2650.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente",
            "start": 2653.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la pregunta de si es",
            "start": 2654.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "necesario realizar alg\u00fan tipo de prueba",
            "start": 2656.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de laboratorio o que las personas se",
            "start": 2658.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vayan a hacer pruebas de pcr o de",
            "start": 2661.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ant\u00edgeno para saber realmente no es una",
            "start": 2663.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n recomendamos",
            "start": 2666.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recordemos mejor que la recomendaci\u00f3n",
            "start": 2668.89,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "inicia obviamente desde que decimos no",
            "start": 2671.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "llevemos a cabo actividades fuera del",
            "start": 2675.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hogar que las actividades que las que",
            "start": 2678.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "regiones para el hogar sean solamente",
            "start": 2680.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actividades esenciales recordamos que la",
            "start": 2682.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de m\u00e9xico y es la pol\u00edtica",
            "start": 2685.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que hemos implementado desde un inicio",
            "start": 2688.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de la epidemia es que las pruebas deben",
            "start": 2690.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estar reservadas para las personas que",
            "start": 2692.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presentan signos y s\u00edntomas de la",
            "start": 2694.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enfermedad porque la prueba precisamente",
            "start": 2696.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "su objetivo es identificar y confirmar",
            "start": 2698.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que la afectaci\u00f3n que estoy teniendo es",
            "start": 2701.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "decir es a todos esa fiebre ese malestar",
            "start": 2704.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2707.1,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "ese dolor de cuerpo ese dolor de pecho",
            "start": 2708.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera est\u00e1 siendo producido seguro",
            "start": 2710.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por el virus a los codos y lo que tengo",
            "start": 2714.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es kobe 19 ese es el objetivo de la",
            "start": 2716.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "prueba pero siguiente encuentro a",
            "start": 2718.54,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "sintom\u00e1tico",
            "start": 2720.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realmente no hay una raz\u00f3n al menos no",
            "start": 2721.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente v\u00e1lida para yo a hacerme",
            "start": 2724.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una prueba lo mismo aplicar\u00eda para el",
            "start": 2727.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hecho de decir yo quiero irme de viaje",
            "start": 2729.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "me voy a hacer una prueba para pues irme",
            "start": 2731.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de viaje como que con un poco m\u00e1s de",
            "start": 2735.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de seguridad eso es",
            "start": 2738.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente lo que se quiere evitar la",
            "start": 2740.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "falsa percepci\u00f3n de seguridad que una",
            "start": 2742.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "persona asintom\u00e1tica desarrolla cuando",
            "start": 2745.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se toma una prueba y \u00e9sta le sale",
            "start": 2748.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "negativa porque la prueba negativa lo",
            "start": 2750.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00fanico que nos est\u00e1 diciendo dado que la",
            "start": 2752.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "persona est\u00e1 asintom\u00e1tica es que en el",
            "start": 2754.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "momento en que le tomaron la muestra no",
            "start": 2756.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenia cursadas co2 en sus v\u00edas",
            "start": 2759.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respiratorias todo eso no quiere decir",
            "start": 2761.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que al d\u00eda siguiente o dos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 2764.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "o tres d\u00edas despu\u00e9s esa persona se",
            "start": 2766.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contagie y pueda ser un caso tampoco",
            "start": 2768.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "descarta de que el momento en que le",
            "start": 2771.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tomaron la muestra esa persona estaba",
            "start": 2773.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "apenas iniciando su periodo de",
            "start": 2776.83,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n porque se hab\u00eda contagiado",
            "start": 2778.27,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "uno dos tres d\u00edas antes y por lo tanto",
            "start": 2780.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la prueba todav\u00eda no ten\u00eda la capacidad",
            "start": 2782.619,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de detectar el virus y le da",
            "start": 2784.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un resultado negativo cuando al d\u00eda",
            "start": 2787.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguiente esa persona ya empieza a",
            "start": 2789.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desarrollar signos y s\u00edntomas 2 la",
            "start": 2792.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica tambi\u00e9n nacional nunca ha",
            "start": 2795.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "implementado la solicitud o requisito",
            "start": 2797.32,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "debemos de mostrar un resultado negativo",
            "start": 2801.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para donde una prueba de laboratorio",
            "start": 2805.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "para un viajero internacional no la",
            "start": 2807.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solicita para las personas que llegan al",
            "start": 2809.44,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2811.15,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "- la solicita para las personas que",
            "start": 2811.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "salen fuera del pa\u00eds obviamente hay",
            "start": 2814.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en este momento que se han",
            "start": 2816.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "implementado este tipo de estrategias y",
            "start": 2817.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues obviamente las personas que decidan",
            "start": 2822.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "viajar al extranjero porque a nivel",
            "start": 2824.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional o dentro del territorio",
            "start": 2827.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mexicano no es necesario pero si deciden",
            "start": 2828.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "viajar al extranjero nuevamente es un",
            "start": 2830.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis personal familiar de si estoy",
            "start": 2832.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "realizando ese viaje al extranjero lo",
            "start": 2834.97,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estoy haciendo porque es una necesidad",
            "start": 2836.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "porque es algo esencial lo tengo que",
            "start": 2838.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hacer entonces me tengo que informar",
            "start": 2840.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para que si ese pa\u00eds requiere de una",
            "start": 2842.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prueba de laboratorio pues pueda hacerme",
            "start": 2844.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la con el tiempo necesario y suficiente",
            "start": 2847.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para tener todo listo para el viaje",
            "start": 2849.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siempre sea la mejor decisi\u00f3n de",
            "start": 2853.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "realizar un viaje cuando este es",
            "start": 2855.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esencial cuando \u00e9ste realmente",
            "start": 2857.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representa una urgencia pero recordemos",
            "start": 2859.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lo mejor siempre es tratar de mandar",
            "start": 2863.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este tipo de actividades para despu\u00e9s",
            "start": 2866.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s adelante y tratar mejor de",
            "start": 2868.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atender las recomendaciones que se est\u00e1n",
            "start": 2871.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "emitiendo s\u00ed muy bien pasamos a este",
            "start": 2873.97,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 2876.46,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias doctor una noche de mil",
            "start": 2881.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "blancas de cr\u00f3nica con noches y le he",
            "start": 2883.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estado dando seguimiento a el caso de",
            "start": 2886.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las vacunas supuestamente falsas que",
            "start": 2890.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fueron decomisados en campeche",
            "start": 2893.48,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2895.97,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "recib\u00ed una denuncia",
            "start": 2897.509,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de un trabajador que refiere que fue",
            "start": 2899.94,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "vacunado con las vacunas o con unos muy",
            "start": 2904.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "similares a los que fueron decomisadas",
            "start": 2909.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto de campeche",
            "start": 2911.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la pregunta es hay alguna restricci\u00f3n",
            "start": 2914.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para las empresas para los consorcios",
            "start": 2917.85,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "para que puedan importar vacunas al pa\u00eds",
            "start": 2921.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 requisitos deben cumplir y si \u00e9stos",
            "start": 2925.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fuera del \u00e1mbito de competencia o",
            "start": 2929.86,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 responsable tiene tambi\u00e9n la",
            "start": 2931.63,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud para darle",
            "start": 2932.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "seguimiento a este tipo de importaciones",
            "start": 2934.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con mucho gusto creo que esta pregunta",
            "start": 2936.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nos permite abordar varios temas",
            "start": 2938.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "relacionados empiezo con el primero de",
            "start": 2940.98,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ellos que creo es el m\u00e1s relevante que",
            "start": 2944.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es precisamente hacer el llamado a la",
            "start": 2946.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a que recuerde que en este",
            "start": 2948.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "momento la \u00fanica vacuna que est\u00e1",
            "start": 2951.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "disponible de manera segura y que por lo",
            "start": 2954.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tanto su eficacia est\u00e1 garantizada al",
            "start": 2957.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "momento de su aplicaci\u00f3n es la vacuna",
            "start": 2960.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que ha comprado ha adquirido el gobierno",
            "start": 2963.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de mexico y que est\u00e1 poniendo a",
            "start": 2966.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 2968.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayores y trabajadores de la salud a",
            "start": 2970.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la estrategia nacional de",
            "start": 2974.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que es la que d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 2976.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "actualizamos actualmente",
            "start": 2978.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un primer punto y es importante que la",
            "start": 2980.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo reconozca porque ellos",
            "start": 2982.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tienen una participaci\u00f3n este especial",
            "start": 2984.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es decir no podemos en este momento",
            "start": 2987.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dejarnos enga\u00f1ar ante la oferta de una",
            "start": 2989.13,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "supuesta vacuna que se consigui\u00f3 a",
            "start": 2992.89,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un medio privado o que es una",
            "start": 2996.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oportunidad que por ah\u00ed apareci\u00f3 porque",
            "start": 2998.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de seguro 100% eso va a ser mentira va a",
            "start": 3001.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ser falso y adem\u00e1s va a poner en riesgo",
            "start": 3004.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la salud de la persona si no es a trav\u00e9s",
            "start": 3006.66,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3009.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en los puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3011.309,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "obviamente oficialmente identificados y",
            "start": 3013.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de las vacunas que es el momento han",
            "start": 3016.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "llegado al pa\u00eds no demandamos ni",
            "start": 3017.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "permitamos que alguien nos coloque una",
            "start": 3021.119,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "vacuna diferente a este punto vamos",
            "start": 3023.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora al otro totalmente m\u00e1s regulatorio",
            "start": 3026.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "precisamente la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3029.03,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tiene esta competencia de en su momento",
            "start": 3032.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "regular la aprobaci\u00f3n y el uso e",
            "start": 3035.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "inclusive lleva a cabo la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3039.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "misma de las vacunas en este momento lo",
            "start": 3042.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo atr\u00e1s",
            "start": 3045.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esta estrategia nacional de correcaminos",
            "start": 3046.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds pero no olvidemos que es",
            "start": 3049.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una estrategia que sigue siendo",
            "start": 3051.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "coordinada de manera centralizada por la",
            "start": 3053.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en el \u00e1rea",
            "start": 3056.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica digamos que dentro de la",
            "start": 3059.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud obviamente tiene",
            "start": 3061.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atribuciones y competencias para llevar",
            "start": 3063.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a cabo las revisiones correspondientes",
            "start": 3065.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n inclusive evaluar la",
            "start": 3067.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "calidad y la seguridad de la vacuna como",
            "start": 3071.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sabemos todos es cofepris y entonces por",
            "start": 3073.53,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "lo tanto es una actividad que est\u00e1",
            "start": 3076.17,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "desarrollando que ha estado",
            "start": 3077.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrollando desde el a\u00f1o pasado y para",
            "start": 3079.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo cual cuenta obviamente con personal",
            "start": 3081.599,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y con las herramientas",
            "start": 3083.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "necesarias para llevarlas a cabo",
            "start": 3084.75,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "por eso los cinco tipos de vacunas que",
            "start": 3086.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por ejemplo presentamos ya a partir de",
            "start": 3089.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ayer 5 antes eran todav\u00eda cuatro son",
            "start": 3091.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precisamente las que han pasado estos",
            "start": 3094.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "controles de calidad que la cofepris en",
            "start": 3096.839,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "su momento ha implementado qu\u00e9 pasa",
            "start": 3099.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando se da este caso de que surgen de",
            "start": 3102.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "repente o se da la presencia de vacunas",
            "start": 3104.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que obviamente son falsas y por qu\u00e9",
            "start": 3108.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "decimos que son falsas hay dos elementos",
            "start": 3110.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que esas vacunas en espec\u00edfico fueron",
            "start": 3113.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "falsas 1 primeramente la declaratoria",
            "start": 3115.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "oficial que hizo la misma el mismo",
            "start": 3118.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano oficial en rusia de la vacuna es",
            "start": 3122.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "public 5 para efectos de identificaron",
            "start": 3125.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ellos inclusive cu\u00e1les eran los",
            "start": 3128.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "elementos a trav\u00e9s de los cuales se",
            "start": 3130.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pod\u00eda claramente ver que no era su",
            "start": 3132.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacuna y que era una vacuna este",
            "start": 3135.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "falsificado ese fue el primer elemento",
            "start": 3137.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s obviamente tambi\u00e9n la",
            "start": 3138.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cofepris fue invitada para participar de",
            "start": 3141.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las revisiones y ellos a trav\u00e9s de esta",
            "start": 3144.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n directa pudieron tambi\u00e9n",
            "start": 3146.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "verificar que la vacuna era falsa y a su",
            "start": 3148.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vez tambi\u00e9n se hizo la revisi\u00f3n de que",
            "start": 3153.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los buenos los n\u00fameros ap\u00f3crifos o los",
            "start": 3155.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que le hab\u00edan colocado a esta",
            "start": 3157.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacuna falsa y las caracter\u00edsticas que",
            "start": 3160.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ten\u00eda esta vacuna no pertenec\u00edan a",
            "start": 3162.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ninguno de los lotes que hasta el",
            "start": 3165.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento han ingresado se han importado",
            "start": 3167.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comprado adquirido por el pa\u00eds y que la",
            "start": 3170.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cofepris ha revisado",
            "start": 3172.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la cofepris en este momento est\u00e1",
            "start": 3174.45,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "participando de manera activa y esto es",
            "start": 3176.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a solicitud de los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 3180.089,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ha",
            "start": 3183.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sido requerida su intervenci\u00f3n",
            "start": 3186.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obviamente por su aporte t\u00e9cnico en el",
            "start": 3188.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tema para trabajar de manera conjunta en",
            "start": 3191.76,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 3195.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cabo en torno a este evento que ha sido",
            "start": 3198.089,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "denunciado o a este evento que",
            "start": 3200.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obviamente todos han tenido ya del",
            "start": 3202.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "conocimiento en redes obviamente lo que",
            "start": 3204.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es espec\u00edficamente est\u00e1 realizando tanto",
            "start": 3207.869,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "la cofepris como las competencias o las",
            "start": 3211.23,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "\u00e1reas judiciales pues se encuentran",
            "start": 3215.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en este momento en proceso",
            "start": 3217.349,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "recordemos que toda investigaci\u00f3n",
            "start": 3219.65,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "judicial adem\u00e1s debe de tener un espacio",
            "start": 3221.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo sus actividades y en",
            "start": 3224.369,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "su momento cuando ellos tengan",
            "start": 3229.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "resultados o en su momento cuando tengan",
            "start": 3231.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "integrados los expedientes",
            "start": 3233.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "correspondientes y si corresponde al",
            "start": 3235.01,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "debido proceso que deben de seguir pues",
            "start": 3237.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "obviamente podr\u00e1n",
            "start": 3240.329,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a conocer ciertos elementos informativos",
            "start": 3241.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la cofepris en este momento tiene la",
            "start": 3244.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "certeza tiene la certeza al 100% de que",
            "start": 3247.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esas vacunas eran falsas o son falsas es",
            "start": 3249.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "correcto tiene la certeza porque ellos",
            "start": 3252.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tuvieron la oportunidad de revisar los",
            "start": 3253.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las vacunas incautadas todas las vacunas",
            "start": 3255.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "incautadas ellos pudieron revisarlas y",
            "start": 3258.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comprobar esto que ya de alguna manera",
            "start": 3260.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el fabricante estaba demostrando y la",
            "start": 3263.25,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cofepris es muy puntual a decir estas",
            "start": 3265.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "frascos estas dosis incautadas no",
            "start": 3268.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pertenecen a ninguno de los lotes o de",
            "start": 3271.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las vacunas que en su momento pasaron",
            "start": 3274.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por las revisiones tanto de ingreso al",
            "start": 3276.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con los controles de calidad y no",
            "start": 3279.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pertenecen a ninguno de los lotes que se",
            "start": 3282.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distribuyeron a ninguna de las 32",
            "start": 3285.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entidades federativas o espec\u00edficamente",
            "start": 3287.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a las entidades en donde se haya enviado",
            "start": 3290.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la vacuna sputnik 5 no pertenecen a",
            "start": 3292.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ninguno de los lotes importados por el",
            "start": 3295.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano es pero cabe la",
            "start": 3297.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "posibilidad de que haya sido importada",
            "start": 3298.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por un privado bueno la importaci\u00f3n por",
            "start": 3301.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un privado ser\u00eda un tema diferente en el",
            "start": 3304.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sentido de que",
            "start": 3306.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para efectos del pa\u00eds recordemos que",
            "start": 3308.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta el momento todav\u00eda no hay ninguna",
            "start": 3311.609,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "empresa privada que lo est\u00e9 realizando",
            "start": 3313.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de manera oficial leg\u00edtima y con una",
            "start": 3315.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n se preguntaba o la pregunta",
            "start": 3317.4,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "al principio era si hab\u00eda una",
            "start": 3319.8,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n por parte del gobierno",
            "start": 3320.849,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "mexicano ya hace algunas semanas",
            "start": 3322.71,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente m\u00e1s de un mes es un tema",
            "start": 3324.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que se dej\u00f3 muy en claro que a una",
            "start": 3326.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "empresa privada",
            "start": 3329.369,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "obviamente oficialmente identificada o",
            "start": 3331.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una entidad federativa pod\u00eda adquirir",
            "start": 3334.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las vacunas para ayudar para contribuir",
            "start": 3337.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3341.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sin embargo como ustedes tambi\u00e9n han",
            "start": 3343.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o\u00eddo estos intentos de empresas privadas",
            "start": 3345.78,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "o de entidades federativas",
            "start": 3348.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lamentablemente no pudieron continuar no",
            "start": 3349.819,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "porque no hubiera restricciones en el",
            "start": 3353.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds e inclusive ya est\u00e1n publicadas la",
            "start": 3354.93,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "manera como las entidades o las empresas",
            "start": 3358.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "privadas pueden llevar a cabo sus",
            "start": 3360.089,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para poder ofrecer la vacuna el",
            "start": 3361.859,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "problema es de proveedur\u00eda el problema",
            "start": 3364.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es que a nivel internacional no existe",
            "start": 3366.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la capacidad de poder proveer",
            "start": 3369.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las cantidades de vacunas que se est\u00e1n",
            "start": 3371.73,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "requiriendo hay un probable",
            "start": 3373.68,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "en este momento de surtir a los pa\u00edses",
            "start": 3374.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tienen obviamente contratos",
            "start": 3377.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preestablecidos desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 3379.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entonces la posibilidad de surtir a",
            "start": 3382.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empresas privadas todav\u00eda es mucho menor",
            "start": 3384.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cualquier vacuna que est\u00e9 en este",
            "start": 3387.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento en el pa\u00eds que no forme parte de",
            "start": 3389.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 3392.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que no haya pasado por las revisiones",
            "start": 3394.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aduanales correspondientes y por las",
            "start": 3395.96,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "revisiones de seguridad y t\u00e9cnicas de la",
            "start": 3398.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cofepris se debe de considerar como una",
            "start": 3401.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vacuna falsa o con una vacuna que",
            "start": 3404.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ingres\u00f3 ilegalmente al pa\u00eds y que",
            "start": 3407.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "obviamente nadie puede garantizar ni la",
            "start": 3409.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguridad ni la eficacia de esa vacuna",
            "start": 3412.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por eso el llamado que hac\u00edamos a la",
            "start": 3414.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n s\u00ed s\u00ed ya la cofepris termin\u00f3",
            "start": 3417.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este an\u00e1lisis como usted lo refiere",
            "start": 3419.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "doctor qu\u00e9 fue lo que se encontr\u00f3 cu\u00e1les",
            "start": 3421.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son los elementos y las evidencias que",
            "start": 3423.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiene cofepris para determinar que son",
            "start": 3425.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "falsas el l\u00edquido conten\u00edan que era la",
            "start": 3427.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sustancia que conten\u00edan estas vacunas",
            "start": 3429.93,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "justo de lo que estaba comentando en",
            "start": 3431.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este momento todav\u00eda est\u00e1n realiz\u00e1ndose",
            "start": 3433.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas de las investigaciones o an\u00e1lisis",
            "start": 3435.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos pero adem\u00e1s \u00e9stos forman",
            "start": 3439.02,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 3441.24,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n obviamente",
            "start": 3441.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "preguntaremos con la cofepris o la misma",
            "start": 3443.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cofepris ya en su momento estar\u00e1",
            "start": 3446.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informando en la medida que ellos mismos",
            "start": 3447.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puedan liberar o dar a conocer",
            "start": 3449.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no ponga en riesgo o no",
            "start": 3451.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comprometa la investigaci\u00f3n judicial que",
            "start": 3454.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo recordemos que",
            "start": 3457.89,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hay una investigaci\u00f3n al respecto y que",
            "start": 3459.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cualquier elemento que pudiera hacerse",
            "start": 3461.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del conocimiento p\u00fablico que pudiera",
            "start": 3463.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poner en riesgo o vulnere el",
            "start": 3466.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "procedimiento del debido proceso pues",
            "start": 3468.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede afectar obviamente en su momento",
            "start": 3471.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los objetivos y los resultados de la",
            "start": 3473.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero de seguro en la",
            "start": 3475.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "medida que cofepris est\u00e9 en",
            "start": 3477.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "posibilidades de comentarlo de seguro lo",
            "start": 3479.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "har\u00e1n a trav\u00e9s de este espacio o de los",
            "start": 3482.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mismos pulsos de la salud de los martes",
            "start": 3485.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos vamos a estar atentos a c\u00f3mo",
            "start": 3488.37,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contin\u00faa esta investigaci\u00f3n",
            "start": 3490.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "finalmente doctor este dentro de su",
            "start": 3491.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de acci\u00f3n dentro del terreno de",
            "start": 3494.31,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3496.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se puede sancionar",
            "start": 3498.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a una empresa que use vacunas falsas o",
            "start": 3501.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con sustancias que no est\u00e1n corroboradas",
            "start": 3506.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "utilidad placebos etc\u00e9tera o lo que sea",
            "start": 3509.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y que se las est\u00e1 aplicando a sus",
            "start": 3512.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajadores la cofepris obviamente",
            "start": 3514.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene atribuciones entre las que",
            "start": 3517.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "destacan la protecci\u00f3n de la salud de",
            "start": 3519.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hecho es uno de obviamente de sus marcos",
            "start": 3521.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de actuaci\u00f3n y de sus objetivos",
            "start": 3523.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principales y hay toda una regulaci\u00f3n",
            "start": 3525.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para cuando se identifica que alguna",
            "start": 3527.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "persona f\u00edsica moral o alguna obviamente",
            "start": 3531.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bajo otro esquema haya puesto en riesgo",
            "start": 3536.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la salud de la poblaci\u00f3n o inclusive la",
            "start": 3538.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "haya afectado de seguro hay toda una",
            "start": 3541.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n que la cofepris puede",
            "start": 3544.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aplicar y sancionar sanciones obviamente",
            "start": 3546.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que van desde lo que todos conocemos",
            "start": 3551.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "como son cierres clausuras pero que",
            "start": 3553.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pueden tambi\u00e9n escalar hacia lo que son",
            "start": 3557.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "multas en un momento determinado o",
            "start": 3560.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "inclusive denuncias si el delito est\u00e1 en",
            "start": 3562.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un marco penal y hay algo que obviamente",
            "start": 3565.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "denuncia en este momento la",
            "start": 3567.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se est\u00e1 realizando",
            "start": 3570.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1 participando activamente",
            "start": 3572.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la cofepris pero esto no lo sabremos no",
            "start": 3574.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sabemos si se llegar\u00e1 a estos a estas",
            "start": 3577.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acciones hasta que termine la",
            "start": 3580.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y en todo caso el el autor",
            "start": 3582.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la autoridad judicial sea la que defina",
            "start": 3585.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y en su momento ejecute las acciones",
            "start": 3589.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3592.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches sobre este tema de",
            "start": 3596.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las falsas vacunas en campeche quiero",
            "start": 3599.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saber si la cofepris",
            "start": 3602.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sabe c\u00f3mo ingresaron al pa\u00eds estas",
            "start": 3604.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunas y cu\u00e1ndo van a tener ya una",
            "start": 3606.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de que contienen la",
            "start": 3609.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "incautaci\u00f3n fue la semana pasada",
            "start": 3612.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces para saber qu\u00e9 se est\u00e1 que se",
            "start": 3614.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 por qu\u00e9 es bueno se aplicaron m\u00e1s",
            "start": 3617.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de mil vacunas de estas falsas vacunas y",
            "start": 3620.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quer\u00eda saber qu\u00e9 medidas de",
            "start": 3623.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n va a haber para las empresas la",
            "start": 3624.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "maquiladora que las aplic\u00f3 los",
            "start": 3627.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "establecimientos y consultorios donde se",
            "start": 3629.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sabe que se aplicaron estas vacunas por",
            "start": 3631.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "favor ok",
            "start": 3633.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos retomar los comentarios",
            "start": 3634.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "previos para efecto de las sanciones",
            "start": 3636.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues obviamente estas podr\u00edan ser",
            "start": 3638.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "impuestas solamente hasta que se tuviera",
            "start": 3641.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el resultado final de la investigaci\u00f3n y",
            "start": 3643.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste obviamente adjudicar alg\u00fan tipo",
            "start": 3646.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de responsabilidad a alguna persona",
            "start": 3649.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "f\u00edsica o alguna persona moral entonces",
            "start": 3651.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en este momento es algo que todav\u00eda no",
            "start": 3653.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo sabemos en relaci\u00f3n a si la",
            "start": 3655.98,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "cofepris tiene el conocimiento de que",
            "start": 3659.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estas vacunas son productos digamos de",
            "start": 3662.869,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "contrabando de ingreso ilegal al pa\u00eds",
            "start": 3665.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno la cofepris ya est\u00e1 participando",
            "start": 3668.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n obviamente eso es lo",
            "start": 3670.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se est\u00e1 en este momento",
            "start": 3673.43,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "investigando por parte de la de la",
            "start": 3674.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de seguro es informaci\u00f3n que",
            "start": 3676.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante podremos conocer lo que s\u00ed",
            "start": 3679.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "obviamente realiza la cofepris de manera",
            "start": 3683.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "rutinaria cotidiana porque es parte de",
            "start": 3687.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "su atribuci\u00f3n es si obviamente llevar a",
            "start": 3690.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cabo la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica la",
            "start": 3693.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n est\u00e9 adecuada de las vacunas",
            "start": 3696.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que ingresan de manera legal al pa\u00eds en",
            "start": 3700.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la cofepris siempre est\u00e1 presente en los",
            "start": 3703.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "momentos en que las vacunas arriban al",
            "start": 3706.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y posteriormente en las revisiones",
            "start": 3708.41,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que tienen que hacer de todos estos",
            "start": 3711.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "elementos que hemos ampliamente",
            "start": 3713.119,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "comentado para efectos de que conten\u00edan",
            "start": 3714.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exactamente en los frascos de esta",
            "start": 3717.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacuna que hasta el momento obviamente",
            "start": 3720.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n indica que es falsa",
            "start": 3723.26,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forma parte de las",
            "start": 3726.06,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "investigaciones entonces de seguro estos",
            "start": 3727.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "elementos informativos los sabemos m\u00e1s",
            "start": 3728.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "adelante cuando se puedan dar a",
            "start": 3731.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "conocerlo",
            "start": 3732.84,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3734.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias no s\u00e9 si ha habido casos previos",
            "start": 3735.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "o sea la de esta situaci\u00f3n sobre",
            "start": 3738.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacunas falsas y quiero",
            "start": 3740.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 ha sucedido en esos caf\u00e9s al",
            "start": 3743.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "menos como este como este evento",
            "start": 3745.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "obviamente en los que ha habido toda una",
            "start": 3748.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n sobre todo oportuna para",
            "start": 3752.4,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "efectos de los agentes aduanales y de",
            "start": 3755.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los de las autoridades que estuvieron",
            "start": 3757.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "involucradas en la detecci\u00f3n en el",
            "start": 3760.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "decomiso de estas de estas de estos",
            "start": 3762.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "frascos supuestamente de de vacuna",
            "start": 3764.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces obviamente el primer evento que",
            "start": 3767.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de manera oficial se conoce y que est\u00e1",
            "start": 3769.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bajo investigaci\u00f3n no tenemos un",
            "start": 3772.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "registro previo de alg\u00fan evento similar",
            "start": 3776.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y obviamente esto no es una actividad",
            "start": 3778.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "propia o exclusiva de la secretar\u00eda de",
            "start": 3781.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salud ni de la cofepris esto involucr\u00f3",
            "start": 3784.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obviamente toda una serie de otros",
            "start": 3787.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "marcos regulatorios y de vigilancia que",
            "start": 3789.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estaban precisamente a cuadra a cargo de",
            "start": 3793.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las aduanas de m\u00e9xico en los puntos de",
            "start": 3795.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los diferentes puntos de entrada ya sean",
            "start": 3798.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos mar\u00edtimos o",
            "start": 3800.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y cuando ellos identifican que lo",
            "start": 3803.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "incautado lo revisado puede tener una",
            "start": 3805.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "repercusi\u00f3n a la salud de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3807.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pues obviamente dadas dan la",
            "start": 3809.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n hacen del conocimiento la",
            "start": 3811.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretaria de salud del evento y piden",
            "start": 3813.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la autoridad",
            "start": 3815.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "competente para contribuir a la",
            "start": 3817.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n esperemos que m\u00e1s adelante",
            "start": 3819.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "podamos tener obviamente m\u00e1s elementos",
            "start": 3821.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n actualizados",
            "start": 3823.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bueno pues muchas gracias son",
            "start": 3825.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "exactamente las 8 de la noche damos por",
            "start": 3827.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concluida la conferencia sobre",
            "start": 3829.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "condiciones de esta noche y esperemos",
            "start": 3833.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "podemos ver el d\u00eda de ma\u00f1ana muchas",
            "start": 3835.07,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gracias y muy buenas noches a todos",
            "start": 3837.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3838.83,
            "duration": 3.22
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenas noches nuevamente a todas y todos los presentes una bienvenida tambi\u00e9n a todas las personas que nos sintonizan y ven esta conferencia a trav\u00e9s de los diferentes medios de comunicaci\u00f3n redes sociales y todas estas herramientas tecnol\u00f3gicas que disponemos en la actualidad para poder atender pr\u00e1cticamente desde cualquier punto donde nos encontremos y obviamente todas estas conferencias vamos a venir ahora del d\u00eda de hoy como siempre transmitiendo desde la ciudad de mexico palacio nacional y destacaremos actualizaremos los componentes informativos que d\u00eda a d\u00eda presentamos estamos hablando de la evoluci\u00f3n del comportamiento epid\u00e9mico en m\u00e9xico as\u00ed como del avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n esta noche nos acompa\u00f1a el subsecretario de previsi\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud el doctor hugo l\u00f3pez gatell dado que se encuentra hace el transcurso de la tarde arrib\u00f3 al estado de campeche el d\u00eda de ma\u00f1ana se va a llevar a cabo en este estado convoc\u00f3 la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica va a sesionar el consejo nacional de educaci\u00f3n el conejero y pues es importante porque en este consejo precisamente de los temas que est\u00e1n en la agenda para el d\u00eda de ma\u00f1ana es revisar todos estos protocolos que hasta el momento se han definido y que esperemos muy pronto empieza a entrar ya en aplicaci\u00f3n en implementaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la posibilidad de el retorno a las actividades escolares de manera presencial obviamente como se ha estado informando desde hace ya alg\u00fan tiempo esto ser\u00eda posible en entidades federativas que hubieran alcanzado los niveles de riesgo m\u00e1s bajos los que corresponden precisamente al color verde sin olvidar que entidades federativas que se encuentran en amarillo hay ciertas actividades preparatorias inicio en miras precisamente a la reactivaci\u00f3n que tambi\u00e9n pueden empezar a realizar al interior del plantel y con el personal educativo pero justo todo esto ma\u00f1ana se va a plantear en el conejero el doctor hugo l\u00f3pez gatell y compa\u00f1eros de la secretar\u00eda de salud estar\u00e1n obviamente participando de la de la misma y ma\u00f1ana de seguro la conferencia de la noche el mismo subsecretario nos estar\u00e1 informando de lobos de la reuni\u00f3n de las decisiones que se llevaron a cabo los acuerdos los compromisos de \u00e9ste con nadie pero s\u00ed tambi\u00e9n el doctor l\u00f3pez gast\u00f3n estar\u00e1 llevando a cabo una agenda de trabajo pr\u00e1cticamente durante toda la semana visitando las entidades federativas de la pen\u00ednsula nuevas adem\u00e1s de campeche yucat\u00e1n y quintana roo en donde estar\u00e1n realizando visitas de campo para ver c\u00f3mo se est\u00e1 implementando la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n adem\u00e1s de otros programas de salud p\u00fablica que obviamente est\u00e1n bajo su competencia que no necesariamente son kobe pero tambi\u00e9n en el aspecto comunitario pues contribuyen a la respuesta integral entonces vamos a estar igualmente informando en siguientes conferencias c\u00f3mo ha avanzado todo este trabajo que se va a llevar a cabo en siguientes d\u00edas bien entonces vamos a iniciar con la informaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy empezamos primeramente actualizando como todas las noches nuestras curvas epid\u00e9micas obviamente la que m\u00e1s destacamos es la del comportamiento epid\u00e9mico de la cob y 19 en m\u00e9xico que es la de color azul y puede ustedes r\u00e1pidamente notar que d\u00eda con d\u00eda que hemos estado graficando la semana n\u00famero 10 desde el domingo pues continuamos con una disminuci\u00f3n todav\u00eda importante para efectos de la ocurrencia de la presentaci\u00f3n de casos obviamente de la magnitud epid\u00e9mica menos 27% para el d\u00eda de hoy se mantiene todav\u00eda este descenso entre la semana 9 y 10 sabemos que va a ir disminuyendo para lo que cada d\u00eda se van sumando nuevos casos que est\u00e1n siendo notificados por las entidades federativas sin embargo con esta disminuci\u00f3n de menos 27% pues la perspectiva la proyecci\u00f3n al s\u00e1bado que es cuando cierra la curva pues ya no tiene tanto movimiento pues este descenso se pueda mantener y esto se produce gracias a que 31 entidades federativas se est\u00e1n teniendo un comportamiento descendente al d\u00eda de hoy y s\u00f3lo uno tiene un comportamiento de meseta por lo tanto la media nacional pues nos da efectivamente esta esta disminuci\u00f3n importante cu\u00e1ntos casos integran esta curva es decir cu\u00e1ntos est\u00e1n distribuidos en este comportamiento de 2 millones 397 mil 991 que ser\u00eda justo la actualizaci\u00f3n estimados de covite 19 para el d\u00eda de hoy se mantiene tambi\u00e9n otro indicador que siempre resaltamos que es el de casos activos estimados 1% recordando que esta es la semana que durante m\u00e1s tiempo hemos mantenido ese 1% es el menor porcentaje que tambi\u00e9n vemos desde que pr\u00e1cticamente inici\u00f3 la pandemia para efectos obviamente que despu\u00e9s de la primera ola cuando tuvimos una primera disminuci\u00f3n en los meses de agosto septiembre y mucho m\u00e1s cuando vemos obviamente nuestro segundo acn\u00e9 en nuestra segunda ola ocurrida a fines de diciembre principios de enero y es solamente este 1% la poblaci\u00f3n que ha desarrollado signos y s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas y pues bueno representan una muy muy peque\u00f1a proporci\u00f3n en relaci\u00f3n a todo el historial de la epidemia que hasta el momento ha ocurrido tambi\u00e9n para el d\u00eda de hoy ya son 748 mil 752 las personas que cuentan con un esquema completo de vacunaci\u00f3n es decir han recibido esto este momento dos dosis de los cuatro primeros tipos de vacunas que se han estado aplicando en el pa\u00eds recordando que justo el d\u00eda de ayer se liberaron las primeras dosis de la vacuna que produce cancino de la cual solamente se requiere una dosis pero est\u00e1 la veremos todav\u00eda en aplicaci\u00f3n obviamente en siguientes d\u00edas y semanas como todos sabemos lamentablemente la cob y 19 produce tambi\u00e9n en una proporci\u00f3n peque\u00f1a enfermedad cr\u00edtica y las personas que padecen la enfermedad cr\u00edtica y que obviamente son las que requieren de hospitalizaci\u00f3n y muchas veces de atenci\u00f3n especializada a trav\u00e9s de una de un ventilador mec\u00e1nico pues lamentablemente a veces pierden la batalla contra la enfermedad y fallecen la consecuencia de sus complicaciones para el d\u00eda de hoy son 199 mil 48 las personas que lamentablemente tuvieron este desenlace si vemos la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n el comportamiento de la hospitalizaci\u00f3n diaria y continuamos con disminuci\u00f3n para el d\u00eda de hoy 2 puntos porcentuales m\u00e1s es decir 19 ya estamos bajando el nivel del 20 por ciento ahora es 19 por ciento y obviamente podemos ver claramente en la gr\u00e1fica de las ni\u00f1as como la cantidad de personas que est\u00e1n hospitalizadas por sospecha de kobe o con kobe y con condiciones de confirmado pues ha disminuido de manera importante y continuamos descendiendo inclusive cuando comparamos la hospitalizaci\u00f3n m\u00ednima que tuvimos entre los dos arneses o entre las dos o las que hasta el momento se han presentado en la epidemia en m\u00e9xico y por lo mismo la tendencia parece mantener recordemos que las hospitalizaciones normalmente se incrementan dos semanas aproximadamente 10 a 15 a 14 d\u00edas despu\u00e9s que se incrementan los casos porque cuando se incrementa la carrera de enfermedad pues obviamente se incrementa la proporci\u00f3n de personas que padecen o desarrollan enfermedad grave y cr\u00edtica terminan demandando hospitalizaci\u00f3n entonces as\u00ed como vemos la curva anterior en donde estaba disminuyendo tambi\u00e9n d\u00eda con d\u00eda la carga de enfermedad la cantidad de casos pues entonces tambi\u00e9n la carga de hospitalizaci\u00f3n est\u00e1 disminuyendo y lo est\u00e1 haciendo de manera importante si vemos en la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n espec\u00edficamente para cada una de las entidades federativas ninguna tiene m\u00e1s del 50% de ocupaci\u00f3n de camas generales siguen tres entidades entre el 30 y el 49 por ciento son las nuevas entidades que revisamos el d\u00eda de ayer y la gran mayor\u00eda es decir el 29 por ciento tienen inclusive menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n lo cual entonces nos deja a nivel nacional 25 mil 68 pues camas disponibles camas que est\u00e1n listas para poder recibir y hospitalizar pacientes y as\u00ed se requiriera felizmente no ha sido el caso dado que la carga de enfermedad pues ha estado tambi\u00e9n a la baja en las \u00faltimas semanas la ocupaci\u00f3n nacional para camas generales 21 por ciento y para este tipo de camas tenemos el incremento de 1 por central el cual obviamente ser\u00e1 por la ocupaci\u00f3n que va ocurriendo en las entidades que independientemente que no tienen saturaci\u00f3n de un d\u00eda a otro pueden incrementar algunos puntos y contribuir a que la media nacional tambi\u00e9n se incremente si vemos la siguiente diapositiva en donde presentamos las camas con ventilador aqu\u00ed si vemos una disminuci\u00f3n en esa media nacional y por lo tanto ese promedio entre ambas es la que nos est\u00e1 dando la disminuci\u00f3n que ya ve\u00edamos de un 19 por ciento de su preocupaci\u00f3n a nivel nacional aqu\u00ed las camas con ventilador la ocupaci\u00f3n nacional es del 24 por ciento habiendo disminuido este punto porcentual al d\u00eda de ayer lo cual nos deja 8.414 camas con ventilador disponibles para que tambi\u00e9n las personas con los cuadros m\u00e1s co2 m\u00e1s cr\u00edticos de la enfermedad puedan en su momento recibir la atenci\u00f3n sin embargo como lo estamos viendo en la ocupaci\u00f3n este n\u00famero de personas pues tambi\u00e9n ha disminuido en las \u00faltimas semanas dado que tenemos muchas camas que est\u00e1n no son siete entidades solamente las que se encuentran entre un 30 y un 49 por ciento de ocupaci\u00f3n y tenemos a 25 que inclusive tienen menos del 30 por ciento de ocupaci\u00f3n de este tipo de camas entonces se mantiene la tendencia descendente de la carga de enfermedad y se mantiene la tendencia descendente importante de la enfermedad grave es decir de las personas que se est\u00e1n hospitalizado si vemos la siguiente diapositiva entramos al segundo conjunto de informaci\u00f3n que tambi\u00e9n es importante actualizar d\u00eda con d\u00eda y es precisamente la de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n el d\u00eda de hoy se reportan para el corte de las cuatro de la tarde 107 1527 como lo dec\u00edamos ayer y lo hemos venido diciendo en d\u00edas previos vemos actualizaciones tambi\u00e9n que afectan a los d\u00edas anteriores en funci\u00f3n de c\u00f3mo se va incrementando el reporte de la aplicaci\u00f3n una vez que se termina en un d\u00eda completo la vacunaci\u00f3n entonces de seguro est\u00e1s m\u00e1s de 107.000 personas para el d\u00eda de ma\u00f1ana como lo vemos por ejemplo para el d\u00eda de ayer incrementar\u00e1 en funci\u00f3n del reporte y es m\u00e1s esperamos poder ver en siguientes d\u00edas obviamente un incremento en la aplicaci\u00f3n de dosis diarias dado las vacunas que recientemente se han recibido algunas de ellas ya en proceso de distribuci\u00f3n y por lo tanto su aplicaci\u00f3n estar\u00e1 evidenci\u00e1ndose en estas gr\u00e1ficas muy muy pronto si vemos la siguiente diapositiva tenemos el acumulado vemos como la curva contin\u00faa increment\u00e1ndose el d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente ya seis millones de dosis aplicadas estamos a nada de llegar a ese a ese monto y como dec\u00edamos de seguro esto se va a incrementar de manera importante todav\u00eda en siguientes d\u00edas y entonces vamos a poder seguir viendo un ascenso una tendencia descendente y continua en la aplicaci\u00f3n de las dosis lo cual es bueno porque entonces significa que cada vez m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s personas est\u00e1n recibiendo la vacuna si vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos precisamente las dosis que hasta el d\u00eda de hoy se han recibido ahorita vamos a ver por cada uno de los tipos de vacuna c\u00f3mo se componen pero son ya m\u00e1s de 9 millones 588.000 las dosis que se han recibido al territorio nacional que obviamente ya est\u00e1n en las manos de las de la dependencia de salud y que podr\u00e1n empezar o continuar en este caso con su distribuci\u00f3n y su aplicaci\u00f3n 62 por ciento de las mismas pues forman parte de estas m\u00e1s de 5 millones 926 mil dosis que hasta el momento ya se han aplicado y este porcentaje de avance de seguro tambi\u00e9n lo vamos a ver incrementado en los pr\u00f3ximos d\u00edas sigamos la siguiente diapositiva vamos a ver los grupos que hasta el momento han iniciado la vacunaci\u00f3n en el primero no tenemos mucho mucha modificaci\u00f3n en relaci\u00f3n a los n\u00fameros de ayer pero destacamos que de el personal de salud de primera l\u00ednea especialmente que hasta el momento se ha vacunado ya son 850 2.143 y el 70% de ellos inclusive ya con esquema completo de vacunaci\u00f3n es el grupo que m\u00e1s tiene obviamente el esquema de vacunaci\u00f3n completo con sus 22 dado que fue el grupo que obviamente empez\u00f3 de manera m\u00e1s temprana a finales del a\u00f1o pasado con la vacunaci\u00f3n el personal educativo de campeche obviamente no tiene movimientos una vez que se dio la intervenci\u00f3n y se lograron las metas correspondientes pues se ha mantenido en standby obviamente se contin\u00faan identificando si todav\u00eda hay personal trabajadores de la educaci\u00f3n que falten vacunar para poder cumplir con obviamente la expectativa que se tiene de la reactivaci\u00f3n de las actividades y esto se est\u00e1n haciendo en siguientes d\u00edas el grupo que s\u00ed tiene incrementos importantes y que d\u00eda con d\u00eda sigue sumando personas vacunadas son precisamente las personas adultas mayores de 60 o m\u00e1s a\u00f1os para el d\u00eda de hoy 4 millones 308 mil 609 ya recibieron su primera dosis de vacuna hay un peque\u00f1o grupo que representa el 3 por ciento que inici\u00f3 ya con la segunda dosis pero este incremento en la cobertura de segundas dosis lo veremos nos vio reflejados en 60 perd\u00f3n de los siguientes pr\u00f3ximos dado que justo inician ya la aplicaci\u00f3n importante a finales de esta semana y durante toda la pr\u00f3xima semana los grupos que recibieron las primeras dosis deber\u00e1n ya en base a los t\u00e9rminos definidos de la temporalidad entre cada una de las dosis deber\u00e1n ya empezar a recibir la segunda y entonces obviamente veremos un incremento importante veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed actualizamos el tema de los eventos supuestamente atribuidos a vacunaci\u00f3n en la totalidad los que han reportado cada una de las 32 entidades federativas 12 mil 597 sin embargo siempre destacamos que ve este gran total en menos del 1 por ciento se clasificaron como es xavi graves es decir aquellos que realmente ten\u00edan alguna repercusi\u00f3n en el estado de salud de la persona o que pon\u00edan en riesgo ese estado de salud y que por lo tanto tuvieron que recibir alguna atenci\u00f3n tambi\u00e9n especializada y representan en n\u00fameros totales 106 casos es un porcentaje muy muy peque\u00f1o podemos ver la distribuci\u00f3n sabes para cada una de las cuatro tipos de vacunas que hasta el momento se han colocado y que han reportado la presencia de un estadio y en la parte inferior podemos ver la distribuci\u00f3n actualizada de estos 106 casos de sabios que hasta el momento se han presentado y obviamente podemos revisarlas dado que este producto se comparte y se difunde una vez que termina la conferencia con todos ustedes seguimos destacando punto 2 % es solamente lo que representa los sabios que han ocurrido en funci\u00f3n de la totalidad de dosis que se han aplicado y m\u00e1s all\u00e1 que las dosis como hemos visto todos los d\u00edas se incrementan es decir todos los d\u00edas aumenta el n\u00famero de personas vacunadas m\u00e1s bien lo que hemos visto en relaci\u00f3n al porcentaje de los sabios es que estos han ido disminuyendo de punto cinco de los ten\u00edamos al inicio ya estamos ahora en un punto 2 por ciento y pues bueno esto sigue obviamente contribuyendo a evidenciar que las vacunas con las que se cuenta en m\u00e9xico que se est\u00e1n aplicando pues son seguras no son seguras y adem\u00e1s obviamente tienen todas este perspectiva de eficacia que van a lograr y que por lo tanto van a generar la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n tal y como estamos esperando pero sobre todo son seguras y de ah\u00ed el llamado que le hacemos a la poblaci\u00f3n de continuar acudiendo a vacunarse si ya les toca si est\u00e1n en el grupo poblacional de adultos mayores y obviamente si su municipio se encuentra seleccionado para la aplicaci\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva podemos ver justo el arribo de vacuna que se realiz\u00f3 el d\u00eda de hoy de la vacuna facer fronte como saben todos los martes est\u00e1n programados arribos de estas dosis de esta marca y tipo espec\u00edfico de vacuna y al d\u00eda de hoy se recibieron 487.500 dosis mismas que de seguro en siguientes d\u00edas estar\u00e1n poni\u00e9ndose a disposici\u00f3n de aquellas entidades que adem\u00e1s tienen de seguro ya programadas segundas dosis para efecto de estos n\u00fameros y es as\u00ed como continuamos en inclusive en una misma semana recibiendo tres embarques de diferentes vacunas y esto lo que se espera que precisamente en siguientes semanas no s\u00f3lo contin\u00fae sino se incremente el n\u00famero lo cual va a permitir avanzar tambi\u00e9n de manera m\u00e1s r\u00e1pida y oportuna con la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y poder cumplir estas metas que hasta el momento se han planteado sobre todo en la poblaci\u00f3n de adultos mayores si vemos la siguiente diapositiva tenemos ahora as\u00ed la distribuci\u00f3n de estas 9 millones 588 mil 220 dosis que se han recibido este el d\u00eda de hoy en los 5 tipos de vacunas marcas tambi\u00e9n fabricantes diferentes que hemos recibido 4 millones 377 mil de fai serbio tech 870 mil de astraz\u00e9neca 3 millones de si no de 400.000 despu\u00e9s de uve y el d\u00eda de ayer con la liberaci\u00f3n de estas 940 mil 470 dosis de cancino si vemos la siguiente diapositiva hacemos el llamado esto es muy importante recalcarlo con la poblaci\u00f3n tenemos que esperar nuestro turno recordemos que hay una pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n que ha definido cu\u00e1les son las etapas y cu\u00e1les son los grupos de priorizaci\u00f3n para recibir las dosis de vacunas que est\u00e1n arribando al pa\u00eds en la medida que lleguen m\u00e1s dosis de vacunas obviamente podremos avanzar m\u00e1s r\u00e1pido y llegar a siguientes etapas y a siguientes grupos el gobierno ha hecho la provisi\u00f3n para que todos en m\u00e9xico puedan ser vacunados pero necesitamos implementar un orden que tiene como principal objetivo pues proteger a la poblaci\u00f3n que tiene los mayores riesgos de enfermar de manera grave y de morir a consecuencia de la enfermedad como lo son precisamente los adultos mayores y una vez que esta poblaci\u00f3n pueda estar protegida pues inmediatamente empezar\u00e1 a vacunarse los siguientes grupos por eso debemos de esperar y mientras esperamos obviamente debemos de seguir aplicando al igual que las personas que recientemente han sido vacunadas todo las medidas de prevenci\u00f3n para evitar contagios si vemos la siguiente diapositiva es el llamado que hacemos en este marco que est\u00e1 pronto ya a iniciar de las vacaciones conocidas de semana santa nuestro nuestro pedido para hoy es que sumergirte en las olas no provoque una tercera ola y estamos hablando justo de esta posibilidad que est\u00e1 vigente y que puede suceder que es que nuevamente se incremente la transmisi\u00f3n que nuevamente la magnitud de casos vaya para arriba y que entonces empezamos a ver no solamente una tendencia ascendente sino que adem\u00e1s se manifieste una tercera ola y la \u00fanica forma en la que podemos todos juntos evitar esta situaci\u00f3n para el pa\u00eds es que pongamos en pr\u00e1ctica diferentes acciones que se han definido contamos contigo para unas vacaciones seguras y como podemos tener unas vacaciones seguras pues bueno vamos a repasar r\u00e1pidamente el dec\u00e1logo que se present\u00f3 justo en el pulso de la salud esta ma\u00f1ana si nos permiten la siguiente diapositiva empezamos el punto 1 y 2 est\u00e1n relacionados pasea con tu familia cerca de tu casa aprovecha las vacaciones para pasar tiempo con tu familia recordemos que la recomendaci\u00f3n siempre ha sido que las actividades las podemos hacer mejor con nuestro n\u00facleo familiar es decir las personas que vivimos bajo un mismo techo dado que pues la exposici\u00f3n que hemos tenido con ellas ha sido continua ha sido desde un inicio de la epidemia y siempre va a ser el lugar m\u00e1s seguro en donde podamos estar entonces podemos identificar de seguro toda una serie de actividades que podemos llevar a cabo con la familia pero que adem\u00e1s de esas actividades van a contribuir a estrechar los lazos con la familia aprovechamos esos periodos de vacaciones en donde igual los ni\u00f1os los adolescentes los adultos j\u00f3venes pues van a no van a tener sus clases virtuales van a ser dos semanas tambi\u00e9n en las que van a poder este apagar la computadora apagar la tableta desconectarse un poco de las clases virtuales pero entonces aprovechemos usar ese tiempo obviamente para convivir en familia el punto 3 si sales de casa visita lugares con poca gente no programamos excursiones no programamos actividades a espacios p\u00fablicos en donde de por si sabemos que va a haber concentraci\u00f3n de personas o que puede haber concentraci\u00f3n de personas si todos tomamos la decisi\u00f3n y en su momento elegimos los espacios de la mejor manera posible pues entonces vamos a contribuir que estas congregaciones masivas no se den y por lo tanto que no haya la posibilidad de que una persona que est\u00e1 enferma contagie a una persona que pues obviamente no tiene la enfermedad y que as\u00ed contin\u00fae propag\u00e1ndose y transmite y transmitiendo se la infecci\u00f3n entonces podemos hacer si vamos a realizar alguna actividad con la familia definitivamente es lugares que preferentemente tengan otras caracter\u00edsticas que las vemos tambi\u00e9n en las siguientes recomendaciones y sales hazlo en grupo de m\u00e1ximo 5 personas y preferentemente as\u00ed como vas a elegir o vas a elegir no ir a lugares que tienen muchas personas o altas congregaciones mejor elige tambi\u00e9n lugares al aire libre o con buena ventilaci\u00f3n est\u00e1 demostrado que si pasamos mucho tiempo en lugares cerrados y sobre todo con una cantidad de personas importantes pues se increment\u00f3 el riesgo obviamente de transmisi\u00f3n si son lugares abiertos con buena ventilaci\u00f3n sobre todo al aire libre en la naturaleza pues obviamente el riesgo es es es menor m\u00e1s si somos grupos peque\u00f1os de 5 personas y que adem\u00e1s no est\u00e1n en contacto estos grupos con otros grupos dado que los espacios abiertos permiten este distanciamiento procura salir tambi\u00e9n en horarios en donde haya menos gente y obviamente esto de salir est\u00e1 siempre en el marco de tratar de que estas salidas sean de tipo esencial preferentemente es decir no realizar actividades que podemos tranquilamente postergadas o dejarlas para tiempos posteriores en donde obviamente tengamos un comportamiento epid\u00e9mico todav\u00eda y de mucho y de una disminuci\u00f3n del riesgo importante si vemos la siguiente diapositivas cerramos con los \u00faltimos cinco recomendaciones que tus encuentros con familiares o amistades sean seguros m\u00e1ximo 8 personas a la distancia uso correcto del cubreboca y buena ventilaci\u00f3n si mantenemos estas acciones presentes y evitamos sobre ambiente las congregaciones en nuestros domicilios por eso la recomendaci\u00f3n de s\u00f3lo un m\u00e1ximo de 8 personas podemos entonces tambi\u00e9n contribuir a no permitir que haya contagios participa de los eventos religiosos desde casa el nombre de la semana lo dice semana santa esto se hace en un marco de una serie de actividades que ciertas creencias denominaciones religiosas pues pr\u00e1ctica tratemos de que esas pr\u00e1cticas sean de la medida de lo posible virtuales y en todo caso participar s\u00f3lo a distancia oa trav\u00e9s de los diferentes herramientas de comunicaci\u00f3n para poder ver estas actividades evitemos en todo momento las acciones estamos ya entrando a una temporada en donde tenemos obviamente un incremento aunque todav\u00eda no importante pero s\u00ed mayor de temperatura aunque hay algunas entidades que todav\u00eda est\u00e1n teniendo afectaciones por frentes fr\u00edos sobre todo ya en el centro y en el sur hay temperaturas m\u00e1s c\u00e1lidas hay actividades obviamente que se est\u00e1n recomendando a hacerse mejor al aire libre en la naturaleza entonces por lo tanto protegernos del calor usar ropa ligera lentes protectores de sol hidratarnos constantemente pues va de la mano para evitar tambi\u00e9n otro tipo de afectaciones o enfermedades por llevar a cabo estas actividades hay que continuar y mantener siempre la implementaci\u00f3n de las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n que son la sana distancia el uso correcto del cubreboca y el lavado frecuente de manos esto no lo podemos olvidar y hay que estar las realizando siempre y en cada momento si te es posible qu\u00e9date en casa si podemos tomar la decisi\u00f3n de quedarnos en casa e interactuar con la familia y llevar a cabo actividades en el seno familiar pues esta es la recomendaci\u00f3n por excelencia y en la \u00faltima era positiva si necesitamos todav\u00eda m\u00e1s informaci\u00f3n vamos a poder podemos ingresar a la p\u00e1gina de coronavirus punto o un punto mx ah\u00ed encontramos toda una serie de lineamientos manuales gu\u00edas para espacios abiertos espacios cerrados c\u00f3mo utilizar de manera adecuada el cubreboca c\u00f3mo mantener los espacios ventilados como en su momento llevar a cabo las actividades de limpieza al interior delegada del hogar y toda una serie de recomendaciones que de seguro van a nutrir de manera importante no solamente el dec\u00e1logo de las 10 recomendaciones sino todas aquellas actividades que podemos continuar realizando para evitar la transmisi\u00f3n y la reactivaci\u00f3n de la epidemia de covite en m\u00e9jico muy bien vamos entonces a pasar r\u00e1pidamente a tomar algunas preguntas de la prensa y a responderlas por favor aqu\u00ed esto es normal desde el producto bastante por encima me gusta una pregunta y adem\u00e1s ante esta en un minuto despu\u00e9s oleada de turistas que van a salir en semana santa y como como han chocado los protocolos en el caso de las \u00e1reas de las aerol\u00edneas y de las centrales de autobuses porque bueno casi por lo general \u00e9ste cuando fue el desarrollo de la de la pandemia tendr\u00edamos este las fotos en redes sociales de los autobuses en este caso de la de los vuelos en donde pues pr\u00e1cticamente quienes hemos viajado en el avi\u00f3n en autob\u00fas pues hay no existe la sana distancia l\u00edmite y media hay como como trabajaron precisamente con estos dos este medio de transporte precisamente de cara a lo que es esta para evitar esta propagaci\u00f3n de contagios sobre todo que tenemos para viajar a acreditar solamente son tres horas de caminata entonces realmente ah\u00ed estar en un espacio corto todas todas las cuestiones que no debemos de tener que comer justamente para cuadrar la sana distancia que como se trabaj\u00f3 necesario claro con mucho gusto de hecho los protocolos y digo inicial nos vamos un paso atr\u00e1s desde el momento en que una persona toma la decisi\u00f3n de realizar un viaje y entonces desde ese momento obviamente las recomendaciones si va a realizar un viaje ya sea por la v\u00eda terrestre o ya sea por la v\u00eda a\u00e9rea o inclusive por ah\u00ed si toca la v\u00eda mar\u00edtima en alg\u00fan en alg\u00fan aspecto pues tome una decisi\u00f3n informada y sea consciente de que est\u00e1 tomando una decisi\u00f3n que puede implicar un riesgo dado que va a movilizarse en el espacio p\u00fablico y de seguro obviamente va a estar en espacios en donde puede potencialmente encontrar a una persona contagiada de la enfermedad que a su vez la pueda contagiar a usted entonces una vez que usted ya analiz\u00f3 esta situaci\u00f3n y toma la decisi\u00f3n porque tiene la necesidad hay en los dicho actividades esenciales que deben de realizarse o no se pueden dejar de realizar y si finalmente en base a ese criterio de esencialidad usted toma la decisi\u00f3n de viajar pues igualmente hay recomendaciones que podemos poner en pr\u00e1ctica para hacer que ese viaje sea lo m\u00e1s seguro posible y aqu\u00ed tambi\u00e9n intervienen dos digamos componentes los las empresas que obviamente ofrecen los servicios de transportaci\u00f3n pero tambi\u00e9n las acciones que nosotros como personas podemos realizar debemos realizar y que adem\u00e1s son tambi\u00e9n en respuesta o atendiendo a las instrucciones que las empresas transportistas llevan a cabo hay toda una serie de lineamientos y manuales que se han trabajado obviamente en el grupo t\u00e9cnico sobre todo con la intervenci\u00f3n de la direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n de la salud que dirige el doctor ricardo cortez alcal\u00e1 que est\u00e1n dirigidas a orientar tanto a las empresas las personas de cu\u00e1les son estas actividades que pueden poner en pr\u00e1ctica para disminuir el riesgo de contagio el transporte a\u00e9reo de transporte terrestre definitivamente son diferentes y esto es por los instrumentos que utilizan los vamos las herramientas o en este caso los los equipos que utilizan para llevar a cabo la transportaci\u00f3n en el caso de la v\u00eda a\u00e9rea en este momento se cuentan ya con varios estudios que la transmisi\u00f3n en los vuelos es decir el interior de los aviones es es poca y el riesgo es m\u00ednimo en relaci\u00f3n e inclusive a otras actividades y esto es porque la gran mayor\u00eda de los aviones implementan no solamente toda una log\u00edstica y toda una serie de protocolos que inician desde el abordaje se mantienen durante el vuelo y est\u00e1n presentes al la llegada y el desembarque de los pasajeros que tienen que ver obviamente con el uso del cubrebocas la aplicaci\u00f3n y alcohol gel en las manos los filtros sanitarios que se colocan a la entrada de pr\u00e1cticamente todos los aeropuertos en el pa\u00eds los cuestionarios que se tienen que llenar ya sea en papel o de manera digital para poder contribuir a estos filtros sanitarios a identificar la posibilidad de casos sospechosos pero tambi\u00e9n de los medios que utilizan f\u00edsicos internos al interior de los aviones para efectos de la circulaci\u00f3n y el filtrado del aire que se tiene recordemos que los aviones mantienen una cabina que debe de estar sellada para efectos de mantener el ox\u00edgeno durante el vuelo pero entonces esto permite mantener un filtrado constante del aire que cuando una persona toser estornudar sin tener el cubreboca hay una buena posibilidad que esas gotas que se expulsan sean r\u00e1pidamente captadas por la circulaci\u00f3n del aire hacia la parte inferior sean filtradas y cuando el aire regrese ya no contenga porque inclusive utilizan este tipo de filtros hepa que son los que favorecen pero obviamente nosotros tenemos que contribuir tenemos que acatar la recomendaci\u00f3n de las instrucciones de los sobrecargos de los asistentes al inicio y al final del vuelo que nos permita siempre mantener la sana a distancia toda una serie de protocolos que hay que ponerlos en pr\u00e1ctica obviamente y como sucede inclusive lo hemos dicho en otros marcos el riesgo nunca va a ser cero es decir nunca vamos a poder decir aqu\u00ed no hay absolutamente ning\u00fan tipo de riesgo o el riesgo est\u00e1 completamente controlado eso no es posible pero lo que s\u00ed es posible es disminuir ese riesgo y si podemos hacerlo a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de las instrucciones pues debemos hacerlo pero recordemos que la mejor forma de evitar el riesgo que est\u00e1 impl\u00edcito en viajar pues es no viajar no es eso es un momento tomar la decisi\u00f3n de mejor no voy no viajo porque identifico que esta actividad no es esencial no es una urgencia y puedo postergar la obviamente para m\u00e1s adelante la informaci\u00f3n del sem\u00e1foro es importante toca actualizaci\u00f3n del sem\u00e1foro de riesgo por lo tanto saber que una entidad est\u00e1 con un nivel de riesgo obviamente bajo en verde o en amarillo que otra entidad pudiera estar en un riesgo m\u00e1s alto como un color naranja rojos actualmente no lo tenemos pues obviamente eso tambi\u00e9n contribuye a mi an\u00e1lisis de riesgo personal familiar y de tomar en su momento decisiones de trasladarme uno a una entidad o moverme en lugares concurridos como los pueden ser los aeropuertos las centrales de autobuses la recomendaci\u00f3n ac\u00e1 tenemos las instrucciones pongamos de nuestra mejor parte para poder llevar a cabo las actividades del uso adecuado del cubrebocas el lavado constante de manos y mantener en la medida de lo posible siempre la sana distancia pues la manera como vamos a poder todos seguir contribuyendo a que la curva epid\u00e9mica pues se mantenga disminuyendo muy bien por favor [M\u00fasica] por la noche os cartos ahora en rate digital y preguntas respecto al igual al turismo tiene que ver con la coordinaci\u00f3n que tiene el gobierno federal con autoridades entidades y autoridades locales como dioses sentidos y eso han pedido asesor\u00edas en los principales destinos tur\u00edsticos para evitar una tercera ola de contagio y la siguiente pregunta ser\u00e1 tambi\u00e9n referente a las personas que salen al exterior durante este per\u00edodo tambi\u00e9n vacacional referente a los laboratorios de an\u00e1lisis cl\u00ednicos hay una verificaci\u00f3n para que haya una asertividad para que no hay una persona ha salido del pa\u00eds y hay un problema tambi\u00e9n diplom\u00e1tico de eso de manera por alguna prueba a calama s\u00f3lo tenga ese \u00edndice de actividad que el otro pa\u00eds requiere para poder asistir o poder entrar de esa forma con mucho gusto para empezar la coordinaci\u00f3n que se mantiene entre las dependencias federales de estos temas es constante la secretaria de turismo a trav\u00e9s de su secretario etiquetado torruco mantiene una comunicaci\u00f3n constante con las autoridades de salud muchos de los lineamientos que se han creado en el marco de turismo de los servicios hoteleros de todas las actividades restauranteras de todo lo que tiene que ver obviamente con la actividad tur\u00edstica han sido consensuadas con la secretar\u00eda de salud y ellos siempre est\u00e1n comunic\u00e1ndose cada vez que van a emitir un comunicado cada vez que tienen reuniones con las c\u00e1maras con los grupos obviamente que promueven el turismo en el pa\u00eds invitan a la secretaria salud personalmente nos ha tocado participar de muchas de estas reuniones entonces en el marco de coordinaci\u00f3n es es permanente es continua y muy y muy activa y muchas inclusiones de estos lineamientos conjuntos tambi\u00e9n los pueden ustedes encontrar en las p\u00e1ginas de de coronavirus y obviamente aqu\u00ed lo importante es resaltar es que los lineamientos se aplique no si en un momento se definen cierta cantidad de aforos si un momento se define c\u00f3mo es que debe de llevarse a cabo la atenci\u00f3n en centros tur\u00edsticos en restaurantes en playas o en todo aquello que en su momento participe en el evento qu\u00e9 circunstancias se pueden o no realizar y esto parte desde el mismo sem\u00e1foro de riesgo en donde es historia rojo de naranja definitivamente estas actividades est\u00e1n muy limitadas y las recomendaciones es que muchas de ellas no se lleven a cabo y s\u00f3lo cuando estoy en amarillo o en verde algunas de ellas pueden realizar tambi\u00e9n ciertas actividades y bajo ciertas condiciones pero entonces ah\u00ed entra precisamente la autoridad sanitaria estatal porque son las 32 entidades federativas que son autoridades sanitarias tambi\u00e9n las que en coordinaci\u00f3n con estos mismos sectores en la localidad pero muy importante tambi\u00e9n una coordinaci\u00f3n que deber\u00e1 ver con los municipios que obviamente son los que est\u00e1n directamente en relaci\u00f3n con todas estas actividades sobre todo cuando se tratan de zonas costeras y de actividades que tienen que ver con playa pues toda la aplicaci\u00f3n de estos lineamientos debe de estar debe estar uno muy bien identificado y ser del conocimiento de las autoridades para aquellas a trav\u00e9s de la implementaci\u00f3n de las mismas pueden es realmente contribuir a las revisiones que pueden realizar a los establecimientos las recomendaciones que pueden emitir los avisos publicitarios la comunicaci\u00f3n social y de iu de riesgos que pueden tener con la poblaci\u00f3n la difusi\u00f3n de toda esta informaci\u00f3n sobre todo en los medios locales sobre todo en las \u00e1reas tur\u00edsticas pues obviamente es lo que puede contribuir a que esto se lleve a cabo y la responsabilidad tambi\u00e9n de los due\u00f1os de empresas o establecimientos que operan este tipo de servicios tur\u00edsticos de al conocer estas recomendaciones tambi\u00e9n implementarlas para efectos obviamente de la poblaci\u00f3n general y de lo que pudiera suceder en las siguientes dos semanas est\u00e1n justo identificadas y resumidas en el dec\u00e1logo de las diez recomendaciones que estamos emitiendo y aqu\u00ed lo importante es el llamado a ponerlas en pr\u00e1ctica programe monos para poder poner en pr\u00e1ctica y acatar estas recomendaciones en el tema del control de viajeros o espec\u00edficamente funci\u00f3n de la pregunta de si es necesario realizar alg\u00fan tipo de prueba de laboratorio o que las personas se vayan a hacer pruebas de pcr o de ant\u00edgeno para saber realmente no es una una recomendaci\u00f3n recomendamos recordemos mejor que la recomendaci\u00f3n inicia obviamente desde que decimos no llevemos a cabo actividades fuera del hogar que las actividades que las que regiones para el hogar sean solamente actividades esenciales recordamos que la recomendaci\u00f3n de m\u00e9xico y es la pol\u00edtica que hemos implementado desde un inicio de la epidemia es que las pruebas deben estar reservadas para las personas que presentan signos y s\u00edntomas de la enfermedad porque la prueba precisamente su objetivo es identificar y confirmar que la afectaci\u00f3n que estoy teniendo es decir es a todos esa fiebre ese malestar general ese dolor de cuerpo ese dolor de pecho etc\u00e9tera est\u00e1 siendo producido seguro por el virus a los codos y lo que tengo es kobe 19 ese es el objetivo de la prueba pero siguiente encuentro a sintom\u00e1tico realmente no hay una raz\u00f3n al menos no t\u00e9cnicamente v\u00e1lida para yo a hacerme una prueba lo mismo aplicar\u00eda para el hecho de decir yo quiero irme de viaje me voy a hacer una prueba para pues irme de viaje como que con un poco m\u00e1s de percepci\u00f3n de seguridad eso es precisamente lo que se quiere evitar la falsa percepci\u00f3n de seguridad que una persona asintom\u00e1tica desarrolla cuando se toma una prueba y \u00e9sta le sale negativa porque la prueba negativa lo \u00fanico que nos est\u00e1 diciendo dado que la persona est\u00e1 asintom\u00e1tica es que en el momento en que le tomaron la muestra no tenia cursadas co2 en sus v\u00edas respiratorias todo eso no quiere decir que al d\u00eda siguiente o dos d\u00edas despu\u00e9s o tres d\u00edas despu\u00e9s esa persona se contagie y pueda ser un caso tampoco descarta de que el momento en que le tomaron la muestra esa persona estaba apenas iniciando su periodo de incubaci\u00f3n porque se hab\u00eda contagiado uno dos tres d\u00edas antes y por lo tanto la prueba todav\u00eda no ten\u00eda la capacidad de detectar el virus y le da un resultado negativo cuando al d\u00eda siguiente esa persona ya empieza a desarrollar signos y s\u00edntomas 2 la pol\u00edtica tambi\u00e9n nacional nunca ha implementado la solicitud o requisito debemos de mostrar un resultado negativo para donde una prueba de laboratorio para un viajero internacional no la solicita para las personas que llegan al pa\u00eds - la solicita para las personas que salen fuera del pa\u00eds obviamente hay pa\u00edses en este momento que se han implementado este tipo de estrategias y pues obviamente las personas que decidan viajar al extranjero porque a nivel nacional o dentro del territorio mexicano no es necesario pero si deciden viajar al extranjero nuevamente es un an\u00e1lisis personal familiar de si estoy realizando ese viaje al extranjero lo estoy haciendo porque es una necesidad porque es algo esencial lo tengo que hacer entonces me tengo que informar para que si ese pa\u00eds requiere de una prueba de laboratorio pues pueda hacerme la con el tiempo necesario y suficiente para tener todo listo para el viaje siempre sea la mejor decisi\u00f3n de realizar un viaje cuando este es esencial cuando \u00e9ste realmente representa una urgencia pero recordemos lo mejor siempre es tratar de mandar este tipo de actividades para despu\u00e9s para m\u00e1s adelante y tratar mejor de atender las recomendaciones que se est\u00e1n emitiendo s\u00ed muy bien pasamos a este lado s\u00ed gracias doctor una noche de mil blancas de cr\u00f3nica con noches y le he estado dando seguimiento a el caso de las vacunas supuestamente falsas que fueron decomisados en campeche y recib\u00ed una denuncia de un trabajador que refiere que fue vacunado con las vacunas o con unos muy similares a los que fueron decomisadas en el aeropuerto de campeche la pregunta es hay alguna restricci\u00f3n para las empresas para los consorcios para que puedan importar vacunas al pa\u00eds qu\u00e9 requisitos deben cumplir y si \u00e9stos est\u00e1n fuera del \u00e1mbito de competencia o qu\u00e9 responsable tiene tambi\u00e9n la secretar\u00eda de salud para darle seguimiento a este tipo de importaciones con mucho gusto creo que esta pregunta nos permite abordar varios temas relacionados empiezo con el primero de ellos que creo es el m\u00e1s relevante que es precisamente hacer el llamado a la poblaci\u00f3n a que recuerde que en este momento la \u00fanica vacuna que est\u00e1 disponible de manera segura y que por lo tanto su eficacia est\u00e1 garantizada al momento de su aplicaci\u00f3n es la vacuna que ha comprado ha adquirido el gobierno de mexico y que est\u00e1 poniendo a disposici\u00f3n de la poblaci\u00f3n de adultos mayores y trabajadores de la salud a trav\u00e9s de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que es la que d\u00eda con d\u00eda actualizamos actualmente un primer punto y es importante que la poblaci\u00f3n lo reconozca porque ellos tienen una participaci\u00f3n este especial es decir no podemos en este momento dejarnos enga\u00f1ar ante la oferta de una supuesta vacuna que se consigui\u00f3 a trav\u00e9s de un medio privado o que es una oportunidad que por ah\u00ed apareci\u00f3 porque de seguro 100% eso va a ser mentira va a ser falso y adem\u00e1s va a poner en riesgo la salud de la persona si no es a trav\u00e9s de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n en los puntos de vacunaci\u00f3n obviamente oficialmente identificados y de las vacunas que es el momento han llegado al pa\u00eds no demandamos ni permitamos que alguien nos coloque una vacuna diferente a este punto vamos ahora al otro totalmente m\u00e1s regulatorio precisamente la secretar\u00eda de salud tiene esta competencia de en su momento regular la aprobaci\u00f3n y el uso e inclusive lleva a cabo la aplicaci\u00f3n misma de las vacunas en este momento lo est\u00e1 haciendo atr\u00e1s esta estrategia nacional de correcaminos en todo el pa\u00eds pero no olvidemos que es una estrategia que sigue siendo coordinada de manera centralizada por la secretar\u00eda de salud en el \u00e1rea espec\u00edfica digamos que dentro de la secretar\u00eda de salud obviamente tiene atribuciones y competencias para llevar a cabo las revisiones correspondientes la identificaci\u00f3n inclusive evaluar la calidad y la seguridad de la vacuna como sabemos todos es cofepris y entonces por lo tanto es una actividad que est\u00e1 desarrollando que ha estado desarrollando desde el a\u00f1o pasado y para lo cual cuenta obviamente con personal t\u00e9cnico y con las herramientas necesarias para llevarlas a cabo por eso los cinco tipos de vacunas que por ejemplo presentamos ya a partir de ayer 5 antes eran todav\u00eda cuatro son precisamente las que han pasado estos controles de calidad que la cofepris en su momento ha implementado qu\u00e9 pasa cuando se da este caso de que surgen de repente o se da la presencia de vacunas que obviamente son falsas y por qu\u00e9 decimos que son falsas hay dos elementos que esas vacunas en espec\u00edfico fueron falsas 1 primeramente la declaratoria oficial que hizo la misma el mismo \u00f3rgano oficial en rusia de la vacuna es public 5 para efectos de identificaron ellos inclusive cu\u00e1les eran los elementos a trav\u00e9s de los cuales se pod\u00eda claramente ver que no era su vacuna y que era una vacuna este falsificado ese fue el primer elemento pero adem\u00e1s obviamente tambi\u00e9n la cofepris fue invitada para participar de las revisiones y ellos a trav\u00e9s de esta revisi\u00f3n directa pudieron tambi\u00e9n verificar que la vacuna era falsa y a su vez tambi\u00e9n se hizo la revisi\u00f3n de que los buenos los n\u00fameros ap\u00f3crifos o los n\u00fameros que le hab\u00edan colocado a esta vacuna falsa y las caracter\u00edsticas que ten\u00eda esta vacuna no pertenec\u00edan a ninguno de los lotes que hasta el momento han ingresado se han importado comprado adquirido por el pa\u00eds y que la cofepris ha revisado la cofepris en este momento est\u00e1 participando de manera activa y esto es a solicitud de los ministerios p\u00fablicos y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ha sido requerida su intervenci\u00f3n obviamente por su aporte t\u00e9cnico en el tema para trabajar de manera conjunta en la investigaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo en torno a este evento que ha sido denunciado o a este evento que obviamente todos han tenido ya del conocimiento en redes obviamente lo que es espec\u00edficamente est\u00e1 realizando tanto la cofepris como las competencias o las \u00e1reas judiciales pues se encuentran todav\u00eda en este momento en proceso recordemos que toda investigaci\u00f3n judicial adem\u00e1s debe de tener un espacio para llevar a cabo sus actividades y en su momento cuando ellos tengan resultados o en su momento cuando tengan integrados los expedientes correspondientes y si corresponde al debido proceso que deben de seguir pues obviamente podr\u00e1n a conocer ciertos elementos informativos la cofepris en este momento tiene la certeza tiene la certeza al 100% de que esas vacunas eran falsas o son falsas es correcto tiene la certeza porque ellos tuvieron la oportunidad de revisar los las vacunas incautadas todas las vacunas incautadas ellos pudieron revisarlas y comprobar esto que ya de alguna manera el fabricante estaba demostrando y la cofepris es muy puntual a decir estas frascos estas dosis incautadas no pertenecen a ninguno de los lotes o de las vacunas que en su momento pasaron por las revisiones tanto de ingreso al pa\u00eds con los controles de calidad y no pertenecen a ninguno de los lotes que se distribuyeron a ninguna de las 32 entidades federativas o espec\u00edficamente a las entidades en donde se haya enviado la vacuna sputnik 5 no pertenecen a ninguno de los lotes importados por el gobierno mexicano es pero cabe la posibilidad de que haya sido importada por un privado bueno la importaci\u00f3n por un privado ser\u00eda un tema diferente en el sentido de que para efectos del pa\u00eds recordemos que hasta el momento todav\u00eda no hay ninguna empresa privada que lo est\u00e9 realizando de manera oficial leg\u00edtima y con una autorizaci\u00f3n se preguntaba o la pregunta al principio era si hab\u00eda una restricci\u00f3n por parte del gobierno mexicano ya hace algunas semanas pr\u00e1cticamente m\u00e1s de un mes es un tema que se dej\u00f3 muy en claro que a una empresa privada obviamente oficialmente identificada o una entidad federativa pod\u00eda adquirir las vacunas para ayudar para contribuir a la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n sin embargo como ustedes tambi\u00e9n han o\u00eddo estos intentos de empresas privadas o de entidades federativas lamentablemente no pudieron continuar no porque no hubiera restricciones en el pa\u00eds e inclusive ya est\u00e1n publicadas la manera como las entidades o las empresas privadas pueden llevar a cabo sus tr\u00e1mites para poder ofrecer la vacuna el problema es de proveedur\u00eda el problema es que a nivel internacional no existe todav\u00eda la capacidad de poder proveer las cantidades de vacunas que se est\u00e1n requiriendo hay un probable en este momento de surtir a los pa\u00edses que tienen obviamente contratos preestablecidos desde el a\u00f1o pasado entonces la posibilidad de surtir a empresas privadas todav\u00eda es mucho menor cualquier vacuna que est\u00e9 en este momento en el pa\u00eds que no forme parte de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n y que no haya pasado por las revisiones aduanales correspondientes y por las revisiones de seguridad y t\u00e9cnicas de la cofepris se debe de considerar como una vacuna falsa o con una vacuna que ingres\u00f3 ilegalmente al pa\u00eds y que obviamente nadie puede garantizar ni la seguridad ni la eficacia de esa vacuna por eso el llamado que hac\u00edamos a la poblaci\u00f3n s\u00ed s\u00ed ya la cofepris termin\u00f3 este an\u00e1lisis como usted lo refiere doctor qu\u00e9 fue lo que se encontr\u00f3 cu\u00e1les son los elementos y las evidencias que tiene cofepris para determinar que son falsas el l\u00edquido conten\u00edan que era la sustancia que conten\u00edan estas vacunas justo de lo que estaba comentando en este momento todav\u00eda est\u00e1n realiz\u00e1ndose muchas de las investigaciones o an\u00e1lisis espec\u00edficos pero adem\u00e1s \u00e9stos forman parte la investigaci\u00f3n obviamente preguntaremos con la cofepris o la misma cofepris ya en su momento estar\u00e1 informando en la medida que ellos mismos puedan liberar o dar a conocer informaci\u00f3n que no ponga en riesgo o no comprometa la investigaci\u00f3n judicial que se est\u00e1 llevando a cabo recordemos que hay una investigaci\u00f3n al respecto y que cualquier elemento que pudiera hacerse del conocimiento p\u00fablico que pudiera poner en riesgo o vulnere el procedimiento del debido proceso pues puede afectar obviamente en su momento los objetivos y los resultados de la investigaci\u00f3n pero de seguro en la medida que cofepris est\u00e9 en posibilidades de comentarlo de seguro lo har\u00e1n a trav\u00e9s de este espacio o de los mismos pulsos de la salud de los martes estos vamos a estar atentos a c\u00f3mo contin\u00faa esta investigaci\u00f3n finalmente doctor este dentro de su \u00e1mbito de acci\u00f3n dentro del terreno de la secretar\u00eda de salud se puede sancionar a una empresa que use vacunas falsas o con sustancias que no est\u00e1n corroboradas utilidad placebos etc\u00e9tera o lo que sea y que se las est\u00e1 aplicando a sus trabajadores la cofepris obviamente tiene atribuciones entre las que destacan la protecci\u00f3n de la salud de hecho es uno de obviamente de sus marcos de actuaci\u00f3n y de sus objetivos principales y hay toda una regulaci\u00f3n para cuando se identifica que alguna persona f\u00edsica moral o alguna obviamente bajo otro esquema haya puesto en riesgo la salud de la poblaci\u00f3n o inclusive la haya afectado de seguro hay toda una legislaci\u00f3n que la cofepris puede aplicar y sancionar sanciones obviamente que van desde lo que todos conocemos como son cierres clausuras pero que pueden tambi\u00e9n escalar hacia lo que son multas en un momento determinado o inclusive denuncias si el delito est\u00e1 en un marco penal y hay algo que obviamente denuncia en este momento la investigaci\u00f3n se est\u00e1 realizando obviamente est\u00e1 participando activamente la cofepris pero esto no lo sabremos no sabemos si se llegar\u00e1 a estos a estas acciones hasta que termine la investigaci\u00f3n y en todo caso el el autor la autoridad judicial sea la que defina y en su momento ejecute las acciones gracias gracias buenas noches sobre este tema de las falsas vacunas en campeche quiero saber si la cofepris sabe c\u00f3mo ingresaron al pa\u00eds estas vacunas y cu\u00e1ndo van a tener ya una determinaci\u00f3n de que contienen la incautaci\u00f3n fue la semana pasada entonces para saber qu\u00e9 se est\u00e1 que se aplic\u00f3 por qu\u00e9 es bueno se aplicaron m\u00e1s de mil vacunas de estas falsas vacunas y tambi\u00e9n quer\u00eda saber qu\u00e9 medidas de sanci\u00f3n va a haber para las empresas la maquiladora que las aplic\u00f3 los establecimientos y consultorios donde se sabe que se aplicaron estas vacunas por favor ok podr\u00edamos retomar los comentarios previos para efecto de las sanciones pues obviamente estas podr\u00edan ser impuestas solamente hasta que se tuviera el resultado final de la investigaci\u00f3n y si \u00e9ste obviamente adjudicar alg\u00fan tipo de responsabilidad a alguna persona f\u00edsica o alguna persona moral entonces en este momento es algo que todav\u00eda no lo sabemos en relaci\u00f3n a si la cofepris tiene el conocimiento de que estas vacunas son productos digamos de contrabando de ingreso ilegal al pa\u00eds bueno la cofepris ya est\u00e1 participando de la investigaci\u00f3n obviamente eso es lo que tambi\u00e9n se est\u00e1 en este momento investigando por parte de la de la fiscal\u00eda de seguro es informaci\u00f3n que m\u00e1s adelante podremos conocer lo que s\u00ed obviamente realiza la cofepris de manera rutinaria cotidiana porque es parte de su atribuci\u00f3n es si obviamente llevar a cabo la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica la revisi\u00f3n est\u00e9 adecuada de las vacunas que ingresan de manera legal al pa\u00eds en la cofepris siempre est\u00e1 presente en los momentos en que las vacunas arriban al pa\u00eds y posteriormente en las revisiones que tienen que hacer de todos estos elementos que hemos ampliamente comentado para efectos de que conten\u00edan exactamente en los frascos de esta vacuna que hasta el momento obviamente toda la informaci\u00f3n indica que es falsa tambi\u00e9n forma parte de las investigaciones entonces de seguro estos elementos informativos los sabemos m\u00e1s adelante cuando se puedan dar a conocerlo [M\u00fasica] gracias no s\u00e9 si ha habido casos previos o sea la de esta situaci\u00f3n sobre aplicaci\u00f3n de vacunas falsas y quiero saber qu\u00e9 ha sucedido en esos caf\u00e9s al menos como este como este evento obviamente en los que ha habido toda una identificaci\u00f3n sobre todo oportuna para efectos de los agentes aduanales y de los de las autoridades que estuvieron involucradas en la detecci\u00f3n en el decomiso de estas de estas de estos frascos supuestamente de de vacuna entonces obviamente el primer evento que de manera oficial se conoce y que est\u00e1 bajo investigaci\u00f3n no tenemos un registro previo de alg\u00fan evento similar y obviamente esto no es una actividad propia o exclusiva de la secretar\u00eda de salud ni de la cofepris esto involucr\u00f3 obviamente toda una serie de otros marcos regulatorios y de vigilancia que estaban precisamente a cuadra a cargo de las aduanas de m\u00e9xico en los puntos de los diferentes puntos de entrada ya sean a\u00e9reos mar\u00edtimos o y cuando ellos identifican que lo incautado lo revisado puede tener una repercusi\u00f3n a la salud de la poblaci\u00f3n pues obviamente dadas dan la comunicaci\u00f3n hacen del conocimiento la secretaria de salud del evento y piden la participaci\u00f3n de la autoridad competente para contribuir a la investigaci\u00f3n esperemos que m\u00e1s adelante podamos tener obviamente m\u00e1s elementos de informaci\u00f3n actualizados bueno pues muchas gracias son exactamente las 8 de la noche damos por concluida la conferencia sobre condiciones de esta noche y esperemos podemos ver el d\u00eda de ma\u00f1ana muchas gracias y muy buenas noches a todos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:02.448509"
}