{
    "video_id": "rEoMynM4Svo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rEoMynM4Svo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB8hFeZVwt02OMqS1EfYi8lSS5MWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rEoMynM4Svo",
    "video_title": "Inflaci\u00f3n baja a 8.41 por ciento en octubre. Conferencia presidente AMLO 1 de 2",
    "video_length_seconds": 4817,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1142.99,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1150.18,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1156.53,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1172.94,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1183.2,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1206.79,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1547.039,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1549.46,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estamos a la mitad de la semana",
            "start": 1553.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1559.22,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1560.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n",
            "start": 1562.659,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esperemos este",
            "start": 1565.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que haya nota",
            "start": 1568.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1572.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1576.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es la secci\u00f3n como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1578.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 1581.779,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aunque ya",
            "start": 1584.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n se va a convertir en",
            "start": 1587.679,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n diaria",
            "start": 1594.76,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 subiendo",
            "start": 1598.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de",
            "start": 1601.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 1604.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y la desesperaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 1606.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 1609.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se va a seguir incrementando no",
            "start": 1612.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la calumnia",
            "start": 1619.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y las acusaciones sin fundamento",
            "start": 1624.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y van a seguir mostrando el cobre",
            "start": 1629.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "cosa que es",
            "start": 1633.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 1636.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1640.34,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no hay peor cosa que la hipocres\u00eda",
            "start": 1642.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 1648.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "discurso la doble moral",
            "start": 1651.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed es fuera m\u00e1scaras",
            "start": 1657.02,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como sea Juan \u00c1lvarez es tan cheta est\u00e1",
            "start": 1662.179,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "esta langosta",
            "start": 1666.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que no hay ni para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 1670.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el maestro S\u00e1nchez m\u00e1rmol cuando la",
            "start": 1674.659,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n inversi\u00f3n francesa",
            "start": 1678.98,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "desde Tabasco",
            "start": 1682.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dirig\u00eda un peri\u00f3dico que se llamaba el",
            "start": 1685.659,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "\u00e1guila Azteca y en uno de sus",
            "start": 1687.74,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "editoriales manejo",
            "start": 1690.14,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "son tiempos de definiciones no hay",
            "start": 1694.7,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos m\u00e9dicos entre el ser",
            "start": 1699.38,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "patriota o traidor",
            "start": 1703.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos period\u00edsticos se dir\u00eda ya no",
            "start": 1710.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay medias tintas",
            "start": 1713.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a que analizaremos nos",
            "start": 1716.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "diga c\u00f3mo estamos",
            "start": 1719.779,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed presidente con su",
            "start": 1724.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "permiso Buenos d\u00edas compa\u00f1eras",
            "start": 1726.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a todos los que nos ven a",
            "start": 1727.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales Esta es la",
            "start": 1730.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de",
            "start": 1733.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la semana del 9 de noviembre de 2022 y",
            "start": 1734.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con una que circul\u00f3",
            "start": 1738.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "bastante en las redes sociales falso que",
            "start": 1741.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pensiones del IMSS e ISSSTE ser\u00e1n",
            "start": 1744.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "utilizados en el fondo de estabilizaci\u00f3n",
            "start": 1747.679,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de ingresos",
            "start": 1749.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presupuestarios",
            "start": 1751.779,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "el 6 de noviembre pasado el peri\u00f3dico",
            "start": 1753.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Reforma public\u00f3 a 8 columnas que las",
            "start": 1756.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reservas del imssste as\u00ed como las Afores",
            "start": 1759.62,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ser\u00edan utilizadas discrecionalmente por",
            "start": 1762.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el gobierno para fortalecer el fondo de",
            "start": 1766.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n econ\u00f3mica lo cual es",
            "start": 1768.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "falso pero como siempre a lo largo de",
            "start": 1772.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n bast\u00f3 que un medio",
            "start": 1774.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "publicar a la noticia falsa para que el",
            "start": 1777.14,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "resto la diseminar\u00eda diseminar\u00e1 en radio",
            "start": 1780.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n internet",
            "start": 1783.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por supuesto en las redes sociales",
            "start": 1786.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "destacaron en la viralizaci\u00f3n de la",
            "start": 1789.46,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mentira Denise Dresser el diputado local",
            "start": 1792.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Diego Garrido la conductora de noticias",
            "start": 1794.899,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Lupita Ju\u00e1rez El senador julen",
            "start": 1797.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "rementer\u00eda adem\u00e1s de medios como la",
            "start": 1801.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Silla rota y pol\u00edtica expansi\u00f3n y",
            "start": 1804.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "diversos columnistas Lo cierto es que el",
            "start": 1807.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "congreso realiz\u00f3 cambios a la Ley",
            "start": 1810.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Federal de presupuesto y responsabilidad",
            "start": 1812.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hacendaria en materia de capitalizaci\u00f3n",
            "start": 1815.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "al fondo de estabilizaci\u00f3n de los",
            "start": 1818.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ingresos presupuestarios pero de ninguna",
            "start": 1820.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manera es para usar las Afores o las",
            "start": 1824.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reservas del IMSS o del ISSSTE el",
            "start": 1827.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "objetivo de esta reforma es fortalecer",
            "start": 1830.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "al fondo de estabilizaci\u00f3n al permitir",
            "start": 1832.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de dep\u00f3sitos en efectivo que",
            "start": 1835.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ya recibe actualmente puede recibir como",
            "start": 1837.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n ahorros derivados del",
            "start": 1840.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "servicio de la deuda o activos",
            "start": 1842.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 1845.299,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "emite el Gobierno Federal o forman parte",
            "start": 1846.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de sus activos el fondo de",
            "start": 1849.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n podr\u00e1 vender mantener y",
            "start": 1853.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recibir el inter\u00e9s correspondiente a fin",
            "start": 1856.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de incrementar su liquidez Y capacidad",
            "start": 1859.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 1863.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de ninguna manera significa que el",
            "start": 1865.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno utilice activos de otras",
            "start": 1867.98,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "tesorer\u00edas O reservas del sector p\u00fablico",
            "start": 1870.32,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ahora bien los fondos de ahorro para el",
            "start": 1876.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "retiro reservas del IMSS ISSSTE",
            "start": 1879.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Infonavit bonos de pensiones y acciones",
            "start": 1882.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de las siefores est\u00e1n amparados por la",
            "start": 1885.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n correspondiente a estas",
            "start": 1889.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entidades y el Gobierno Federal no tiene",
            "start": 1891.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ninguna injerencia",
            "start": 1894.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1897.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed que todo esto que dijo el peri\u00f3dico",
            "start": 1898.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Reforma y los dem\u00e1s es absolutamente",
            "start": 1902.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "falsa vamos con la siguiente",
            "start": 1905.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del armamento Ruso y alem\u00e1n",
            "start": 1909.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora inventan la compra de equipo chino",
            "start": 1911.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de vigilancia",
            "start": 1915.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ni se han comprado helic\u00f3pteros rusos ni",
            "start": 1917.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "armamento moderno alem\u00e1n tampoco equipos",
            "start": 1919.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de vigilancia chino No importa De todos",
            "start": 1922.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modos publican en estas cosas como si",
            "start": 1926.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fueran verdad la organizaci\u00f3n fundada",
            "start": 1929.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por Claudio x Gonz\u00e1lez mexicanos contra",
            "start": 1931.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n public\u00f3 Hace unos d\u00edas una",
            "start": 1934.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nota titulada",
            "start": 1937.039,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "contratan para vigilar frontera empresa",
            "start": 1938.26,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ligada al gobierno chino y dicen que",
            "start": 1940.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estados Unidos protesta pero todo esto",
            "start": 1944.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es mentira la Sedena neg\u00f3 que se hayan",
            "start": 1946.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adquirido equipos al gobierno de China",
            "start": 1950.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actualmente se encuentra realizando tres",
            "start": 1952.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "investigaciones de mercado para la",
            "start": 1955.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipos de inspecci\u00f3n no",
            "start": 1957.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intrusiva",
            "start": 1960.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sin embargo no se tiene a\u00fan el proveedor",
            "start": 1961.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al cual se le comprar\u00e1n dichos equipos",
            "start": 1965.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n segunda mentira Es falso que el",
            "start": 1968.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos haya",
            "start": 1972.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "protestado por la supuesta compra no",
            "start": 1973.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para ah\u00ed tercera mentira mexicanos a",
            "start": 1976.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n adem\u00e1s afirma que",
            "start": 1978.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las aduanas del pa\u00eds se utilizan equipos",
            "start": 1981.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de la empresa nutec la cual se ha visto",
            "start": 1984.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "involucrada en acusaciones de corrupci\u00f3n",
            "start": 1987.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n es falso estos equipos a",
            "start": 1988.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los que refiere la organizaci\u00f3n de",
            "start": 1993.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez se compraron en 2017",
            "start": 1994.58,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "es decir antes de que esta de esta",
            "start": 1998.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n iniciara y los equipos",
            "start": 2002.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actualmente no se encuentran en uso",
            "start": 2005.74,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "otra m\u00e1s de Claudio fake Maiden China",
            "start": 2009.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2015.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "falso que agentes de la guardan Guardia",
            "start": 2019.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional hayan participado en un",
            "start": 2021.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secuestro el d\u00eda 6 de noviembre pasado",
            "start": 2023.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se difundi\u00f3 ampliamente un v\u00eddeo a",
            "start": 2026.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la red social Twitter por un",
            "start": 2028.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usuario dedicado en buena parte a",
            "start": 2031.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "difundir mentiras y ataques en contra",
            "start": 2034.059,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del gobierno del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2035.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador ese d\u00eda public\u00f3 una",
            "start": 2038.019,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "supuesta agresi\u00f3n de elementos de la",
            "start": 2041.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "guardia nacional a un joven y el",
            "start": 2043.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presunto secuestro de una persona por",
            "start": 2045.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "parte de integrantes de la instituci\u00f3n",
            "start": 2048.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desplegados en Puebla lo cual es falso",
            "start": 2051.179,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el video corresponde a un evento",
            "start": 2055.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "suscitado el 8 de octubre de 2022 en el",
            "start": 2057.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipio de Esperanza Puebla de los",
            "start": 2061.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "involucrados dos causaron baja y el",
            "start": 2064.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "resto se encuentra bajo un procedimiento",
            "start": 2066.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "administrativo para determinar la",
            "start": 2068.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "responsabilidades del caso",
            "start": 2071.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero vamos a los hechos lo que sucedi\u00f3",
            "start": 2073.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es que en una unidad de la guardia",
            "start": 2076.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nacional viajaba el familiar de uno de",
            "start": 2078.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los elementos quien al observar que era",
            "start": 2081.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "grabado por cuenta propia decidi\u00f3",
            "start": 2083.74,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ocultarse debajo del asiento trasero no",
            "start": 2085.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hubo secuestro",
            "start": 2089.139,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "insistimos en que debido a ese",
            "start": 2091.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "comportamiento los agentes involucrados",
            "start": 2093.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya causaron bajan con estas acciones la",
            "start": 2095.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "guardia nacional refrenda su compromiso",
            "start": 2099.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de no tolerar conductas alejadas de los",
            "start": 2101.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "principios b\u00e1sicos con los que debe",
            "start": 2105.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "regirse el desempe\u00f1o del personal por lo",
            "start": 2108.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que se dar\u00e1 puntual seguimiento a cada",
            "start": 2112.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "uno de los reportes que se reciban bajo",
            "start": 2115.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el compromiso compromiso de cero",
            "start": 2118.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tolerancia a la impunidad",
            "start": 2121.44,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "vamos con la \u00faltima",
            "start": 2126.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba presidente del INE ha",
            "start": 2129.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sido invitado a ser candidato desde hace",
            "start": 2133.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 2135.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba vianelo consejero",
            "start": 2137.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente del Instituto Nacional",
            "start": 2140.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "electoral declar\u00f3 el 8 de noviembre",
            "start": 2142.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pasado en Costa Rica",
            "start": 2144.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o y medio fui destapado como",
            "start": 2146.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "candidato de la oposici\u00f3n a la",
            "start": 2149.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica en las",
            "start": 2151.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elecciones de 2024 quien me destap\u00f3 el",
            "start": 2153.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica en una",
            "start": 2157.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera tras lo cual tambi\u00e9n dijo que",
            "start": 2159.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el mandatario federal voy a citar a",
            "start": 2162.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba todav\u00eda no ha pedido",
            "start": 2164.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disculpas por la mentira ni las va a",
            "start": 2167.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pedir el se\u00f1or presidente Pero al menos",
            "start": 2170.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en mi caso Yo ya estoy impedido para",
            "start": 2172.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para poder ocupar cualquier candidatura",
            "start": 2174.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en virtud de la previsi\u00f3n constitucional",
            "start": 2177.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que nos obliga",
            "start": 2180.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todo porque se le incluy\u00f3 en una lista",
            "start": 2182.099,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "integrada con personajes que han",
            "start": 2185.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "declarado su inter\u00e9s en contender a la",
            "start": 2187.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica o que han",
            "start": 2189.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sido mencionados por otros como posibles",
            "start": 2191.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "candidatos no es raro Que el Se\u00f1or",
            "start": 2194.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba declar estas cosas sea",
            "start": 2197.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "victimizado de los cuestionamientos del",
            "start": 2199.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente pero en este caso vale la",
            "start": 2201.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pena refrescarle la memoria",
            "start": 2204.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque el consejero presidente",
            "start": 2207.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "parece que tiene memoria selectiva o",
            "start": 2210.18,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "demencia de selectiva para que y esto",
            "start": 2213.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que no ande diciendo cosas que no",
            "start": 2215.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "son en otros pa\u00edses el 29 de noviembre",
            "start": 2218.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 2021 durante su participaci\u00f3n en la",
            "start": 2221.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Feria Internacional del Libro declar\u00f3",
            "start": 2224.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que miembros de la oposici\u00f3n le han",
            "start": 2226.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ofrecido candidaturas no que no",
            "start": 2229.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha habido expresiones dice el consejero",
            "start": 2232.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente que lo han planteado pero he",
            "start": 2234.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sido muy claro y contundente con mi",
            "start": 2237.82,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "respuesta yo tengo una responsabilidad",
            "start": 2239.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hay que cumplir al frente del INE hasta",
            "start": 2241.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el 3 de abril de 2023 al respecto en el",
            "start": 2243.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "marco de las celebraciones por el d\u00eda",
            "start": 2247.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "del abogado el 13 de noviembre de 2021",
            "start": 2249.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el presidente de la instituci\u00f3n nacional",
            "start": 2252.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda del abogado Jorge Eduardo",
            "start": 2254.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Pascual toc\u00f3 el tema de la sucesi\u00f3n en",
            "start": 2256.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2024 al respecto coment\u00f3 yo creo que",
            "start": 2259.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pocos hombres hay tambi\u00e9n colocados para",
            "start": 2262.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este ejercicio pocos hombres en este",
            "start": 2265.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tambi\u00e9n colocados como Lorenzo",
            "start": 2268.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba otra vez no que no",
            "start": 2270.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por pronunciamientos como este se le",
            "start": 2274.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 en la lista de posibles",
            "start": 2277.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "candidatos de la oposici\u00f3n a la",
            "start": 2278.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 2280.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Bueno hasta aqu\u00ed esto y finalmente como",
            "start": 2283.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el debate de la Reforma electoral ha",
            "start": 2287.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sido prestado a un sinf\u00edn de mentiras",
            "start": 2289.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las cuales contin\u00faan hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 2290.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les presentamos un video con unas",
            "start": 2292.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuantas falsedades m\u00e1s de las que ya",
            "start": 2296.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presentamos Tambi\u00e9n en esta secci\u00f3n",
            "start": 2297.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cortes\u00eda de infodemia Corre video por",
            "start": 2299.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2302.859,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2304.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "desde el pasado mes de abril cuando el",
            "start": 2308.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2311.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la reforma electoral la",
            "start": 2312.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iniciativa ha sido objeto de una intensa",
            "start": 2315.339,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de noticias falsas y mentiras",
            "start": 2317.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caracterizada por los siguientes puntos",
            "start": 2320.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2324.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1 es mentira que la reforma electoral",
            "start": 2327.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pretenda destruir al Instituto Nacional",
            "start": 2330.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "electoral INE y restarle autonom\u00eda a los",
            "start": 2333.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "procesos electorales Esta falsedad es",
            "start": 2336.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "repetida en redes sociales con la",
            "start": 2339.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a yo defiendo al link",
            "start": 2341.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la reforma plantea transformar la",
            "start": 2345.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "institucionalidad electoral para crear",
            "start": 2348.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional de elecciones y",
            "start": 2350.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "consultas inec como autoridad electoral",
            "start": 2353.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "independiente con la capacidad de",
            "start": 2355.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "organizar la totalidad de los procesos",
            "start": 2358.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "electorales de la rep\u00fablica Y todos los",
            "start": 2359.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ejercicios de democracia directa",
            "start": 2362.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "previstas en la Constituci\u00f3n y leyes",
            "start": 2364.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "2 Es falso que el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2368.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador quiere nombrar a",
            "start": 2370.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los consejeros y magistrados electorales",
            "start": 2373.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para controlar al \u00e1rbitro la reforma",
            "start": 2375.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plantea que los consejeros y magistrados",
            "start": 2378.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sean electos en votaci\u00f3n directa de",
            "start": 2381.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 2383.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2385.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "3 Es falso que se reduzca el presupuesto",
            "start": 2387.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "al INE con el objeto de asfixiarlo y",
            "start": 2391.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "controlarlo desde la presidencia de la",
            "start": 2394.119,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica el INE recibir\u00e1 para 2023",
            "start": 2396.28,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2400.09,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "20.221 millones de pesos",
            "start": 2401.339,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "500 millones m\u00e1s que en 2022 cuando la",
            "start": 2403.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados le otorg\u00f3",
            "start": 2407.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "19,700 millones de pesos a diferencia de",
            "start": 2410.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "2022 cuando se organizaron seis",
            "start": 2413.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "elecciones a gobernadores en 2023",
            "start": 2416.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "solamente se realizar\u00e1n dos elecciones a",
            "start": 2418.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobernador la del Estado de M\u00e9xico y la",
            "start": 2421.9,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de Coahuila",
            "start": 2424.78,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2425.37,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "lo que hay que ver es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 2429.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2431.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "gracias yo quiero hacer una aclaraci\u00f3n",
            "start": 2436.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s y ya ustedes van a tener la",
            "start": 2438.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2441.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 2442.079,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si a preguntas de ustedes o",
            "start": 2446.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en mi exposici\u00f3n habl\u00e9 de que",
            "start": 2450.76,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ten\u00edan los",
            "start": 2454.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "opositores del bloque conservador",
            "start": 2457.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "todas las garant\u00edas para llegar al",
            "start": 2461.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo",
            "start": 2465.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y que no deb\u00eda",
            "start": 2467.619,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de haber provocaci\u00f3n",
            "start": 2470.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2472.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque coincide que es el d\u00eda de mi",
            "start": 2474.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os y no",
            "start": 2478.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2481.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 2484.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 2487.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la trampa",
            "start": 2490.02,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de la confrontaci\u00f3n",
            "start": 2493.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que yo no iba a estar no voy a estar",
            "start": 2497.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 2501.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "porque voy a estar con mi familia en",
            "start": 2504.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 2508.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ped\u00eda que nadie",
            "start": 2511.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se presentara",
            "start": 2514.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que se garantizar\u00e1 la libre",
            "start": 2519.339,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 2521.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las ideas",
            "start": 2523.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y el derecho",
            "start": 2526.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tenemos todos los mexicanos a",
            "start": 2527.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "manifestarnos y dije que nosotros",
            "start": 2530.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "padec\u00edamos cuando \u00e9ramos opositores",
            "start": 2533.579,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "porque no nos permit\u00edan",
            "start": 2536.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en ocasiones llegar al z\u00f3calo",
            "start": 2540.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estuvimos como dos a\u00f1os",
            "start": 2544.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no se pod\u00eda llegar al choque",
            "start": 2547.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "solicitamos que nos dieran la entrada al",
            "start": 2550.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo y siempre hab\u00edan de eventos y",
            "start": 2553.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cosas por el estilo Esto fue el lunes yo",
            "start": 2557.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 2561.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda",
            "start": 2563.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un evento",
            "start": 2565.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "organizado por una asociaci\u00f3n",
            "start": 2568.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2572.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "convenido con el gobierno de la ciudad",
            "start": 2573.42,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s es un torneo",
            "start": 2577.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol",
            "start": 2581.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo",
            "start": 2584.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces ayer me enter\u00e9",
            "start": 2588.339,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de ayer martes",
            "start": 2592.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y le ped\u00ed",
            "start": 2596.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a la jefa de gobierno",
            "start": 2599.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2604.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este se viera con los organizadores si",
            "start": 2605.819,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pod\u00edan terminar el torneo en vez del",
            "start": 2609.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "domingo porque ya est\u00e1",
            "start": 2612.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 2617.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y me coment\u00f3 la jefe de gobierno que ya",
            "start": 2621.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hablado con los organizadores y",
            "start": 2625.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos hayan aceptado",
            "start": 2626.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2630.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "est\u00e9 disponible",
            "start": 2632.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el Z\u00f3calo el domingo entonces informar",
            "start": 2635.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2639.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2640.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 2643.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llegar al z\u00f3calo",
            "start": 2645.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema sin ning\u00fan",
            "start": 2649.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contratiempo",
            "start": 2652.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 2654.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2659.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como que est\u00e1 mejor el Z\u00f3calo no",
            "start": 2660.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplio y",
            "start": 2665.22,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "es de todos",
            "start": 2674.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el hemiciclo a Ju\u00e1rez",
            "start": 2680.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tiene menos espacio y adem\u00e1s",
            "start": 2683.099,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "no quiero que hagan enojar",
            "start": 2688.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al Benem\u00e9rito",
            "start": 2693.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Porque muchos de los que van a estar en",
            "start": 2698.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n son antiguas",
            "start": 2701.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son de los que sacaron hasta el retrato",
            "start": 2705.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de Ju\u00e1rez",
            "start": 2708.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de los Pinos",
            "start": 2709.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se van a sentir ellos mal ah\u00ed",
            "start": 2718.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y Ju\u00e1rez",
            "start": 2720.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no va a estar",
            "start": 2723.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 2726.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque dec\u00eda que",
            "start": 2731.619,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 2735.579,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Y dec\u00eda que el triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 2740.92,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "era moralmente imposible",
            "start": 2745.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed el Z\u00f3calo",
            "start": 2752.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s amplio para todos",
            "start": 2755.38,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "y comentar esto no",
            "start": 2759.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para cumplir con",
            "start": 2764.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el compromiso que fue as\u00ed como les estoy",
            "start": 2767.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "exponiendo no sab\u00eda",
            "start": 2771.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que existiese compromiso hasta ayer",
            "start": 2775.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9",
            "start": 2779.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y de inmediato le habl\u00e9 a la jefe de",
            "start": 2781.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "gobierno para pedirle",
            "start": 2783.579,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2785.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "se hicieran los tr\u00e1mites",
            "start": 2787.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2790.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "yo hab\u00eda",
            "start": 2792.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ofrecido",
            "start": 2798.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el que pod\u00edan venir Todos los opositores",
            "start": 2799.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2804.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con \u00c1nimo porque",
            "start": 2806.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son muchos",
            "start": 2809.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 2813.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "siempre el conservadurismo ha tenido",
            "start": 2815.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 2820.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2824.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "todo millones",
            "start": 2829.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no son pocos",
            "start": 2835.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lo interesante es que",
            "start": 2840.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "se manifiesten",
            "start": 2842.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 2847.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el mundo al rev\u00e9s pero m\u00e1s que nada lo",
            "start": 2850.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que dec\u00edamos ayer no que estamos",
            "start": 2853.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viviendo tiempos",
            "start": 2855.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos imag\u00ednense",
            "start": 2857.88,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "aspirantes",
            "start": 2861.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dirigentes de partidos conservadores",
            "start": 2866.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "manifest\u00e1ndose",
            "start": 2871.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando se hab\u00eda visto esto as\u00ed",
            "start": 2875.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "cuando yo era jefe de gobierno en una",
            "start": 2879.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "marcha que organizaron tambi\u00e9n",
            "start": 2882.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2885.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2892.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una manifestaci\u00f3n de ese tipo no pero",
            "start": 2896.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente no me acuerdo",
            "start": 2898.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces va a ser muy interesante",
            "start": 2904.48,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este y esto es parte de la democracia",
            "start": 2906.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que nadie se ofenda porque",
            "start": 2912.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dije que van a ir",
            "start": 2916.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2919.42,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Yo dir\u00eda que la mayor\u00eda",
            "start": 2922.48,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de ser conservadores son",
            "start": 2926.38,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "racistas y clasistas",
            "start": 2929.14,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque es la verdad",
            "start": 2935.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quieren que yo lo pruebe",
            "start": 2941.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no tienes el audio de",
            "start": 2946.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "el presidente de Line",
            "start": 2950.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es uno de los",
            "start": 2958.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "protagonistas",
            "start": 2963.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "principales de esta historia",
            "start": 2965.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de que no le tienen amor al pueblo Pues",
            "start": 2975.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n",
            "start": 2978.22,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es sabido",
            "start": 2982.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y hay gente que viene de abajo",
            "start": 2990.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pero que",
            "start": 2993.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Se volvieron ladinos",
            "start": 2997.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se desplazaron",
            "start": 3000.78,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "por el aspiracionismo",
            "start": 3004.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no quieren parecerse",
            "start": 3011.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 3014.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a los fif\u00eds",
            "start": 3016.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 3020.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "un Ferrari",
            "start": 3022.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda",
            "start": 3027.619,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "uno de los multimillonarios famosos",
            "start": 3030.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "recientemente",
            "start": 3032.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no puedes Si aspiras",
            "start": 3036.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a un Ferrari",
            "start": 3040.819,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 3045.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en un Toyota",
            "start": 3047.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el roce social",
            "start": 3058.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 3063.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si te interesa la pol\u00edtica",
            "start": 3067.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3070.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo te vas a colar",
            "start": 3073.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "si no te juntas",
            "start": 3076.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "con los machuchones",
            "start": 3079.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "con los oligarcas",
            "start": 3083.819,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "para que seas empleado de ellos",
            "start": 3086.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tienes que",
            "start": 3090.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacer relaciones",
            "start": 3093.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "quedar bien",
            "start": 3097.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ser lambisc\u00f3n",
            "start": 3100.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no lo tienen",
            "start": 3105.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es que fueron",
            "start": 3108.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "para contextualizar",
            "start": 3110.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fueron un grupo creo que de Guanajuato",
            "start": 3114.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3121.079,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a plantearle",
            "start": 3125.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de que hubiese una representaci\u00f3n",
            "start": 3127.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3134.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3136.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3139.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 3145.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "desde luego que",
            "start": 3147.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se neg\u00f3",
            "start": 3150.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se alteraron los representantes de los",
            "start": 3154.2,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3157.5,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y se molest\u00f3",
            "start": 3160.92,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y pens\u00f3 que",
            "start": 3163.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no se iba a saber",
            "start": 3168.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que despu\u00e9s",
            "start": 3170.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 sobre ellos",
            "start": 3174.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y esto es parte de lo que manifest\u00f3 a",
            "start": 3176.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ver si",
            "start": 3180.599,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en camino ya lo s\u00e9 ya dicen mis tr\u00e1mites",
            "start": 3186.02,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ya les di asesor\u00eda los de los pueblos",
            "start": 3189.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3191.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas marcianas desde lineal",
            "start": 3199.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3203.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 3207.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las dram\u00e1ticas reuniones con los padres",
            "start": 3214.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de Ayotzinapa hasta esto cabr\u00f3n que",
            "start": 3217.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una el punto yo no voy a mentir \u00e9l",
            "start": 3220.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "te lo voy a decir como hablaba ese",
            "start": 3224.099,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cabr\u00f3n C\u00f3mo que me queda yo jefe gran",
            "start": 3225.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Chichimeca tengo Guanajuato yo",
            "start": 3227.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decir aqu\u00ed o diputados para nosotros yo",
            "start": 3230.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "yo no permitir tus elecciones",
            "start": 3234.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuando te estoy diciendo tu mam\u00e1",
            "start": 3238.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si sea cierto que hable as\u00ed",
            "start": 3241.339,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "cabr\u00f3n pero no mucho este llanero",
            "start": 3243.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "solitario cabr\u00f3n",
            "start": 3246.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nom\u00e1s",
            "start": 3249.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3251.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de todo sentado diversas naci\u00f3n",
            "start": 3254.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Chichimeca no m\u00e1s no no no no no",
            "start": 3258.059,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "no no no no est\u00e1 de p\u00e1nico pero",
            "start": 3261.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o acabamos muy divertidos o acabamos de",
            "start": 3264.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3268.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Claro claro Pero bueno",
            "start": 3269.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 3273.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "toma el relevo de la reuni\u00f3n",
            "start": 3278.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entro all\u00ed Saludos tranquilo",
            "start": 3281.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nosotros tiene que salir Luego luego",
            "start": 3284.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero o sea es tan importante",
            "start": 3292.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que quiero que mientras estamos Este en",
            "start": 3295.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la conferencia transcriban",
            "start": 3298.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "O sea quiero el texto",
            "start": 3302.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero no aparece es que el sonido",
            "start": 3306.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no es lo mismo",
            "start": 3310.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "es que vale la pena",
            "start": 3314.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "presidente puede ser como unos cinco",
            "start": 3321.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3325.859,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos no",
            "start": 3328.16,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pero ahora vemos pero s\u00ed es importante",
            "start": 3333.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque se ofenden",
            "start": 3337.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3339.63,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "los muy hip\u00f3critas",
            "start": 3343.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cuando se les dice racistas",
            "start": 3346.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n acostumbrados a la",
            "start": 3354.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 3357.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3359.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo esto tiene que ventilarse",
            "start": 3360.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es muy importante el debate",
            "start": 3367.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pa\u00eds queremos",
            "start": 3371.7,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con lo mismo",
            "start": 3374.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con las hipocres\u00edas con la",
            "start": 3381.3,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 3384.3,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "con el racismo con el clasismo",
            "start": 3386.339,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Y eso tiene que ver pues con nuestra",
            "start": 3395.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y ya no solo",
            "start": 3398.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestra formaci\u00f3n",
            "start": 3402.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la de las nuevas generaciones",
            "start": 3405.42,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "lo tienes ya",
            "start": 3414.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "escuchando este en camino ya lo s\u00e9 ya",
            "start": 3419.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casi casi",
            "start": 3423.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3425.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas marcianas desde Line en Cali",
            "start": 3434.3,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "haciendo exactamente",
            "start": 3437.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Es que desde la gram\u00e1ticas reuniones con",
            "start": 3448.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los padres de Ayotzinapa",
            "start": 3452.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "yo no voy a mentir te lo voy a decir",
            "start": 3456.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como hablaba",
            "start": 3459.059,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "jefe gran naci\u00f3n Chichimeca tengo",
            "start": 3460.52,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Guanajuato no que s\u00ed o diputados para",
            "start": 3463.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nosotros Nosotros yo no permitir tus",
            "start": 3467.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 3470.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "una conversaci\u00f3n que se sostiene en el",
            "start": 3473.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito privado por supuesto",
            "start": 3475.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es que hay que poner",
            "start": 3481.74,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "o sea para que este se entienda bien",
            "start": 3484.079,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Bueno c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 3487.339,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3492.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bueno que que no hayan preguntado en 15",
            "start": 3496.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3499.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 3500.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hayan este",
            "start": 3502.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "salido en la en la",
            "start": 3506.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "rifa",
            "start": 3509.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa",
            "start": 3513.26,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y va completamos con compa\u00f1eros porque",
            "start": 3518.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s son dos",
            "start": 3520.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya son cuatro compa\u00f1eros y dos",
            "start": 3523.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras faltan dos compa\u00f1eras de la",
            "start": 3526.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "segunda mujer",
            "start": 3529.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mujer t\u00fa ya",
            "start": 3533.22,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "a ver si nos alcanza",
            "start": 3536.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3540.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 3543.059,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Elizabeth",
            "start": 3544.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel ancona sdp noticias el",
            "start": 3546.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3552.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la semana pasada",
            "start": 3553.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3556.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y present\u00f3 la",
            "start": 3560.18,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la segunda fase de la prueba piloto para",
            "start": 3564.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la afiliaci\u00f3n de las personas",
            "start": 3567.059,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajadoras del hogar este se pretende",
            "start": 3570.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que 2.3 millones de personas",
            "start": 3574.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres se puedan afiliar al",
            "start": 3578.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguro social son trabajadores del hogar",
            "start": 3582.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadoras sobre todo trabajadoras del",
            "start": 3585.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hogar pero hay hay este mucha Pues los",
            "start": 3587.76,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "las amas de casa las las personas que la",
            "start": 3594.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "contratan tienen muchas dudas porque ya",
            "start": 3597.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no es como antes no la el trabajo del",
            "start": 3601.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hogar que hacen estas personas que son",
            "start": 3605.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este pues ya no es como la pel\u00edcula Roma",
            "start": 3608.96,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "de los 60 70s no este que viven en que",
            "start": 3612.38,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "estas personas viven en el en ese hogar",
            "start": 3618.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen su",
            "start": 3621.079,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "de planta Por as\u00ed decirlo sino que son",
            "start": 3623.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de entrada por salida y le trabajan a",
            "start": 3627.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "varios no solo a una sola persona",
            "start": 3630.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entonces La pregunta es c\u00f3mo se le puede",
            "start": 3633.299,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hacer cuando tienen varias Por as\u00ed",
            "start": 3637.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "decirlo varias patrones o patronas este",
            "start": 3641.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo qui\u00e9n se va a hacer cargo de la",
            "start": 3645.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afiliaci\u00f3n Y esto es bien importantes",
            "start": 3648.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que se vuelva la",
            "start": 3651.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "formalidad este la otra vez lo vimos que",
            "start": 3655.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es una herencia que nos dejaron los",
            "start": 3658.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "neoliberales en 1900 en la d\u00e9cada de los",
            "start": 3661.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "setentas del siglo pasado solo el 10% de",
            "start": 3665.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa",
            "start": 3669.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estaba en la econom\u00eda informal y ahora a",
            "start": 3671.54,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "usted se lo dejaron en 57% de la",
            "start": 3676.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa este los",
            "start": 3680.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que se hizo lo que hicieron los",
            "start": 3684.18,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "neoliberales fue pues la venta de",
            "start": 3687.18,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en los en los 90s la venta de para",
            "start": 3691.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estatales de",
            "start": 3697.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las empresas del estado se fue",
            "start": 3698.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reduciendo",
            "start": 3701.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda forma y y sobre todo una",
            "start": 3702.5,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "apertura comercial indiscriminada que",
            "start": 3707.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ning\u00fan lugar del mundo se hizo cuando",
            "start": 3711.359,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era de los pa\u00edses que m\u00e1s",
            "start": 3714.119,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "proteccionismo ten\u00edan en 1975 el 100% de",
            "start": 3717.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3724.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de los productos",
            "start": 3725.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que necesitaban un permiso previo de",
            "start": 3727.819,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n y despu\u00e9s fue indiscriminado",
            "start": 3730.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos los productos de Asia este sin",
            "start": 3733.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ninguna calidad sin ninguna Y afectando",
            "start": 3737.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a la peque\u00f1a y mediana empresa que es",
            "start": 3740.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espiritual a desaparecer todo y pues",
            "start": 3744.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este y adem\u00e1s a formarse",
            "start": 3746.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "oligopolios en los mercados y que esto",
            "start": 3750.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 terriblemente",
            "start": 3753.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues la econom\u00eda laboral y todos",
            "start": 3755.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3758.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "s\u00ed me gustar\u00eda ver que",
            "start": 3759.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3763.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que si pudiera venir el",
            "start": 3764.66,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "director del seguro social y explicarnos",
            "start": 3768.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a estar esto porque mucha gente",
            "start": 3772.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed quiere que contrata este este",
            "start": 3774.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "personal quiere pues que se vengan a lo",
            "start": 3778.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "formal porque si los ayudar\u00eda mucho ah\u00ed",
            "start": 3782.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen derecho a guarder\u00edas",
            "start": 3784.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hospitales este",
            "start": 3787.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pues una pensi\u00f3n",
            "start": 3789.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este aparte de la pensi\u00f3n universal que",
            "start": 3792.799,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que ha dado este gobierno a todos los",
            "start": 3796.079,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mayores de 65 a\u00f1os",
            "start": 3799.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esa ser\u00eda",
            "start": 3802.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "primera pregunta y ojal\u00e1 y s\u00ed se pueda",
            "start": 3804.78,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "hacer este que llevara bien y que que",
            "start": 3809.42,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sean los 2.3 millones de personas que se",
            "start": 3813.299,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "puedan afiliar y que tengan derecho ya",
            "start": 3817.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 este",
            "start": 3820.079,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "la inscripci\u00f3n",
            "start": 3823.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "para trabajadoras dom\u00e9sticas",
            "start": 3825.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero lo que t\u00fa",
            "start": 3831.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sostienes",
            "start": 3833.54,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "desde que ya no hay permanencia",
            "start": 3835.28,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "una trabajadora dom\u00e9stica puede",
            "start": 3841.2,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "ocuparse en una semana en tres hogares",
            "start": 3846.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Como sucede en Estados Unidos",
            "start": 3856.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "paisanas paisanos nuestros que trabajan",
            "start": 3861.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3864.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en varias casas",
            "start": 3868.02,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "les pagan por",
            "start": 3872.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hora o hay un acuerdo entre ellos pero",
            "start": 3874.94,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "no tienen vamos a decir un solo patr\u00f3n",
            "start": 3878.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hay que ver la forma de C\u00f3mo atender",
            "start": 3885.78,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esto yo creo que ya lo deben de tener",
            "start": 3889.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3892.099,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "resuelto pero le vamos a pedir a Zo\u00e9 que",
            "start": 3894.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 3901.14,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nos d\u00e9 una exposici\u00f3n",
            "start": 3902.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nos nos explique",
            "start": 3905.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nos exponga",
            "start": 3908.299,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1n haciendo Y tambi\u00e9n",
            "start": 3910.28,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "aprovechar porque me lo plante\u00f3 \u00e9l y me",
            "start": 3914.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo plante\u00f3 la secretaria del trabajo",
            "start": 3917.579,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda alcalde de C\u00f3mo ampliar",
            "start": 3922.26,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este servicio",
            "start": 3927.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 3929.299,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y de seguridad social",
            "start": 3931.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3933.859,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "quienes trabajan por su cuenta que hay",
            "start": 3936.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchos que quieren",
            "start": 3940.799,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "pagar una cuota para tener un servicio",
            "start": 3943.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en el seguro social Entonces ya est\u00e1n",
            "start": 3947.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajando sobre eso",
            "start": 3950.7,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y el martes pueden exponerlo",
            "start": 3954.38,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a haber un consejo",
            "start": 3959.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de el seguro social",
            "start": 3964.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a finales de este mes o en diciembre",
            "start": 3969.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio",
            "start": 3972.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3975.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "su consejo pues es tripartito",
            "start": 3976.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "participan los representantes del sector",
            "start": 3981.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empresarial los representantes del",
            "start": 3985.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sector obrero y el gobierno entonces",
            "start": 3988.799,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "puede ser que sea el tiempo ahora para",
            "start": 3992.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dar respuesta a lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 3998.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el martes le vamos a pedir a Zo\u00e9 y que",
            "start": 4000.14,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "venga con con el",
            "start": 4004.28,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 4010.359,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 4014.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente y la segunda pregunta el d\u00eda",
            "start": 4015.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de hoy el Inegi sac\u00f3 el \u00edndice e",
            "start": 4018.859,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "inflacionario este el \u00edndice Nacional de",
            "start": 4022.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "precios al consumidor del de octubre de",
            "start": 4026.299,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y este sali\u00f3 afortunadamente un",
            "start": 4030.02,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "poquito menor a lo esperado es",
            "start": 4033.859,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "8.41 anual y de septiembre a octubre el",
            "start": 4037.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "0.57% este el a\u00f1o pasado fue",
            "start": 4045.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "0.84% o sea",
            "start": 4050.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este y \u00e9l es mucho mayor que y 6.24",
            "start": 4053.38,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "anualizado este a m\u00ed lo que me revisando",
            "start": 4059.92,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "lo que mand\u00f3 el Inegi me dio este el",
            "start": 4065.319,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "\u00edndice de subyacente que es el este",
            "start": 4071.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comprende pues este todo el el",
            "start": 4077.079,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "no este no comprende los productos",
            "start": 4083.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "primarios o sea del sector agr\u00edcola no",
            "start": 4087.68,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "no este elaborados y los alimentos no",
            "start": 4091.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "elaborados sino como est\u00e1n y",
            "start": 4096.199,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y el este y los energ\u00e9ticos subi\u00f3",
            "start": 4099.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "0.63%, pero en lo que m\u00e1s me gust\u00f3 de y",
            "start": 4105.759,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que me dio mucho que pensar el \u00edndice",
            "start": 4110.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "subyacente no subyacente no subyacente",
            "start": 4115.279,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los precios agropecuarios bajaron",
            "start": 4118.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "0.52%",
            "start": 4123.219,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este y los energ\u00e9ticos 0.3 y la tortilla",
            "start": 4125.199,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s subi\u00f3 el",
            "start": 4130.279,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "0.035% en",
            "start": 4133.719,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces Y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece est\u00e1",
            "start": 4136.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "funcionando la parte y hay algo",
            "start": 4140.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "importante el el secretario de Hacienda",
            "start": 4144.44,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y Cr\u00e9dito P\u00fablico este",
            "start": 4147.859,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la dijo en un foro en",
            "start": 4150.819,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "creo que en Estados Unidos este que",
            "start": 4155.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico iba a luchar porque la inflaci\u00f3n",
            "start": 4158.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se bajara del lado de la oferta no de la",
            "start": 4161.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "demanda Porque ma\u00f1ana pues este hay",
            "start": 4165.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "junta del banco de M\u00e9xico y lo m\u00e1s",
            "start": 4169.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguro es que vuelvan a subir la tasa de",
            "start": 4171.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s Y eso Bueno en lo personal",
            "start": 4173.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pienso que no es buena noticia porque se",
            "start": 4176.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "encarece el cr\u00e9dito",
            "start": 4180.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y las tarjetas de cr\u00e9dito y se vuelve",
            "start": 4181.94,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "este algo que no est\u00e1 bien va a llegar a",
            "start": 4186.279,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "a dos d\u00edgitos no el el la tasa de",
            "start": 4190.279,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "referencia Entonces qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 4195.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "merece esto y qu\u00e9 se va a hacer para que",
            "start": 4197.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del lado de la oferta se baje la",
            "start": 4201.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y pues qu\u00e9 es importada y s\u00ed",
            "start": 4205.219,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la mayor parte",
            "start": 4208.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si mandaron informaci\u00f3n sobre",
            "start": 4213.5,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n este s\u00ed baj\u00f3",
            "start": 4217.54,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "un poquito lo importante es que ya hay",
            "start": 4222.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una tendencia",
            "start": 4226.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la baja",
            "start": 4228.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 4234.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tenemos el el anterior",
            "start": 4236.659,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "bueno traemos promedio 84 eso es el",
            "start": 4242.9,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 4248.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pero tra\u00edamos",
            "start": 4251.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ocho siete",
            "start": 4254.78,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "O sea vamos bajando hay una gr\u00e1fica",
            "start": 4256.3,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "que a veces elaboran",
            "start": 4263.02,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "y ya debe haber una tendencia a la baja",
            "start": 4267.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Lo importante",
            "start": 4273.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es que seguimos bien",
            "start": 4277.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 4283.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abajo",
            "start": 4290.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 4294.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1nto pero s\u00ed",
            "start": 4295.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a Estados Unidos y con",
            "start": 4300.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 4303.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 4306.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dices energ\u00e9ticos costaba que",
            "start": 4311.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4315.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "cero no tienen el el de el mes anterior",
            "start": 4326.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4331.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este mismo",
            "start": 4333.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Pero bueno lo importante es esto eso lo",
            "start": 4336.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tenemos controlado",
            "start": 4340.219,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no nos aumenta el precio de combustibles",
            "start": 4342.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de gasolinas",
            "start": 4346.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de dicen energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4349.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Esta es una pol\u00edtica que tomamos",
            "start": 4354.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 4357.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses",
            "start": 4360.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hubo un poco de subsidio no lo",
            "start": 4365.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 4370.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4373.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta inflaci\u00f3n",
            "start": 4376.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de 82",
            "start": 4378.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ellos no tienen",
            "start": 4381.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "problema en alimentos",
            "start": 4384.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nuestros vecinos y amigos",
            "start": 4387.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde",
            "start": 4394.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este se les subi\u00f3 mucho la gasolina",
            "start": 4398.3,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "y bajaron pero no pudieron",
            "start": 4403.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bajar la m\u00e1s",
            "start": 4407.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Nosotros s\u00ed tenemos aqu\u00ed",
            "start": 4412.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s control desde que",
            "start": 4415.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 esta inflaci\u00f3n mundial por la",
            "start": 4418.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "guerra de Rusia con Ucrania",
            "start": 4421.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "decidimos que como aumentaba el precio",
            "start": 4424.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo crudo",
            "start": 4427.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a estar hasta a m\u00e1s de 100",
            "start": 4431.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares el barril",
            "start": 4435.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos con ese excedente",
            "start": 4437.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mantener un subsidio",
            "start": 4444.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "del orden",
            "start": 4448.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4450.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "350 mil millones de pesos",
            "start": 4452.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que nos ha permitido el",
            "start": 4457.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 4459.679,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n Porque si aumenta el",
            "start": 4463.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina",
            "start": 4467.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nos vamos hacia arriba y estamos",
            "start": 4469.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "trabajando en esto",
            "start": 4473.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tenemos ya una canasta b\u00e1sica",
            "start": 4477.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4480.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "29 productos",
            "start": 4482.739,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "1039 pesos",
            "start": 4486.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y ya en",
            "start": 4489.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4491.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 4493.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ya no se llega en promedio a los 1039",
            "start": 4496.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando productores",
            "start": 4500.199,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando distribuidores",
            "start": 4506.179,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de tiendas departamentales",
            "start": 4510.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "destaco",
            "start": 4514.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a tres y hay otros pero",
            "start": 4517.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ayuda a Walmart que hicimos un acuerdo",
            "start": 4521.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 4525.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Chedraui",
            "start": 4528.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4533.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Me falta una",
            "start": 4535.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Soriana",
            "start": 4539.54,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Soriana",
            "start": 4544.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4546.679,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "le ayud\u00f3 m\u00e1s seca y ayud\u00f3 minsa",
            "start": 4548.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los de at\u00fan los dos",
            "start": 4554.38,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "que capturan at\u00fan que",
            "start": 4559.219,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tienen la captura del 80% del at\u00fan quiz\u00e1",
            "start": 4563.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4567.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los dos est\u00e1n ayudando",
            "start": 4570.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces esto es lo que vamos a seguir",
            "start": 4573.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora atendiendo",
            "start": 4576.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n bajando los precios de",
            "start": 4580.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "alimentos a nivel internacional de todas",
            "start": 4584.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "maneras nosotros vamos a seguir",
            "start": 4587.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "con estas medidas",
            "start": 4590.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que no son de control de precio de",
            "start": 4594.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manera obligatoria",
            "start": 4597.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sino a partir de acuerdos",
            "start": 4599.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ya nos est\u00e1n",
            "start": 4604.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "copiando vamos a decir no es la palabra",
            "start": 4607.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses est\u00e1n llegando a",
            "start": 4611.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuerdos tambi\u00e9n",
            "start": 4614.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema inflacionario",
            "start": 4619.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y vamos a mantener la canasta y vamos",
            "start": 4625.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a la apertura",
            "start": 4629.32,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de alimentos que se puedan conseguir",
            "start": 4632.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la mejor precio",
            "start": 4637.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es que es decir quitar aranceles",
            "start": 4639.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "para importaci\u00f3n",
            "start": 4646.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4648.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "va poco a poco pero es lento",
            "start": 4649.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el proceso porque hay muchas",
            "start": 4654.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 4656.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero ya ven que nosotros somos muy",
            "start": 4659.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "perseverantes",
            "start": 4660.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 4666.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en Palacio de las cosas caminan despacio",
            "start": 4668.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se caminan",
            "start": 4673.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces este y vamos a",
            "start": 4675.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 4679.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se abra",
            "start": 4681.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 4684.44,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "si podemos comprar la carne el pollo",
            "start": 4689.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los granos",
            "start": 4696.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a mejor precio",
            "start": 4700.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando toda la facilidades",
            "start": 4703.239,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "porque cuando",
            "start": 4706.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay intereses de por medio",
            "start": 4710.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Aunque hablan de Libre Mercado",
            "start": 4713.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que se protege",
            "start": 4718.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a ciertos productores",
            "start": 4721.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "monopolios",
            "start": 4725.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 4728.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya no protegemos",
            "start": 4729.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a ninguna empresa ning\u00fan monopolio",
            "start": 4734.9,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "nosotros protegemos a los consumidores",
            "start": 4739.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Esos son los que",
            "start": 4747.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "merecen toda nuestra atenci\u00f3n Entonces",
            "start": 4749.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nada de que no podemos traer carne de",
            "start": 4752.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 4756.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 4758.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4762.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "senasica",
            "start": 4763.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no lo permite",
            "start": 4766.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque puede",
            "start": 4768.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "traer brucelosis fiebre aftosa y c\u00f3mo es",
            "start": 4770.62,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que Argentina le vende carne a China y",
            "start": 4776.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "le vende carne a Estados Unidos",
            "start": 4779.42,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 entra carne de Guatemala",
            "start": 4782.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ganado en pie",
            "start": 4788.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s control sanitario",
            "start": 4791.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en Guatemala que en Argentina",
            "start": 4795.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso del pollo con",
            "start": 4801.56,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Brasil",
            "start": 4805.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otros casos",
            "start": 4809.239,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Bueno pero al",
            "start": 4814.699,
            "duration": 3.081
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo estamos a la mitad de la semana Y tenemos mucha informaci\u00f3n esperemos este que haya nota bueno hoy es la secci\u00f3n como todos los mi\u00e9rcoles del Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras aunque ya esta secci\u00f3n se va a convertir en informaci\u00f3n diaria porque est\u00e1 subiendo el n\u00famero de mentiras y la desesperaci\u00f3n de nuestros adversarios y se va a seguir incrementando no la calumnia y las acusaciones sin fundamento y van a seguir mostrando el cobre cosa que es muy buena porque no hay peor cosa que la hipocres\u00eda el doble discurso la doble moral y ahora s\u00ed es fuera m\u00e1scaras como sea Juan \u00c1lvarez es tan cheta est\u00e1 esta langosta que no hay ni para d\u00f3nde hacerse el maestro S\u00e1nchez m\u00e1rmol cuando la inversi\u00f3n inversi\u00f3n francesa desde Tabasco dirig\u00eda un peri\u00f3dico que se llamaba el \u00e1guila Azteca y en uno de sus editoriales manejo son tiempos de definiciones no hay t\u00e9rminos m\u00e9dicos entre el ser patriota o traidor en t\u00e9rminos period\u00edsticos se dir\u00eda ya no hay medias tintas Entonces vamos a que analizaremos nos diga c\u00f3mo estamos Claro que s\u00ed presidente con su permiso Buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros a todos los que nos ven a trav\u00e9s de las redes sociales Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana del 9 de noviembre de 2022 y vamos a empezar con una que circul\u00f3 bastante en las redes sociales falso que pensiones del IMSS e ISSSTE ser\u00e1n utilizados en el fondo de estabilizaci\u00f3n de ingresos presupuestarios el 6 de noviembre pasado el peri\u00f3dico Reforma public\u00f3 a 8 columnas que las reservas del imssste as\u00ed como las Afores ser\u00edan utilizadas discrecionalmente por el gobierno para fortalecer el fondo de estabilizaci\u00f3n econ\u00f3mica lo cual es falso pero como siempre a lo largo de esta administraci\u00f3n bast\u00f3 que un medio publicar a la noticia falsa para que el resto la diseminar\u00eda diseminar\u00e1 en radio televisi\u00f3n internet por supuesto en las redes sociales destacaron en la viralizaci\u00f3n de la mentira Denise Dresser el diputado local Diego Garrido la conductora de noticias Lupita Ju\u00e1rez El senador julen rementer\u00eda adem\u00e1s de medios como la Silla rota y pol\u00edtica expansi\u00f3n y diversos columnistas Lo cierto es que el congreso realiz\u00f3 cambios a la Ley Federal de presupuesto y responsabilidad hacendaria en materia de capitalizaci\u00f3n al fondo de estabilizaci\u00f3n de los ingresos presupuestarios pero de ninguna manera es para usar las Afores o las reservas del IMSS o del ISSSTE el objetivo de esta reforma es fortalecer al fondo de estabilizaci\u00f3n al permitir que adem\u00e1s de dep\u00f3sitos en efectivo que ya recibe actualmente puede recibir como aportaci\u00f3n ahorros derivados del servicio de la deuda o activos financieros emite el Gobierno Federal o forman parte de sus activos el fondo de estabilizaci\u00f3n podr\u00e1 vender mantener y recibir el inter\u00e9s correspondiente a fin de incrementar su liquidez Y capacidad financiera de ninguna manera significa que el gobierno utilice activos de otras tesorer\u00edas O reservas del sector p\u00fablico ahora bien los fondos de ahorro para el retiro reservas del IMSS ISSSTE Infonavit bonos de pensiones y acciones de las siefores est\u00e1n amparados por la legislaci\u00f3n correspondiente a estas entidades y el Gobierno Federal no tiene ninguna injerencia [Aplausos] as\u00ed que todo esto que dijo el peri\u00f3dico Reforma y los dem\u00e1s es absolutamente falsa vamos con la siguiente despu\u00e9s del armamento Ruso y alem\u00e1n ahora inventan la compra de equipo chino de vigilancia ni se han comprado helic\u00f3pteros rusos ni armamento moderno alem\u00e1n tampoco equipos de vigilancia chino No importa De todos modos publican en estas cosas como si fueran verdad la organizaci\u00f3n fundada por Claudio x Gonz\u00e1lez mexicanos contra la corrupci\u00f3n public\u00f3 Hace unos d\u00edas una nota titulada contratan para vigilar frontera empresa ligada al gobierno chino y dicen que Estados Unidos protesta pero todo esto es mentira la Sedena neg\u00f3 que se hayan adquirido equipos al gobierno de China actualmente se encuentra realizando tres investigaciones de mercado para la adquisici\u00f3n de equipos de inspecci\u00f3n no intrusiva sin embargo no se tiene a\u00fan el proveedor al cual se le comprar\u00e1n dichos equipos tambi\u00e9n segunda mentira Es falso que el gobierno de Estados Unidos haya protestado por la supuesta compra no para ah\u00ed tercera mentira mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n adem\u00e1s afirma que las aduanas del pa\u00eds se utilizan equipos de la empresa nutec la cual se ha visto involucrada en acusaciones de corrupci\u00f3n Pero tambi\u00e9n es falso estos equipos a los que refiere la organizaci\u00f3n de Claudio x Gonz\u00e1lez se compraron en 2017 es decir antes de que esta de esta administraci\u00f3n iniciara y los equipos actualmente no se encuentran en uso otra m\u00e1s de Claudio fake Maiden China siguiente por favor falso que agentes de la guardan Guardia nacional hayan participado en un secuestro el d\u00eda 6 de noviembre pasado se difundi\u00f3 ampliamente un v\u00eddeo a trav\u00e9s de la red social Twitter por un usuario dedicado en buena parte a difundir mentiras y ataques en contra del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ese d\u00eda public\u00f3 una supuesta agresi\u00f3n de elementos de la guardia nacional a un joven y el presunto secuestro de una persona por parte de integrantes de la instituci\u00f3n desplegados en Puebla lo cual es falso el video corresponde a un evento suscitado el 8 de octubre de 2022 en el municipio de Esperanza Puebla de los involucrados dos causaron baja y el resto se encuentra bajo un procedimiento administrativo para determinar la responsabilidades del caso pero vamos a los hechos lo que sucedi\u00f3 es que en una unidad de la guardia nacional viajaba el familiar de uno de los elementos quien al observar que era grabado por cuenta propia decidi\u00f3 ocultarse debajo del asiento trasero no hubo secuestro insistimos en que debido a ese comportamiento los agentes involucrados ya causaron bajan con estas acciones la guardia nacional refrenda su compromiso de no tolerar conductas alejadas de los principios b\u00e1sicos con los que debe regirse el desempe\u00f1o del personal por lo que se dar\u00e1 puntual seguimiento a cada uno de los reportes que se reciban bajo el compromiso compromiso de cero tolerancia a la impunidad vamos con la \u00faltima Lorenzo C\u00f3rdoba presidente del INE ha sido invitado a ser candidato desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o Lorenzo C\u00f3rdoba vianelo consejero presidente del Instituto Nacional electoral declar\u00f3 el 8 de noviembre pasado en Costa Rica hace un a\u00f1o y medio fui destapado como candidato de la oposici\u00f3n a la presidencia de la Rep\u00fablica en las elecciones de 2024 quien me destap\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica en una ma\u00f1anera tras lo cual tambi\u00e9n dijo que el mandatario federal voy a citar a Lorenzo C\u00f3rdoba todav\u00eda no ha pedido disculpas por la mentira ni las va a pedir el se\u00f1or presidente Pero al menos en mi caso Yo ya estoy impedido para para poder ocupar cualquier candidatura en virtud de la previsi\u00f3n constitucional que nos obliga todo porque se le incluy\u00f3 en una lista integrada con personajes que han declarado su inter\u00e9s en contender a la presidencia de la Rep\u00fablica o que han sido mencionados por otros como posibles candidatos no es raro Que el Se\u00f1or C\u00f3rdoba declar estas cosas sea victimizado de los cuestionamientos del presidente pero en este caso vale la pena refrescarle la memoria porque el consejero presidente parece que tiene memoria selectiva o demencia de selectiva para que y esto para que no ande diciendo cosas que no son en otros pa\u00edses el 29 de noviembre de 2021 durante su participaci\u00f3n en la Feria Internacional del Libro declar\u00f3 que miembros de la oposici\u00f3n le han ofrecido candidaturas no que no ha habido expresiones dice el consejero presidente que lo han planteado pero he sido muy claro y contundente con mi respuesta yo tengo una responsabilidad hay que cumplir al frente del INE hasta el 3 de abril de 2023 al respecto en el marco de las celebraciones por el d\u00eda del abogado el 13 de noviembre de 2021 el presidente de la instituci\u00f3n nacional para el d\u00eda del abogado Jorge Eduardo Pascual toc\u00f3 el tema de la sucesi\u00f3n en 2024 al respecto coment\u00f3 yo creo que pocos hombres hay tambi\u00e9n colocados para este ejercicio pocos hombres en este pa\u00eds tambi\u00e9n colocados como Lorenzo C\u00f3rdoba otra vez no que no por pronunciamientos como este se le incluy\u00f3 en la lista de posibles candidatos de la oposici\u00f3n a la presidencia de la rep\u00fablica Bueno hasta aqu\u00ed esto y finalmente como el debate de la Reforma electoral ha sido prestado a un sinf\u00edn de mentiras las cuales contin\u00faan hasta el d\u00eda de hoy aqu\u00ed les presentamos un video con unas cuantas falsedades m\u00e1s de las que ya presentamos Tambi\u00e9n en esta secci\u00f3n cortes\u00eda de infodemia Corre video por favor [Aplausos] desde el pasado mes de abril cuando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador present\u00f3 la reforma electoral la iniciativa ha sido objeto de una intensa campa\u00f1a de noticias falsas y mentiras caracterizada por los siguientes puntos [Aplausos] 1 es mentira que la reforma electoral pretenda destruir al Instituto Nacional electoral INE y restarle autonom\u00eda a los procesos electorales Esta falsedad es repetida en redes sociales con la campa\u00f1a yo defiendo al link la reforma plantea transformar la institucionalidad electoral para crear el Instituto Nacional de elecciones y consultas inec como autoridad electoral independiente con la capacidad de organizar la totalidad de los procesos electorales de la rep\u00fablica Y todos los ejercicios de democracia directa previstas en la Constituci\u00f3n y leyes 2 Es falso que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quiere nombrar a los consejeros y magistrados electorales para controlar al \u00e1rbitro la reforma plantea que los consejeros y magistrados sean electos en votaci\u00f3n directa de todos los ciudadanos [M\u00fasica] 3 Es falso que se reduzca el presupuesto al INE con el objeto de asfixiarlo y controlarlo desde la presidencia de la Rep\u00fablica el INE recibir\u00e1 para 2023 [M\u00fasica] 20.221 millones de pesos 500 millones m\u00e1s que en 2022 cuando la c\u00e1mara de diputados le otorg\u00f3 19,700 millones de pesos a diferencia de 2022 cuando se organizaron seis elecciones a gobernadores en 2023 solamente se realizar\u00e1n dos elecciones a gobernador la del Estado de M\u00e9xico y la de Coahuila [Aplausos] lo que hay que ver es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente gracias yo quiero hacer una aclaraci\u00f3n nada m\u00e1s y ya ustedes van a tener la palabra el lunes no s\u00e9 si a preguntas de ustedes o en mi exposici\u00f3n habl\u00e9 de que ten\u00edan los opositores del bloque conservador todas las garant\u00edas para llegar al z\u00f3calo y que no deb\u00eda de haber provocaci\u00f3n [M\u00fasica] porque coincide que es el d\u00eda de mi cumplea\u00f1os y no [M\u00fasica] hab\u00eda que caer en la trampa de la confrontaci\u00f3n que yo no iba a estar no voy a estar el domingo porque voy a estar con mi familia en Palenque y ped\u00eda que nadie se presentara y que se garantizar\u00e1 la libre manifestaci\u00f3n de las ideas y el derecho que tenemos todos los mexicanos a manifestarnos y dije que nosotros padec\u00edamos cuando \u00e9ramos opositores porque no nos permit\u00edan en ocasiones llegar al z\u00f3calo estuvimos como dos a\u00f1os que no se pod\u00eda llegar al choque solicitamos que nos dieran la entrada al Z\u00f3calo y siempre hab\u00edan de eventos y cosas por el estilo Esto fue el lunes yo no ten\u00eda informaci\u00f3n de que hab\u00eda un evento organizado por una asociaci\u00f3n y convenido con el gobierno de la ciudad de tiempo atr\u00e1s es un torneo de b\u00e9isbol en el Z\u00f3calo entonces ayer me enter\u00e9 de ayer martes y le ped\u00ed a la jefa de gobierno para que este se viera con los organizadores si pod\u00edan terminar el torneo en vez del domingo porque ya est\u00e1 el s\u00e1bado y me coment\u00f3 la jefe de gobierno que ya hab\u00eda hablado con los organizadores y ellos hayan aceptado que est\u00e9 disponible el Z\u00f3calo el domingo entonces informar esto para que se pueda llegar al z\u00f3calo sin ning\u00fan problema sin ning\u00fan contratiempo sin ning\u00fan obst\u00e1culo adem\u00e1s como que est\u00e1 mejor el Z\u00f3calo no m\u00e1s amplio y es de todos el hemiciclo a Ju\u00e1rez tiene menos espacio y adem\u00e1s no quiero que hagan enojar al Benem\u00e9rito Porque muchos de los que van a estar en la manifestaci\u00f3n son antiguas son de los que sacaron hasta el retrato de Ju\u00e1rez de los Pinos se van a sentir ellos mal ah\u00ed y Ju\u00e1rez no va a estar tranquilo porque dec\u00eda que con el pueblo todo sin el pueblo nada Y dec\u00eda que el triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente imposible entonces aqu\u00ed el Z\u00f3calo es m\u00e1s amplio para todos y comentar esto no para cumplir con el compromiso que fue as\u00ed como les estoy exponiendo no sab\u00eda que existiese compromiso hasta ayer me enter\u00e9 y de inmediato le habl\u00e9 a la jefe de gobierno para pedirle que se hicieran los tr\u00e1mites porque yo hab\u00eda ofrecido el que pod\u00edan venir Todos los opositores y con \u00c1nimo porque son muchos los opositores siempre el conservadurismo ha tenido mucha fuerza todo millones no son pocos lo interesante es que se manifiesten es como el mundo al rev\u00e9s pero m\u00e1s que nada lo que dec\u00edamos ayer no que estamos viviendo tiempos important\u00edsimos imag\u00ednense aspirantes dirigentes de partidos conservadores manifest\u00e1ndose cuando se hab\u00eda visto esto as\u00ed cuando yo era jefe de gobierno en una marcha que organizaron tambi\u00e9n con ese prop\u00f3sito o una manifestaci\u00f3n de ese tipo no pero pol\u00edticamente no me acuerdo entonces va a ser muy interesante este y esto es parte de la democracia y tambi\u00e9n que nadie se ofenda porque dije que van a ir muchos Yo dir\u00eda que la mayor\u00eda que adem\u00e1s de ser conservadores son racistas y clasistas porque es la verdad quieren que yo lo pruebe no tienes el audio de el presidente de Line porque \u00e9l es uno de los protagonistas principales de esta historia de que no le tienen amor al pueblo Pues eso tambi\u00e9n es sabido y hay gente que viene de abajo pero que Se volvieron ladinos se desplazaron por el aspiracionismo no quieren parecerse en lo econ\u00f3mico a los fif\u00eds a tener un Ferrari como dec\u00eda uno de los multimillonarios famosos recientemente no puedes Si aspiras a un Ferrari andar en un Toyota y el roce social y adem\u00e1s si te interesa la pol\u00edtica [M\u00fasica] c\u00f3mo te vas a colar si no te juntas con los machuchones con los oligarcas para que seas empleado de ellos tienes que hacer relaciones quedar bien ser lambisc\u00f3n no lo tienen es que fueron para contextualizar fueron un grupo creo que de Guanajuato de comunidades ind\u00edgenas a plantearle de que hubiese una representaci\u00f3n pol\u00edtica para los pueblos ind\u00edgenas y \u00e9l desde luego que se neg\u00f3 se alteraron los representantes de los pueblos ind\u00edgenas y se molest\u00f3 y pens\u00f3 que no se iba a saber lo que despu\u00e9s expres\u00f3 sobre ellos y esto es parte de lo que manifest\u00f3 a ver si en camino ya lo s\u00e9 ya dicen mis tr\u00e1mites ya les di asesor\u00eda los de los pueblos ind\u00edgenas cr\u00f3nicas marcianas desde lineal haciendo exactamente las dram\u00e1ticas reuniones con los padres de Ayotzinapa hasta esto cabr\u00f3n que hab\u00eda una el punto yo no voy a mentir \u00e9l te lo voy a decir como hablaba ese cabr\u00f3n C\u00f3mo que me queda yo jefe gran naci\u00f3n Chichimeca tengo Guanajuato yo decir aqu\u00ed o diputados para nosotros yo yo no permitir tus elecciones cuando te estoy diciendo tu mam\u00e1 yo no s\u00e9 si sea cierto que hable as\u00ed cabr\u00f3n pero no mucho este llanero solitario cabr\u00f3n nom\u00e1s antes de todo sentado diversas naci\u00f3n Chichimeca no m\u00e1s no no no no no no no no no est\u00e1 de p\u00e1nico pero o acabamos muy divertidos o acabamos de ellos Claro claro Pero bueno vamos bien toma el relevo de la reuni\u00f3n entro all\u00ed Saludos tranquilo nosotros tiene que salir Luego luego S\u00ed pero o sea es tan importante que quiero que mientras estamos Este en la conferencia transcriban O sea quiero el texto pero no aparece es que el sonido no es lo mismo es que vale la pena presidente puede ser como unos cinco a\u00f1os m\u00e1s o menos no pero ahora vemos pero s\u00ed es importante porque se ofenden [M\u00fasica] los muy hip\u00f3critas cuando se les dice racistas porque est\u00e1n acostumbrados a la simulaci\u00f3n entonces todo esto tiene que ventilarse es muy importante el debate qu\u00e9 pa\u00eds queremos vamos a seguir con lo mismo con las hipocres\u00edas con la discriminaci\u00f3n con el racismo con el clasismo Y eso tiene que ver pues con nuestra formaci\u00f3n y ya no solo nuestra formaci\u00f3n la de las nuevas generaciones lo tienes ya escuchando este en camino ya lo s\u00e9 ya casi casi ind\u00edgenas cr\u00f3nicas marcianas desde Line en Cali haciendo exactamente Es que desde la gram\u00e1ticas reuniones con los padres de Ayotzinapa yo no voy a mentir te lo voy a decir como hablaba jefe gran naci\u00f3n Chichimeca tengo Guanajuato no que s\u00ed o diputados para nosotros Nosotros yo no permitir tus elecciones una conversaci\u00f3n que se sostiene en el \u00e1mbito privado por supuesto es que hay que poner o sea para que este se entienda bien Bueno c\u00f3mo lo hacemos [M\u00fasica] bueno que que no hayan preguntado en 15 d\u00edas y que hayan este salido en la en la rifa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa y va completamos con compa\u00f1eros porque nada m\u00e1s son dos ya son cuatro compa\u00f1eros y dos compa\u00f1eras faltan dos compa\u00f1eras de la segunda mujer mujer t\u00fa ya a ver si nos alcanza Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Elizabeth Eduardo Esquivel ancona sdp noticias el este la semana pasada el Instituto Mexicano del Seguro Social y present\u00f3 la la segunda fase de la prueba piloto para la afiliaci\u00f3n de las personas trabajadoras del hogar este se pretende que 2.3 millones de personas mujeres y hombres se puedan afiliar al seguro social son trabajadores del hogar trabajadoras sobre todo trabajadoras del hogar pero hay hay este mucha Pues los las amas de casa las las personas que la contratan tienen muchas dudas porque ya no es como antes no la el trabajo del hogar que hacen estas personas que son este pues ya no es como la pel\u00edcula Roma de los 60 70s no este que viven en que estas personas viven en el en ese hogar tienen su de planta Por as\u00ed decirlo sino que son de entrada por salida y le trabajan a varios no solo a una sola persona entonces La pregunta es c\u00f3mo se le puede hacer cuando tienen varias Por as\u00ed decirlo varias patrones o patronas este c\u00f3mo qui\u00e9n se va a hacer cargo de la afiliaci\u00f3n Y esto es bien importantes se\u00f1or presidente que se vuelva la formalidad este la otra vez lo vimos que es una herencia que nos dejaron los neoliberales en 1900 en la d\u00e9cada de los setentas del siglo pasado solo el 10% de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa estaba en la econom\u00eda informal y ahora a usted se lo dejaron en 57% de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa este los lo que se hizo lo que hicieron los neoliberales fue pues la venta de en los en los 90s la venta de para estatales de las empresas del estado se fue reduciendo la econom\u00eda forma y y sobre todo una apertura comercial indiscriminada que ning\u00fan lugar del mundo se hizo cuando M\u00e9xico era de los pa\u00edses que m\u00e1s proteccionismo ten\u00edan en 1975 el 100% de los de los productos que necesitaban un permiso previo de importaci\u00f3n y despu\u00e9s fue indiscriminado todos los productos de Asia este sin ninguna calidad sin ninguna Y afectando a la peque\u00f1a y mediana empresa que es espiritual a desaparecer todo y pues este y adem\u00e1s a formarse oligopolios en los mercados y que esto afect\u00f3 terriblemente pues la econom\u00eda laboral y todos Entonces s\u00ed me gustar\u00eda ver que este que si pudiera venir el director del seguro social y explicarnos c\u00f3mo va a estar esto porque mucha gente s\u00ed quiere que contrata este este personal quiere pues que se vengan a lo formal porque si los ayudar\u00eda mucho ah\u00ed tienen derecho a guarder\u00edas hospitales este pues una pensi\u00f3n este aparte de la pensi\u00f3n universal que que ha dado este gobierno a todos los mayores de 65 a\u00f1os esa ser\u00eda primera pregunta y ojal\u00e1 y s\u00ed se pueda hacer este que llevara bien y que que sean los 2.3 millones de personas que se puedan afiliar y que tengan derecho ya se inici\u00f3 este la inscripci\u00f3n para trabajadoras dom\u00e9sticas pero lo que t\u00fa sostienes desde que ya no hay permanencia una trabajadora dom\u00e9stica puede ocuparse en una semana en tres hogares Como sucede en Estados Unidos paisanas paisanos nuestros que trabajan este en varias casas les pagan por hora o hay un acuerdo entre ellos pero no tienen vamos a decir un solo patr\u00f3n hay que ver la forma de C\u00f3mo atender esto yo creo que ya lo deben de tener este resuelto pero le vamos a pedir a Zo\u00e9 que el martes nos d\u00e9 una exposici\u00f3n nos nos explique nos exponga como lo est\u00e1n haciendo Y tambi\u00e9n aprovechar porque me lo plante\u00f3 \u00e9l y me lo plante\u00f3 la secretaria del trabajo Luisa Mar\u00eda alcalde de C\u00f3mo ampliar este servicio de salud y de seguridad social a quienes trabajan por su cuenta que hay muchos que quieren pagar una cuota para tener un servicio en el seguro social Entonces ya est\u00e1n trabajando sobre eso y el martes pueden exponerlo tambi\u00e9n va a haber un consejo de el seguro social a finales de este mes o en diciembre aqu\u00ed en palacio porque su consejo pues es tripartito participan los representantes del sector empresarial los representantes del sector obrero y el gobierno entonces puede ser que sea el tiempo ahora para dar respuesta a lo que est\u00e1s planteando el martes le vamos a pedir a Zo\u00e9 y que venga con con el Luisa Mar\u00eda alcalde Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente y la segunda pregunta el d\u00eda de hoy el Inegi sac\u00f3 el \u00edndice e inflacionario este el \u00edndice Nacional de precios al consumidor del de octubre de este a\u00f1o y este sali\u00f3 afortunadamente un poquito menor a lo esperado es 8.41 anual y de septiembre a octubre el 0.57% este el a\u00f1o pasado fue 0.84% o sea este y \u00e9l es mucho mayor que y 6.24 anualizado este a m\u00ed lo que me revisando lo que mand\u00f3 el Inegi me dio este el \u00edndice de subyacente que es el este comprende pues este todo el el no este no comprende los productos primarios o sea del sector agr\u00edcola no no este elaborados y los alimentos no elaborados sino como est\u00e1n y y el este y los energ\u00e9ticos subi\u00f3 0.63%, pero en lo que m\u00e1s me gust\u00f3 de y que me dio mucho que pensar el \u00edndice subyacente no subyacente no subyacente los precios agropecuarios bajaron 0.52% este y los energ\u00e9ticos 0.3 y la tortilla nada m\u00e1s subi\u00f3 el 0.035% en entonces Y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece est\u00e1 funcionando la parte y hay algo importante el el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico este Rogelio Ram\u00edrez de la dijo en un foro en creo que en Estados Unidos este que M\u00e9xico iba a luchar porque la inflaci\u00f3n se bajara del lado de la oferta no de la demanda Porque ma\u00f1ana pues este hay junta del banco de M\u00e9xico y lo m\u00e1s seguro es que vuelvan a subir la tasa de inter\u00e9s Y eso Bueno en lo personal pienso que no es buena noticia porque se encarece el cr\u00e9dito y las tarjetas de cr\u00e9dito y se vuelve este algo que no est\u00e1 bien va a llegar a a dos d\u00edgitos no el el la tasa de referencia Entonces qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto y qu\u00e9 se va a hacer para que del lado de la oferta se baje la inflaci\u00f3n y pues qu\u00e9 es importada y s\u00ed la mayor parte no s\u00e9 si mandaron informaci\u00f3n sobre inflaci\u00f3n este s\u00ed baj\u00f3 un poquito lo importante es que ya hay una tendencia a la baja as\u00ed estamos no s\u00e9 si tenemos el el anterior bueno traemos promedio 84 eso es el resultado pero tra\u00edamos ocho siete O sea vamos bajando hay una gr\u00e1fica que a veces elaboran y ya debe haber una tendencia a la baja aqu\u00ed Lo importante es que seguimos bien energ\u00e9ticos est\u00e1 abajo bajo no s\u00e9 cu\u00e1nto pero s\u00ed con relaci\u00f3n a Estados Unidos y con relaci\u00f3n alimentos dices energ\u00e9ticos costaba que no cero no tienen el el de el mes anterior s\u00ed este mismo Pero bueno lo importante es esto eso lo tenemos controlado no nos aumenta el precio de combustibles de gasolinas de dicen energ\u00eda el\u00e9ctrica Esta es una pol\u00edtica que tomamos distinta a otros pa\u00edses aqu\u00ed hubo un poco de subsidio no lo suficiente por eso esta inflaci\u00f3n de 82 ellos no tienen problema en alimentos nuestros vecinos y amigos aqu\u00ed es donde este se les subi\u00f3 mucho la gasolina y bajaron pero no pudieron bajar la m\u00e1s Nosotros s\u00ed tenemos aqu\u00ed m\u00e1s control desde que comenz\u00f3 esta inflaci\u00f3n mundial por la guerra de Rusia con Ucrania decidimos que como aumentaba el precio del petr\u00f3leo crudo que lleg\u00f3 a estar hasta a m\u00e1s de 100 d\u00f3lares el barril pod\u00edamos con ese excedente mantener un subsidio del orden de 350 mil millones de pesos Y esto es lo que nos ha permitido el control de la inflaci\u00f3n Porque si aumenta el precio de la gasolina nos vamos hacia arriba y estamos trabajando en esto tenemos ya una canasta b\u00e1sica de 29 productos 1039 pesos y ya en [M\u00fasica] las \u00faltimas dos semanas ya no se llega en promedio a los 1039 nos est\u00e1n ayudando productores nos est\u00e1n ayudando distribuidores de tiendas departamentales destaco a tres y hay otros pero ayuda a Walmart que hicimos un acuerdo con ellos Chedraui y Me falta una Soriana Soriana tambi\u00e9n le ayud\u00f3 m\u00e1s seca y ayud\u00f3 minsa los de at\u00fan los dos que capturan at\u00fan que tienen la captura del 80% del at\u00fan quiz\u00e1 m\u00e1s los dos est\u00e1n ayudando Entonces esto es lo que vamos a seguir ahora atendiendo ya est\u00e1n bajando los precios de alimentos a nivel internacional de todas maneras nosotros vamos a seguir con estas medidas que no son de control de precio de manera obligatoria sino a partir de acuerdos Ya nos est\u00e1n copiando vamos a decir no es la palabra en otros pa\u00edses est\u00e1n llegando a acuerdos tambi\u00e9n para enfrentar el problema inflacionario y vamos a mantener la canasta y vamos a la apertura de alimentos que se puedan conseguir la mejor precio es que es decir quitar aranceles para importaci\u00f3n o sea va poco a poco pero es lento el proceso porque hay muchas resistencias pero ya ven que nosotros somos muy perseverantes Aunque en Palacio de las cosas caminan despacio se caminan entonces este y vamos a a que se abra el mercado si podemos comprar la carne el pollo los granos a mejor precio se est\u00e1n dando toda la facilidades porque cuando hay intereses de por medio Aunque hablan de Libre Mercado Lo cierto es que se protege a ciertos productores monopolios y nosotros ya no protegemos a ninguna empresa ning\u00fan monopolio nosotros protegemos a los consumidores Esos son los que merecen toda nuestra atenci\u00f3n Entonces nada de que no podemos traer carne de Argentina porque este [M\u00fasica] senasica no lo permite porque puede traer brucelosis fiebre aftosa y c\u00f3mo es que Argentina le vende carne a China y le vende carne a Estados Unidos Y por qu\u00e9 entra carne de Guatemala ganado en pie tienen m\u00e1s control sanitario en Guatemala que en Argentina y lo mismo en el caso del pollo con Brasil y as\u00ed en otros casos Bueno pero al ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:09.791625"
}