{
    "video_id": "rfCsoIRdCXw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rfCsoIRdCXw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBAPXp_PUFKeI3FrNGaAkKVSAl12Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rfCsoIRdCXw",
    "video_title": "Atenci\u00f3n a la emergencia ambiental en R\u00edo Sonora. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5898,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en particular de la mina de sonora que",
            "start": 770.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "caus\u00f3",
            "start": 773.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora",
            "start": 776.46,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "y es un tema que aqu\u00ed se ha planteado",
            "start": 781.18,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "vamos hoy a hermosillo pero para hablar",
            "start": 786.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "con los familiares de las ni\u00f1as de los",
            "start": 791.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 794.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la guarder\u00eda abc sin embargo nos han",
            "start": 796.86,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "estado demandando que informemos y que",
            "start": 802.71,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "actuemos en el caso de la contaminaci\u00f3n",
            "start": 807.21,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "provocada por el derrame de \u00e1cido",
            "start": 812.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una mina de sonora ahora les van a",
            "start": 816.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "explicar y le vamos a informar a los",
            "start": 819.15,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ciudadanos afectados por este derrame y",
            "start": 823.38,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n como este lo hacemos",
            "start": 828.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "siempre que no es nada m\u00e1s tratar un",
            "start": 833.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "asunto aislado sino que todos los",
            "start": 836.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicanos nos informemos de lo que",
            "start": 841.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sucede en el pa\u00eds y c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 843.36,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "enfrentando los problemas",
            "start": 846.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 852.71,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de billion nos va",
            "start": 855.97,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "e informar sobre los festejos del d\u00eda",
            "start": 859.2,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "el 12 d\u00eda de la virgen de guadalupe que",
            "start": 864.86,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 869.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha sucedido que",
            "start": 873.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ha pasado cu\u00e1les son",
            "start": 876.86,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "las noticias que se tienen el parte d",
            "start": 879.75,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "lo que ha venido pasando en la bas\u00edlica",
            "start": 885.88,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "desde ayer que se le ha dado",
            "start": 891.379,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "seguimiento bueno desde antes",
            "start": 895.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde la llegada de peregrinos y que se",
            "start": 898.279,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "informe tambi\u00e9n a todo el pa\u00eds",
            "start": 901.37,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "sobre lo que",
            "start": 906.769,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aconteciendo en la bas\u00edlica",
            "start": 911.42,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "esto es b\u00e1sicamente lo que vamos a",
            "start": 915.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "informarle a dos y terminando pues como",
            "start": 918.509,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "siempre preguntas y respuestas entonces",
            "start": 920.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a v\u00edctor manuel toledo",
            "start": 923.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a la doctora blanca",
            "start": 925.399,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "liz ya entonces que es procuradora",
            "start": 928.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "federal de protecci\u00f3n al ambiente ya",
            "start": 931.259,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "saben que v\u00edctor manuel toledo es el",
            "start": 935.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretario de medio ambiente y recursos",
            "start": 937.8,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "naturales y la billion romero que es",
            "start": 942.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "coordinador nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 946.55,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ellos van a exponer adelante",
            "start": 949.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 961.79,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con su ven\u00eda se\u00f1or presidente",
            "start": 965.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "recuerdo que son los encargados de la 4",
            "start": 970.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 976.07,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para defender la vida",
            "start": 978.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y garantizar el derecho humano de todos",
            "start": 981.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los mexicanos especialmente de los m\u00e1s",
            "start": 983.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desfavorecidos a un ambiente sano y",
            "start": 985.8,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "digno",
            "start": 988.68,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "desde que llegamos a semarnat hace seis",
            "start": 990.259,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "meses hemos mantenido dos principios que",
            "start": 993.109,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "creo que es importante que compartir con",
            "start": 995.509,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes primero tomamos decisiones a",
            "start": 997.549,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "partir de informaci\u00f3n cient\u00edfica de alto",
            "start": 1000.669,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 1003.459,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por supuesto",
            "start": 1005.379,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico y segundo",
            "start": 1008.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estamos en di\u00e1logo permanente con los",
            "start": 1012.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 1015.55,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "o sea atendemos",
            "start": 1016.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todo el tiempo los reclamos y",
            "start": 1018.279,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas ligadas con el tema",
            "start": 1021.87,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ambiental de los ciudadanos",
            "start": 1023.889,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en este periodo hemos atendido y en",
            "start": 1026.53,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "algunos casos desactivado 4244",
            "start": 1029.77,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "conflictos en el pa\u00eds",
            "start": 1034.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y para ello hemos hecho dos cosas",
            "start": 1039.059,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recibido en las instalaciones de",
            "start": 1043.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semarnat a los grupos que nos demandan",
            "start": 1045.269,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 1047.339,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y segundo hemos acudido a los lugares a",
            "start": 1049.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los territorios de las regiones in situ",
            "start": 1051.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a atender las problem\u00e1ticas hemos estado",
            "start": 1054.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con los gobernadores yaquis con la",
            "start": 1057.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunidad de temacapul\u00edn en jalisco con",
            "start": 1060.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "14 comunidades de la c\u00f3pula en los",
            "start": 1063.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "valles centrales de oaxaca que ten\u00edan un",
            "start": 1065.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "problema del agua que ya se resolvi\u00f3 con",
            "start": 1067.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 ciudadano de defensa del lago",
            "start": 1069.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de p\u00e1tzcuaro con los movimientos",
            "start": 1071.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ambientalistas muy vigorosos de xalapa",
            "start": 1073.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "veracruz con los defensores de encontrar",
            "start": 1075.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una mina en oaxaca etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 1078.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el d\u00eda de ayer recibimos en",
            "start": 1082.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "semarnat el se\u00f1or presidente es muy",
            "start": 1085.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "importante a los ciudadanos afectados en",
            "start": 1089.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "seis regiones del pa\u00eds por la",
            "start": 1093.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n industrial donde se",
            "start": 1095.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alcanzan niveles realmente extremos de",
            "start": 1097.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de agua suelo tierra me",
            "start": 1101.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "refiero a la regi\u00f3n de tula en hidalgo",
            "start": 1104.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n del salto y juanacatl\u00e1n y",
            "start": 1106.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "jalisco la cuenca",
            "start": 1109.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en guanajuato la cuenca independencia",
            "start": 1112.72,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "con problemas de contaminaci\u00f3n del agua",
            "start": 1115.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y el r\u00edo atoyac p\u00f3lit a escala y",
            "start": 1119.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "finalmente cuatro cuartos en estas seis",
            "start": 1122.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regiones que hemos recibido a la",
            "start": 1125.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sociedad organizada en muchos casos con",
            "start": 1128.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "20 30 a\u00f1os sin ser atendidos porque esto",
            "start": 1130.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fue lo que nos dejaron los gobiernos",
            "start": 1134.63,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 1135.8,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente estamos frente a",
            "start": 1137.909,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "situaciones en las que yo he llamado",
            "start": 1140.429,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "infiernos ambientales",
            "start": 1142.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los problemas de salud que se",
            "start": 1144.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desencadenan aqu\u00ed son terribles ni\u00f1os",
            "start": 1146.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con plomo este problemas de c\u00e1ncer",
            "start": 1149.23,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "problemas renales etc\u00e9tera y se\u00f1or",
            "start": 1152.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente ah\u00ed yo creo que vamos a tener",
            "start": 1155.769,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que el momento dado en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 1157.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud vamos a tener que",
            "start": 1160.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "generar ya este proyectos muy enfocados",
            "start": 1162.519,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "al tema de las emergencias ambientales y",
            "start": 1165.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sanitarias para digamos resolver esto",
            "start": 1168.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que realmente es un problema",
            "start": 1172.029,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "todo esto simplemente para llegar al",
            "start": 1174.76,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tema del r\u00edo sonoras y el de sonora este",
            "start": 1176.98,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "es el contexto en el que es en el que",
            "start": 1179.289,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hemos efectivamente tambi\u00e9n abordado el",
            "start": 1180.789,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tema de la contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora",
            "start": 1183.429,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con ustedes saben en el r\u00edo son ahora",
            "start": 1185.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en agosto del 2014 el peor",
            "start": 1188.799,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desastre ambiental en la historia de la",
            "start": 1192.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "miner\u00eda en m\u00e9xico",
            "start": 1194.649,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "40 millones de litros de lixiviados de",
            "start": 1196.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cobre provenientes de la mina buenavista",
            "start": 1199.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de cobre que impactaron a unos 25 mil",
            "start": 1202.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "habitantes de 7 municipios de sonora",
            "start": 1207.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "arizpe ban\u00e1michi hu\u00e9pac san felipe de",
            "start": 1211.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jesus aconchi bavi\u00e1cora durex y otras",
            "start": 1214.35,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "localidades",
            "start": 1217.2,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para ello empezamos a atender esto en",
            "start": 1219.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "agosto estudios en ciudad obreg\u00f3n",
            "start": 1223.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "recibimos un primer grupo de afectados",
            "start": 1225.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por la mina que contin\u00faan todav\u00eda y",
            "start": 1228.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s recibimos en semana tambi\u00e9n a",
            "start": 1232.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "otro grupo muy amplio de afectados",
            "start": 1233.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hemos respondido de dos formas en primer",
            "start": 1238.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lugar a trav\u00e9s del tema jur\u00eddico y por",
            "start": 1242.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eso aqu\u00ed vamos a pedirle a la doctora",
            "start": 1245.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "blanca que nos d\u00e9 una s\u00edntesis de lo que",
            "start": 1246.73,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo y tambi\u00e9n acudimos a ocho",
            "start": 1250.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reuniones con comunidades para escuchar",
            "start": 1254.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "su percepci\u00f3n y sus reclamos en eso",
            "start": 1257.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estamos y termin\u00f3 diciendo que la",
            "start": 1261.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana junto con el secretario",
            "start": 1264.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de salud estaremos en hermosillo en la",
            "start": 1267.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con los presidentes municipales",
            "start": 1270.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "afectados despu\u00e9s iremos a ures a",
            "start": 1273.64,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "escuchar y estamos convocando a los",
            "start": 1277.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "afectados a tener de nuevo para que",
            "start": 1279.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuchen nuestro informe y por la tarde",
            "start": 1281.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estaremos presentando un nuevo libro que",
            "start": 1284.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es escrito en la universidad de sonora",
            "start": 1287.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por especialistas de la regi\u00f3n entonces",
            "start": 1290.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "simplemente en correspondencia a los",
            "start": 1293.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a anuncios que aparecieron en la prensa",
            "start": 1296.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas pues venimos a",
            "start": 1298.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informarles de c\u00f3mo estamos atendiendo",
            "start": 1300.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en el caso de l\u00edquidos olor a estos le",
            "start": 1303.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda a la procuradora este si es tan",
            "start": 1306.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "amable detr\u00e1s tenemos unas prever",
            "start": 1309.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "valverde s\u00edntesis del conflicto",
            "start": 1311.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con su ven y el se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1316.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "d\u00edas respecto del tema de buenavista del",
            "start": 1318.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cobre e informarles que hemos estado",
            "start": 1322.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "llevando a cabo procedimientos",
            "start": 1325.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "administrativos para revisar el",
            "start": 1327.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cumplimiento por parte de la empresa de",
            "start": 1329.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sus obligaciones en materia ambiental",
            "start": 1333.15,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tanto en lo que queda del tema relativo",
            "start": 1335.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "al derrame porque esto se trabaj\u00f3 a",
            "start": 1339.029,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un convenio se constituy\u00f3 un",
            "start": 1342.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fideicomiso que se extingui\u00f3 desde el",
            "start": 1344.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2018 y se consider\u00f3 por las",
            "start": 1347.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "autoridades ambientales de ese entonces",
            "start": 1349.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en 2017 que se hab\u00eda cumplido la",
            "start": 1352.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n a la que en su momento se",
            "start": 1355.679,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 la empresa nos quedan en",
            "start": 1357.99,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "algunas cuestiones en cuanto a",
            "start": 1360.809,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "monitoreos ambientales que debe llevar a",
            "start": 1362.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cabo la propia empresa presentar",
            "start": 1365.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la autoridad ambiental y",
            "start": 1366.809,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bueno pues esto da lugar a que se",
            "start": 1369.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "verifique por parte de la secretaria ya",
            "start": 1371.909,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que en su caso la procuradur\u00eda lleve a",
            "start": 1374.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cabo actividades de inspecci\u00f3n estamos",
            "start": 1377.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inspeccionando la nueva presa de",
            "start": 1380.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las instalaciones de la de la",
            "start": 1382.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "propia minera y por otro lado",
            "start": 1386.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "instalaciones de una minera que estuvo",
            "start": 1389.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "funcionando hasta el a\u00f1o de 1998 hemos",
            "start": 1391.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "practicado en notificaciones en esta",
            "start": 1395.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "semana y continuaremos con el",
            "start": 1397.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "procedimiento hasta su conclusi\u00f3n es lo",
            "start": 1399.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que me permite informarles muchas",
            "start": 1402.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1404.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y luego \u00e9l",
            "start": 1410.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en las preguntas ustedes van a poder",
            "start": 1412.21,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s informaci\u00f3n detalles de la",
            "start": 1415.93,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda est\u00e1 actuando hay",
            "start": 1421.15,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "antecedentes como aqu\u00ed se ha dicho se",
            "start": 1424.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cree un fidecomiso",
            "start": 1430.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que manej\u00f3 dos mil millones de pesos",
            "start": 1432.28,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "para remediar los da\u00f1os para atender a",
            "start": 1435.31,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "los afectados no",
            "start": 1441.85,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se concluy\u00f3 bien con este proceso y",
            "start": 1445.97,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ahora les van a explicar lo que se est\u00e1",
            "start": 1450.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "haciendo para que se resuelva el",
            "start": 1453.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "problema qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pidiendo la",
            "start": 1459.8,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "gente y es lo que vamos a hacer",
            "start": 1463.52,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en este caso bueno vamos a pedirle a",
            "start": 1468.809,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "david le\u00f3n que nos informe lo de la",
            "start": 1473.129,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n de la",
            "start": 1476.84,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de la villa",
            "start": 1479.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1484.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recordar a ustedes en esta fecha tan",
            "start": 1488.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "especial para todos los mexicanos que el",
            "start": 1490.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sistema nacional de protecci\u00f3n civil lo",
            "start": 1495.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "integramos el sector p\u00fablico el sector",
            "start": 1497.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "privado el sector social en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1499.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con todos los alcaldes de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1501.65,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con todos los gobiernos estatales",
            "start": 1504.83,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "puedo informar a ustedes qu\u00e9",
            "start": 1508.39,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con corte a las 7 de la ma\u00f1ana en este",
            "start": 1512.53,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gran operativo bas\u00edlica 2019 que debo",
            "start": 1516.22,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "decirlo es encabezado coordinado de",
            "start": 1521.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manera muy eficiente por los servidores",
            "start": 1524.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del gobierno en la ciudad de",
            "start": 1527.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico encabezados por la jefa de",
            "start": 1530.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1532.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum tambi\u00e9n la licenciada",
            "start": 1533.58,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "rosa icela los compa\u00f1eros de protecci\u00f3n",
            "start": 1536.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "civil el equipo de la arquitecta miriam",
            "start": 1540.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "urs\u00faa por supuesto con el apoyo de las",
            "start": 1542.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas principalmente la alcald\u00eda",
            "start": 1544.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gustavo a madero que ustedes saben que",
            "start": 1546.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el recinto la bas\u00edlica se encuentra en",
            "start": 1548.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esa alcald\u00eda y por supuesto el apoyo de",
            "start": 1551.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las instituciones del gobierno",
            "start": 1554.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1556.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y decirles que adem\u00e1s se registra una",
            "start": 1558.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extraordinaria colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 1561.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda una gran solidaridad de",
            "start": 1563.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "voluntarios que apoyan a los peregrinos",
            "start": 1566.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que vienen de todo el pa\u00eds en estas",
            "start": 1569.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fechas a visitar a la virgen de",
            "start": 1572.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "guadalupe con corte les dec\u00eda a las 7 de",
            "start": 1575.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana tenemos una afluencia de 9.8",
            "start": 1577.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "millones de personas a la tro y las",
            "start": 1581.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "calles aleda\u00f1as de la bas\u00edlica de",
            "start": 1585.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "guadalupe en el sector salud",
            "start": 1589.36,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 7.400 atenciones m\u00e9dicas",
            "start": 1593.59,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "16 traslados hospitalarios",
            "start": 1599.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "111 personas que resultaron extraviadas",
            "start": 1603.789,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y que fueron localizadas con \u00e9xito se",
            "start": 1607.749,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "han producido m\u00e1s de 550 toneladas de",
            "start": 1611.35,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "residuos s\u00f3lidos y se han repartido m\u00e1s",
            "start": 1615.639,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de 96 mil litros de agua es importante",
            "start": 1619.149,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mencionar que se registr\u00f3 el",
            "start": 1623.049,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fallecimiento de una persona de 75 a\u00f1os",
            "start": 1624.729,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de manera preliminar puedo informar a",
            "start": 1629.249,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "ustedes que ha sido una muerte natural",
            "start": 1631.989,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en los refugios se tienen",
            "start": 1635.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "albergadas m\u00e1s de 280 mil personas y se",
            "start": 1638.21,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tiene un registro cercano a 5 mil casas",
            "start": 1642.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1a cuatro personas puestas a",
            "start": 1646.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la autoridad por",
            "start": 1650.04,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "alg\u00fan delito en este caso robo en este",
            "start": 1653.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gran operativo tan importante para todos",
            "start": 1657.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros colaboran m\u00e1s de cinco mil",
            "start": 1661.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y m\u00e1s de 500",
            "start": 1664.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos atendiendo a los feligreses",
            "start": 1667.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que visitan el d\u00eda de hoy la bas\u00edlica de",
            "start": 1670.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guadalupe informar a ustedes que tambi\u00e9n",
            "start": 1674.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que de manera muy puntual el gobierno de",
            "start": 1676.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico a las 12 del d\u00eda",
            "start": 1679.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 un corte definitivo de las cifras",
            "start": 1682.05,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de esta festividad muchas gracias",
            "start": 1685.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muy bien pues este es el informe",
            "start": 1697.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vamos a abrir si les parece sobre el",
            "start": 1700.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1704.7,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "bueno sobre el tema",
            "start": 1707.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 1710.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los dos temas",
            "start": 1715.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 1719.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bueno pues ya son ya sabr\u00e9 general de tu",
            "start": 1721.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 1726.15,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente yo quisiera",
            "start": 1729.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "preguntarles",
            "start": 1732.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo le van a ser en la industria",
            "start": 1734.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "minera actualmente est\u00e1 en un proceso de",
            "start": 1737.46,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "crecimiento est\u00e1 en el segundo trimestre",
            "start": 1741.21,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "creo que fue el 7.7 por ciento que se",
            "start": 1744.809,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 y la industria minera tiene",
            "start": 1748.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "problemas ambientales en esto si no se",
            "start": 1752.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "explota con la debida el debido cuidado",
            "start": 1756.78,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pues hay estos eventos como los que han",
            "start": 1759.98,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "sucedido en sonora qu\u00e9 planes tiene el",
            "start": 1765.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gobierno espec\u00edfica para activarla",
            "start": 1768.299,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "a miner\u00eda y es y qu\u00e9 planes para tener",
            "start": 1772.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cuidado con el medio ambiente y otra",
            "start": 1778.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda los grandes yacimientos",
            "start": 1780.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que se han encontrado de minas de litio",
            "start": 1782.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hay alg\u00fan programa para que se exploten",
            "start": 1785.53,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "debidamente estos estos es estas minas",
            "start": 1789.53,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "el litio ahorita es el como el producto",
            "start": 1793.58,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "del producto minero de moda por por la",
            "start": 1797.539,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "por la industria de la tecnolog\u00eda en las",
            "start": 1802.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "computadoras es sean mis dos preguntas",
            "start": 1805.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si en general",
            "start": 1807.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que",
            "start": 1810.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 1812.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y el equilibrio entre",
            "start": 1815.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y la producci\u00f3n",
            "start": 1819.21,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1822.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 1825.059,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1828.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el cuidado del medio ambiente",
            "start": 1830.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de esto se lee",
            "start": 1832.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 1839.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desarrollo sustentable",
            "start": 1841.57,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ahora ya tiene una",
            "start": 1844.7,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n distinta la actualizada de",
            "start": 1848.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eso ya lo podr\u00eda explicar aqu\u00ed",
            "start": 1852.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "v\u00edctor pero lo que queremos es eso",
            "start": 1856.3,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo mantener las fuentes de trabajo las",
            "start": 1860.76,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "empresas sin da\u00f1ar el medio ambiente",
            "start": 1864.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si es posible esto lograr pero s\u00ed",
            "start": 1870.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "obtener",
            "start": 1878.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "crecimiento significa da\u00f1ada el medio",
            "start": 1882.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1884.73,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no lo aceptamos lo m\u00e1s importante es",
            "start": 1886.34,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente y la salud",
            "start": 1891.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1895.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las personas de los seres humanos eso es",
            "start": 1897.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante entonces estamos",
            "start": 1901.39,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 1904.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y que se mantenga este equilibrio y",
            "start": 1906.2,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "para eso la labor de la secretar\u00eda del",
            "start": 1912.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "medio ambiente no se trata de",
            "start": 1917.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de tener la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1921.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "necesitamos fuentes de trabajo",
            "start": 1924.51,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "necesitamos crecimiento pero al mismo",
            "start": 1927.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo garantizar",
            "start": 1930.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que se proteja el medio ambiente y la",
            "start": 1933.08,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1936.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 1937.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "v\u00edctor les puede aqu\u00ed informar m\u00e1s sobre",
            "start": 1941.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esto que estas plantas",
            "start": 1944.259,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si efectivamente complementando lo que",
            "start": 1948.669,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ha dicho el se\u00f1or presidente a ver",
            "start": 1951.22,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "no nos est\u00e1 en contra digamos de la",
            "start": 1955.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "miner\u00eda no para para la semana no hay",
            "start": 1957.919,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "una una miner\u00eda buena yo le vendr\u00eda mal",
            "start": 1962.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a lo que estamos hace es simplemente ir",
            "start": 1964.289,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "caso por caso y confirmar a trav\u00e9s de la",
            "start": 1967.77,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n si est\u00e1n o no cumpliendo y",
            "start": 1972.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "efectivamente por otro lado el mayor",
            "start": 1976.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "n\u00famero de conflictos ambientales en el",
            "start": 1978.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se deben al la miner\u00eda",
            "start": 1981.39,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "efectivamente por como ustedes saben",
            "start": 1983.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hubo una enorme concesi\u00f3n",
            "start": 1984.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para la extracci\u00f3n minera en periodos de",
            "start": 1988.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos dos gobiernos anteriores",
            "start": 1991.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero efectivamente lo que lo que",
            "start": 1994.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "queremos hacer efectivamente simplemente",
            "start": 1997.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hacer lo que se hace en cualquier pa\u00eds",
            "start": 1999.81,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "digamos aplicar las leyes para evitar",
            "start": 2002.54,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que efectivamente la industria est\u00e9",
            "start": 2006.93,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "da\u00f1ando tanto la salud",
            "start": 2008.64,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "ambiental como la salud humana ese es",
            "start": 2011.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo el objetivo",
            "start": 2014.289,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "y aprovecho para informarles que la",
            "start": 2016.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "semana pasada estuve en concam\u00edn",
            "start": 2018.79,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y all\u00ed que fue un encuentro muy",
            "start": 2022.23,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fruct\u00edfero estuvimos con el presidente",
            "start": 2025.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la justa mente de la c\u00e1mara de",
            "start": 2029.549,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "miner\u00eda y me ha invitado porque esto es",
            "start": 2031.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muy importante para nosotros me ha",
            "start": 2035.04,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "invitado a visitar lo que \u00e9l considera",
            "start": 2037.47,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "una un ejemplo de miner\u00eda sustentable",
            "start": 2039.929,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tenemos mucho inter\u00e9s en verlo y hemos",
            "start": 2044.419,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "hecho un acuerdo con concam\u00edn para",
            "start": 2048.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ubicar fin si ustedes las industrias que",
            "start": 2051.75,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ambientalmente en lo correcto para",
            "start": 2055.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que ellos sirvan de ejemplo para el",
            "start": 2058.379,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "resto que yo creo que hay muchas m\u00e1s por",
            "start": 2059.79,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "supuesto porque la situaci\u00f3n es muy",
            "start": 2061.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que no est\u00e1n siguiendo digamos",
            "start": 2063.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la reglamentaci\u00f3n las normas desde el",
            "start": 2067.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "punto de vista ambiental por lo tanto",
            "start": 2070.44,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "reitero que tenemos que examinar caso",
            "start": 2073.22,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "por caso y simplemente aplicar con todo",
            "start": 2076.409,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "cuidado y con toda honestidad",
            "start": 2081.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las normas que tiene que ser aplicadas",
            "start": 2083.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "al caso de la miner\u00eda",
            "start": 2085.409,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "en el caso del indio se va a concesionar",
            "start": 2088.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "las minas",
            "start": 2090.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bueno como ustedes saben como ustedes",
            "start": 2093.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saben estamos en una transici\u00f3n",
            "start": 2096.82,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica en todo el mundo y",
            "start": 2100.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "efectivamente va a cambiar todo tanto",
            "start": 2103.89,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "las autoridades energ\u00eda como en semarnat",
            "start": 2107.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estamos ya trabajando en el tema de la",
            "start": 2109.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n energ\u00e9tica y en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2111.67,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "meses tendremos tambi\u00e9n ya algunos",
            "start": 2116.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2120.43,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "efectivamente el litio se va a convertir",
            "start": 2121.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en el nuevo petr\u00f3leo porque es la base",
            "start": 2123.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s que de las computadoras es el",
            "start": 2126.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tema de los acumuladores se nos vienen",
            "start": 2128.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya los autos el\u00e9ctricos nuestro pa\u00eds",
            "start": 2131.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de ser capaz de producir autos",
            "start": 2133.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos en f\u00e1bricas p\u00fablicas en fin",
            "start": 2136.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo esto estamos justamente discutiendo",
            "start": 2140.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "analizando con los mejores expertos del",
            "start": 2143.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tenemos ya trabajando con",
            "start": 2145.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nosotros entonces el tema del itsa",
            "start": 2147.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "volver\u00e1 algo estrat\u00e9gico buena parte de",
            "start": 2149.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de bolivia que ustedes",
            "start": 2152.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "saben se debe a que es el pa\u00eds m\u00e1s rico",
            "start": 2153.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en litio seg\u00fan se sabe pero",
            "start": 2156.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuevamente en nuestro pa\u00eds es un pa\u00eds",
            "start": 2158.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con grandes yacimientos de litio",
            "start": 2162.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "especialmente sonoras se acaba apenas",
            "start": 2164.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "digamos de revelar pero algo m\u00e1s",
            "start": 2166.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante que les quiero compartir es",
            "start": 2168.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2171.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds la riqueza en nuestro",
            "start": 2174.55,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2176.62,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que la conocemos perfectamente ahora se",
            "start": 2178.109,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "le va a sumar algo m\u00e1s somos tambi\u00e9n uno",
            "start": 2182.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses m\u00e1s ricos en irradiaci\u00f3n",
            "start": 2186.119,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "solar",
            "start": 2188.73,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y vamos a hacer un pa\u00eds en teor\u00eda va a",
            "start": 2189.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ser un pa\u00eds exportador de energ\u00eda a",
            "start": 2193.589,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estados unidos y el resto am\u00e9rica latina",
            "start": 2195.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque en am\u00e9rica latina los dos las dos",
            "start": 2197.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "regiones m\u00e1s ricas para captar energ\u00eda",
            "start": 2200.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solar y convertirla en energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2203.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera est\u00e1n en el en el norte noreste",
            "start": 2205.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico norte de m\u00e9xico los desiertos",
            "start": 2208.38,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "y en es decir en el cruce de chile con",
            "start": 2210.48,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "bolivia y otros pa\u00edses como australia",
            "start": 2216.329,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "\u00e1frica pero vamos a hacer tambi\u00e9n en",
            "start": 2220.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "teor\u00eda una potencia en energ\u00eda solar",
            "start": 2223.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas daniel",
            "start": 2232.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "blancas de cr\u00f3nica aprovechando la",
            "start": 2234.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presencia de funcionarios har\u00e9 algunas",
            "start": 2237.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preguntas que ten\u00eda pendientes usted ha",
            "start": 2238.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "referido y no hay que tenerle miedo a",
            "start": 2242.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e9stas a veces discordias no que hay en",
            "start": 2243.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los gabinetes ha referido por ejemplo la",
            "start": 2246.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de ju\u00e1rez no como en el",
            "start": 2249.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gabinete de ju\u00e1rez bueno esta referencia",
            "start": 2251.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al lago porque hoy publicamos una pues",
            "start": 2252.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un reproche de parte del secretario de",
            "start": 2257.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agricultura villalobos en contra del",
            "start": 2259.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajo que est\u00e1 haciendo la secretaria",
            "start": 2262.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del medio ambiente el se\u00f1or toledo",
            "start": 2263.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respecto a la diferencia de las especies",
            "start": 2266.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en peligro de extinci\u00f3n lo que dice",
            "start": 2268.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "villalobos es que se est\u00e1 descuidando la",
            "start": 2271.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "zona del golfo de california que es el",
            "start": 2274.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hogar de la vaquita marina y que esto",
            "start": 2276.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "implica pues un riesgo muy fuerte muy",
            "start": 2280.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grande de embargo de parte de eeuu en",
            "start": 2283.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "perjuicio de la de esta zona y en",
            "start": 2286.35,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "perjuicio del pa\u00eds",
            "start": 2288.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces pues pedirle al se\u00f1or toledo",
            "start": 2289.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nos explique",
            "start": 2292.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y efectivamente se est\u00e1 descuidando esta",
            "start": 2294.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "zona si no hay la defensa apropiada para",
            "start": 2297.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las especies en peligro de extinci\u00f3n y",
            "start": 2300.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "especialmente la vaquita marina y si me",
            "start": 2302.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "permite otra pregunta por favor pero si",
            "start": 2305.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s y introduzco diciendo de que si",
            "start": 2308.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llega muy bien este hay diferencias a lo",
            "start": 2311.07,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mejor en algunos temas no s\u00e9 si en este",
            "start": 2315.18,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en particular pero es muy buena la",
            "start": 2319.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 2322.95,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "si existe",
            "start": 2325.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pluralidad y el respeto a la opini\u00f3n de",
            "start": 2332.27,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "cada miembro de el gabinete",
            "start": 2337.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y pueden haber discrepancias pero",
            "start": 2342.32,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "siempre se llega a acuerdos en este caso",
            "start": 2345.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 2348.9,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "v\u00edctor los dos",
            "start": 2351.5,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "pero en el caso de v\u00edctor manuel pues es",
            "start": 2354.309,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "un defensor de toda la vida",
            "start": 2359.109,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "del medio ambiente",
            "start": 2364.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "siempre ha estado",
            "start": 2369.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "defendiendo el medio ambiente hay",
            "start": 2373.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "constancia de ello",
            "start": 2376.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por eso lo invitamos a participar porque",
            "start": 2380.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esa secretar\u00eda a veces se concesiona va",
            "start": 2387.079,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "o se le otorgaba a partidos despu\u00e9s de",
            "start": 2392.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las alianzas que se hac\u00edan",
            "start": 2396.35,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y se designaba a gente sin experiencia",
            "start": 2400.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no profesionales",
            "start": 2408.539,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y no comprometidos con la defensa del",
            "start": 2411.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "medio ambiente en este caso es distinto",
            "start": 2414.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "v\u00edctor es un experto en medio ambiente y",
            "start": 2417.18,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un hombre comprometido con la",
            "start": 2421.27,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "defensa del medio ambiente entonces no",
            "start": 2423.97,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si puedes decir algo sobre la vaquita",
            "start": 2426.099,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias presidente por sus",
            "start": 2432.11,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "palabras se agradezco much\u00edsimo",
            "start": 2434.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a ver miren una cosa que hemos aprendido",
            "start": 2436.62,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya como funcionario p\u00fablico",
            "start": 2439.68,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "los problemas de un pa\u00eds y del mundo y",
            "start": 2444.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las regiones son problemas muy",
            "start": 2448.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "complejos siempre una cosa que yo creo",
            "start": 2449.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que ya va a ser un aporte de la cuarta",
            "start": 2453.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo creo es que por vez",
            "start": 2456.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primera estamos articulando acciones en",
            "start": 2458.37,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "conjunto con las diferentes secretar\u00edas",
            "start": 2462.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "casi cualquier tema que nombremos tiene",
            "start": 2467.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ser abordado o no por unas semarnat",
            "start": 2470.21,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 2472.67,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar o por la",
            "start": 2474.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "secretaria de salud tiene que ser de",
            "start": 2477.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manera integral y eso nos obliga a los",
            "start": 2481.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "funcionarios a articular en los a",
            "start": 2483.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo a trabajar juntos el",
            "start": 2485.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "caso del alto golfo de california es una",
            "start": 2488.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy compleja aqu\u00ed tiene por lo",
            "start": 2491.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "menos f\u00edjense ustedes tiene por lo menos",
            "start": 2494.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "56 componentes est\u00e1 efectivamente el",
            "start": 2496.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "componente ambiental que es el tema de",
            "start": 2499.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n del aire es caso de dos",
            "start": 2501.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "especies est\u00e1 el problema de la pesca",
            "start": 2503.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el problema de la vigilancia de la",
            "start": 2507.08,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "reserva y de la pesca no prohibida est\u00e1",
            "start": 2510.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el problema del bienestar de las",
            "start": 2515.79,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "comunidades pesqueras incluyendo",
            "start": 2517.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas que hay all\u00ed",
            "start": 2518.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y que m\u00e1s pues por lo menos",
            "start": 2520.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "estos digamos no entonces",
            "start": 2524.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el problema del alto golfo de california",
            "start": 2527.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no nos corresponde nada m\u00e1s a semarnat",
            "start": 2530.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otros somos nosotros abordamos junto con",
            "start": 2533.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional dentro",
            "start": 2536.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desprotegidas el tema pero lo que hemos",
            "start": 2537.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acordado ya es que la secretar\u00eda de",
            "start": 2540.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n se va a encargar de",
            "start": 2542.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coordinar los entonces no es un problema",
            "start": 2544.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entre un secretario y prosecretario esto",
            "start": 2547.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo creo que de nuevo \u00e9ste siempre estoy",
            "start": 2550.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "haciendo en las conferencias de prensa",
            "start": 2553.87,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "yo recomiendo",
            "start": 2555.3,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "y mucha prudencia a los reporteros y",
            "start": 2558.309,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodistas porque llame tambi\u00e9n algo",
            "start": 2561.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que yo no sab\u00eda es impresionante la",
            "start": 2564.069,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cantidad ahora s\u00ed que de fake news y de",
            "start": 2566.559,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "noticias que se inventan y nos causan",
            "start": 2568.749,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muchos problemas hay que tener mucho m\u00e1s",
            "start": 2572.499,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuidado y tener una \u00e9tica para digamos",
            "start": 2573.91,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "este manejar la informaci\u00f3n entonces no",
            "start": 2577.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema con el secretario de",
            "start": 2579.369,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "agricultura efectivamente este yo yo",
            "start": 2581.619,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vengo de la academia estamos",
            "start": 2585.759,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acostumbrados a discutir para m\u00ed eso es",
            "start": 2586.959,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de todos los viejos y de disentir para",
            "start": 2589.569,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poder llegar a acuerdos ya conclusiones",
            "start": 2592.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y esto es algo por lo cual tambi\u00e9n",
            "start": 2594.609,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con este gobierno de",
            "start": 2596.799,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presidente que el secretario que en este",
            "start": 2598.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caso bueno hay documentos no donde",
            "start": 2601.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "oficios que le ha enviado el secretario",
            "start": 2603.459,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "villalobos incluso a la presidencia est\u00e9",
            "start": 2606.43,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "un poco haciendo referencia a este tema",
            "start": 2608.829,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de esta discordia que pudiera",
            "start": 2612.249,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "interpretarse",
            "start": 2615.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "usted entonces niega que se est\u00e9",
            "start": 2617.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "descuidando esta defensa a las especies",
            "start": 2619.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protegidas y en especial a la vaquita",
            "start": 2623.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2624.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no se imaginan lo que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 2629.339,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "conanp con el caso de la quita marina y",
            "start": 2631.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con el caso de la totoaba tambi\u00e9n",
            "start": 2632.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos recibiendo reportes todo el",
            "start": 2635.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e1 tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n de",
            "start": 2637.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la profepa tambi\u00e9n ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 2641.219,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajando ah\u00ed muy arduamente junto con",
            "start": 2642.869,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la consulta de marina en la vigilancia y",
            "start": 2644.969,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tenemos relaci\u00f3n tambi\u00e9n con las",
            "start": 2649.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "organizaciones conservacionistas",
            "start": 2653.789,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "incluyendo internacionales estamos en",
            "start": 2655.64,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "permanente comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 2658.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "especialistas de ella de ensenada",
            "start": 2659.989,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "si en algo estamos est\u00e1 actuando es en",
            "start": 2664.26,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "este caso porque sabemos digamos el",
            "start": 2667.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "riesgo que tiene pero aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 2669.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1or presidente yo creo que",
            "start": 2672.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y tambi\u00e9n entre la secretaria de",
            "start": 2674.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores por qu\u00e9 porque el",
            "start": 2676.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tema de la totoaba que se consume en",
            "start": 2679.27,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "china y que pasa por eeuu",
            "start": 2682.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no no debe ser solamente resuelto por",
            "start": 2686.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los mexicanos es un problema ya que los",
            "start": 2690.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "consumidores en china tiene que estar",
            "start": 2693.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gobierno chino tendr\u00eda",
            "start": 2694.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que estar participando en esto",
            "start": 2697.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porque no es justo que los mexicanos y",
            "start": 2698.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestros impuestos estemos haciendo todo",
            "start": 2701.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de conservaci\u00f3n y de buen",
            "start": 2703.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manejo de la pesca mientras que los",
            "start": 2705.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que nos est\u00e1n provocando el",
            "start": 2708.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "problema entonces ah\u00ed va a ser un",
            "start": 2710.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estudio tambi\u00e9n de negociaci\u00f3n",
            "start": 2712.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2714.43,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias yo nada m\u00e1s quisiera",
            "start": 2716.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pedirle usted refiri\u00f3 a esta situaci\u00f3n",
            "start": 2718.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de emergencias ambientales sanitarias si",
            "start": 2722.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nos pudieran compartir con los",
            "start": 2725.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reporteros pues los casos o la relator\u00eda",
            "start": 2726.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de estos casos para que podamos",
            "start": 2729.2,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "estudiarlos o tenerlos no",
            "start": 2730.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "posteriormente pues",
            "start": 2733.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y posteriormente posteriormente",
            "start": 2735.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informamos si la siguiente pregunta",
            "start": 2737.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presente aprovech\u00f3 para comentar se la",
            "start": 2739.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "he estado yo reunido en las \u00faltimas",
            "start": 2744.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "semanas con funcional con diversos",
            "start": 2746.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno federal",
            "start": 2749.59,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que ponen pues digamos un punto de",
            "start": 2752.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en ciertos temas usted aqu\u00ed ha",
            "start": 2756.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "referido esta situaci\u00f3n de de la",
            "start": 2758.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "austeridad de limpiar las dependencias",
            "start": 2762.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hace un par de semanas dijo todav\u00eda",
            "start": 2764.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "falta una sacudida m\u00e1s no en relaci\u00f3n a",
            "start": 2766.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las dependencias pero sin embargo hay",
            "start": 2769.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tres casos que me gustar\u00eda r\u00e1pidamente",
            "start": 2772.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "compartirle que van un poco en ese",
            "start": 2774.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentido contrario en el sentido de que",
            "start": 2777.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se requiere un poco m\u00e1s de fortaleza",
            "start": 2780.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "humana y financiera uno es el caso del",
            "start": 2781.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sat",
            "start": 2785.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usted tenemos referencia de que hay un",
            "start": 2787.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n seiscientos mil cr\u00e9ditos fiscales",
            "start": 2790.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por cobrar presidente esto equivale a",
            "start": 2792.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que cada uno hay una figura y que se",
            "start": 2796.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dedica a esto a cobrar estos cr\u00e9ditos",
            "start": 2798.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fiscales que es la figura del ejecutivo",
            "start": 2801.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fiscal y sabe usted cu\u00e1ntos expedientes",
            "start": 2803.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "le corresponden a cada uno por tramitar",
            "start": 2807.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "alrededor de 1500 expedientes por cada",
            "start": 2809.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ejecutivo fiscal el ejecutivo de",
            "start": 2812.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 2815.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces la situaci\u00f3n en el salt es un",
            "start": 2818.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poco complicada porque adem\u00e1s cada uno",
            "start": 2821.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de los ejecutivos gana ocho mil pesos",
            "start": 2823.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente entonces es una \u00e1rea que",
            "start": 2826.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s contrario a la austeridad oa lo",
            "start": 2828.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que usted ha manejado aqu\u00ed si requiere",
            "start": 2832.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de fortaleza en este sentido",
            "start": 2835.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s pues usted sabe lo que",
            "start": 2837.49,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "representa que se cobren estos cr\u00e9ditos",
            "start": 2839.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fiscales en dinero para la federaci\u00f3n no",
            "start": 2840.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ese es un caso el otro este no los",
            "start": 2843.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 ricardo la web se est\u00e1n vac\u00edas",
            "start": 2847.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "1.200 plazas 1.200 plazas de",
            "start": 2851.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajadores de la aduana que est\u00e1n",
            "start": 2854.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "descuidando la situaci\u00f3n de esta",
            "start": 2857.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dependencia y que tambi\u00e9n representa un",
            "start": 2859.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "perjuicio financiero y fiscal para la",
            "start": 2862.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y el tercer caso aprovechando",
            "start": 2864.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed david con el que estuvimos",
            "start": 2867.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reunidos tambi\u00e9n recientemente pues que",
            "start": 2869.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "david ahora s\u00ed que de su equipo y \u00e9l se",
            "start": 2872.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "han multiplicado digamos para resarcir",
            "start": 2875.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "algunos vac\u00edos legales",
            "start": 2877.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y faltantes en esta tela de corrupci\u00f3n",
            "start": 2880.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "respecto a las declaratorias de",
            "start": 2885.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "emergencia y desastre usted sabe y lo",
            "start": 2887.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hemos referido aqu\u00ed pues la ola de",
            "start": 2890.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la que estaban metidas",
            "start": 2891.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estas estas figuras se trata nada menos",
            "start": 2893.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que de 200 mil millones 200 mil",
            "start": 2896.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos lo que los gobiernos",
            "start": 2900.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de calder\u00f3n y pe\u00f1a nieto- manejaron para",
            "start": 2902.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las declaratorias y que no hay clara",
            "start": 2905.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evidencia de que fueran manejados de una",
            "start": 2908.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manera correcta sin embargo el",
            "start": 2909.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente no hay quien a ciencia cierta",
            "start": 2912.82,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y quien plenamente",
            "start": 2916.06,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "vigile la repartici\u00f3n presidente no hay",
            "start": 2920.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quien tambi\u00e9n supervise los censos de",
            "start": 2923.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "infraestructura da\u00f1ada no hay quien",
            "start": 2926.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vigile el trabajo de los comit\u00e9s que",
            "start": 2929.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacen la relator\u00eda de la infraestructura",
            "start": 2932.049,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no hay quien vigile la contrataci\u00f3n de",
            "start": 2935.65,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "empresas para la reconstrucci\u00f3n ni los",
            "start": 2938.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "avances en la reconstrucci\u00f3n entonces",
            "start": 2940.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "son ah\u00ed vac\u00edos legales y vac\u00edos humanos",
            "start": 2942.91,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y financieros que me gustar\u00eda ponerles",
            "start": 2945.94,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sobre la mesa son tres casos que le",
            "start": 2948.039,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comento que he estado estudiando durante",
            "start": 2949.539,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas semanas para hacerle la",
            "start": 2951.519,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pregunta pese a esta situaci\u00f3n que usted",
            "start": 2953.739,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ha venido apoyando de la austeridad que",
            "start": 2957.009,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "har\u00e1 usted con estas \u00e1reas estrat\u00e9gicas",
            "start": 2960.039,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista financiero para",
            "start": 2962.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "reforzarlas y para poner atenci\u00f3n a",
            "start": 2966.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "favor de las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 2969.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "bueno este en el caso del sat",
            "start": 2971.95,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se ha avanzado much\u00edsimo",
            "start": 2976.53,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2979.53,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 como en otros asuntos que lo",
            "start": 2981.829,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "fundamental es la honestidad de los",
            "start": 2986.729,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "funcionarios de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2990.239,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el sat hay un equipo",
            "start": 2996.65,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de profesionales",
            "start": 2999.88,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "de gente honesta hemos cuidado mucho eso",
            "start": 3004.049,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3010.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "encargu\u00e9 esta labor",
            "start": 3012.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de la recaudaci\u00f3n de los impuestos a",
            "start": 3016.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gente honesta y lo mismo en lo que tiene",
            "start": 3020.34,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "que ver con aduana",
            "start": 3023.91,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "por eso lo de margarita r\u00edos que ahora",
            "start": 3027.069,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 3032.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ser parte de la suprema corte de",
            "start": 3035.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "justicia ya ministra de la suprema corte",
            "start": 3038.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "justicia la semana pr\u00f3xima vamos",
            "start": 3041.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nombrar",
            "start": 3047.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nuevo director del sat",
            "start": 3051.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que tiene que tener",
            "start": 3055.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "las mismas caracter\u00edsticas el mismo",
            "start": 3058.63,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "perfil de margarita r\u00edos",
            "start": 3061.66,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "una mujer honesta",
            "start": 3065.63,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "recta integral entonces eso ayuda mucho",
            "start": 3068.869,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 3074.54,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la carga de trabajo que se tiene eso se",
            "start": 3077.91,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tiene que ir resolviendo se est\u00e1",
            "start": 3081.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajando en ese sentido este a\u00f1o se ha",
            "start": 3084.059,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "avanzado porque se obtuvo mejor",
            "start": 3087.75,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n que el a\u00f1o pasado y yo",
            "start": 3092.7,
            "duration": 11.869
        },
        {
            "text": "espero que cada vez va a funcionar mejor",
            "start": 3097.26,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "el sistema de recaudaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3104.62,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3108.049,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3110.289,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3112.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no se tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 3116.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y nos va a ayudar mucho lo que ayer se",
            "start": 3119.72,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 en el congreso",
            "start": 3123.05,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 3127.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3131.17,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3133.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se establece",
            "start": 3135.32,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3137.75,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "queda prohibida la condonaci\u00f3n de",
            "start": 3139.38,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "impuestos para grandes contribuyentes",
            "start": 3143.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque ese era la gran fuga",
            "start": 3147.019,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble",
            "start": 3151.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este como",
            "start": 3153.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos",
            "start": 3158.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas",
            "start": 3162.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 3168.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estamos hablando de miles de millones de",
            "start": 3172.91,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3175.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces al quedar establecido en la",
            "start": 3177.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que se proh\u00edbe la",
            "start": 3180.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3183.58,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3186.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "enviamos nosotros la iniciativa as\u00ed de",
            "start": 3188.549,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esa forma y hubo un cambio en el senado",
            "start": 3191.88,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "se env\u00eda",
            "start": 3197.74,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el cambio consist\u00eda en que pod\u00edan",
            "start": 3200.44,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "y darse casos de excepci\u00f3n",
            "start": 3206.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 3211.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda llevar a cabo la condonaci\u00f3n",
            "start": 3214.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 3216.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nosotros manifestamos nuestra",
            "start": 3219.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inconformidad y no fuimos escuchados en",
            "start": 3221.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados para que le",
            "start": 3224.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quitaran eso",
            "start": 3227.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque si no por ah\u00ed",
            "start": 3229.1,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "zeid\u00e1n",
            "start": 3231.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 3234.98,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda",
            "start": 3237.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en los casos de las",
            "start": 3240.369,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "emergencias",
            "start": 3243.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 3245.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "declaratorias de emergencia y de",
            "start": 3248.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 3250.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muchas veces no hab\u00edan",
            "start": 3252.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "emergencia ni mucho menos desastre",
            "start": 3255.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero si hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 3260.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se utilizaba esta figura para sacar",
            "start": 3262.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3266.06,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de este 200 mil millones mucho dinero",
            "start": 3267.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3271.09,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "entonces regresando a lo del sat",
            "start": 3273.4,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "y aduanas vamos a ir resolviendo",
            "start": 3278.299,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "limpiando vamos a seguir avanzando en",
            "start": 3283.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito y que se tengan los",
            "start": 3287.57,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 3290.54,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "indispensables",
            "start": 3293.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuando hay una estira",
            "start": 3295.369,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "tampoco se requiere de muchos fiscales",
            "start": 3298.02,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "porque se hab\u00eda llegado al extremo",
            "start": 3302.87,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ya que por cada servidor p\u00fablico un",
            "start": 3306.87,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "supervisor",
            "start": 3310.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y era nada m\u00e1s simulaci\u00f3n",
            "start": 3314.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3318.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda corrupci\u00f3n en el servidor p\u00fablico",
            "start": 3321.45,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n desde luego para el",
            "start": 3323.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "supervisor",
            "start": 3326.099,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "pero en este caso presidente imag\u00ednense",
            "start": 3327.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una persona que gana 8 mil pesos y que",
            "start": 3329.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene sobre la mesa 1500 experience",
            "start": 3331.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos a revisar eso vamos a tomar en",
            "start": 3334.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando pero",
            "start": 3338.07,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hay otros mecanismos por ejemplo a",
            "start": 3341.1,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "simplificar los procedimientos",
            "start": 3346.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hacer inspecciones aleatorias",
            "start": 3351.579,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "no se tiene que ir caso por caso a lo",
            "start": 3355.859,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3359.91,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y es lo m\u00e1s seguro",
            "start": 3361.609,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "los grandes contribuyentes no este eran",
            "start": 3364.349,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "fiscalizados",
            "start": 3369.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando de",
            "start": 3372.04,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os o medianos contribuyentes como",
            "start": 3375.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3378.859,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este cargar",
            "start": 3380.839,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3384.97,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "fuerza de la ley o todo el rigor de la",
            "start": 3387.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ley a los de abajo y garantizar",
            "start": 3390.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "impunidad a los de arriba entonces hay",
            "start": 3394.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ver eso pero si tomamos en cuenta tu",
            "start": 3396.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "propuestos por porque al ritmo que se",
            "start": 3400.27,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 este a\u00f1o presidente tardar\u00edan 15",
            "start": 3402.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en cobrarse todos los cr\u00e9ditos",
            "start": 3405.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "fiscales entonces solamente le har\u00eda la",
            "start": 3407.98,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pregunta as\u00ed muy concreta no es a",
            "start": 3409.96,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "rajatabla esto de que a marat el",
            "start": 3411.25,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n se pueden observar ciertos",
            "start": 3413.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "temas para decir aqu\u00ed necesitas m\u00e1s zinc",
            "start": 3414.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es indispensable",
            "start": 3417.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan excesos",
            "start": 3419.76,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de un aparato burocr\u00e1tico oneroso",
            "start": 3422.25,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "costos\u00edsimo",
            "start": 3428.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos adem\u00e1s de eso",
            "start": 3431.93,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda la corrupci\u00f3n",
            "start": 3436.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3441.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 3443.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tener una administraci\u00f3n austera",
            "start": 3445.92,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "con esta eficiente",
            "start": 3450.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que no nos cueste tanto",
            "start": 3454.55,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cobrar los impuestos",
            "start": 3457.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que no nos cueste tanto",
            "start": 3462.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y la administraci\u00f3n del gobierno reducir",
            "start": 3466.02,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el costo del gobierno a la sociedad",
            "start": 3468.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso es el prop\u00f3sito porque si no hay",
            "start": 3473.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3476.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se queda en el gobierno",
            "start": 3478.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y no le llega a la gente",
            "start": 3480.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y se puede ser eficiente",
            "start": 3485.09,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este y reducir los costos yo disculpan",
            "start": 3488.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "que insista",
            "start": 3492.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero como se explica que el a\u00f1o pasado",
            "start": 3494.619,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la presidencia ejerci\u00f3 3600 millones de",
            "start": 3498.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3502.869,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3504.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos a terminar el a\u00f1o con un ejercicio",
            "start": 3506.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de 800 millones",
            "start": 3509.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "75% menos",
            "start": 3512.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3517.029,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s mal la presidencia ahora que la",
            "start": 3519.65,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 3523.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando menos estamos iguales",
            "start": 3525.349,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "para no este presumir",
            "start": 3529.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero en costos",
            "start": 3533.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de 3600",
            "start": 3536.839,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "por los servicios",
            "start": 3539.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la presidencia a 800",
            "start": 3542.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3547.569,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "ha faltado nada",
            "start": 3550.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3554.41,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "recorrido del pa\u00eds en este a\u00f1o",
            "start": 3556.41,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no me ha faltado para pagar los boletos",
            "start": 3559.91,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de avi\u00f3n para los gastos de combustible",
            "start": 3563.44,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "de las gasolinas para los hoteles para",
            "start": 3569.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo que se necesita",
            "start": 3571.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para los que me acompa\u00f1an y",
            "start": 3574.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 3578.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y supervisado obras hemos hablado con la",
            "start": 3581.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3585.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hemos resuelto problemas",
            "start": 3586.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hemos iniciado proyectos supervisados",
            "start": 3590.5,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "proyectos de construcci\u00f3n ya se puede",
            "start": 3594.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3598.799,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "un menor costo",
            "start": 3600.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos procurando desde",
            "start": 3603.61,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3606.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hay gastos que son indispensables",
            "start": 3608.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "necesarios",
            "start": 3610.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los maestros los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 3614.54,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "las medicinas",
            "start": 3619.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3623.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la seguridad pues eso tiene que tener",
            "start": 3626.36,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "los recursos que se necesitan y en este",
            "start": 3631.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caso pues tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 3634.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "impuestos porque son los ingresos que",
            "start": 3637.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "permiten que haya presupuesto",
            "start": 3640.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "acerca de las declaraciones de",
            "start": 3644.41,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "emergencia s\u00ed",
            "start": 3646.84,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "era excesivo lo que se gastaba",
            "start": 3650.319,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda que david les informar\u00e1",
            "start": 3654.51,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tenemos aqu\u00ed la gr\u00e1fica",
            "start": 3658.43,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 hace unos d\u00edas porque",
            "start": 3662.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esto es muy interesante y que tambi\u00e9n",
            "start": 3666.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "david nos informe",
            "start": 3669.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como estamos terminando el a\u00f1o en cuanto",
            "start": 3672.6,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "a precipitaci\u00f3n de lluvias",
            "start": 3676.26,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y sequ\u00eda",
            "start": 3681.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "problemas que hemos enfrentado",
            "start": 3686.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desgracias",
            "start": 3690.089,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "y tragedias",
            "start": 3692.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "afectaciones desastres naturales algo",
            "start": 3698.769,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que puedes porque estamos por terminar",
            "start": 3701.18,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o y la protecci\u00f3n civil es",
            "start": 3704.39,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "importantes pero empecemos por cuanto se",
            "start": 3708.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "desgastaba",
            "start": 3711.829,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 3713.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien en lo que ahora",
            "start": 3719.589,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se proyecta el n\u00famero de declaratorias",
            "start": 3724.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de emergencia y desastre comparadas con",
            "start": 3727.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os pasados quisiera comenzar",
            "start": 3730.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diciendo que",
            "start": 3733.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bueno este pa\u00eds es mega diverso",
            "start": 3735.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 3739.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bueno en el detalle que ustedes pueden",
            "start": 3741.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed en color guinda las",
            "start": 3743.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "declaratorias de emergencia en color",
            "start": 3745.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "arena las declaratorias de desastre este",
            "start": 3747.619,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3750.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corte muy cercano a esta fecha de este",
            "start": 3751.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener un par de semanas de antig\u00fcedad",
            "start": 3755.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con mucho gusto yo les har\u00e9 llegar la",
            "start": 3758.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del corte que tenemos al d\u00eda",
            "start": 3761.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de hoy las declaratorias de emergencia y",
            "start": 3763.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las declaratorias de desastre son esa",
            "start": 3766.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "herramienta que se tiene en el",
            "start": 3768.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fideicomiso fonden para poder accesar a",
            "start": 3771.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sus recursos el fideicomiso fonden naci\u00f3",
            "start": 3773.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en 1996 como un instrumento vanguardista",
            "start": 3776.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tuvo sus primeras reglas en 1999",
            "start": 3779.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estas declaratorias se emiten a",
            "start": 3783.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solicitud de los gobiernos estatales",
            "start": 3785.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando un gobierno estatal identifica un",
            "start": 3787.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno en su territorio se acerca al",
            "start": 3789.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sistema nacional de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 3794.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solicita una declaratoria vamos a decir",
            "start": 3796.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un ejemplo por lluvia esa declaratoria",
            "start": 3798.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llega a nuestros esa solicitud de",
            "start": 3801.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "declaratoria llega a nuestros",
            "start": 3803.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escritorios y nosotros tenemos que as\u00ed",
            "start": 3804.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo mandata la ley pero es un protocolo",
            "start": 3808.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que tenemos que esto siempre solicitamos",
            "start": 3810.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que un tercero lo dictamine en el caso",
            "start": 3812.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la lluvia con agua",
            "start": 3814.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene el coordinador nacional de",
            "start": 3816.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil la atribuci\u00f3n de poder",
            "start": 3818.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "declarar en emergencia sin esa",
            "start": 3821.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n",
            "start": 3823.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "eso no lo hacemos el protocolo que",
            "start": 3824.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos es que siempre existe un tercero",
            "start": 3827.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que lo dictamine es bueno que el",
            "start": 3829.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coordinador tenga una atribuci\u00f3n de",
            "start": 3833.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "declarar un espacio en anticipado que",
            "start": 3834.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar en emergencia as\u00ed porque si",
            "start": 3838.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos un cicl\u00f3n tropical en la",
            "start": 3841.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de baja california que en",
            "start": 3842.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento sabemos que va a llegar al",
            "start": 3845.76,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3847.65,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y que vamos a tener no vamos a tener",
            "start": 3849.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no no vamos a poder",
            "start": 3851.89,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aterrizar ah\u00ed con algunos aviones con",
            "start": 3853.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "insumos bueno es bueno que con",
            "start": 3855.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n podamos declarar una",
            "start": 3857.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "emergencia y con ello poder atender a la",
            "start": 3860.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero repito lo que marca",
            "start": 3862.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuestro protocolo es siempre que existe",
            "start": 3864.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "un tercero que valide eso en el momento",
            "start": 3865.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que conagua dictamina que la lluvia",
            "start": 3867.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 en ese momento nosotros firmamos",
            "start": 3869.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una declaratoria de emergencia y/o",
            "start": 3872.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desastre para atenderla a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3874.81,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la declaratoria de emergencia otorga",
            "start": 3876.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "insumos de primera necesidad a la",
            "start": 3878.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n despensas colchas cobijas y la",
            "start": 3880.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "declaratoria de desastre arranca una",
            "start": 3884.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "serie de censos de la infraestructura",
            "start": 3886.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se da\u00f1\u00f3 justamente para reconstruir",
            "start": 3889.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esa infraestructura da\u00f1ada por el",
            "start": 3892.39,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que se tenga",
            "start": 3895.42,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "esto es el monto de las declaratorias de",
            "start": 3897.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "emergencia y desastre de los a\u00f1os",
            "start": 3903.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "anteriores como ustedes pueden ver en el",
            "start": 3904.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2018 se ejercieron para este concepto",
            "start": 3907.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "cerca de 14 mil millones y en el 2017",
            "start": 3911.34,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "cerca de 42 mil y en el 2016 nueve mil y",
            "start": 3915.44,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed hacia atr\u00e1s la cifra que nosotros",
            "start": 3921.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos al d\u00eda de hoy de manera",
            "start": 3923.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "preliminar ya despu\u00e9s de haber hecho",
            "start": 3925.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esos censos y ya siendo validados por la",
            "start": 3927.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda debe estar",
            "start": 3930.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cercana a los 1.500 millones de pesos",
            "start": 3931.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recordar que fonden para el ejercicio de",
            "start": 3935.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2019 se le adjudicaron se le etiquetaron",
            "start": 3938.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tres mil 644 millones de pesos es decir",
            "start": 3940.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "recordar que es un fideicomiso es decir",
            "start": 3944.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no se el el remanente que exista se",
            "start": 3946.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "queda en la bolsa del fideicomiso para",
            "start": 3949.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "atender las reconstrucciones de a\u00f1os",
            "start": 3951.93,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "anteriores es decir tambi\u00e9n que daniel",
            "start": 3954.05,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "mencionaba acerca de estos espacios que",
            "start": 3958.31,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nosotros hemos identificado donde",
            "start": 3961.59,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "podemos trabajar",
            "start": 3963.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mejor es decir mucha disciplina en las",
            "start": 3964.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "declaratorias se declara en emergencia",
            "start": 3967.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aquello que realmente tiene la magnitud",
            "start": 3969.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para hacer una emergencia y se declara",
            "start": 3972.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en desastre solamente aquello que tiene",
            "start": 3975.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la magnitud para hacer un desastre",
            "start": 3977.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos como",
            "start": 3978.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo han comentado haciendo un esfuerzo",
            "start": 3981.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muy importante por observar que la ayuda",
            "start": 3983.43,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que llega el territorio realmente los",
            "start": 3986.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "damnificados la reciban existen un",
            "start": 3990.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reporte de la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 3993.65,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n de a\u00f1os anteriores que",
            "start": 3995.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ustedes f\u00e1cilmente pueden consultar",
            "start": 3997.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "donde bueno pues se dictamina que los",
            "start": 3999.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apoyos no los recibe la gente afectada",
            "start": 4002.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por eso nosotros hemos hecho un esfuerzo",
            "start": 4004.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por verificar que la ayuda realmente",
            "start": 4007.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llegue a los damnificados en segundo",
            "start": 4010.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lugar somos muy rigurosos y seguimos muy",
            "start": 4012.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de cerca los censos de da\u00f1os que existen",
            "start": 4017.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en el territorio personalmente hacemos",
            "start": 4020.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esos recorridos con los gobiernos",
            "start": 4022.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estatales los gobiernos municipales para",
            "start": 4024.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que nada que se haya da\u00f1ado quede fuera",
            "start": 4026.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero que no existan obras que no hayan",
            "start": 4028.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sido impactadas por ese fen\u00f3meno que",
            "start": 4031.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entren en ese censo y por supuesto con",
            "start": 4033.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de todo el gobierno en",
            "start": 4035.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico de todas las instituciones que",
            "start": 4037.55,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tienen que ver con esta infraestructura",
            "start": 4039.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se da\u00f1a un esfuerzo muy importante",
            "start": 4041.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los titulares para que esos censos y",
            "start": 4043.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de esas obra",
            "start": 4046.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se haga con observancia de la ley con",
            "start": 4047.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "disciplina con rigor con austeridad y",
            "start": 4051.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hemos logrado extraordinarios resultados",
            "start": 4054.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "derivados de ello que hoy tengamos 1500",
            "start": 4056.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "millones de pesos autorizados por",
            "start": 4060.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacienda de este tipo de procesos y no",
            "start": 4062.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una cifra excedido o excesiva en cuanto",
            "start": 4065.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a lo que el presidente refer\u00eda yo",
            "start": 4069.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quisiera comentar que nunca antes un",
            "start": 4073.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente de mexico hab\u00eda solicitado de",
            "start": 4075.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "manera personal un reporte de protecci\u00f3n",
            "start": 4077.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "civil al sistema nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 4079.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "civil como el reporte que el presidente",
            "start": 4081.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "solicita a todos los d\u00edas a las 6 de la",
            "start": 4084.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y \u00e9l personalmente dirige y",
            "start": 4085.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "monitorea los efectos que tienen los",
            "start": 4088.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos en nuestro pa\u00eds muchos de esos",
            "start": 4090.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos pueden predecirse pueden",
            "start": 4094.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pronosticarse muchos otros no sin",
            "start": 4096.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "embargo esta es una gran diferencia que",
            "start": 4098.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tiene el sistema hoy por supuesto",
            "start": 4100.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "honestidad la observancia de la ley el",
            "start": 4102.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rigor la disciplina y que para este",
            "start": 4106.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno la protecci\u00f3n civil es un tema",
            "start": 4109.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de absoluta relevancia y que se revisa",
            "start": 4111.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4114.2,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1anas en el gabinete de seguridad",
            "start": 4114.739,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablando un poco acerca de la gran",
            "start": 4116.829,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "diversidad de fen\u00f3menos que existen en",
            "start": 4119.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds esta temporada ha sido como lo",
            "start": 4121.219,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ha dicho y el presidente hemos tenido",
            "start": 4123.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "buena fortuna la naturaleza ha sido",
            "start": 4126.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "generosa con el territorio mexicano 33",
            "start": 4128.359,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "ciclones tropicales pron\u00f3stico la",
            "start": 4131.569,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "conagua se presentaron 30 y 55",
            "start": 4133.19,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "impactaron de manera directa el",
            "start": 4135.65,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "territorio nacional 1 en el golfo 4 en",
            "start": 4137.509,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el pac\u00edfico",
            "start": 4140.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "afortunadamente logramos atender todos",
            "start": 4143.019,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ellos con prontitud con eficiencia decir",
            "start": 4145.279,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hemos tenido en lo que va",
            "start": 4150.019,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o del 1 de enero al d\u00eda de hoy",
            "start": 4151.609,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cerca de 25 mil sismos 25.000 sismos con",
            "start": 4153.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "epicentro en el territorio mexicano el",
            "start": 4157.609,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "50 por ciento de ellos con epicentro en",
            "start": 4159.92,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "el estado de oaxaca afortunadamente",
            "start": 4162.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todos ellos en el de mayor magnitud debe",
            "start": 4164.089,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ser un 6.5 de magnitud con epicentro en",
            "start": 4166.429,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el estado de oaxaca 7 mil 307 mil 400",
            "start": 4170.69,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "incendios forestales hemos tenido en",
            "start": 4174.889,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds afortunadamente estas",
            "start": 4177.019,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "grandes instituciones que integran",
            "start": 4179.329,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sistema nacional de protecci\u00f3n civil por",
            "start": 4181.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "supuesto la secretaria de la defensa",
            "start": 4183.53,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nacional la secretar\u00eda de marina la",
            "start": 4185.21,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 4187.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la conafor las unidades estatales las",
            "start": 4188.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unidades municipales han hecho una gran",
            "start": 4190.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "labor por prevenir con mucha",
            "start": 4193.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n los fen\u00f3menos que se",
            "start": 4196.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presentan en nuestro pa\u00eds hoy el",
            "start": 4198.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad conoce con d\u00edas de",
            "start": 4200.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n que una tormenta tropical",
            "start": 4203.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "puede acercarse a nuestro territorio",
            "start": 4204.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde antes que se haya formado es decir",
            "start": 4206.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuando es apenas una baja presi\u00f3n eso",
            "start": 4209.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "nos permite tener una mucha mayor",
            "start": 4211.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y terminar\u00eda presidente con",
            "start": 4214.0,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "los datos que usted me ha solicitado",
            "start": 4217.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acerca de la precipitaci\u00f3n fluvial en",
            "start": 4220.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el sistema cutzamala este",
            "start": 4222.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sistema que brinda agua a la ciudad de",
            "start": 4225.47,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico gracias a la extraordinaria",
            "start": 4227.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que se ha hecho del agua",
            "start": 4230.02,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno en la ciudad de",
            "start": 4232.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mexico por supuesto por parte de la",
            "start": 4233.81,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "conagua y de la ciudadan\u00eda tiene hoy un",
            "start": 4236.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cerca de un 6% m\u00e1s de almacenamiento que",
            "start": 4239.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o promedio cerca de 6 por ciento",
            "start": 4242.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de almacenamiento que en un a\u00f1o",
            "start": 4245.03,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "promedio ha sido",
            "start": 4246.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que ha llovido menos cerca de 4 por",
            "start": 4248.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ciento de d\u00e9ficit tenemos en la lluvia",
            "start": 4250.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al d\u00eda martes en el corte del d\u00eda martes",
            "start": 4252.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que tenemos un d\u00e9ficit del 4 por ciento",
            "start": 4256.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y las 200 y expresas que monitorea y que",
            "start": 4258.44,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "administra la conagua deben estar a\u00fan",
            "start": 4262.07,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "99.3 de su almacenamiento comparado con",
            "start": 4265.93,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o promedio al corte del d\u00eda de hoy",
            "start": 4269.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decir tambi\u00e9n que hemos logrado una",
            "start": 4274.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de las unidades municipales",
            "start": 4276.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y de las unidades estatales para",
            "start": 4278.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "trabajar todos juntos en un equipo que",
            "start": 4280.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pueda por supuesto prevenir y que pueda",
            "start": 4283.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ser eficiente en la atenci\u00f3n de las",
            "start": 4286.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "emergencias o los eventuales desastres",
            "start": 4289.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que se presentan en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4291.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gracias presidente vamos a complementar",
            "start": 4293.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en esto lo que dec\u00eda v\u00edctor que estamos",
            "start": 4296.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada todas",
            "start": 4299.29,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "las dependencias acabamos de hacer una",
            "start": 4303.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 4306.489,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4309.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las acciones que se",
            "start": 4310.47,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "llevan a cabo de algunas terminadas",
            "start": 4314.05,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "en nayarit precisamente por",
            "start": 4319.03,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "una tormenta que afect\u00f3 en nayarit",
            "start": 4323.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estamos ya reconstruyendo",
            "start": 4326.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 4330.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pueblos estamos trabajando en tus",
            "start": 4334.79,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "blancas de cual huajicori en fin",
            "start": 4338.6,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en sinaloa y a cabo acabamos de",
            "start": 4343.69,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una evaluaci\u00f3n que",
            "start": 4347.55,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "informan todas las \u00e1reas",
            "start": 4352.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con agua que hace en cuanto a la",
            "start": 4356.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de bordos",
            "start": 4360.9,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "canales",
            "start": 4363.32,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes la",
            "start": 4366.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n reparaci\u00f3n de carreteras",
            "start": 4369.6,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano",
            "start": 4373.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 4375.83,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "nayarit se est\u00e1n construyendo viviendas",
            "start": 4378.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ser rehabilit\u00f3 en la infraestructura",
            "start": 4384.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "urbana",
            "start": 4388.52,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se mejoraron calles",
            "start": 4390.71,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se construyeron nuevas escuelas bueno se",
            "start": 4393.67,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "entregaron enseres dom\u00e9sticos afectados",
            "start": 4398.59,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "en fin todo un informe sobre esto y si",
            "start": 4402.16,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "se ve los gastos",
            "start": 4407.739,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues no son",
            "start": 4410.77,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "muchos porque se cuidan",
            "start": 4413.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el presupuesto antes se utilizaban estas",
            "start": 4417.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "declaratorias para hacer negocios",
            "start": 4420.86,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compraban",
            "start": 4424.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "miles de colchonetas cada tres",
            "start": 4426.42,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cobertores muchos que no se entregaban",
            "start": 4429.63,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "no se distribu\u00edan se usaban hasta para",
            "start": 4433.91,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as",
            "start": 4439.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este repart\u00edan l\u00e1minas repart\u00edan ac\u00e1",
            "start": 4442.469,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "tres para obtener los votos",
            "start": 4446.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 4450.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 4452.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este colchonetas y l\u00e1minas",
            "start": 4454.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "todo sal\u00eda de estos fondos",
            "start": 4459.6,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3 y por eso nos",
            "start": 4462.88,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "rinde el presupuesto a ver ella la que",
            "start": 4468.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene tiempo que estar",
            "start": 4471.429,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gracias presidente reina y de ram\u00edrez",
            "start": 4473.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reportera independiente y para pie de",
            "start": 4475.989,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina sobre el informe que acababa",
            "start": 4478.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4481.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el anuncio ah\u00ed",
            "start": 4483.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acciones concretas y nos puede decir por",
            "start": 4488.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "favor el el titular de semarnat acciones",
            "start": 4491.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "concretas ya ha pasado un a\u00f1o de que",
            "start": 4494.29,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 en el gobierno y de que \u00e9l",
            "start": 4496.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando se supone que ya deber\u00eda",
            "start": 4498.849,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de tener un trato con la empresa y la",
            "start": 4501.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empresa ya debi\u00f3 haber dicho que est\u00e1",
            "start": 4504.79,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "haciendo para remediar realmente el da\u00f1o",
            "start": 4506.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a preguntas concretas ser\u00eda si ya tienen",
            "start": 4508.719,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "un acuerdo si se va a reactivar un",
            "start": 4511.75,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "fidecomiso el que ya estaba o si se va a",
            "start": 4513.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ser uno nuevo para la remediaci\u00f3n si el",
            "start": 4515.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospital se va a recuperar se le va a",
            "start": 4518.32,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "quitar el comodato si nos puede explicar",
            "start": 4520.389,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo est\u00e1 lo del por qu\u00e9 se dio en",
            "start": 4521.949,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comodato si lo puede explicar a la gente",
            "start": 4524.409,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de bacanuchi usted prometi\u00f3 que que iba",
            "start": 4527.469,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a estar en contacto si nos puede",
            "start": 4530.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informar sobre eso tambi\u00e9n sobre la",
            "start": 4531.699,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "presa de jales y qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4534.34,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "encontraron",
            "start": 4536.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la procuradora que es realmente lo que",
            "start": 4537.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encontraron si de verdad no representa",
            "start": 4540.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un riesgo para la toda la poblaci\u00f3n del",
            "start": 4542.65,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "r\u00edo sonora y la sierra de sonora tambi\u00e9n",
            "start": 4544.9,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "si nos puede hacer una l\u00ednea de tiempo",
            "start": 4547.449,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de lo que han encontrado as\u00ed como la que",
            "start": 4548.949,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hizo la sedena por favor o algo parecido",
            "start": 4550.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para tener un poco m\u00e1s de detalle de qu\u00e9",
            "start": 4553.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1n haciendo ustedes",
            "start": 4555.52,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "concretamente en el caso de la",
            "start": 4556.53,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "remediaci\u00f3n del da\u00f1o del r\u00edo sonora y",
            "start": 4558.909,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted habla el presidente de la",
            "start": 4563.12,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de que justamente semanas se met\u00eda gente",
            "start": 4568.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que no estaba comprometida con el medio",
            "start": 4570.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ambiente o con con el gobierno entonces",
            "start": 4572.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed c\u00f3mo va la limpian semarnat sobre",
            "start": 4574.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo en los estados que est\u00e1n haciendo",
            "start": 4577.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con el personal que no estaba",
            "start": 4579.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comprometido si hay nuevo personal y",
            "start": 4581.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 trabajando si ya tiene gente",
            "start": 4583.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la dgira si all\u00ed el otro punto habla",
            "start": 4586.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "usted de lo del litio que son ahora ya",
            "start": 4590.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se descubri\u00f3 un gran yacimiento m\u00e1s que",
            "start": 4593.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de avisarnos que que se est\u00e1 que van a",
            "start": 4595.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "traer empleos de semarnat lo que nos",
            "start": 4600.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda escuchar es que va a ser usted",
            "start": 4602.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para detener o que realmente se cumpla",
            "start": 4603.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con las condiciones medioambientales",
            "start": 4607.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para que no sea un riesgo m\u00e1s para",
            "start": 4608.79,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sonora porque son ahora tiene cinco mil",
            "start": 4611.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "concesiones mineras y 200 est\u00e1n en",
            "start": 4614.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y lo que usted vio en",
            "start": 4617.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "'hidalgo' c\u00e1ncer plomo en los ni\u00f1os y",
            "start": 4619.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso lo va a ver y en mayor cantidad en",
            "start": 4623.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sonora porque era algo es una sexta",
            "start": 4625.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "parte de lo del peligro que tiene sonora",
            "start": 4628.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de miner\u00eda bueno seg\u00fan los",
            "start": 4630.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "datos que tiene la secretaria de color",
            "start": 4632.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces si pod\u00eda por favor dar m\u00e1s",
            "start": 4634.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "detalle de esta situaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 4637.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre la remediaci\u00f3n del da\u00f1o bueno le",
            "start": 4639.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a pedir aqu\u00ed a la procuradora que",
            "start": 4642.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nos explique nada m\u00e1s en lo que tiene",
            "start": 4644.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ver con lo del terreno del hospital",
            "start": 4648.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ya dimos instrucciones de que ese",
            "start": 4650.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 4654.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no se ocupe",
            "start": 4656.19,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "para instalaciones de la guardia",
            "start": 4658.28,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nacional sino que se utilice para lo que",
            "start": 4660.949,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fue de \u00e9ste",
            "start": 4665.51,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "contemplado es decir para la",
            "start": 4670.31,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del hospital eso de manera",
            "start": 4672.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "muy como dice esto concreta o sea como",
            "start": 4676.65,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "respuesta hospital p\u00fablico este y si se",
            "start": 4680.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "basa en el hospital o sea se obligar\u00e1 al",
            "start": 4685.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entrar y que lo haga si \u00e9ste y no va a",
            "start": 4687.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ser utilizado para la construcci\u00f3n de",
            "start": 4691.56,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 4696.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso lo va a explicar ahora la",
            "start": 4699.639,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "procuradora porque tenemos que ver sobre",
            "start": 4702.34,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el destino de los dos mil millones de",
            "start": 4705.939,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pesos del fideicomiso",
            "start": 4710.079,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 4713.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en el caso de que se haya ejercido bien",
            "start": 4715.95,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y completo ese dinero",
            "start": 4719.79,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y fue suficiente",
            "start": 4725.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se demanda de un presupuesto adicional",
            "start": 4731.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero eso me gustar\u00eda que lo planteara",
            "start": 4736.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las proclamas",
            "start": 4739.45,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en el caso del del fidecomiso quisiera",
            "start": 4745.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "compartirles que hemos hecho un an\u00e1lisis",
            "start": 4749.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y bueno en el portal de la secretaria",
            "start": 4751.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo existe informaci\u00f3n",
            "start": 4754.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4757.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en cuanto al se\u00f1alamiento de cu\u00e1l fue el",
            "start": 4758.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recurso que efectivamente se ejerci\u00f3 a",
            "start": 4762.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del fidecomiso cuando se celebr\u00f3",
            "start": 4765.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el convenio correspondiente entre la",
            "start": 4767.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretaria y la empresa buenavista del",
            "start": 4770.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cobre \u00e9sta se comprometi\u00f3 a afectar en",
            "start": 4773.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fideicomiso dos mil millones de pesos se",
            "start": 4776.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 \u00fanicamente con 500 millones de",
            "start": 4780.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pesos al final cuando el fideicomiso",
            "start": 4782.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se extingui\u00f3 esto en el a\u00f1o 2018 se",
            "start": 4785.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ejercido a trav\u00e9s del propio",
            "start": 4789.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fideicomiso alrededor de 1.200 millones",
            "start": 4792.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de pesos es decir falta o falt\u00f3 que se",
            "start": 4795.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1n 800 millones de pesos de los",
            "start": 4798.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comprometidos se ha se\u00f1alado y as\u00ed se",
            "start": 4800.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "advierte de esta informaci\u00f3n de car\u00e1cter",
            "start": 4803.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que se hicieron erogaciones por",
            "start": 4806.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "parte de la empresa",
            "start": 4809.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por fuera del fidecomiso sin embargo el",
            "start": 4810.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compromiso y la obligaci\u00f3n asumida por",
            "start": 4813.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ella fue aportar los dos mil millones de",
            "start": 4816.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pesos este compromiso se basa en un",
            "start": 4819.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la propia empresa en",
            "start": 4821.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuanto a que efectivamente da\u00f1\u00f3 el",
            "start": 4823.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ambiente con motivo del derrame que",
            "start": 4825.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 a partir de sus instalaciones y",
            "start": 4828.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto es importante porque insisto es un",
            "start": 4831.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reconocimiento y adem\u00e1s es un recurso o",
            "start": 4833.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reconocimiento que se hace ante la",
            "start": 4836.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "autoridad y por otra parte dentro del",
            "start": 4838.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "convenio aunque as\u00ed se denomina estamos",
            "start": 4841.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "analizando cu\u00e1les fueron las condiciones",
            "start": 4844.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "circunstancias especialmente las",
            "start": 4846.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usulas porque desde nuestro punto de",
            "start": 4849.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vista y a\u00fan cuando ya se haya se\u00f1alado",
            "start": 4851.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que ha concluido lo que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 4854.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del mismo fue tambi\u00e9n un",
            "start": 4856.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conjunto de autorizaciones por parte de",
            "start": 4858.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la propia autoridad es decir no es un",
            "start": 4861.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acuerdo de voluntades entre particulares",
            "start": 4863.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o para resolver alguna cuesti\u00f3n m\u00ednima",
            "start": 4866.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se trata de actos de autoridad y se",
            "start": 4868.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trata de reconocimientos de un",
            "start": 4870.8,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "responsable de da\u00f1o ambiental",
            "start": 4872.93,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 hacer los pagos a que se",
            "start": 4875.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 y que le correspond\u00edan a",
            "start": 4877.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del fideicomiso que \u00e9l reiter\u00f3",
            "start": 4880.199,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "pues bueno se cerr\u00f3 en el a\u00f1o 2018 sin",
            "start": 4883.05,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "embargo y esto tambi\u00e9n es informaci\u00f3n",
            "start": 4887.67,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que les puedo compartir y creo",
            "start": 4889.409,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que usted es el acorde vengo de la curso",
            "start": 4891.959,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy bien la suprema corte de justicia de",
            "start": 4893.969,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n est\u00e1 analizando actualmente",
            "start": 4896.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este tema y lo est\u00e1 analizando porque",
            "start": 4899.03,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "como sali\u00f3 hace algunos meses decidi\u00f3",
            "start": 4902.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respecto del mismo ejercer la facultad",
            "start": 4905.729,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de atracci\u00f3n para que para determinar si",
            "start": 4907.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "por virtud del fidecomiso se llevaron a",
            "start": 4911.34,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "cabo actos de autoridad o si como se ha",
            "start": 4913.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "venido sosteniendo tambi\u00e9n a lo largo",
            "start": 4915.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del tiempo",
            "start": 4917.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "este es un fideicomiso privado nosotros",
            "start": 4918.869,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "hemos venido analizando el tema y no",
            "start": 4921.479,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "compartimos esta esta postura por esta",
            "start": 4924.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n insistimos en que la empresa debe",
            "start": 4927.869,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "responder especialmente como ejemplo el",
            "start": 4930.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "caso del",
            "start": 4933.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hospital pues asume el compromiso de",
            "start": 4935.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n es parte de la reparaci\u00f3n y",
            "start": 4938.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "les recuerdo que la reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 4940.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "es un derecho humano los derechos",
            "start": 4942.39,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "humanos conforme a nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 4944.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son imprescriptibles son inalienables",
            "start": 4946.1,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "entonces todas estas cuestiones",
            "start": 4948.83,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "esperamos que se tomen en cuenta en lo",
            "start": 4950.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que corresponde a las inspecciones a las",
            "start": 4953.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "empresas mineras trabajamos con base en",
            "start": 4956.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un programa tenemos poca tecnolog\u00eda",
            "start": 4958.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando conforme lo ha",
            "start": 4961.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado el se\u00f1or presidente con",
            "start": 4964.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "austeridad pero con mucho empe\u00f1o tenemos",
            "start": 4966.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para empezar ahorita yo espero dos",
            "start": 4969.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "drones con los que estamos apoyando la",
            "start": 4971.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de las visitas de inspecci\u00f3n",
            "start": 4974.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esto s\u00e9 de drones que son sencillos pero",
            "start": 4977.27,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nos permiten ahorrar tiempo nos permiten",
            "start": 4980.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejorar el esfuerzo de nuestros",
            "start": 4982.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros los inspectores y hemos",
            "start": 4984.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenido buenos resultados en su",
            "start": 4986.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n queremos acudir a una figura",
            "start": 4988.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que tenemos jur\u00eddica conmigo m\u00e1s en la",
            "start": 4991.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se conmutan multas para pedirles a",
            "start": 4994.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quienes incurren en infracciones son",
            "start": 4996.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sancionados",
            "start": 4999.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adquieran y proporcionen al estado",
            "start": 5000.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mexicano este tipo de tecnolog\u00edas porque",
            "start": 5003.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estas tecnolog\u00edas nos facilitan la",
            "start": 5007.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n y nos permiten ahorrar recursos",
            "start": 5009.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y yo dir\u00eda que ser mejores estamos",
            "start": 5011.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "planteando la posibilidad tambi\u00e9n de",
            "start": 5014.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacer inspecciones de car\u00e1cter",
            "start": 5016.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico pero fundamentalmente",
            "start": 5018.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar cerca de la gente ser",
            "start": 5020.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preventivos e ir convenciendo a todos",
            "start": 5022.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los obligados oa la mayor parte para que",
            "start": 5025.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cumplan de manera voluntaria y de manera",
            "start": 5028.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "correcta much\u00edsimas gracias que encontr\u00f3",
            "start": 5032.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora en la presa de jales es un riesgo",
            "start": 5034.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no es el riesgo ya sobre el fideicomiso",
            "start": 5038.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por favor lo que est\u00e1 diciendo es que la",
            "start": 5040.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empresa va a reponer los 800 millones o",
            "start": 5043.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en en el litigio hasta que la",
            "start": 5046.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corte decida estamos analizando la",
            "start": 5049.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hay informaci\u00f3n que se",
            "start": 5052.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contiene en un denominado 'libro blanco'",
            "start": 5054.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay informaci\u00f3n que se conserv\u00f3 en la",
            "start": 5056.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente que",
            "start": 5058.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recientemente localizamos pero hay",
            "start": 5060.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tambi\u00e9n se entreg\u00f3 a la",
            "start": 5062.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "empresa y es la mayor parte de \u00e9l",
            "start": 5064.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que hacemos ahora son los cruces",
            "start": 5066.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respectivos tenemos un muestreo con base",
            "start": 5069.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el que hemos concluido que no es",
            "start": 5072.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "posible identificar efectividad de pagos",
            "start": 5075.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contra recepciones no es posible contar",
            "start": 5078.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con un padr\u00f3n completo y pensamos que a",
            "start": 5080.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto obedece que haya grupos de la",
            "start": 5083.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a jenson ahora que est\u00e1n",
            "start": 5085.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "inconformes la poblaci\u00f3n no se conforma",
            "start": 5087.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque si ese es un punto en lo que se",
            "start": 5089.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "refiere a lo que hemos estado trabajando",
            "start": 5092.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la presa de jales quisiera comentarle",
            "start": 5095.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que de momento le permita no hablarlo",
            "start": 5098.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con la apertura porque porque cuando",
            "start": 5102.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "practicamos procedimientos de inspecci\u00f3n",
            "start": 5105.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el ejercicio de la funci\u00f3n que nos",
            "start": 5107.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "corresponde de procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 5109.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ambiental debemos guardar reserva y",
            "start": 5111.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "debemos guardar reserva porque tambi\u00e9n",
            "start": 5113.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los visitados pues gozan de derechos",
            "start": 5115.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fundamentales uno de ellos y que",
            "start": 5119.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conocemos muy bien hemos aprendido",
            "start": 5121.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a vivirlo es el principio de presunci\u00f3n",
            "start": 5124.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de inocencia cuando se practica una",
            "start": 5126.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n se busca si hay cumplimiento",
            "start": 5129.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando se considera que puede",
            "start": 5131.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero se placentera pero no podr\u00eda abrir",
            "start": 5133.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n porque esto puede dar al",
            "start": 5137.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "traste con el resultado del proceso",
            "start": 5140.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuando concluye la inspecci\u00f3n el",
            "start": 5142.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dictamen ahorita acabamos de hacer las",
            "start": 5144.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "notificaciones la empresa tiene la",
            "start": 5147.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "posibilidad de ejercer su derecho de",
            "start": 5150.17,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 5152.57,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "aportar pruebas una vez que se aporten",
            "start": 5153.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las pruebas nosotros analizamos y",
            "start": 5155.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podemos emitir una resoluci\u00f3n yo dir\u00eda",
            "start": 5157.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que a finales del primer trimestre del",
            "start": 5160.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1o entrante si es que van cumpliendo",
            "start": 5163.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dentro de los plazos",
            "start": 5165.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces no hay disposici\u00f3n de la",
            "start": 5167.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "empresa para para remediar el da\u00f1o en el",
            "start": 5169.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "r\u00edo sonora yo no dir\u00eda si hay o no",
            "start": 5172.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n nosotros estamos haciendo",
            "start": 5176.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajos estamos notificando el tema del",
            "start": 5178.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "r\u00edo sonora es distinto del tema de la",
            "start": 5180.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presa de jales el tema del yo sonora",
            "start": 5183.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "denominado se refiere al derrame estamos",
            "start": 5185.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "haciendo los an\u00e1lisis y yo considero que",
            "start": 5188.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el poder judicial est\u00e1 por resolver y",
            "start": 5191.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros pues podemos actuar con base",
            "start": 5194.6,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en nuestras propias facultades",
            "start": 5197.51,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "gracias en nada m\u00e1s para este",
            "start": 5200.889,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "tranquilizar",
            "start": 5204.209,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5206.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5208.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que hubiese pasado",
            "start": 5210.14,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5212.96,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "los mexicanos no hubiesen decidido en",
            "start": 5215.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "favor de un cambio",
            "start": 5219.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se estar\u00eda tratando este tema",
            "start": 5222.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces si hay diferencias",
            "start": 5228.219,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 5232.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "desde luego la justicia a veces tarda",
            "start": 5236.98,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "pero llega",
            "start": 5242.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuando hay voluntad",
            "start": 5244.989,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "de parte d",
            "start": 5249.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 5251.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cuando no hay voluntad pues no llega",
            "start": 5254.83,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5257.71,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como lo hemos dicho nos dejaron un",
            "start": 5259.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "elefante echado",
            "start": 5263.949,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5269.8,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "flor",
            "start": 5272.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "paramos lo levantamos",
            "start": 5275.15,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero es un cuerpo de avance lento",
            "start": 5279.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no estamos empujando",
            "start": 5285.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para que camine",
            "start": 5288.16,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "pero va a caminar me canso ganso",
            "start": 5290.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "va a caminar",
            "start": 5294.969,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este va a trotar",
            "start": 5297.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "va a correr",
            "start": 5302.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 5306.17,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "es una transformaci\u00f3n hace poco coment\u00e9",
            "start": 5309.93,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 estamos",
            "start": 5315.16,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n donde lo viejo no",
            "start": 5317.969,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "acaba de morir y lo nuevo no termina de",
            "start": 5322.139,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "nacer",
            "start": 5324.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero sin duda",
            "start": 5326.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vamos a la transformaci\u00f3n vamos al",
            "start": 5329.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cambio nosotros no le vamos a quedar a",
            "start": 5332.14,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "deber nada",
            "start": 5334.78,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a los mexicanos los vamos a poner al",
            "start": 5336.41,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "corriente",
            "start": 5340.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nada no le vamos a fallar al pueblo",
            "start": 5342.199,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "debe haber justicia y ya no hay",
            "start": 5345.84,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 5349.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del gobierno no est\u00e1 el servicio",
            "start": 5351.349,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de un grupo",
            "start": 5355.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "o de potentados",
            "start": 5357.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya el gobierno no est\u00e1 convertido como",
            "start": 5361.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "era antes en un comit\u00e9 al servicio de",
            "start": 5364.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda el gobierno representa a",
            "start": 5368.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5371.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero la transformaci\u00f3n se tiene que",
            "start": 5374.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevar a cabo de manera pac\u00edfica y por",
            "start": 5376.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los cauces legales lo que dec\u00eda aqu\u00ed la",
            "start": 5379.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "licenciada",
            "start": 5381.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tenemos que proceder legalmente",
            "start": 5384.67,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 5389.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y no apresurarnos",
            "start": 5393.06,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "a condenar a hacer juicios sumarios",
            "start": 5397.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y confiar en qu\u00e9",
            "start": 5402.18,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "las instituciones se est\u00e1n renovando",
            "start": 5405.52,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ayer me dio mucho gusto asistir al",
            "start": 5409.79,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "informe del presidente",
            "start": 5413.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la suprema corte justicia",
            "start": 5416.119,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda",
            "start": 5419.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se difundiera ese informe",
            "start": 5421.61,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "claro que les corresponde a ellos",
            "start": 5426.0,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5430.06,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "es un informe",
            "start": 5431.909,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito",
            "start": 5436.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5439.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 5442.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de su texto",
            "start": 5444.7,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "es reconocer",
            "start": 5447.62,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que en el poder judicial",
            "start": 5451.79,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay nepotismo",
            "start": 5456.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n",
            "start": 5459.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5462.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "dar a conocer un plan",
            "start": 5466.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para acabar",
            "start": 5469.7,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "con esas lacras de la pol\u00edtica",
            "start": 5472.39,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "eso cuando se hab\u00eda visto",
            "start": 5477.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces si en este caso",
            "start": 5485.179,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 por resolverse lo de un amparo",
            "start": 5489.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tener confianza",
            "start": 5493.54,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5495.89,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el poder judicial en este caso la",
            "start": 5498.039,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia va a resolver",
            "start": 5500.289,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de conformidad con la ley",
            "start": 5506.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se van a reparar da\u00f1os estoy seguro",
            "start": 5511.46,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "y se va a atender a la poblaci\u00f3n y vamos",
            "start": 5516.989,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9",
            "start": 5520.289,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se imparta justicia en sonora y en todos",
            "start": 5522.719,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "los casos entonces nada m\u00e1s decirles eso",
            "start": 5526.469,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "ya no voy a poder seguir contestando",
            "start": 5530.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "preguntas porque este voy precisamente",
            "start": 5533.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hermosillo vamos a sonora",
            "start": 5537.67,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5541.78,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5546.87,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "si es la solicitud de un amparo",
            "start": 5559.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que tiene \u00e9l desde luego derecho a este",
            "start": 5565.389,
            "duration": 11.701
        },
        {
            "text": "solicitar que se le otorgue en su caso",
            "start": 5572.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo desee",
            "start": 5577.09,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "la autoridad competente por el asunto de",
            "start": 5579.51,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 5584.519,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "lo que viene de la investigaci\u00f3n contra",
            "start": 5589.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "duarte",
            "start": 5592.07,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sobre ese tema es lo que hoy me",
            "start": 5594.239,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "informaron de la consejer\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 5596.789,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5599.369,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s eso que est\u00e9 como sali\u00f3 en los",
            "start": 5603.19,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n este",
            "start": 5606.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se indag\u00f3 y es una solicitud de amparo",
            "start": 5613.02,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "creo que ya lo hab\u00eda hecho",
            "start": 5619.21,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "anteriormente y ahora este",
            "start": 5621.679,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a recurrir a este mecanismo que",
            "start": 5625.37,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "es pues un derecho que tienen todos los",
            "start": 5630.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ciudadanos todas las personas",
            "start": 5634.39,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "manden no es el caso que se est\u00e1",
            "start": 5638.3,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "ventilando en chihuahua",
            "start": 5643.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 5648.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entonces si de ese asunto creo que es",
            "start": 5649.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una arista pol\u00edtica",
            "start": 5655.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues este mire todo es pol\u00edtico",
            "start": 5660.56,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdese que es la constituci\u00f3n",
            "start": 5664.33,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos",
            "start": 5667.69,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "todo es pol\u00edtico el que dice",
            "start": 5671.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5675.809,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "no es pol\u00edtico pues no sabe lo que",
            "start": 5677.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "realmente dice",
            "start": 5681.35,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5684.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el que incluso se jacta de ser",
            "start": 5687.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "analfabeta pol\u00edtico",
            "start": 5691.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no saben lo que est\u00e1 diciendo",
            "start": 5693.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a ver si no se puede por ah\u00ed",
            "start": 5697.54,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de conseguir este algo sobre qu\u00e9",
            "start": 5700.53,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "el analfabetismo en pol\u00edtica es incluso",
            "start": 5707.26,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "un poema",
            "start": 5712.809,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "de bertold brecht",
            "start": 5716.409,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "parece \u00e9l",
            "start": 5719.52,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5721.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a veces le molesta que nos metamos en",
            "start": 5723.379,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "eso pero es importante es muy importante",
            "start": 5727.32,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "me reclaman muchos dicen que este que",
            "start": 5732.969,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque las",
            "start": 5736.329,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de esta reflexi\u00f3n es estas c\u00e1psulas de",
            "start": 5738.059,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 5742.289,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "y de pol\u00edtica pero ayuda lo que les",
            "start": 5743.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "molesta m\u00e1s",
            "start": 5747.06,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "es este mi lentitud y ofrezco disculpas",
            "start": 5748.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "porque no hablo de corrido",
            "start": 5751.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y dicen que me est\u00e1n viendo y que ya ya",
            "start": 5755.09,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya este pues no puedo tengo que",
            "start": 5757.61,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "hacerlo despacio no hablo de corrido",
            "start": 5761.449,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s imag\u00ednense que yo diga algo",
            "start": 5765.619,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "impropio por la prisa se vuelve noticia",
            "start": 5768.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 5773.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces prefiero",
            "start": 5775.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este hablar de espacio en una de esas",
            "start": 5777.8,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "tenemos ya est\u00e1 a ver a ver a ver a ver",
            "start": 5782.05,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n qui\u00e9n qui\u00e9n de ustedes lo lee",
            "start": 5787.21,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "a veces alguien a estas aves",
            "start": 5792.27,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a veces pero a ganar",
            "start": 5798.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "venga ac\u00e1 ven ac\u00e1",
            "start": 5801.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es que esto ayuda mucho",
            "start": 5803.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 5807.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el peor analfabeto es el analfabeto",
            "start": 5811.15,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el pp el peor analfabeto es el",
            "start": 5815.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "analfabeto pol\u00edtico no oye no habla ni",
            "start": 5819.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "participa en los acontecimientos",
            "start": 5823.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no sabe que el costo de la",
            "start": 5824.28,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "vida el precio del pan del pescado de la",
            "start": 5827.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "harina del alquiler de los zapatos o las",
            "start": 5829.989,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "medicinas dependen de las decisiones",
            "start": 5832.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas el analfabeto pol\u00edtico es tan",
            "start": 5834.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "burro que se enorgullece e hincha el",
            "start": 5838.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pecho diciendo que odia la pol\u00edtica no",
            "start": 5841.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sabe el imb\u00e9cil que de su ignorancia",
            "start": 5843.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nace la prostituta el menor",
            "start": 5847.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "abandonado y el peor de todos los",
            "start": 5850.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bandidos que es el pol\u00edtico trapacero",
            "start": 5853.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "granuja corrupto y servil de las",
            "start": 5855.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empresas nacionales y multinacionales",
            "start": 5858.85,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "me gust\u00f3",
            "start": 5863.119,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a veces se difunde es bueno nos vemos",
            "start": 5866.35,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no",
            "start": 5870.55,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5871.55,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nos vemos en el el lunes",
            "start": 5872.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 5876.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 5878.36,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5880.71,
            "duration": 3.269
        }
    ],
    "transcription_text": "en particular de la mina de sonora que caus\u00f3 la contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora y es un tema que aqu\u00ed se ha planteado vamos hoy a hermosillo pero para hablar con los familiares de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os la guarder\u00eda abc sin embargo nos han estado demandando que informemos y que actuemos en el caso de la contaminaci\u00f3n provocada por el derrame de \u00e1cido una mina de sonora ahora les van a explicar y le vamos a informar a los ciudadanos afectados por este derrame y a toda la poblaci\u00f3n como este lo hacemos siempre que no es nada m\u00e1s tratar un asunto aislado sino que todos los mexicanos nos informemos de lo que sucede en el pa\u00eds y c\u00f3mo se est\u00e1n enfrentando los problemas tambi\u00e9n de billion nos va e informar sobre los festejos del d\u00eda el 12 d\u00eda de la virgen de guadalupe que est\u00e9 ha sucedido que ha pasado cu\u00e1les son las noticias que se tienen el parte d lo que ha venido pasando en la bas\u00edlica desde ayer que se le ha dado seguimiento bueno desde antes desde la llegada de peregrinos y que se informe tambi\u00e9n a todo el pa\u00eds sobre lo que est\u00e1 aconteciendo en la bas\u00edlica esto es b\u00e1sicamente lo que vamos a informarle a dos y terminando pues como siempre preguntas y respuestas entonces vamos a pedirle a v\u00edctor manuel toledo tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a la doctora blanca liz ya entonces que es procuradora federal de protecci\u00f3n al ambiente ya saben que v\u00edctor manuel toledo es el secretario de medio ambiente y recursos naturales y la billion romero que es coordinador nacional de protecci\u00f3n civil ellos van a exponer adelante muy buenos d\u00edas tengan todas y todos con su ven\u00eda se\u00f1or presidente recuerdo que son los encargados de la 4 transformaci\u00f3n para defender la vida y garantizar el derecho humano de todos los mexicanos especialmente de los m\u00e1s desfavorecidos a un ambiente sano y digno desde que llegamos a semarnat hace seis meses hemos mantenido dos principios que creo que es importante que compartir con ustedes primero tomamos decisiones a partir de informaci\u00f3n cient\u00edfica de alto nivel y tambi\u00e9n por supuesto de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico y segundo estamos en di\u00e1logo permanente con los ciudadanos o sea atendemos todo el tiempo los reclamos y problem\u00e1ticas ligadas con el tema ambiental de los ciudadanos en este periodo hemos atendido y en algunos casos desactivado 4244 conflictos en el pa\u00eds y para ello hemos hecho dos cosas recibido en las instalaciones de semarnat a los grupos que nos demandan di\u00e1logo y segundo hemos acudido a los lugares a los territorios de las regiones in situ a atender las problem\u00e1ticas hemos estado con los gobernadores yaquis con la comunidad de temacapul\u00edn en jalisco con 14 comunidades de la c\u00f3pula en los valles centrales de oaxaca que ten\u00edan un problema del agua que ya se resolvi\u00f3 con el comit\u00e9 ciudadano de defensa del lago de p\u00e1tzcuaro con los movimientos ambientalistas muy vigorosos de xalapa veracruz con los defensores de encontrar una mina en oaxaca etc\u00e9tera etc\u00e9tera todav\u00eda el d\u00eda de ayer recibimos en semarnat el se\u00f1or presidente es muy importante a los ciudadanos afectados en seis regiones del pa\u00eds por la contaminaci\u00f3n industrial donde se alcanzan niveles realmente extremos de contaminaci\u00f3n de agua suelo tierra me refiero a la regi\u00f3n de tula en hidalgo la regi\u00f3n del salto y juanacatl\u00e1n y jalisco la cuenca en guanajuato la cuenca independencia con problemas de contaminaci\u00f3n del agua y el r\u00edo atoyac p\u00f3lit a escala y finalmente cuatro cuartos en estas seis regiones que hemos recibido a la sociedad organizada en muchos casos con 20 30 a\u00f1os sin ser atendidos porque esto fue lo que nos dejaron los gobiernos anteriores pr\u00e1cticamente estamos frente a situaciones en las que yo he llamado infiernos ambientales los problemas de salud que se desencadenan aqu\u00ed son terribles ni\u00f1os con plomo este problemas de c\u00e1ncer problemas renales etc\u00e9tera y se\u00f1or presidente ah\u00ed yo creo que vamos a tener que el momento dado en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de salud vamos a tener que generar ya este proyectos muy enfocados al tema de las emergencias ambientales y sanitarias para digamos resolver esto que realmente es un problema todo esto simplemente para llegar al tema del r\u00edo sonoras y el de sonora este es el contexto en el que es en el que hemos efectivamente tambi\u00e9n abordado el tema de la contaminaci\u00f3n del r\u00edo sonora con ustedes saben en el r\u00edo son ahora ocurri\u00f3 en agosto del 2014 el peor desastre ambiental en la historia de la miner\u00eda en m\u00e9xico 40 millones de litros de lixiviados de cobre provenientes de la mina buenavista de cobre que impactaron a unos 25 mil habitantes de 7 municipios de sonora arizpe ban\u00e1michi hu\u00e9pac san felipe de jesus aconchi bavi\u00e1cora durex y otras localidades para ello empezamos a atender esto en agosto estudios en ciudad obreg\u00f3n recibimos un primer grupo de afectados por la mina que contin\u00faan todav\u00eda y despu\u00e9s recibimos en semana tambi\u00e9n a otro grupo muy amplio de afectados hemos respondido de dos formas en primer lugar a trav\u00e9s del tema jur\u00eddico y por eso aqu\u00ed vamos a pedirle a la doctora blanca que nos d\u00e9 una s\u00edntesis de lo que est\u00e1 haciendo y tambi\u00e9n acudimos a ocho reuniones con comunidades para escuchar su percepci\u00f3n y sus reclamos en eso estamos y termin\u00f3 diciendo que la pr\u00f3xima semana junto con el secretario de salud estaremos en hermosillo en la ma\u00f1ana con los presidentes municipales afectados despu\u00e9s iremos a ures a escuchar y estamos convocando a los afectados a tener de nuevo para que escuchen nuestro informe y por la tarde estaremos presentando un nuevo libro que es escrito en la universidad de sonora por especialistas de la regi\u00f3n entonces simplemente en correspondencia a los a anuncios que aparecieron en la prensa en los \u00faltimos d\u00edas pues venimos a informarles de c\u00f3mo estamos atendiendo en el caso de l\u00edquidos olor a estos le pedir\u00eda a la procuradora este si es tan amable detr\u00e1s tenemos unas prever valverde s\u00edntesis del conflicto con su ven y el se\u00f1or presidente buenos d\u00edas respecto del tema de buenavista del cobre e informarles que hemos estado llevando a cabo procedimientos administrativos para revisar el cumplimiento por parte de la empresa de sus obligaciones en materia ambiental tanto en lo que queda del tema relativo al derrame porque esto se trabaj\u00f3 a trav\u00e9s de un convenio se constituy\u00f3 un fideicomiso que se extingui\u00f3 desde el a\u00f1o 2018 y se consider\u00f3 por las autoridades ambientales de ese entonces en 2017 que se hab\u00eda cumplido la remediaci\u00f3n a la que en su momento se comprometi\u00f3 la empresa nos quedan en algunas cuestiones en cuanto a monitoreos ambientales que debe llevar a cabo la propia empresa presentar informaci\u00f3n a la autoridad ambiental y bueno pues esto da lugar a que se verifique por parte de la secretaria ya que en su caso la procuradur\u00eda lleve a cabo actividades de inspecci\u00f3n estamos inspeccionando la nueva presa de tambi\u00e9n las instalaciones de la de la propia minera y por otro lado instalaciones de una minera que estuvo funcionando hasta el a\u00f1o de 1998 hemos practicado en notificaciones en esta semana y continuaremos con el procedimiento hasta su conclusi\u00f3n es lo que me permite informarles muchas gracias y luego \u00e9l en las preguntas ustedes van a poder tener m\u00e1s informaci\u00f3n detalles de la procuradur\u00eda est\u00e1 actuando hay antecedentes como aqu\u00ed se ha dicho se cree un fidecomiso que manej\u00f3 dos mil millones de pesos para remediar los da\u00f1os para atender a los afectados no se concluy\u00f3 bien con este proceso y ahora les van a explicar lo que se est\u00e1 haciendo para que se resuelva el problema qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pidiendo la gente y es lo que vamos a hacer en este caso bueno vamos a pedirle a david le\u00f3n que nos informe lo de la celebraci\u00f3n de la de la villa muy buenos d\u00edas a todos recordar a ustedes en esta fecha tan especial para todos los mexicanos que el sistema nacional de protecci\u00f3n civil lo integramos el sector p\u00fablico el sector privado el sector social en coordinaci\u00f3n con todos los alcaldes de nuestro pa\u00eds y con todos los gobiernos estatales puedo informar a ustedes qu\u00e9 con corte a las 7 de la ma\u00f1ana en este gran operativo bas\u00edlica 2019 que debo decirlo es encabezado coordinado de manera muy eficiente por los servidores p\u00fablicos del gobierno en la ciudad de m\u00e9xico encabezados por la jefa de gobierno claudia sheinbaum tambi\u00e9n la licenciada rosa icela los compa\u00f1eros de protecci\u00f3n civil el equipo de la arquitecta miriam urs\u00faa por supuesto con el apoyo de las alcald\u00edas principalmente la alcald\u00eda gustavo a madero que ustedes saben que el recinto la bas\u00edlica se encuentra en esa alcald\u00eda y por supuesto el apoyo de las instituciones del gobierno de mexico y decirles que adem\u00e1s se registra una extraordinaria colaboraci\u00f3n de la ciudadan\u00eda una gran solidaridad de voluntarios que apoyan a los peregrinos que vienen de todo el pa\u00eds en estas fechas a visitar a la virgen de guadalupe con corte les dec\u00eda a las 7 de la ma\u00f1ana tenemos una afluencia de 9.8 millones de personas a la tro y las calles aleda\u00f1as de la bas\u00edlica de guadalupe en el sector salud tenemos m\u00e1s de 7.400 atenciones m\u00e9dicas 16 traslados hospitalarios 111 personas que resultaron extraviadas y que fueron localizadas con \u00e9xito se han producido m\u00e1s de 550 toneladas de residuos s\u00f3lidos y se han repartido m\u00e1s de 96 mil litros de agua es importante mencionar que se registr\u00f3 el fallecimiento de una persona de 75 a\u00f1os de manera preliminar puedo informar a ustedes que ha sido una muerte natural adem\u00e1s en los refugios se tienen albergadas m\u00e1s de 280 mil personas y se tiene un registro cercano a 5 mil casas de campa\u00f1a cuatro personas puestas a disposici\u00f3n de la autoridad por alg\u00fan delito en este caso robo en este gran operativo tan importante para todos nosotros colaboran m\u00e1s de cinco mil servidores p\u00fablicos y m\u00e1s de 500 veh\u00edculos atendiendo a los feligreses que visitan el d\u00eda de hoy la bas\u00edlica de guadalupe informar a ustedes que tambi\u00e9n que de manera muy puntual el gobierno de la ciudad de mexico a las 12 del d\u00eda dar\u00e1 un corte definitivo de las cifras de esta festividad muchas gracias muy bien pues este es el informe vamos a abrir si les parece sobre el tema bueno sobre el tema 23 y los dos temas ambiental bueno pues ya son ya sabr\u00e9 general de tu empresa buenos d\u00edas se\u00f1or presidente yo quisiera preguntarles y c\u00f3mo le van a ser en la industria minera actualmente est\u00e1 en un proceso de crecimiento est\u00e1 en el segundo trimestre creo que fue el 7.7 por ciento que se baj\u00f3 y la industria minera tiene problemas ambientales en esto si no se explota con la debida el debido cuidado pues hay estos eventos como los que han sucedido en sonora qu\u00e9 planes tiene el gobierno espec\u00edfica para activarla a miner\u00eda y es y qu\u00e9 planes para tener cuidado con el medio ambiente y otra pregunta ser\u00eda los grandes yacimientos que se han encontrado de minas de litio hay alg\u00fan programa para que se exploten debidamente estos estos es estas minas el litio ahorita es el como el producto del producto minero de moda por por la por la industria de la tecnolog\u00eda en las computadoras es sean mis dos preguntas si en general nosotros tenemos que cuidar y el equilibrio entre y la producci\u00f3n en general el desarrollo y el cuidado del medio ambiente de esto se lee llamado desarrollo sustentable ahora ya tiene una denominaci\u00f3n distinta la actualizada de eso ya lo podr\u00eda explicar aqu\u00ed v\u00edctor pero lo que queremos es eso c\u00f3mo mantener las fuentes de trabajo las empresas sin da\u00f1ar el medio ambiente si es posible esto lograr pero s\u00ed obtener crecimiento significa da\u00f1ada el medio ambiente no lo aceptamos lo m\u00e1s importante es cuidar el medio ambiente y la salud d las personas de los seres humanos eso es lo m\u00e1s importante entonces estamos buscando y que se mantenga este equilibrio y para eso la labor de la secretar\u00eda del medio ambiente no se trata de de tener la actividad econ\u00f3mica necesitamos fuentes de trabajo necesitamos crecimiento pero al mismo tiempo garantizar que se proteja el medio ambiente y la salud de los mexicanos v\u00edctor les puede aqu\u00ed informar m\u00e1s sobre esto que estas plantas si efectivamente complementando lo que ha dicho el se\u00f1or presidente a ver no nos est\u00e1 en contra digamos de la miner\u00eda no para para la semana no hay una una miner\u00eda buena yo le vendr\u00eda mal a lo que estamos hace es simplemente ir caso por caso y confirmar a trav\u00e9s de la inspecci\u00f3n si est\u00e1n o no cumpliendo y efectivamente por otro lado el mayor n\u00famero de conflictos ambientales en el pa\u00eds se deben al la miner\u00eda efectivamente por como ustedes saben hubo una enorme concesi\u00f3n para la extracci\u00f3n minera en periodos de los \u00faltimos dos gobiernos anteriores pero efectivamente lo que lo que queremos hacer efectivamente simplemente hacer lo que se hace en cualquier pa\u00eds digamos aplicar las leyes para evitar que efectivamente la industria est\u00e9 da\u00f1ando tanto la salud ambiental como la salud humana ese es todo el objetivo y aprovecho para informarles que la semana pasada estuve en concam\u00edn y all\u00ed que fue un encuentro muy fruct\u00edfero estuvimos con el presidente de la justa mente de la c\u00e1mara de miner\u00eda y me ha invitado porque esto es muy importante para nosotros me ha invitado a visitar lo que \u00e9l considera una un ejemplo de miner\u00eda sustentable tenemos mucho inter\u00e9s en verlo y hemos hecho un acuerdo con concam\u00edn para ubicar fin si ustedes las industrias que est\u00e1n ambientalmente en lo correcto para que ellos sirvan de ejemplo para el resto que yo creo que hay muchas m\u00e1s por supuesto porque la situaci\u00f3n es muy dif\u00edcil que no est\u00e1n siguiendo digamos la reglamentaci\u00f3n las normas desde el punto de vista ambiental por lo tanto reitero que tenemos que examinar caso por caso y simplemente aplicar con todo cuidado y con toda honestidad las normas que tiene que ser aplicadas al caso de la miner\u00eda en el caso del indio se va a concesionar las minas bueno como ustedes saben como ustedes saben estamos en una transici\u00f3n energ\u00e9tica en todo el mundo y efectivamente va a cambiar todo tanto las autoridades energ\u00eda como en semarnat estamos ya trabajando en el tema de la transici\u00f3n energ\u00e9tica y en los pr\u00f3ximos meses tendremos tambi\u00e9n ya algunos resultados efectivamente el litio se va a convertir en el nuevo petr\u00f3leo porque es la base de m\u00e1s que de las computadoras es el tema de los acumuladores se nos vienen ya los autos el\u00e9ctricos nuestro pa\u00eds deber\u00eda de ser capaz de producir autos el\u00e9ctricos en f\u00e1bricas p\u00fablicas en fin todo esto estamos justamente discutiendo analizando con los mejores expertos del pa\u00eds que tenemos ya trabajando con nosotros entonces el tema del itsa volver\u00e1 algo estrat\u00e9gico buena parte de la situaci\u00f3n de bolivia que ustedes saben se debe a que es el pa\u00eds m\u00e1s rico en litio seg\u00fan se sabe pero nuevamente en nuestro pa\u00eds es un pa\u00eds tambi\u00e9n con grandes yacimientos de litio especialmente sonoras se acaba apenas digamos de revelar pero algo m\u00e1s importante que les quiero compartir es el presidente en nuestro pa\u00eds la riqueza en nuestro pa\u00eds que la conocemos perfectamente ahora se le va a sumar algo m\u00e1s somos tambi\u00e9n uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos en irradiaci\u00f3n solar y vamos a hacer un pa\u00eds en teor\u00eda va a ser un pa\u00eds exportador de energ\u00eda a estados unidos y el resto am\u00e9rica latina porque en am\u00e9rica latina los dos las dos regiones m\u00e1s ricas para captar energ\u00eda solar y convertirla en energ\u00eda el\u00e9ctrica etc\u00e9tera est\u00e1n en el en el norte noreste de m\u00e9xico norte de m\u00e9xico los desiertos y en es decir en el cruce de chile con bolivia y otros pa\u00edses como australia \u00e1frica pero vamos a hacer tambi\u00e9n en teor\u00eda una potencia en energ\u00eda solar gracias presidente buenos d\u00edas daniel blancas de cr\u00f3nica aprovechando la presencia de funcionarios har\u00e9 algunas preguntas que ten\u00eda pendientes usted ha referido y no hay que tenerle miedo a \u00e9stas a veces discordias no que hay en los gabinetes ha referido por ejemplo la situaci\u00f3n de ju\u00e1rez no como en el gabinete de ju\u00e1rez bueno esta referencia al lago porque hoy publicamos una pues un reproche de parte del secretario de agricultura villalobos en contra del trabajo que est\u00e1 haciendo la secretaria del medio ambiente el se\u00f1or toledo respecto a la diferencia de las especies en peligro de extinci\u00f3n lo que dice villalobos es que se est\u00e1 descuidando la zona del golfo de california que es el hogar de la vaquita marina y que esto implica pues un riesgo muy fuerte muy grande de embargo de parte de eeuu en perjuicio de la de esta zona y en perjuicio del pa\u00eds entonces pues pedirle al se\u00f1or toledo que nos explique y efectivamente se est\u00e1 descuidando esta zona si no hay la defensa apropiada para las especies en peligro de extinci\u00f3n y especialmente la vaquita marina y si me permite otra pregunta por favor pero si nada m\u00e1s y introduzco diciendo de que si llega muy bien este hay diferencias a lo mejor en algunos temas no s\u00e9 si en este en particular pero es muy buena la relaci\u00f3n si existe pluralidad y el respeto a la opini\u00f3n de cada miembro de el gabinete y pueden haber discrepancias pero siempre se llega a acuerdos en este caso particular v\u00edctor los dos pero en el caso de v\u00edctor manuel pues es un defensor de toda la vida del medio ambiente siempre ha estado defendiendo el medio ambiente hay constancia de ello por eso lo invitamos a participar porque esa secretar\u00eda a veces se concesiona va o se le otorgaba a partidos despu\u00e9s de las alianzas que se hac\u00edan y se designaba a gente sin experiencia no profesionales y no comprometidos con la defensa del medio ambiente en este caso es distinto v\u00edctor es un experto en medio ambiente y adem\u00e1s un hombre comprometido con la defensa del medio ambiente entonces no s\u00e9 si puedes decir algo sobre la vaquita s\u00ed muchas gracias presidente por sus palabras se agradezco much\u00edsimo a ver miren una cosa que hemos aprendido aqu\u00ed ya como funcionario p\u00fablico los problemas de un pa\u00eds y del mundo y de las regiones son problemas muy complejos siempre una cosa que yo creo que ya va a ser un aporte de la cuarta transformaci\u00f3n yo creo es que por vez primera estamos articulando acciones en conjunto con las diferentes secretar\u00edas casi cualquier tema que nombremos tiene que ser abordado o no por unas semarnat o por la secretaria de bienestar o por la secretaria de salud tiene que ser de manera integral y eso nos obliga a los funcionarios a articular en los a ponernos de acuerdo a trabajar juntos el caso del alto golfo de california es una situaci\u00f3n muy compleja aqu\u00ed tiene por lo menos f\u00edjense ustedes tiene por lo menos 56 componentes est\u00e1 efectivamente el componente ambiental que es el tema de la conservaci\u00f3n del aire es caso de dos especies est\u00e1 el problema de la pesca est\u00e1 el problema de la vigilancia de la reserva y de la pesca no prohibida est\u00e1 el problema del bienestar de las comunidades pesqueras incluyendo comunidades ind\u00edgenas que hay all\u00ed tambi\u00e9n y que m\u00e1s pues por lo menos estos digamos no entonces el problema del alto golfo de california no nos corresponde nada m\u00e1s a semarnat otros somos nosotros abordamos junto con la comisi\u00f3n nacional dentro desprotegidas el tema pero lo que hemos acordado ya es que la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n se va a encargar de coordinar los entonces no es un problema entre un secretario y prosecretario esto yo creo que de nuevo \u00e9ste siempre estoy haciendo en las conferencias de prensa yo recomiendo y mucha prudencia a los reporteros y periodistas porque llame tambi\u00e9n algo que yo no sab\u00eda es impresionante la cantidad ahora s\u00ed que de fake news y de noticias que se inventan y nos causan muchos problemas hay que tener mucho m\u00e1s cuidado y tener una \u00e9tica para digamos este manejar la informaci\u00f3n entonces no hay ning\u00fan problema con el secretario de agricultura efectivamente este yo yo vengo de la academia estamos acostumbrados a discutir para m\u00ed eso es de todos los viejos y de disentir para poder llegar a acuerdos ya conclusiones y esto es algo por lo cual tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed con este gobierno de presidente que el secretario que en este caso bueno hay documentos no donde oficios que le ha enviado el secretario villalobos incluso a la presidencia est\u00e9 un poco haciendo referencia a este tema m\u00e1s all\u00e1 de esta discordia que pudiera interpretarse usted entonces niega que se est\u00e9 descuidando esta defensa a las especies protegidas y en especial a la vaquita marina no se imaginan lo que est\u00e1 haciendo la conanp con el caso de la quita marina y con el caso de la totoaba tambi\u00e9n estamos recibiendo reportes todo el tiempo est\u00e1 tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n de la profepa tambi\u00e9n ustedes tambi\u00e9n trabajando ah\u00ed muy arduamente junto con la consulta de marina en la vigilancia y tenemos relaci\u00f3n tambi\u00e9n con las organizaciones conservacionistas incluyendo internacionales estamos en permanente comunicaci\u00f3n con los especialistas de ella de ensenada si en algo estamos est\u00e1 actuando es en este caso porque sabemos digamos el riesgo que tiene pero aprovecho tambi\u00e9n aqu\u00ed se\u00f1or presidente yo creo que tambi\u00e9n y tambi\u00e9n entre la secretaria de relaciones exteriores por qu\u00e9 porque el tema de la totoaba que se consume en china y que pasa por eeuu no no debe ser solamente resuelto por los mexicanos es un problema ya que los consumidores en china tiene que estar tambi\u00e9n el gobierno chino tendr\u00eda tambi\u00e9n que estar participando en esto porque no es justo que los mexicanos y nuestros impuestos estemos haciendo todo el esfuerzo de conservaci\u00f3n y de buen manejo de la pesca mientras que los pa\u00edses que nos est\u00e1n provocando el problema entonces ah\u00ed va a ser un estudio tambi\u00e9n de negociaci\u00f3n internacional much\u00edsimas gracias yo nada m\u00e1s quisiera pedirle usted refiri\u00f3 a esta situaci\u00f3n de emergencias ambientales sanitarias si nos pudieran compartir con los reporteros pues los casos o la relator\u00eda de estos casos para que podamos estudiarlos o tenerlos no posteriormente pues y posteriormente posteriormente informamos si la siguiente pregunta presente aprovech\u00f3 para comentar se la he estado yo reunido en las \u00faltimas semanas con funcional con diversos funcionarios del gobierno federal que ponen pues digamos un punto de inter\u00e9s en ciertos temas usted aqu\u00ed ha referido esta situaci\u00f3n de de la austeridad de limpiar las dependencias hace un par de semanas dijo todav\u00eda falta una sacudida m\u00e1s no en relaci\u00f3n a las dependencias pero sin embargo hay tres casos que me gustar\u00eda r\u00e1pidamente compartirle que van un poco en ese sentido contrario en el sentido de que se requiere un poco m\u00e1s de fortaleza humana y financiera uno es el caso del sat usted tenemos referencia de que hay un mill\u00f3n seiscientos mil cr\u00e9ditos fiscales por cobrar presidente esto equivale a que cada uno hay una figura y que se dedica a esto a cobrar estos cr\u00e9ditos fiscales que es la figura del ejecutivo fiscal y sabe usted cu\u00e1ntos expedientes le corresponden a cada uno por tramitar alrededor de 1500 expedientes por cada ejecutivo fiscal el ejecutivo de recaudaci\u00f3n entonces la situaci\u00f3n en el salt es un poco complicada porque adem\u00e1s cada uno de los ejecutivos gana ocho mil pesos presidente entonces es una \u00e1rea que quiz\u00e1s contrario a la austeridad oa lo que usted ha manejado aqu\u00ed si requiere un poco m\u00e1s de fortaleza en este sentido porque adem\u00e1s pues usted sabe lo que representa que se cobren estos cr\u00e9ditos fiscales en dinero para la federaci\u00f3n no ese es un caso el otro este no los comparti\u00f3 ricardo la web se est\u00e1n vac\u00edas 1.200 plazas 1.200 plazas de trabajadores de la aduana que est\u00e1n descuidando la situaci\u00f3n de esta dependencia y que tambi\u00e9n representa un perjuicio financiero y fiscal para la federaci\u00f3n y el tercer caso aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed david con el que estuvimos reunidos tambi\u00e9n recientemente pues que david ahora s\u00ed que de su equipo y \u00e9l se han multiplicado digamos para resarcir algunos vac\u00edos legales y faltantes en esta tela de corrupci\u00f3n respecto a las declaratorias de emergencia y desastre usted sabe y lo hemos referido aqu\u00ed pues la ola de corrupci\u00f3n en la que estaban metidas estas estas figuras se trata nada menos nada m\u00e1s que de 200 mil millones 200 mil millones de pesos lo que los gobiernos de calder\u00f3n y pe\u00f1a nieto- manejaron para las declaratorias y que no hay clara evidencia de que fueran manejados de una manera correcta sin embargo el presidente no hay quien a ciencia cierta y quien plenamente vigile la repartici\u00f3n presidente no hay quien tambi\u00e9n supervise los censos de infraestructura da\u00f1ada no hay quien vigile el trabajo de los comit\u00e9s que hacen la relator\u00eda de la infraestructura no hay quien vigile la contrataci\u00f3n de empresas para la reconstrucci\u00f3n ni los avances en la reconstrucci\u00f3n entonces son ah\u00ed vac\u00edos legales y vac\u00edos humanos y financieros que me gustar\u00eda ponerles sobre la mesa son tres casos que le comento que he estado estudiando durante las \u00faltimas semanas para hacerle la pregunta pese a esta situaci\u00f3n que usted ha venido apoyando de la austeridad que har\u00e1 usted con estas \u00e1reas estrat\u00e9gicas desde el punto de vista financiero para reforzarlas y para poner atenci\u00f3n a favor de las finanzas p\u00fablicas bueno este en el caso del sat se ha avanzado much\u00edsimo yo consider\u00f3 como en otros asuntos que lo fundamental es la honestidad de los funcionarios de los servidores p\u00fablicos el sat hay un equipo de profesionales de gente honesta hemos cuidado mucho eso s\u00ed encargu\u00e9 esta labor de la recaudaci\u00f3n de los impuestos a gente honesta y lo mismo en lo que tiene que ver con aduana por eso lo de margarita r\u00edos que ahora pasa y ser parte de la suprema corte de justicia ya ministra de la suprema corte justicia la semana pr\u00f3xima vamos nombrar nuevo director del sat que tiene que tener las mismas caracter\u00edsticas el mismo perfil de margarita r\u00edos una mujer honesta recta integral entonces eso ayuda mucho en el caso de la carga de trabajo que se tiene eso se tiene que ir resolviendo se est\u00e1 trabajando en ese sentido este a\u00f1o se ha avanzado porque se obtuvo mejor recaudaci\u00f3n que el a\u00f1o pasado y yo espero que cada vez va a funcionar mejor el sistema de recaudaci\u00f3n de impuestos por qu\u00e9 no hay corrupci\u00f3n no se tolera la corrupci\u00f3n y nos va a ayudar mucho lo que ayer se aprob\u00f3 en el congreso se modific\u00f3 el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y se establece qu\u00e9 queda prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos para grandes contribuyentes porque ese era la gran fuga es incre\u00edble este como se les condona van los impuestos a las grandes empresas los bancos estamos hablando de miles de millones de pesos entonces al quedar establecido en la constituci\u00f3n que se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos incluso enviamos nosotros la iniciativa as\u00ed de esa forma y hubo un cambio en el senado se env\u00eda el cambio consist\u00eda en que pod\u00edan y darse casos de excepci\u00f3n en d\u00f3nde se podr\u00eda llevar a cabo la condonaci\u00f3n de impuestos nosotros manifestamos nuestra inconformidad y no fuimos escuchados en la c\u00e1mara de diputados para que le quitaran eso porque si no por ah\u00ed zeid\u00e1n un poco como suced\u00eda en los casos de las emergencias c\u00f3mo se llama declaratorias de emergencia y de desastre muchas veces no hab\u00edan emergencia ni mucho menos desastre pero si hab\u00eda corrupci\u00f3n se utilizaba esta figura para sacar dinero de este 200 mil millones mucho dinero con ese prop\u00f3sito entonces regresando a lo del sat y aduanas vamos a ir resolviendo limpiando vamos a seguir avanzando en este prop\u00f3sito y que se tengan los servidores p\u00fablicos indispensables cuando hay una estira tampoco se requiere de muchos fiscales porque se hab\u00eda llegado al extremo ya que por cada servidor p\u00fablico un supervisor y era nada m\u00e1s simulaci\u00f3n y hab\u00eda corrupci\u00f3n en el servidor p\u00fablico y corrupci\u00f3n desde luego para el supervisor pero en este caso presidente imag\u00ednense una persona que gana 8 mil pesos y que tiene sobre la mesa 1500 experience vamos a revisar eso vamos a tomar en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando pero hay otros mecanismos por ejemplo a simplificar los procedimientos hacer inspecciones aleatorias no se tiene que ir caso por caso a lo mejor y es lo m\u00e1s seguro los grandes contribuyentes no este eran fiscalizados est\u00e1bamos hablando de peque\u00f1os o medianos contribuyentes como siempre este cargar todas fuerza de la ley o todo el rigor de la ley a los de abajo y garantizar impunidad a los de arriba entonces hay que ver eso pero si tomamos en cuenta tu propuestos por porque al ritmo que se trabaj\u00f3 este a\u00f1o presidente tardar\u00edan 15 a\u00f1os en cobrarse todos los cr\u00e9ditos fiscales entonces solamente le har\u00eda la pregunta as\u00ed muy concreta no es a rajatabla esto de que a marat el cintur\u00f3n se pueden observar ciertos temas para decir aqu\u00ed necesitas m\u00e1s zinc es indispensable porque hab\u00edan excesos adem\u00e1s de un aparato burocr\u00e1tico oneroso costos\u00edsimo para los ciudadanos adem\u00e1s de eso prevalec\u00eda la corrupci\u00f3n entonces se puede tener una administraci\u00f3n austera con esta eficiente que no nos cueste tanto cobrar los impuestos que no nos cueste tanto y la administraci\u00f3n del gobierno reducir el costo del gobierno a la sociedad eso es el prop\u00f3sito porque si no hay presupuesto se queda en el gobierno y no le llega a la gente y se puede ser eficiente este y reducir los costos yo disculpan que insista pero como se explica que el a\u00f1o pasado la presidencia ejerci\u00f3 3600 millones de pesos y ahora vamos a terminar el a\u00f1o con un ejercicio de 800 millones 75% menos y qu\u00e9 est\u00e1 m\u00e1s mal la presidencia ahora que la anterior cuando menos estamos iguales para no este presumir pero en costos de 3600 por los servicios de la presidencia a 800 y no ha faltado nada yo recorrido del pa\u00eds en este a\u00f1o no me ha faltado para pagar los boletos de avi\u00f3n para los gastos de combustible de las gasolinas para los hoteles para lo que se necesita para los que me acompa\u00f1an y 'hemos y supervisado obras hemos hablado con la gente hemos resuelto problemas hemos iniciado proyectos supervisados proyectos de construcci\u00f3n ya se puede con un menor costo qu\u00e9 es lo que estamos procurando desde luego hay gastos que son indispensables necesarios los maestros los m\u00e9dicos las enfermeras las medicinas [M\u00fasica] la seguridad pues eso tiene que tener los recursos que se necesitan y en este caso pues tambi\u00e9n la recaudaci\u00f3n de impuestos porque son los ingresos que permiten que haya presupuesto acerca de las declaraciones de emergencia s\u00ed era excesivo lo que se gastaba a m\u00ed me gustar\u00eda que david les informar\u00e1 no s\u00e9 si tenemos aqu\u00ed la gr\u00e1fica que se present\u00f3 hace unos d\u00edas porque esto es muy interesante y que tambi\u00e9n david nos informe como estamos terminando el a\u00f1o en cuanto a precipitaci\u00f3n de lluvias y sequ\u00eda problemas que hemos enfrentado desgracias y tragedias afectaciones desastres naturales algo que puedes porque estamos por terminar el a\u00f1o y la protecci\u00f3n civil es importantes pero empecemos por cuanto se desgastaba anteriormente bien en lo que ahora se proyecta el n\u00famero de declaratorias de emergencia y desastre comparadas con los a\u00f1os pasados quisiera comenzar diciendo que bueno este pa\u00eds es mega diverso extraordinario bueno en el detalle que ustedes pueden ver aqu\u00ed en color guinda las declaratorias de emergencia en color arena las declaratorias de desastre este es un corte muy cercano a esta fecha de este tener un par de semanas de antig\u00fcedad con mucho gusto yo les har\u00e9 llegar la informaci\u00f3n del corte que tenemos al d\u00eda de hoy las declaratorias de emergencia y las declaratorias de desastre son esa herramienta que se tiene en el fideicomiso fonden para poder accesar a sus recursos el fideicomiso fonden naci\u00f3 en 1996 como un instrumento vanguardista que tuvo sus primeras reglas en 1999 estas declaratorias se emiten a solicitud de los gobiernos estatales cuando un gobierno estatal identifica un fen\u00f3meno en su territorio se acerca al sistema nacional de protecci\u00f3n civil y solicita una declaratoria vamos a decir un ejemplo por lluvia esa declaratoria llega a nuestros esa solicitud de declaratoria llega a nuestros escritorios y nosotros tenemos que as\u00ed lo mandata la ley pero es un protocolo que tenemos que esto siempre solicitamos que un tercero lo dictamine en el caso de la lluvia con agua tiene el coordinador nacional de protecci\u00f3n civil la atribuci\u00f3n de poder declarar en emergencia sin esa dictaminaci\u00f3n eso no lo hacemos el protocolo que tenemos es que siempre existe un tercero que lo dictamine es bueno que el coordinador tenga una atribuci\u00f3n de declarar un espacio en anticipado que podr\u00eda estar en emergencia as\u00ed porque si tuvi\u00e9ramos un cicl\u00f3n tropical en la pen\u00ednsula de baja california que en alg\u00fan momento sabemos que va a llegar al territorio y que vamos a tener no vamos a tener comunicaci\u00f3n no no vamos a poder aterrizar ah\u00ed con algunos aviones con insumos bueno es bueno que con anticipaci\u00f3n podamos declarar una emergencia y con ello poder atender a la poblaci\u00f3n pero repito lo que marca nuestro protocolo es siempre que existe un tercero que valide eso en el momento que conagua dictamina que la lluvia existi\u00f3 en ese momento nosotros firmamos una declaratoria de emergencia y/o desastre para atenderla a la poblaci\u00f3n la declaratoria de emergencia otorga insumos de primera necesidad a la poblaci\u00f3n despensas colchas cobijas y la declaratoria de desastre arranca una serie de censos de la infraestructura que se da\u00f1\u00f3 justamente para reconstruir esa infraestructura da\u00f1ada por el fen\u00f3meno que se tenga esto es el monto de las declaratorias de emergencia y desastre de los a\u00f1os anteriores como ustedes pueden ver en el 2018 se ejercieron para este concepto cerca de 14 mil millones y en el 2017 cerca de 42 mil y en el 2016 nueve mil y as\u00ed hacia atr\u00e1s la cifra que nosotros tenemos al d\u00eda de hoy de manera preliminar ya despu\u00e9s de haber hecho esos censos y ya siendo validados por la secretaria de hacienda debe estar cercana a los 1.500 millones de pesos recordar que fonden para el ejercicio de 2019 se le adjudicaron se le etiquetaron tres mil 644 millones de pesos es decir recordar que es un fideicomiso es decir no se el el remanente que exista se queda en la bolsa del fideicomiso para atender las reconstrucciones de a\u00f1os anteriores es decir tambi\u00e9n que daniel mencionaba acerca de estos espacios que nosotros hemos identificado donde podemos trabajar mejor es decir mucha disciplina en las declaratorias se declara en emergencia aquello que realmente tiene la magnitud para hacer una emergencia y se declara en desastre solamente aquello que tiene la magnitud para hacer un desastre estamos como lo han comentado haciendo un esfuerzo muy importante por observar que la ayuda que llega el territorio realmente los damnificados la reciban existen un reporte de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n de a\u00f1os anteriores que ustedes f\u00e1cilmente pueden consultar donde bueno pues se dictamina que los apoyos no los recibe la gente afectada por eso nosotros hemos hecho un esfuerzo por verificar que la ayuda realmente llegue a los damnificados en segundo lugar somos muy rigurosos y seguimos muy de cerca los censos de da\u00f1os que existen en el territorio personalmente hacemos esos recorridos con los gobiernos estatales los gobiernos municipales para que nada que se haya da\u00f1ado quede fuera pero que no existan obras que no hayan sido impactadas por ese fen\u00f3meno que entren en ese censo y por supuesto con la integraci\u00f3n de todo el gobierno en m\u00e9jico de todas las instituciones que tienen que ver con esta infraestructura que se da\u00f1a un esfuerzo muy importante de los titulares para que esos censos y la contrataci\u00f3n de esas obra se haga con observancia de la ley con disciplina con rigor con austeridad y hemos logrado extraordinarios resultados derivados de ello que hoy tengamos 1500 millones de pesos autorizados por hacienda de este tipo de procesos y no una cifra excedido o excesiva en cuanto a lo que el presidente refer\u00eda yo quisiera comentar que nunca antes un presidente de mexico hab\u00eda solicitado de manera personal un reporte de protecci\u00f3n civil al sistema nacional de protecci\u00f3n civil como el reporte que el presidente solicita a todos los d\u00edas a las 6 de la ma\u00f1ana y \u00e9l personalmente dirige y monitorea los efectos que tienen los fen\u00f3menos en nuestro pa\u00eds muchos de esos fen\u00f3menos pueden predecirse pueden pronosticarse muchos otros no sin embargo esta es una gran diferencia que tiene el sistema hoy por supuesto honestidad la observancia de la ley el rigor la disciplina y que para este gobierno la protecci\u00f3n civil es un tema de absoluta relevancia y que se revisa todas las ma\u00f1anas en el gabinete de seguridad hablando un poco acerca de la gran diversidad de fen\u00f3menos que existen en este pa\u00eds esta temporada ha sido como lo ha dicho y el presidente hemos tenido buena fortuna la naturaleza ha sido generosa con el territorio mexicano 33 ciclones tropicales pron\u00f3stico la conagua se presentaron 30 y 55 impactaron de manera directa el territorio nacional 1 en el golfo 4 en el pac\u00edfico afortunadamente logramos atender todos ellos con prontitud con eficiencia decir tambi\u00e9n que hemos tenido en lo que va del a\u00f1o del 1 de enero al d\u00eda de hoy cerca de 25 mil sismos 25.000 sismos con epicentro en el territorio mexicano el 50 por ciento de ellos con epicentro en el estado de oaxaca afortunadamente todos ellos en el de mayor magnitud debe ser un 6.5 de magnitud con epicentro en el estado de oaxaca 7 mil 307 mil 400 incendios forestales hemos tenido en nuestro pa\u00eds afortunadamente estas grandes instituciones que integran sistema nacional de protecci\u00f3n civil por supuesto la secretaria de la defensa nacional la secretar\u00eda de marina la guardia nacional la conafor las unidades estatales las unidades municipales han hecho una gran labor por prevenir con mucha anticipaci\u00f3n los fen\u00f3menos que se presentan en nuestro pa\u00eds hoy el gabinete de seguridad conoce con d\u00edas de anticipaci\u00f3n que una tormenta tropical puede acercarse a nuestro territorio desde antes que se haya formado es decir cuando es apenas una baja presi\u00f3n eso nos permite tener una mucha mayor coordinaci\u00f3n y terminar\u00eda presidente con los datos que usted me ha solicitado acerca de la precipitaci\u00f3n fluvial en nuestro pa\u00eds el sistema cutzamala este sistema que brinda agua a la ciudad de m\u00e9xico gracias a la extraordinaria administraci\u00f3n que se ha hecho del agua por parte del gobierno en la ciudad de mexico por supuesto por parte de la conagua y de la ciudadan\u00eda tiene hoy un cerca de un 6% m\u00e1s de almacenamiento que en un a\u00f1o promedio cerca de 6 por ciento m\u00e1s de almacenamiento que en un a\u00f1o promedio ha sido a\u00f1o que ha llovido menos cerca de 4 por ciento de d\u00e9ficit tenemos en la lluvia al d\u00eda martes en el corte del d\u00eda martes que tenemos un d\u00e9ficit del 4 por ciento y las 200 y expresas que monitorea y que administra la conagua deben estar a\u00fan 99.3 de su almacenamiento comparado con un a\u00f1o promedio al corte del d\u00eda de hoy decir tambi\u00e9n que hemos logrado una integraci\u00f3n de las unidades municipales y de las unidades estatales para trabajar todos juntos en un equipo que pueda por supuesto prevenir y que pueda ser eficiente en la atenci\u00f3n de las emergencias o los eventuales desastres que se presentan en nuestro pa\u00eds gracias presidente vamos a complementar en esto lo que dec\u00eda v\u00edctor que estamos trabajando de manera coordinada todas las dependencias acabamos de hacer una evaluaci\u00f3n d las acciones que se llevan a cabo de algunas terminadas en nayarit precisamente por una tormenta que afect\u00f3 en nayarit estamos ya reconstruyendo todos los pueblos estamos trabajando en tus blancas de cual huajicori en fin tambi\u00e9n en sinaloa y a cabo acabamos de llevar a cabo una evaluaci\u00f3n que informan todas las \u00e1reas con agua que hace en cuanto a la construcci\u00f3n de bordos canales comunicaciones y trasportes la construcci\u00f3n reparaci\u00f3n de carreteras desarrollo urbano en el caso de nayarit se est\u00e1n construyendo viviendas ser rehabilit\u00f3 en la infraestructura urbana se mejoraron calles se construyeron nuevas escuelas bueno se entregaron enseres dom\u00e9sticos afectados en fin todo un informe sobre esto y si se ve los gastos pues no son muchos porque se cuidan el presupuesto antes se utilizaban estas declaratorias para hacer negocios compraban miles de colchonetas cada tres cobertores muchos que no se entregaban no se distribu\u00edan se usaban hasta para las campa\u00f1as este repart\u00edan l\u00e1minas repart\u00edan ac\u00e1 tres para obtener los votos no solo frijol con gorgojo tambi\u00e9n este colchonetas y l\u00e1minas todo sal\u00eda de estos fondos entonces eso ya se termin\u00f3 y por eso nos rinde el presupuesto a ver ella la que tiene tiempo que estar gracias presidente reina y de ram\u00edrez reportera independiente y para pie de p\u00e1gina sobre el informe que acababa bueno el anuncio ah\u00ed acciones concretas y nos puede decir por favor el el titular de semarnat acciones concretas ya ha pasado un a\u00f1o de que usted est\u00e1 en el gobierno y de que \u00e9l est\u00e1 trabajando se supone que ya deber\u00eda de tener un trato con la empresa y la empresa ya debi\u00f3 haber dicho que est\u00e1 haciendo para remediar realmente el da\u00f1o a preguntas concretas ser\u00eda si ya tienen un acuerdo si se va a reactivar un fidecomiso el que ya estaba o si se va a ser uno nuevo para la remediaci\u00f3n si el hospital se va a recuperar se le va a quitar el comodato si nos puede explicar eso c\u00f3mo est\u00e1 lo del por qu\u00e9 se dio en comodato si lo puede explicar a la gente de bacanuchi usted prometi\u00f3 que que iba a estar en contacto si nos puede informar sobre eso tambi\u00e9n sobre la presa de jales y qu\u00e9 es lo que encontraron la procuradora que es realmente lo que encontraron si de verdad no representa un riesgo para la toda la poblaci\u00f3n del r\u00edo sonora y la sierra de sonora tambi\u00e9n si nos puede hacer una l\u00ednea de tiempo de lo que han encontrado as\u00ed como la que hizo la sedena por favor o algo parecido para tener un poco m\u00e1s de detalle de qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo ustedes concretamente en el caso de la remediaci\u00f3n del da\u00f1o del r\u00edo sonora y tambi\u00e9n usted habla el presidente de la de que justamente semanas se met\u00eda gente que no estaba comprometida con el medio ambiente o con con el gobierno entonces aqu\u00ed c\u00f3mo va la limpian semarnat sobre todo en los estados que est\u00e1n haciendo con el personal que no estaba comprometido si hay nuevo personal y c\u00f3mo est\u00e1 trabajando si ya tiene gente en la dgira si all\u00ed el otro punto habla usted de lo del litio que son ahora ya se descubri\u00f3 un gran yacimiento m\u00e1s que de avisarnos que que se est\u00e1 que van a traer empleos de semarnat lo que nos gustar\u00eda escuchar es que va a ser usted para detener o que realmente se cumpla con las condiciones medioambientales para que no sea un riesgo m\u00e1s para sonora porque son ahora tiene cinco mil concesiones mineras y 200 est\u00e1n en exploraci\u00f3n y lo que usted vio en 'hidalgo' c\u00e1ncer plomo en los ni\u00f1os y eso lo va a ver y en mayor cantidad en sonora porque era algo es una sexta parte de lo del peligro que tiene sonora en cuesti\u00f3n de miner\u00eda bueno seg\u00fan los datos que tiene la secretaria de color entonces si pod\u00eda por favor dar m\u00e1s detalle de esta situaci\u00f3n sobre todo sobre la remediaci\u00f3n del da\u00f1o bueno le vamos a pedir aqu\u00ed a la procuradora que nos explique nada m\u00e1s en lo que tiene que ver con lo del terreno del hospital ya dimos instrucciones de que ese terreno no se ocupe para instalaciones de la guardia nacional sino que se utilice para lo que fue de \u00e9ste contemplado es decir para la construcci\u00f3n del hospital eso de manera muy como dice esto concreta o sea como respuesta hospital p\u00fablico este y si se basa en el hospital o sea se obligar\u00e1 al entrar y que lo haga si \u00e9ste y no va a ser utilizado para la construcci\u00f3n de instalaciones de la guardia nacional eso lo va a explicar ahora la procuradora porque tenemos que ver sobre el destino de los dos mil millones de pesos del fideicomiso a ver s\u00ed en el caso de que se haya ejercido bien y completo ese dinero y fue suficiente se demanda de un presupuesto adicional pero eso me gustar\u00eda que lo planteara las proclamas en el caso del del fidecomiso quisiera compartirles que hemos hecho un an\u00e1lisis y bueno en el portal de la secretaria desde hace tiempo existe informaci\u00f3n p\u00fablica en cuanto al se\u00f1alamiento de cu\u00e1l fue el recurso que efectivamente se ejerci\u00f3 a trav\u00e9s del fidecomiso cuando se celebr\u00f3 el convenio correspondiente entre la secretaria y la empresa buenavista del cobre \u00e9sta se comprometi\u00f3 a afectar en fideicomiso dos mil millones de pesos se inici\u00f3 \u00fanicamente con 500 millones de pesos al final cuando el fideicomiso se extingui\u00f3 esto en el a\u00f1o 2018 se hab\u00edan ejercido a trav\u00e9s del propio fideicomiso alrededor de 1.200 millones de pesos es decir falta o falt\u00f3 que se aportar\u00e1n 800 millones de pesos de los comprometidos se ha se\u00f1alado y as\u00ed se advierte de esta informaci\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico que se hicieron erogaciones por parte de la empresa por fuera del fidecomiso sin embargo el compromiso y la obligaci\u00f3n asumida por ella fue aportar los dos mil millones de pesos este compromiso se basa en un reconocimiento de la propia empresa en cuanto a que efectivamente da\u00f1\u00f3 el ambiente con motivo del derrame que ocurri\u00f3 a partir de sus instalaciones y esto es importante porque insisto es un reconocimiento y adem\u00e1s es un recurso o reconocimiento que se hace ante la autoridad y por otra parte dentro del convenio aunque as\u00ed se denomina estamos analizando cu\u00e1les fueron las condiciones circunstancias especialmente las cl\u00e1usulas porque desde nuestro punto de vista y a\u00fan cuando ya se haya se\u00f1alado que ha concluido lo que se llev\u00f3 a cabo a trav\u00e9s del mismo fue tambi\u00e9n un conjunto de autorizaciones por parte de la propia autoridad es decir no es un acuerdo de voluntades entre particulares o para resolver alguna cuesti\u00f3n m\u00ednima se trata de actos de autoridad y se trata de reconocimientos de un responsable de da\u00f1o ambiental ofreci\u00f3 hacer los pagos a que se comprometi\u00f3 y que le correspond\u00edan a trav\u00e9s del fideicomiso que \u00e9l reiter\u00f3 pues bueno se cerr\u00f3 en el a\u00f1o 2018 sin embargo y esto tambi\u00e9n es informaci\u00f3n p\u00fablica que les puedo compartir y creo que usted es el acorde vengo de la curso muy bien la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n est\u00e1 analizando actualmente este tema y lo est\u00e1 analizando porque como sali\u00f3 hace algunos meses decidi\u00f3 respecto del mismo ejercer la facultad de atracci\u00f3n para que para determinar si por virtud del fidecomiso se llevaron a cabo actos de autoridad o si como se ha venido sosteniendo tambi\u00e9n a lo largo del tiempo este es un fideicomiso privado nosotros hemos venido analizando el tema y no compartimos esta esta postura por esta raz\u00f3n insistimos en que la empresa debe responder especialmente como ejemplo el caso del hospital pues asume el compromiso de reparaci\u00f3n es parte de la reparaci\u00f3n y les recuerdo que la reparaci\u00f3n del da\u00f1o es un derecho humano los derechos humanos conforme a nuestra constituci\u00f3n son imprescriptibles son inalienables entonces todas estas cuestiones esperamos que se tomen en cuenta en lo que corresponde a las inspecciones a las empresas mineras trabajamos con base en un programa tenemos poca tecnolog\u00eda hemos estado trabajando conforme lo ha ense\u00f1ado el se\u00f1or presidente con austeridad pero con mucho empe\u00f1o tenemos para empezar ahorita yo espero dos drones con los que estamos apoyando la pr\u00e1ctica de las visitas de inspecci\u00f3n esto s\u00e9 de drones que son sencillos pero nos permiten ahorrar tiempo nos permiten mejorar el esfuerzo de nuestros compa\u00f1eros los inspectores y hemos tenido buenos resultados en su utilizaci\u00f3n queremos acudir a una figura que tenemos jur\u00eddica conmigo m\u00e1s en la que se conmutan multas para pedirles a quienes incurren en infracciones son sancionados adquieran y proporcionen al estado mexicano este tipo de tecnolog\u00edas porque estas tecnolog\u00edas nos facilitan la funci\u00f3n y nos permiten ahorrar recursos y yo dir\u00eda que ser mejores estamos planteando la posibilidad tambi\u00e9n de hacer inspecciones de car\u00e1cter electr\u00f3nico pero fundamentalmente tambi\u00e9n estar cerca de la gente ser preventivos e ir convenciendo a todos los obligados oa la mayor parte para que cumplan de manera voluntaria y de manera correcta much\u00edsimas gracias que encontr\u00f3 se\u00f1ora en la presa de jales es un riesgo no es el riesgo ya sobre el fideicomiso por favor lo que est\u00e1 diciendo es que la empresa va a reponer los 800 millones o que est\u00e1 en en el litigio hasta que la corte decida estamos analizando la informaci\u00f3n hay informaci\u00f3n que se contiene en un denominado 'libro blanco' hay informaci\u00f3n que se conserv\u00f3 en la secretaria de medio ambiente que recientemente localizamos pero hay informaci\u00f3n que tambi\u00e9n se entreg\u00f3 a la empresa y es la mayor parte de \u00e9l lo que hacemos ahora son los cruces respectivos tenemos un muestreo con base en el que hemos concluido que no es posible identificar efectividad de pagos contra recepciones no es posible contar con un padr\u00f3n completo y pensamos que a esto obedece que haya grupos de la poblaci\u00f3n a jenson ahora que est\u00e1n inconformes la poblaci\u00f3n no se conforma porque si ese es un punto en lo que se refiere a lo que hemos estado trabajando en la presa de jales quisiera comentarle que de momento le permita no hablarlo con la apertura porque porque cuando practicamos procedimientos de inspecci\u00f3n en el ejercicio de la funci\u00f3n que nos corresponde de procuraci\u00f3n de justicia ambiental debemos guardar reserva y debemos guardar reserva porque tambi\u00e9n los visitados pues gozan de derechos fundamentales uno de ellos y que conocemos muy bien hemos aprendido a vivirlo es el principio de presunci\u00f3n de inocencia cuando se practica una inspecci\u00f3n se busca si hay cumplimiento cuando se considera que puede pero se placentera pero no podr\u00eda abrir la informaci\u00f3n porque esto puede dar al traste con el resultado del proceso cuando concluye la inspecci\u00f3n el dictamen ahorita acabamos de hacer las notificaciones la empresa tiene la posibilidad de ejercer su derecho de defensa aportar pruebas una vez que se aporten las pruebas nosotros analizamos y podemos emitir una resoluci\u00f3n yo dir\u00eda que a finales del primer trimestre del a\u00f1o entrante si es que van cumpliendo dentro de los plazos entonces no hay disposici\u00f3n de la empresa para para remediar el da\u00f1o en el r\u00edo sonora yo no dir\u00eda si hay o no disposici\u00f3n nosotros estamos haciendo trabajos estamos notificando el tema del r\u00edo sonora es distinto del tema de la presa de jales el tema del yo sonora denominado se refiere al derrame estamos haciendo los an\u00e1lisis y yo considero que el poder judicial est\u00e1 por resolver y nosotros pues podemos actuar con base tambi\u00e9n en nuestras propias facultades gracias en nada m\u00e1s para este tranquilizar este mire que hubiese pasado s\u00ed los mexicanos no hubiesen decidido en favor de un cambio se estar\u00eda tratando este tema entonces si hay diferencias no somos iguales desde luego la justicia a veces tarda pero llega cuando hay voluntad de parte d la autoridad cuando no hay voluntad pues no llega nunca aqu\u00ed como lo hemos dicho nos dejaron un elefante echado entonces flor paramos lo levantamos pero es un cuerpo de avance lento no estamos empujando para que camine pero va a caminar me canso ganso va a caminar este va a trotar va a correr es un proceso es una transformaci\u00f3n hace poco coment\u00e9 de qu\u00e9 estamos proceso de transici\u00f3n donde lo viejo no acaba de morir y lo nuevo no termina de nacer pero sin duda vamos a la transformaci\u00f3n vamos al cambio nosotros no le vamos a quedar a deber nada a los mexicanos los vamos a poner al corriente nada no le vamos a fallar al pueblo debe haber justicia y ya no hay influyentismo del gobierno no est\u00e1 el servicio de un grupo o de potentados ya el gobierno no est\u00e1 convertido como era antes en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda el gobierno representa a todos pero la transformaci\u00f3n se tiene que llevar a cabo de manera pac\u00edfica y por los cauces legales lo que dec\u00eda aqu\u00ed la licenciada tenemos que proceder legalmente que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho y no apresurarnos a condenar a hacer juicios sumarios y confiar en qu\u00e9 las instituciones se est\u00e1n renovando ayer me dio mucho gusto asistir al informe del presidente de la suprema corte justicia me gustar\u00eda que se difundiera ese informe claro que les corresponde a ellos por qu\u00e9 es un informe in\u00e9dito d\u00f3nde la mitad de su texto es reconocer que en el poder judicial hay nepotismo y corrupci\u00f3n y dar a conocer un plan para acabar con esas lacras de la pol\u00edtica eso cuando se hab\u00eda visto entonces si en este caso y est\u00e1 por resolverse lo de un amparo tener confianza de qu\u00e9 el poder judicial en este caso la suprema corte de justicia va a resolver de conformidad con la ley se van a reparar da\u00f1os estoy seguro y se va a atender a la poblaci\u00f3n y vamos a qu\u00e9 se imparta justicia en sonora y en todos los casos entonces nada m\u00e1s decirles eso ya no voy a poder seguir contestando preguntas porque este voy precisamente hermosillo vamos a sonora [M\u00fasica] [M\u00fasica] si es la solicitud de un amparo que tiene \u00e9l desde luego derecho a este solicitar que se le otorgue en su caso si as\u00ed lo desee la autoridad competente por el asunto de chihuahua lo que viene de la investigaci\u00f3n contra duarte sobre ese tema es lo que hoy me informaron de la consejer\u00eda jur\u00eddica nuestra nada m\u00e1s eso que est\u00e9 como sali\u00f3 en los medios de informaci\u00f3n este se indag\u00f3 y es una solicitud de amparo creo que ya lo hab\u00eda hecho anteriormente y ahora este volvi\u00f3 a recurrir a este mecanismo que es pues un derecho que tienen todos los ciudadanos todas las personas manden no es el caso que se est\u00e1 ventilando en chihuahua m entonces si de ese asunto creo que es una arista pol\u00edtica pues este mire todo es pol\u00edtico acu\u00e9rdese que es la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos todo es pol\u00edtico el que dice qu\u00e9 no es pol\u00edtico pues no sabe lo que realmente dice este el que incluso se jacta de ser analfabeta pol\u00edtico no saben lo que est\u00e1 diciendo a ver si no se puede por ah\u00ed de conseguir este algo sobre qu\u00e9 el analfabetismo en pol\u00edtica es incluso un poema de bertold brecht parece \u00e9l vamos a veces le molesta que nos metamos en eso pero es importante es muy importante me reclaman muchos dicen que este que porque las de esta reflexi\u00f3n es estas c\u00e1psulas de historia y de pol\u00edtica pero ayuda lo que les molesta m\u00e1s es este mi lentitud y ofrezco disculpas porque no hablo de corrido y dicen que me est\u00e1n viendo y que ya ya ya ya ya ya este pues no puedo tengo que hacerlo despacio no hablo de corrido pero adem\u00e1s imag\u00ednense que yo diga algo impropio por la prisa se vuelve noticia mundial entonces prefiero este hablar de espacio en una de esas tenemos ya est\u00e1 a ver a ver a ver a ver qui\u00e9n qui\u00e9n qui\u00e9n de ustedes lo lee a veces alguien a estas aves a veces pero a ganar venga ac\u00e1 ven ac\u00e1 es que esto ayuda mucho ayuda mucho el peor analfabeto es el analfabeto pol\u00edtico el pp el peor analfabeto es el analfabeto pol\u00edtico no oye no habla ni participa en los acontecimientos pol\u00edticos no sabe que el costo de la vida el precio del pan del pescado de la harina del alquiler de los zapatos o las medicinas dependen de las decisiones pol\u00edticas el analfabeto pol\u00edtico es tan burro que se enorgullece e hincha el pecho diciendo que odia la pol\u00edtica no sabe el imb\u00e9cil que de su ignorancia pol\u00edtica nace la prostituta el menor abandonado y el peor de todos los bandidos que es el pol\u00edtico trapacero granuja corrupto y servil de las empresas nacionales y multinacionales me gust\u00f3 a veces se difunde es bueno nos vemos ma\u00f1ana no [M\u00fasica] nos vemos en el el lunes huelga huelga [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:13.831012"
}