{
    "video_id": "RgGxUDB3Dd8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RgGxUDB3Dd8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAthps09WnIUT_FzgkeUrIc3ay9iw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RgGxUDB3Dd8",
    "video_title": "Discurso del presidente AMLO en el 85 Aniversario de la Expropiaci\u00f3n Petrolera",
    "video_length_seconds": 3833,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.25,
            "duration": 14.269
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje el presidente",
            "start": 11.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 14.519,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 16.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 17.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 28.34,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ese es un acto",
            "start": 39.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de conmemoraci\u00f3n",
            "start": 45.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 47.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y es un acto nacional",
            "start": 52.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed participan",
            "start": 57.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 60.899,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de Aguascalientes",
            "start": 63.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.349,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "de Baja California",
            "start": 67.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur",
            "start": 72.299,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de Campeche",
            "start": 76.979,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de Chiapas",
            "start": 81.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 88.02,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.65,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 92.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 100.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 103.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 107.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 112.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 114.64,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 118.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.07,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 126.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 132.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 138.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 145.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 151.86,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.61,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 159.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 161.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 165.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 171.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 177.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 184.86,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 191.099,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 193.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 197.959,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed",
            "start": 204.18,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.56,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 210.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 216.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 222.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 229.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tlaxcala",
            "start": 236.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 242.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 252.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 258.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 267.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 273.0,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 274.07,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 275.759,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a diferencia",
            "start": 279.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 281.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Francisco y Madero",
            "start": 283.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "quien para consumar su bello ideal",
            "start": 287.16,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 289.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no pudo o no consider\u00f3 indispensable",
            "start": 292.259,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "reforzar sus v\u00ednculos con el pueblo",
            "start": 298.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en especial con Los Campesinos",
            "start": 302.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "zapatistas",
            "start": 304.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 306.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no dud\u00f3",
            "start": 310.02,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en apoyarse en los de abajo",
            "start": 312.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para hacer realidad",
            "start": 316.259,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "su transformaci\u00f3n",
            "start": 318.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la estrategia del General",
            "start": 322.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "puede resumirse",
            "start": 326.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en tres importantes",
            "start": 329.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y consecutivas acciones",
            "start": 332.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 337.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la tierra a los campesinos",
            "start": 339.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 342.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ayud\u00f3 a los obreros",
            "start": 343.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 345.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 347.699,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 su organizaci\u00f3n",
            "start": 350.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 353.13,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y finalmente",
            "start": 354.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 356.05,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con esa base social",
            "start": 357.539,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pudo llevar a cabo la expropiaci\u00f3n",
            "start": 360.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "start": 364.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y otros bienes de la naci\u00f3n que Porfirio",
            "start": 367.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "D\u00edaz hab\u00eda entregado a particulares",
            "start": 371.88,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 376.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a extranjeros",
            "start": 378.259,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "en la estrategia cardenista",
            "start": 381.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lo primero fue la atenci\u00f3n",
            "start": 385.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a las demandas econ\u00f3micas y sociales",
            "start": 388.639,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "de campesinos y obreros",
            "start": 393.06,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el presidente sab\u00eda que la \u00fanica manera",
            "start": 396.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de contar con el pueblo",
            "start": 399.479,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "era actuar decididamente",
            "start": 403.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en favor de sus causas",
            "start": 406.819,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "En consecuencia",
            "start": 411.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde el inicio de su gobierno se puso",
            "start": 414.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en marcha",
            "start": 416.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el reparto Agrario",
            "start": 418.919,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "los campesinos se movilizaron en todo el",
            "start": 422.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 425.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "solicitando que se les dotara de tierras",
            "start": 427.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mediante la expropiaci\u00f3n de latifundios",
            "start": 431.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "o por la v\u00eda de la titulaci\u00f3n",
            "start": 435.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de terrenos nacionales",
            "start": 438.139,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "en poco tiempo",
            "start": 442.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la entrega de las tierras a los",
            "start": 445.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "campesinos transform\u00f3",
            "start": 447.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la estructura agraria",
            "start": 450.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "existente",
            "start": 454.58,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la trascendencia Revolucionaria",
            "start": 456.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "del reparto Agrario cardenista",
            "start": 460.039,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puede medirse",
            "start": 464.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con un relevante dato",
            "start": 465.979,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en los primeros tres a\u00f1os",
            "start": 469.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de su gobierno",
            "start": 472.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se entregaron nueve millones",
            "start": 475.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "setecientas sesenta y cuatro mil",
            "start": 478.94,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 481.02,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 482.819,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "565.216 campesinos",
            "start": 486.259,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo que super\u00f3 con mucho la cantidad de",
            "start": 489.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tierras repartidas",
            "start": 492.539,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "desde la revoluci\u00f3n",
            "start": 495.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al finalizar",
            "start": 498.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el sexenio se hab\u00edan constituido",
            "start": 500.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 504.76,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "mil seiscientos cincuenta y un ejidos",
            "start": 507.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con un total",
            "start": 511.339,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de 18 millones cincuenta y dos mil",
            "start": 513.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 517.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "En beneficio de m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 518.12,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "familias ind\u00edgenas de peones y de",
            "start": 522.959,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "jornaleros del medio rural",
            "start": 527.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es indudable",
            "start": 531.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que los campesinos vieron en C\u00e1rdenas",
            "start": 534.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a un fiel representante",
            "start": 538.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la causa revolucionaria",
            "start": 540.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la reforma agraria asegur\u00f3",
            "start": 544.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "La fidelidad",
            "start": 548.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de mucha gente",
            "start": 550.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al gobierno cardenista",
            "start": 552.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y desde entonces",
            "start": 555.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se concert\u00f3 la alianza entre los",
            "start": 558.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 562.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y el estado",
            "start": 563.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Por otra parte",
            "start": 567.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "durante el cardenismo",
            "start": 569.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los obreros sintieron garantizados",
            "start": 572.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sus derechos laborales",
            "start": 576.14,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "con estricto apego a la ley C\u00e1rdenas",
            "start": 580.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "respet\u00f3 la lucha",
            "start": 582.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de trabajadores",
            "start": 586.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por mejores salarios",
            "start": 589.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y por mejores",
            "start": 592.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "condiciones laborales",
            "start": 594.38,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "su acci\u00f3n En este terreno consisti\u00f3 en",
            "start": 598.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hacer realidad la letra",
            "start": 602.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 123",
            "start": 605.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n",
            "start": 608.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "desde el inicio",
            "start": 611.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de su gobierno",
            "start": 613.519,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el movimiento obrero comenz\u00f3 a desplegar",
            "start": 615.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una intensa actividad orientada a",
            "start": 619.58,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "conquistar sus reivindicaciones",
            "start": 623.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Incluso se pudo ejercer con plena",
            "start": 628.1,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "libertad el derecho de huelga",
            "start": 633.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para mediados del sexenio",
            "start": 637.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "campesinos y obreros identificaban a",
            "start": 640.82,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 644.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como el defensor",
            "start": 645.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de sus intereses",
            "start": 647.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la primera parte de la estrategia",
            "start": 650.399,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cardenista",
            "start": 652.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda resultado favorable",
            "start": 654.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el acercamiento y la solidaridad",
            "start": 657.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 660.5,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "con los grupos sociales m\u00e1s",
            "start": 662.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desprotegidos",
            "start": 664.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "produjo el apoyo la adhesi\u00f3n de las",
            "start": 666.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas",
            "start": 671.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica gubernamental",
            "start": 672.68,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n",
            "start": 677.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de obreros y campesinos como",
            "start": 680.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "segundo eslab\u00f3n de la estrategia",
            "start": 683.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cardenista",
            "start": 686.519,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 tambi\u00e9n con intensidad y",
            "start": 688.56,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "entusiasmo",
            "start": 692.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 694.339,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "se integraron la mayor parte de los",
            "start": 696.14,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sindicatos nacionales",
            "start": 699.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n",
            "start": 703.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de trabajadores de M\u00e9xico la se",
            "start": 704.66,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 el 24 de febrero de 1936",
            "start": 708.18,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Aunque la declaraci\u00f3n de principios de",
            "start": 714.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n",
            "start": 718.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "establecidas cito textualmente",
            "start": 720.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que el proletariado de M\u00e9xico luchar\u00e1",
            "start": 722.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 726.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por la total abolici\u00f3n del r\u00e9gimen",
            "start": 728.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "capitalista",
            "start": 732.12,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "sus dirigentes",
            "start": 734.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aceptaron la propuesta del presidente",
            "start": 736.459,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y coincidieron en la necesidad de",
            "start": 739.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "alcanzar primero la liberaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 743.1,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mica del pa\u00eds",
            "start": 745.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bajo Estos principios",
            "start": 749.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el movimiento obrero apoy\u00f3 decididamente",
            "start": 751.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 755.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en su lucha por la soberan\u00eda nacional",
            "start": 756.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por su parte",
            "start": 762.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde el nueve de julio de 1935 el",
            "start": 764.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente C\u00e1rdenas",
            "start": 768.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "recomend\u00f3 iniciar la organizaci\u00f3n",
            "start": 770.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los campesinos de M\u00e9xico",
            "start": 773.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito se crearon las ligas",
            "start": 775.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de comunidades agrarias en todos los",
            "start": 779.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds y la integraci\u00f3n de",
            "start": 783.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ellas con los sindicatos de asalariados",
            "start": 786.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Rurales",
            "start": 789.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "dio como resultado la Constituci\u00f3n",
            "start": 791.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la confederaci\u00f3n nacional campesina",
            "start": 794.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "la CNC",
            "start": 797.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n y movilizaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 800.339,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de las masas",
            "start": 803.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 avanzar en el prop\u00f3sito",
            "start": 804.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de hacer valer la independencia",
            "start": 808.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 811.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 812.899,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed fue que con la expropiaci\u00f3n de las",
            "start": 815.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "empresas petroleras",
            "start": 820.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se empezaron a devolver",
            "start": 822.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "bienes nacionales y recursos",
            "start": 826.16,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que desde el Porfiriato se encontraban",
            "start": 830.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en manos de extranjeros",
            "start": 834.42,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "esa estrategia",
            "start": 838.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda podido tener \u00e9xito sin las",
            "start": 840.959,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "cualidades",
            "start": 845.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "excepcionales",
            "start": 847.82,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de un hombre noble y justo como el",
            "start": 849.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 853.74,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 854.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 857.639,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "que se oiga bien",
            "start": 862.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se internalice que soy Oiga lejos",
            "start": 867.24,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica no solo es",
            "start": 872.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "racionalidad",
            "start": 875.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 878.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como otras actividades de la vida",
            "start": 879.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 883.199,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de M\u00edstica y de convicciones",
            "start": 885.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los procesos pol\u00edticos",
            "start": 890.519,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s complejos de lo que suponen los",
            "start": 892.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "intelectuales racionalistas",
            "start": 897.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "en los procesos pol\u00edticos",
            "start": 901.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "intervienen tambi\u00e9n factores como",
            "start": 905.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la suerte",
            "start": 911.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la genialidad",
            "start": 913.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de los dirigentes y los sentimientos",
            "start": 915.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 919.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas",
            "start": 928.199,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "A diferencia de pol\u00edticos a revistas o",
            "start": 931.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite",
            "start": 935.459,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "profesaba un sincero y profundo amor al",
            "start": 937.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 942.779,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 945.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como no hay nadie con la vocaci\u00f3n",
            "start": 946.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica de Madero",
            "start": 950.06,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tampoco ha existido en M\u00e9xico un",
            "start": 953.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 956.339,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tan cercano a Los Humildes como el",
            "start": 957.199,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "general C\u00e1rdenas ni tan convencido de la",
            "start": 960.899,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "causa de la justicia social",
            "start": 965.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 971.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ya siendo",
            "start": 975.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 977.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 980.639,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 982.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en 1935",
            "start": 985.019,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 en sus apuntes",
            "start": 987.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo siguiente",
            "start": 991.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 993.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con las miserias que sufren las gentes",
            "start": 995.0,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por encima de todos los intereses",
            "start": 998.6,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y sosten\u00eda",
            "start": 1004.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "viviendo junto a las necesidades y",
            "start": 1006.459,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "angustias del pueblo",
            "start": 1009.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se encontrar\u00e1 con facilidad el camino",
            "start": 1012.259,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "para remediarlas",
            "start": 1016.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n confesaba",
            "start": 1019.6,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con sabias y tristes palabras",
            "start": 1023.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda podido conocer",
            "start": 1027.38,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el verdadero fondo moral de muchos",
            "start": 1030.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 1034.939,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "al observar en su semblantes",
            "start": 1036.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el disgusto que les causa",
            "start": 1040.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la demanda de auxilio o de justicia de",
            "start": 1043.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la gente es pobres",
            "start": 1049.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Entonces pienso m\u00e1s",
            "start": 1050.679,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "se lamentaba",
            "start": 1053.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la tragedia",
            "start": 1056.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "interminable de nuestro propio pueblo",
            "start": 1059.14,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 1064.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1067.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 1069.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 1071.02,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Lo principal es el amor al pueblo",
            "start": 1074.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1087.32,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de ser",
            "start": 1089.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico humanista",
            "start": 1092.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y de poseer otras virtudes",
            "start": 1094.66,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas supo manejar",
            "start": 1098.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con precisi\u00f3n los tiempos",
            "start": 1102.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entre otras cosas",
            "start": 1105.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es manejo de tiempos",
            "start": 1108.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 1113.419,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1115.82,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1117.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "suele resultar",
            "start": 1118.52,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "esencial y definitorio",
            "start": 1121.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas antes",
            "start": 1126.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de anunciarles expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 1128.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "anot\u00f3 a sus apuntes",
            "start": 1132.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que sobre la carretera",
            "start": 1135.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en la cercan\u00eda de Cuernavaca",
            "start": 1137.919,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "camin\u00f3 Y platic\u00f3 durante m\u00e1s de una hora",
            "start": 1142.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con su maestro",
            "start": 1148.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "amigo compa\u00f1ero y paisano el general",
            "start": 1150.7,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Francisco J m\u00fagica",
            "start": 1156.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cito al general C\u00e1rdenas",
            "start": 1160.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dice hicimos consideraciones",
            "start": 1163.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de las circunstancias que podr\u00edan",
            "start": 1167.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presentarse",
            "start": 1169.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "si gobiernos como los de Inglaterra y",
            "start": 1171.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1174.679,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "interesados en respaldar a las empresas",
            "start": 1177.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 1179.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "presionaban al gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1181.48,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "con medidas violentas",
            "start": 1184.12,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "pero tomamos tambi\u00e9n en cuenta",
            "start": 1189.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se presenta ya La amenaza de una",
            "start": 1192.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nueva guerra mundial",
            "start": 1195.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con las provocaciones",
            "start": 1198.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que desarrolla el imperialismo",
            "start": 1201.1,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nazi fascista y que esto los detendr\u00eda",
            "start": 1204.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de agredir a M\u00e9xico en el caso de",
            "start": 1209.66,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "decretar la expropiaci\u00f3n",
            "start": 1214.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entre otras razones",
            "start": 1219.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Y aprovechando esas circunstancia",
            "start": 1221.679,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "el 18 de marzo de 1938 se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1225.559,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 1231.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 1233.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a las ocho de la noche",
            "start": 1237.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas",
            "start": 1240.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comunica",
            "start": 1243.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "a su gabinete sobre esta decisi\u00f3n",
            "start": 1245.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 1247.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y dos horas despu\u00e9s",
            "start": 1250.16,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "da a conocer por radio a toda la naci\u00f3n",
            "start": 1252.22,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "El Paso dado por el gobierno en defensa",
            "start": 1257.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de su soberan\u00eda",
            "start": 1260.799,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "reintegrando a su dominio la riqueza",
            "start": 1263.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 1267.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan lo escribe el mismo general",
            "start": 1269.2,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "el capital imperialista ha venido",
            "start": 1275.66,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "aprovechando para mantener al pa\u00eds",
            "start": 1278.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dentro de una situaci\u00f3n",
            "start": 1282.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "humillante",
            "start": 1285.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el decreto es propiatorio",
            "start": 1287.14,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "establecen cuatro art\u00edculos que Pasan a",
            "start": 1290.86,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "formar parte del patrimonio nacional la",
            "start": 1294.919,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "maquinaria",
            "start": 1298.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las instalaciones y otros muebles e",
            "start": 1299.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inmuebles de las compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 1303.86,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "extranjeras a las cuales se les pagar\u00eda",
            "start": 1306.7,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "la indemnizaci\u00f3n de conformidad con el",
            "start": 1311.299,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n y de la",
            "start": 1315.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ley en la materia",
            "start": 1318.86,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 1321.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "fue apoyada por la mayor\u00eda del pueblo en",
            "start": 1323.919,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "las fotos de la \u00e9poca",
            "start": 1328.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "se advierte la presencia mayoritaria de",
            "start": 1332.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gente humilde",
            "start": 1337.039,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 1339.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "campesinos obreros maestros",
            "start": 1342.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "empleados e integrantes",
            "start": 1346.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de la clase media baja",
            "start": 1349.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fue el pueblo raso",
            "start": 1353.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el que apoy\u00f3 y cooper\u00f3 con el gobierno",
            "start": 1356.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para el pago de las indemnizaciones a",
            "start": 1360.1,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras",
            "start": 1363.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo olvidar",
            "start": 1370.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1373.07,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que tantas mujeres pobres",
            "start": 1374.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "donaron para este efecto",
            "start": 1377.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "chivos y guajolotes",
            "start": 1381.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y se deshicieron hasta de las Humildes",
            "start": 1383.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alhajas",
            "start": 1387.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que pose\u00edan",
            "start": 1388.84,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "por esos d\u00edas desde la ciudad de Oakland",
            "start": 1391.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 1395.539,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "el trabajador migrante",
            "start": 1396.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "c\u00e1tulo Prado",
            "start": 1399.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "compuso la letra y la m\u00fasica",
            "start": 1402.1,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "del corrido del petr\u00f3leo y se lo envi\u00f3",
            "start": 1404.74,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "al presidente con la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 1408.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el gobierno destinara a las posibles",
            "start": 1412.159,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "regal\u00edas de la obra al pago de las",
            "start": 1414.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "indemnizaciones",
            "start": 1419.299,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "una de sus estrofas",
            "start": 1420.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rezas y",
            "start": 1424.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas dice",
            "start": 1426.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sereno y despreocupado al transcurso de",
            "start": 1429.1,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os todo quedar\u00e1 pagado",
            "start": 1432.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tengo un pueblo mexicano",
            "start": 1435.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que no me queda ni duda desde el m\u00e1s",
            "start": 1437.98,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o al m\u00e1s viejo todos me ofrecen su",
            "start": 1443.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 1447.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la mujer mexicana y Patriotismo y",
            "start": 1448.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "orgullo se deshace de sus joyas para",
            "start": 1451.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ofrecerlas al adem\u00e1s",
            "start": 1454.96,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de este masivo y contundente respaldo",
            "start": 1460.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "popular el gobierno de C\u00e1rdenas contaba",
            "start": 1463.58,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "con otras circunstancia",
            "start": 1467.799,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "favorable en ese tiempo gobernaba",
            "start": 1470.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1474.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Franklin Delano Roosevelt un gran",
            "start": 1476.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "estadista uno de los mejores",
            "start": 1479.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidentes que ha tenido ese pa\u00eds en",
            "start": 1483.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "toda su historia",
            "start": 1486.98,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "recordemos que cuando lleg\u00f3",
            "start": 1489.52,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "Roosevelt a la casa blanca el cuatro de",
            "start": 1492.039,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "marzo de",
            "start": 1494.539,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "1933",
            "start": 1495.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Estados Unidos padec\u00eda una de las peores",
            "start": 1497.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "crisis de su historia y que como",
            "start": 1501.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1505.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Roosevelt supo enfrentar esa crisis con",
            "start": 1507.94,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "\u00e9xito y muy pronto le devolvi\u00f3 la",
            "start": 1512.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Esperanza",
            "start": 1516.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a su pueblo lo cual lo convirti\u00f3 en uno",
            "start": 1517.36,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s grandes pol\u00edticos del siglo",
            "start": 1522.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "20 en cuanto a su pol\u00edtica exterior",
            "start": 1525.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recordemos",
            "start": 1530.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que en un discurso memorable",
            "start": 1531.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que es el antecedente",
            "start": 1535.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de los principios de la ONU",
            "start": 1538.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "El Seis de enero de",
            "start": 1542.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "1941",
            "start": 1545.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expuso al mundo",
            "start": 1547.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuatro libertades",
            "start": 1549.88,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1551.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 1553.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 1555.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a la libertad de palabra",
            "start": 1557.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 1560.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a la libertad de culto",
            "start": 1562.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el derecho a vivir",
            "start": 1565.419,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "libres de miseria y el derecho a vivir",
            "start": 1568.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 1573.7,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de temor",
            "start": 1575.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la presidencia de Roosevelt",
            "start": 1578.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 la pol\u00edtica de buena vecindad con",
            "start": 1581.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses del continente americano en",
            "start": 1586.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ese entonces",
            "start": 1590.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se definieron los principios de",
            "start": 1591.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica",
            "start": 1594.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se reconoci\u00f3",
            "start": 1598.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de Cuba y de Panam\u00e1",
            "start": 1601.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y se orden\u00f3 La retirada militar",
            "start": 1604.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estadounidense de Nicaragua",
            "start": 1608.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y de Hait\u00ed",
            "start": 1611.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "No es casual el gran poeta",
            "start": 1613.779,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "Pablo Neruda lo llamara un tit\u00e1n de las",
            "start": 1617.919,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "luchas de las libertades",
            "start": 1623.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un presidente gigantesco",
            "start": 1625.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la autenticidad de su pol\u00edtica de buena",
            "start": 1630.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 1633.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tuvo su mejor ejemplo en el respeto a la",
            "start": 1634.24,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1638.779,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Durante los tres periodos presidenciales",
            "start": 1642.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de Roosevelt las relaciones entre M\u00e9xico",
            "start": 1645.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y Estados Unidos fueron excepcionalmente",
            "start": 1649.039,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 1652.7,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas posteriores",
            "start": 1653.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a la expropiaci\u00f3n petrolera en una carta",
            "start": 1656.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas",
            "start": 1661.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le reconoce",
            "start": 1663.82,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1665.46,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mi gobierno",
            "start": 1667.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 el general",
            "start": 1668.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "considera que la actitud asumida por los",
            "start": 1671.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de Norteam\u00e9rica en el",
            "start": 1675.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caso de la expropiaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1677.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 1680.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "viene a firmar una vez m\u00e1s",
            "start": 1682.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de los pueblos",
            "start": 1685.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de este continente que con tanto empe\u00f1o",
            "start": 1687.7,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ha venido sosteniendo el estadista del",
            "start": 1692.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s poderoso de Am\u00e9rica el",
            "start": 1696.38,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente Roosevelt",
            "start": 1699.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "c\u00e1tulo Prado El poeta que ya citamos",
            "start": 1704.659,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "poeta popular tambi\u00e9n dej\u00f3 testimonio de",
            "start": 1710.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la rectitud la altura y el respeto",
            "start": 1714.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con que se comport\u00f3 el presidente del",
            "start": 1717.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vecino",
            "start": 1721.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los versos de c\u00e1tulo dec\u00edan los",
            "start": 1723.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "millonarios ped\u00edan",
            "start": 1728.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que fuera la intervenci\u00f3n",
            "start": 1730.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a los Estados Unidos fueron a poner su",
            "start": 1734.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "queja",
            "start": 1737.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no suena no suena no suena",
            "start": 1741.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a los Estados Unidos",
            "start": 1751.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fueron a poner su queja",
            "start": 1755.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para que de all\u00ed vinieran",
            "start": 1758.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a proteger",
            "start": 1761.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sus empresas",
            "start": 1763.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "les dice",
            "start": 1767.679,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores yo aqu\u00ed nada puedo hacer",
            "start": 1769.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano",
            "start": 1774.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ha cumplido su deber",
            "start": 1776.62,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1778.88,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "en los buenos resultados",
            "start": 1788.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de esta pol\u00edtica tuvo mucho que ver el",
            "start": 1791.14,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 1795.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Joseph Daniel quien actu\u00f3 con sabidur\u00eda",
            "start": 1798.279,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "y habilidad en los a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 1803.6,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "de las relaciones entre los dos pa\u00edses",
            "start": 1806.86,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "su postura acerca del conflicto",
            "start": 1811.539,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "petrolero se resume cuando sostiene",
            "start": 1814.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que el presidente C\u00e1rdenas ten\u00eda raz\u00f3n",
            "start": 1818.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Al promover que la riqueza del subsuelo",
            "start": 1821.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "se convirtiera en parte de la econom\u00eda",
            "start": 1825.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mexicana y que la crisis petrolera se",
            "start": 1829.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "deb\u00eda",
            "start": 1834.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la negativa sistem\u00e1tica de las",
            "start": 1835.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras a modificar",
            "start": 1839.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n pues consideran",
            "start": 1842.32,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba Daniels que los mexicanos",
            "start": 1847.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nacieron para enriquecer a extranjeros y",
            "start": 1851.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que Dios puso importantes recursos",
            "start": 1855.08,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 1857.72,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el subsuelo de M\u00e9xico para aumentar",
            "start": 1859.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fortunas que se encuentran en los cofres",
            "start": 1863.539,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de los explotadores y concesionarios",
            "start": 1866.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pero las empresas",
            "start": 1872.299,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no fueron",
            "start": 1874.36,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "tan conscientes ni respetuosas como los",
            "start": 1876.399,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos estadounidenses",
            "start": 1881.299,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 1883.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tuvo que abrirse paso",
            "start": 1886.12,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "enfrentando el boicot las presiones y",
            "start": 1888.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "los actos de Sabotaje promovidos y",
            "start": 1895.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "financiados por las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1897.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "petroleras extranjeras",
            "start": 1900.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1904.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera caus\u00f3",
            "start": 1906.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entre una minor\u00eda",
            "start": 1910.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un profundo malestar",
            "start": 1913.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sobre todo entre los ricos de la \u00e9poca",
            "start": 1915.82,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "en sectores de clase media y en la",
            "start": 1920.679,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1925.58,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "es interesante y Esta es una lecci\u00f3n",
            "start": 1930.2,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 1935.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que hist\u00f3ricamente la derecha",
            "start": 1937.539,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "siempre se reagrupa cuando se pretende",
            "start": 1940.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un cambio",
            "start": 1946.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y se torna de plano",
            "start": 1948.88,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "intolerante y hasta violenta cuando se",
            "start": 1953.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "trata de reivindicaciones sociales a",
            "start": 1957.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "favor del pueblo y del dominio de la",
            "start": 1961.039,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n recordemos",
            "start": 1964.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1967.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que el derrocamiento del presidente",
            "start": 1968.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 1971.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nuestro ap\u00f3stol de la Democracia cont\u00f3",
            "start": 1972.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con la intervenci\u00f3n del embajador de",
            "start": 1977.539,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pero fue",
            "start": 1980.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ese derrocamiento llevado a cabo por",
            "start": 1982.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "grupos internos de la derecha que",
            "start": 1986.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "previamente hab\u00edan promovido una campa\u00f1a",
            "start": 1990.02,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de odio y desprestigio",
            "start": 1992.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "consistente",
            "start": 1997.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en ridiculizar al mandatario al",
            "start": 1998.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "presidente Madero de los en los",
            "start": 2002.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos hasta el punto de tratarlo",
            "start": 2005.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como loco y espiritista",
            "start": 2008.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2011.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 cuando la expropiaci\u00f3n que",
            "start": 2013.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aunque no",
            "start": 2017.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afectaba de manera directa a intereses",
            "start": 2019.019,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "privados nacionales",
            "start": 2021.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 para aglutinar",
            "start": 2023.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todo el descontento de los grupos",
            "start": 2027.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2030.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contrarios a la pol\u00edtica agraria laboral",
            "start": 2031.919,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "y educativa del General C\u00e1rdenas en este",
            "start": 2035.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 2041.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se funda el 17 de septiembre de",
            "start": 2042.6,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "1939 el partido Acci\u00f3n Nacional",
            "start": 2048.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "que nace criticando",
            "start": 2053.22,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que nace",
            "start": 2058.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "criticando",
            "start": 2061.56,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 2063.119,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "digo esto aqu\u00ed en el Z\u00f3calo porque no",
            "start": 2066.419,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "estoy mintiendo estoy hablando con la",
            "start": 2071.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2075.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en mil novecientos",
            "start": 2088.24,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cuarenta",
            "start": 2093.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 2095.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "esa reacci\u00f3n",
            "start": 2097.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se manifest\u00f3 con mucha fuerza en la",
            "start": 2099.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 2103.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "era tal la oposici\u00f3n de derecha que el",
            "start": 2106.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "general C\u00e1rdenas tuvo que actuar",
            "start": 2111.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con cautela",
            "start": 2114.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y posiblemente eso influy\u00f3 para que",
            "start": 2117.3,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "apoyara la candidatura de Manuel \u00c1vila",
            "start": 2121.78,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "Camacho y no la del General Francisco",
            "start": 2125.5,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "j\u00fajica con quien ten\u00eda m\u00e1s afinidad",
            "start": 2130.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica y el cual representaba una",
            "start": 2135.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mayor certeza de continuidad y",
            "start": 2139.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "profundizar la pol\u00edtica social y",
            "start": 2142.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nacionalista siempre se ha hablado de",
            "start": 2146.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que el general no opt\u00f3 por m\u00fasica ante",
            "start": 2150.579,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "el riesgo de una intervenci\u00f3n extranjera",
            "start": 2155.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "sin embargo como hemos visto en ese",
            "start": 2159.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entonces gobernaba Roosevelt que hab\u00eda",
            "start": 2163.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "demostrado su respeto a la soberan\u00eda",
            "start": 2166.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional y que estaba por estallar la",
            "start": 2169.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Segunda Guerra Mundial situaci\u00f3n que",
            "start": 2173.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contribu\u00eda a disipar la amenaza de una",
            "start": 2176.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 2180.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estadounidense desde mi punto de vista",
            "start": 2182.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s influy\u00f3 a la hora de la",
            "start": 2186.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 2189.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "fue la circunstancia pol\u00edtica",
            "start": 2190.74,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "interna es decir la beligerancia de los",
            "start": 2195.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "grupos de derecha",
            "start": 2199.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recu\u00e9rdese que a\u00fan optando por la",
            "start": 2202.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "candidatura de Manuel \u00c1vila Camacho que",
            "start": 2206.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda posturas",
            "start": 2208.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "moderadas de todas maneras la elecci\u00f3n",
            "start": 2210.3,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "presidencial fue complicada y violenta",
            "start": 2215.079,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "el candidato opositor Juan Andreu",
            "start": 2220.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Almaz\u00e1n contaba con el apoyo de",
            "start": 2224.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "importantes grupos de derecha y de un",
            "start": 2227.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 2230.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito Incluso el pan que no",
            "start": 2231.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "present\u00f3 candidato a la presidencia lo",
            "start": 2235.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3",
            "start": 2238.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 2239.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "al final de la jornada se reportaron",
            "start": 2240.9,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "30 muertos y 127 heridos sin embargo",
            "start": 2245.64,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Poco despu\u00e9s Almaz\u00e1n claudic\u00f3 y sus",
            "start": 2250.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "partidarios",
            "start": 2255.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "empresarios y pol\u00edticos de derecha",
            "start": 2257.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "se entendieron y pactaron por",
            "start": 2261.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "concesiones y prebendas con el nuevo",
            "start": 2265.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno de \u00c1vila Camacho",
            "start": 2268.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a partir de entonces",
            "start": 2272.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 2275.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2276.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a abandonar",
            "start": 2277.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el aut\u00e9ntico ideal revolucionario y las",
            "start": 2280.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acciones En beneficio del pueblo Aunque",
            "start": 2284.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 2287.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "admitirse que esa Alianza entre el poder",
            "start": 2289.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico tal vez",
            "start": 2292.9,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "evit\u00f3 la guerra civil y mantuvo la paz",
            "start": 2296.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2302.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si con Porfirio D\u00edaz",
            "start": 2303.3,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "imperaba La Paz",
            "start": 2306.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de los sepulcros",
            "start": 2308.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "luego del gobierno del presidente",
            "start": 2310.619,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Se instaur\u00f3 la paz de las",
            "start": 2314.14,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "componendas y de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2318.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en esta breve historia",
            "start": 2322.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hay ense\u00f1anzas mayores la principal",
            "start": 2325.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "es que solo con el pueblo",
            "start": 2330.24,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "solo con el apoyo de las mayor\u00edas se",
            "start": 2333.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 2338.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "popular para hacer valer la justicia y",
            "start": 2341.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "enfrentar a los reaccionarios que se",
            "start": 2345.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "oponen a perder privilegios",
            "start": 2348.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2356.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hoy de nuevo",
            "start": 2359.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "manifestamos exclamamos",
            "start": 2362.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "A los cuatro vientos",
            "start": 2366.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2368.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de zigzaguear",
            "start": 2370.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 2375.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "anclados",
            "start": 2377.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en nuestros principios",
            "start": 2378.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2382.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "reafirmemos",
            "start": 2384.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n y el rumbo que hemos tomado",
            "start": 2386.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 el gobierno",
            "start": 2391.32,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "no a las medias tintas no",
            "start": 2394.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "aceptaremos nunca",
            "start": 2402.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico se imponga una minor\u00eda",
            "start": 2404.7,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a Costa de la humillaci\u00f3n y el",
            "start": 2409.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "empobrecimiento de las mayor\u00edas",
            "start": 2412.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2431.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en nuestro mandato",
            "start": 2435.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se combate la corrupci\u00f3n",
            "start": 2438.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "existe un gobierno austero",
            "start": 2441.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin lujos",
            "start": 2445.02,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y todo lo ahorrado",
            "start": 2447.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se destina a financiar los programas de",
            "start": 2450.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bienestar como la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2452.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2455.8,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 2458.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a las personas con discapacidad",
            "start": 2462.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a madres solteras",
            "start": 2464.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a campesinos y pescadores",
            "start": 2468.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "becas a estudiantes de familias pobres",
            "start": 2472.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "internet para todos",
            "start": 2478.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "programas de mejoramiento y construcci\u00f3n",
            "start": 2481.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de vivienda",
            "start": 2484.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 2486.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fertilizantes y precios de garant\u00eda para",
            "start": 2491.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os productores del pa\u00eds",
            "start": 2493.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar",
            "start": 2499.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el impulso a la educaci\u00f3n y a la salud",
            "start": 2502.839,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "p\u00fablica universal y gratuita",
            "start": 2505.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2509.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ese a\u00f1o",
            "start": 2511.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 millones de personas",
            "start": 2513.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n apoyos directos que suman",
            "start": 2517.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seiscientos mil millones de pesos",
            "start": 2520.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en otras palabras",
            "start": 2523.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de 35 millones de hogares que hay en el",
            "start": 2527.5,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya en el setenta y uno por ciento",
            "start": 2530.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "llega al menos",
            "start": 2534.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "uno de los programas para el bienestar",
            "start": 2536.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con esta pol\u00edtica",
            "start": 2544.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 2546.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados vulnerables Y en",
            "start": 2548.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "especial a los j\u00f3venes tambi\u00e9n hemos",
            "start": 2553.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "podido reducir los delitos del fuero",
            "start": 2556.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "federal en treinta y tres por ciento el",
            "start": 2560.38,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "homicidio en 10% el robo de veh\u00edculo en",
            "start": 2564.52,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "38% el robo en general",
            "start": 2570.04,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "20% el huachicol en 92% el feminicidio",
            "start": 2573.839,
            "duration": 13.841
        },
        {
            "text": "en 28% y el secuestro en 76%",
            "start": 2580.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo",
            "start": 2588.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los ahorros por no permitir la",
            "start": 2590.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2594.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ni los derroches",
            "start": 2595.26,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "presupuestales nos han permitido evitar",
            "start": 2598.859,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s deuda no hemos solicitado deuda",
            "start": 2603.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 2607.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno",
            "start": 2609.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 2615.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sin aumentar",
            "start": 2618.339,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales la deuda p\u00fablica",
            "start": 2622.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2625.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "han aumentado no se han incrementado los",
            "start": 2627.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2632.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "No aumentado el precio de las gasolinas",
            "start": 2635.38,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ni del di\u00e9sel el gas y la luz",
            "start": 2640.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "inclusive ha habido una disminuci\u00f3n en",
            "start": 2644.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el precio de estos energ\u00e9ticos",
            "start": 2649.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2651.96,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se ha incrementado como no suced\u00eda en",
            "start": 2653.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os la inversi\u00f3n p\u00fablica este",
            "start": 2657.819,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se van a ejercer m\u00e1s de un bill\u00f3n de",
            "start": 2661.359,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2668.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en obras",
            "start": 2668.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es decir vamos a seguir construyendo",
            "start": 2671.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "carreteras puentes",
            "start": 2675.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "trenes aeropuertos",
            "start": 2677.579,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hospitales universidades mercados",
            "start": 2680.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "unidades deportivas",
            "start": 2684.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "malecones parques naturales recreativos",
            "start": 2687.599,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y ecol\u00f3gicos y estamos llevando a cabo",
            "start": 2690.78,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "algo muy importante",
            "start": 2695.579,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "una amplia labor de recuperaci\u00f3n y de",
            "start": 2698.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de sitios hist\u00f3ricos y",
            "start": 2703.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos de nuestras antiguas y",
            "start": 2706.54,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndidas culturas y civilizaciones",
            "start": 2710.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica",
            "start": 2717.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es fuerte",
            "start": 2721.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda nacional",
            "start": 2723.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2726.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 2728.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en auge el a\u00f1o pasado",
            "start": 2729.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda en M\u00e9xico creci\u00f3 incluso m\u00e1s",
            "start": 2733.5,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda en China y en Estados",
            "start": 2737.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2743.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2745.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un n\u00famero",
            "start": 2747.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sin precedente",
            "start": 2750.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de 21 millones setecientos cuarenta y",
            "start": 2751.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siete mil trabajadores",
            "start": 2756.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social",
            "start": 2757.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nunca se ve llegar",
            "start": 2761.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a esa cifra de veinti\u00fan millones",
            "start": 2764.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "setecientos cuarenta y siete mil",
            "start": 2768.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2770.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda formal",
            "start": 2772.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2775.56,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda logrado nunca un salario",
            "start": 2777.119,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "promedio de",
            "start": 2783.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "525 pesos diarios para estos",
            "start": 2786.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "trabajadores de la econom\u00eda formal",
            "start": 2790.54,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "la tasa de desempleo del pasado mes de",
            "start": 2795.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "enero fue de dos punto nueve por ciento",
            "start": 2800.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s baja desde dos mil cinco",
            "start": 2803.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos haciendo obras",
            "start": 2812.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo se est\u00e1",
            "start": 2815.319,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "rehabilitando",
            "start": 2819.359,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea que",
            "start": 2820.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2825.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se fractur\u00f3",
            "start": 2828.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del metro se est\u00e1",
            "start": 2829.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desde luego construyendo",
            "start": 2834.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los trenes Toluca Ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 2837.06,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "tren Maya el trans\u00edstmico y muchas obras",
            "start": 2841.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2846.96,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 2848.88,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2850.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de que logramos despu\u00e9s de muchos a\u00f1os",
            "start": 2852.7,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "Que en Estados Unidos ofrecieran",
            "start": 2856.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "visas temporales de trabajo ya Canad\u00e1",
            "start": 2863.28,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "lo hac\u00eda y Estados Unidos No aceptaba",
            "start": 2868.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ahora con el cambio el presidente biden",
            "start": 2873.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 pero se est\u00e1n llevando",
            "start": 2877.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a obreros calificados a fierreros se",
            "start": 2881.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a soldadores que nos",
            "start": 2886.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacen falta aqu\u00ed para las obras ya vamos",
            "start": 2889.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a hacer una peque\u00f1a modificaci\u00f3n Porque",
            "start": 2891.4,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "primero es M\u00e9xico y luego el extranjero",
            "start": 2894.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Pero esto demuestra",
            "start": 2901.24,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1 la demanda de empleos",
            "start": 2903.78,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en el tiempo que llevamos en",
            "start": 2910.14,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "el gobierno el salario m\u00ednimo ha",
            "start": 2913.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aumentado en 90 por ciento en t\u00e9rminos",
            "start": 2917.079,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "reales y en la frontera m\u00e1s del doble",
            "start": 2920.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se acuerda lo que dec\u00edan",
            "start": 2925.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas mentirosos de que se",
            "start": 2928.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aumentaba el salario iba a haber",
            "start": 2933.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2935.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Puros cuentos",
            "start": 2936.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso no es cierto Claro que tenemos que",
            "start": 2938.819,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ir mejorando el salario de manera",
            "start": 2942.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "responsable para fortalecer como lo",
            "start": 2945.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el mercado interno y",
            "start": 2949.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed lograr el bienestar para nuestro",
            "start": 2952.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2955.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la bolsa de valores",
            "start": 2961.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las utilidades de las empresas y los",
            "start": 2964.78,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 2967.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "registran buenas ganancias",
            "start": 2968.579,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "las reservas del banco de M\u00e9xico se han",
            "start": 2972.46,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "incrementado en 15%",
            "start": 2975.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "200 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2978.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de reservas del banco de M\u00e9xico la",
            "start": 2982.359,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera ha escalado a",
            "start": 2987.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cifras antes",
            "start": 2990.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no vistas",
            "start": 2992.76,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "lo mismo ha ocurrido con las remesas de",
            "start": 2994.98,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes Muchas",
            "start": 2999.22,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3001.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "paisanas paisanos",
            "start": 3002.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3007.859,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "esas remesas casi llegan a 60 mil",
            "start": 3010.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3015.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos a superar los 60.000",
            "start": 3016.94,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares esto es muy",
            "start": 3022.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "importante porque ese dinero llega abajo",
            "start": 3025.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hasta las comunidades m\u00e1s apartadas a",
            "start": 3030.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diez millones de familias que se",
            "start": 3033.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "benefician y que tambi\u00e9n con ese dinero",
            "start": 3037.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 3039.96,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "regional el comercio y otras actividades",
            "start": 3042.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 3046.819,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n",
            "start": 3048.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 3050.599,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "subrayarlo el peso",
            "start": 3053.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s se ha apreciado en",
            "start": 3057.3,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 3062.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esto no suced\u00eda",
            "start": 3068.7,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os",
            "start": 3071.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos orientado nuestros",
            "start": 3077.64,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "recursos y esfuerzos para",
            "start": 3080.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "alcanzar la autosuficiencia alimentaria",
            "start": 3083.059,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y la autosuficiencia energ\u00e9tica",
            "start": 3087.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en esto \u00faltimo como aqu\u00ed",
            "start": 3090.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 la secretaria",
            "start": 3094.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y el director de Pemex",
            "start": 3098.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "podemos asegurar que",
            "start": 3102.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 garantizando la soberan\u00eda",
            "start": 3105.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "petrolera el a\u00f1o pr\u00f3ximo no vamos a",
            "start": 3108.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "comprar gasolina ni diesel ni otros",
            "start": 3112.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "petrol\u00edferos en el extranjero vamos a",
            "start": 3117.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "procesar toda nuestra materia prima",
            "start": 3120.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se fortaleci\u00f3",
            "start": 3133.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 3135.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica encargada de administrar",
            "start": 3139.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica y recientemente",
            "start": 3142.76,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "nacional hizo el litio",
            "start": 3148.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mineral estrat\u00e9gico utilizado en la",
            "start": 3151.099,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de bater\u00edas para autos",
            "start": 3154.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 3157.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y sistema de almacenamiento para las",
            "start": 3158.3,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias me llena de orgullo",
            "start": 3163.2,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "poder recordar bueno hago un par\u00e9ntesis",
            "start": 3166.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para decir que ofrezco Disculpa porque",
            "start": 3170.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "estoy tardando pero ya estoy por",
            "start": 3173.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 3176.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "me llena de orgullo",
            "start": 3180.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "poder recordar hoy 18 de marzo que a",
            "start": 3182.9,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "pesar del entreguismo que prevalec\u00eda",
            "start": 3188.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "antes de que lleg\u00e1ramos al gobierno",
            "start": 3192.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pudimos quitar del tratado de libre",
            "start": 3195.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "comercio un amplio cap\u00edtulo que",
            "start": 3199.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "compromet\u00eda en ese acuerdo nuestro",
            "start": 3202.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y poner en su lugar un peque\u00f1o",
            "start": 3206.46,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo",
            "start": 3211.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se los voy a leer",
            "start": 3214.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3217.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 3218.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reconocen que M\u00e9xico Se reserva su",
            "start": 3221.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "derecho soberano de reformar su",
            "start": 3225.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y su legislaci\u00f3n interna y",
            "start": 3227.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3231.72,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tiene El dominio directo y la propiedad",
            "start": 3232.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "inalienable e imprescriptible de todos",
            "start": 3237.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "los hidrocarburos en el subsuelo del",
            "start": 3241.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 3245.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 3255.68,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3257.78,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "estoy convencido",
            "start": 3259.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de que Seguiremos",
            "start": 3261.839,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "contando con el apoyo del pueblo para",
            "start": 3263.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consolidar",
            "start": 3266.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la primera etapa",
            "start": 3268.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3270.98,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estoy convencido que cualquiera",
            "start": 3275.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de los aspirantes que resulte triunfador",
            "start": 3280.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en la encuesta para elegir al candidato",
            "start": 3283.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de nuestro movimiento",
            "start": 3287.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 la misma pol\u00edtica en favor del",
            "start": 3291.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pueblo y en favor de la naci\u00f3n",
            "start": 3294.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3304.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asegurada la continuidad",
            "start": 3306.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "con cambio",
            "start": 3309.5,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 3311.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que temer",
            "start": 3314.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 3316.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos que mantenernos Unidos",
            "start": 3318.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mirando siempre",
            "start": 3323.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hacia el porvenir y la felicidad",
            "start": 3326.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de nuestros semejantes",
            "start": 3329.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajando desde abajo",
            "start": 3333.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y con la gente",
            "start": 3335.66,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y sin descuidar la estrategia que",
            "start": 3338.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 3343.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acertadamente",
            "start": 3345.98,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias para",
            "start": 3348.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "continuar avanzando",
            "start": 3355.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el cambio de mentalidad",
            "start": 3358.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 3362.099,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "politizando",
            "start": 3364.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo",
            "start": 3366.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "Y de esa manera",
            "start": 3368.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con un pueblo cada vez m\u00e1s consciente y",
            "start": 3372.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "en eso Hemos avanzado mucho M\u00e9xico es",
            "start": 3376.14,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses con menos",
            "start": 3381.0,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico en el mundo",
            "start": 3384.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "con esa conciencia",
            "start": 3394.559,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 3397.099,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3398.89,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "con esa conciencia colectiva vamos a",
            "start": 3400.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "seguir contrarrestando la guerra sucia",
            "start": 3404.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de calumnias y los intentos",
            "start": 3407.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n que seguir\u00e1n llevando a",
            "start": 3411.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "cabo porque no les queda de otra",
            "start": 3416.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios y sus medios de",
            "start": 3420.319,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n vendidos alquilados o en",
            "start": 3424.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "manos de los miembros del bloque",
            "start": 3428.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conservador y corrupto pero al mismo",
            "start": 3430.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3434.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "debemos tener fe",
            "start": 3435.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en la sabidur\u00eda",
            "start": 3437.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y en la lealtad del pueblo el pueblo no",
            "start": 3439.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "traiciona",
            "start": 3444.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "recordemos",
            "start": 3449.839,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que el triunfo de la reacci\u00f3n como dec\u00eda",
            "start": 3452.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3455.339,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es moralmente",
            "start": 3456.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "imposible",
            "start": 3459.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos constatando que la idea y la",
            "start": 3461.059,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de exaltar El humanismo",
            "start": 3465.359,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3468.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es el\u00e9ctrica y est\u00e1 llegando a la",
            "start": 3470.059,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "conciencia de millones de personas en",
            "start": 3473.579,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "eso vaso mi optimismo y a\u00fan cuando en",
            "start": 3478.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es m\u00e1s peligroso",
            "start": 3483.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "subestimar la fuerza de los adversarios",
            "start": 3486.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que sobreestimarla",
            "start": 3489.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sostengo que hagan lo que hagan no",
            "start": 3492.98,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "regresar\u00e1n al poder los oligarcas",
            "start": 3497.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 prevaleciendo",
            "start": 3508.22,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3510.25,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en nuestro querido M\u00e9xico",
            "start": 3511.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica y verdadera",
            "start": 3514.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3519.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "amigas amigos no puedo dejar de",
            "start": 3520.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mencionar que los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 3524.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "algunos legisladores de Estados Unidos",
            "start": 3527.9,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "acostumbrados a ver la paja en el ojo",
            "start": 3531.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ajeno Y no La Viga en el propio",
            "start": 3535.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3538.01,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "en plan propagand\u00edstico",
            "start": 3539.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos aqu\u00ed",
            "start": 3544.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el lenguaje coloquial",
            "start": 3547.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con grillas",
            "start": 3551.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3555.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con fines electoreros",
            "start": 3556.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 3561.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sostuvieron",
            "start": 3564.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que si no deten\u00edamos el tr\u00e1fico de",
            "start": 3566.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fentanilo hacia la frontera norte ellos",
            "start": 3570.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "iban a proponer al congreso de su pa\u00eds",
            "start": 3573.78,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que ocuparan soldados",
            "start": 3577.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "norteamericanos nuestros territorios",
            "start": 3580.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para enfrentar a la delincuencia",
            "start": 3582.059,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "organizada primero",
            "start": 3585.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quiero dejar de manifiesto que ya no es",
            "start": 3589.38,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "el tiempo de Calder\u00f3n ni de Garc\u00eda Luna",
            "start": 3592.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que ya no es",
            "start": 3604.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 3607.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de los v\u00ednculos",
            "start": 3609.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "turbios entre el gobierno de M\u00e9xico y",
            "start": 3611.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las agencias del gobierno de Estados",
            "start": 3615.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3619.319,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3622.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hay simulaci\u00f3n",
            "start": 3624.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3627.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 3628.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se combate",
            "start": 3630.72,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3632.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 3633.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "organizada y de cuello blanco",
            "start": 3636.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3639.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 3643.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ni existen relaciones de complicidad con",
            "start": 3646.26,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3650.94,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 3655.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Es que desde aqu\u00ed",
            "start": 3659.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "desde este Z\u00f3calo",
            "start": 3662.66,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n pol\u00edtico y cultural de M\u00e9xico",
            "start": 3665.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "le recordamos a esos pol\u00edticos",
            "start": 3669.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas e irresponsables que M\u00e9xico",
            "start": 3672.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds independiente",
            "start": 3677.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y libre no",
            "start": 3680.18,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una colonia ni un protectorado de",
            "start": 3683.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3688.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y que podr\u00e1n",
            "start": 3695.579,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "amenazarnos con cometer",
            "start": 3698.599,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "cualquier atropello pero jam\u00e1s jam\u00e1s",
            "start": 3702.38,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "permitiremos que violen",
            "start": 3707.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda y pisoteen la dignidad",
            "start": 3711.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de nuestra patria",
            "start": 3715.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 3722.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3723.61,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "sometimiento no",
            "start": 3727.099,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intervencionismo",
            "start": 3731.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3733.31,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "no oligarqu\u00eda",
            "start": 3736.02,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n clasismo",
            "start": 3739.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 3745.799,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 3748.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3751.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 3754.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justicia social igualdad",
            "start": 3757.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 3763.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "viva la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 3766.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "vivan los trabajadores y t\u00e9cnicos de",
            "start": 3770.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antes y de ahora de la industria",
            "start": 3774.059,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "petrolera nacional",
            "start": 3776.94,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "vive el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 3780.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 3785.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 3788.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 3790.94,
            "duration": 1.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3792.57,
            "duration": 15.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3792.85,
            "duration": 15.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3814.1,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3820.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "concluye",
            "start": 3824.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3827.56,
            "duration": 7.19
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] escuchemos el mensaje el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos ese es un acto de conmemoraci\u00f3n de la expropiaci\u00f3n petrolera y es un acto nacional aqu\u00ed participan habitantes de Aguascalientes [M\u00fasica] de Baja California de Baja California Sur de Campeche de Chiapas Chihuahua [M\u00fasica] Ciudad de M\u00e9xico Coahuila [Aplausos] Colima Durango [Aplausos] Estado de M\u00e9xico [Aplausos] Guanajuato Guerrero Hidalgo Jalisco Michoac\u00e1n [M\u00fasica] Morelos [Aplausos] Nayarit Nuevo Le\u00f3n Oaxaca Puebla Quer\u00e9taro [Aplausos] Quintana Roo San Luis Potos\u00ed [M\u00fasica] Sinaloa Sonora Tabasco Tamaulipas Tlaxcala Veracruz Yucat\u00e1n Zacatecas Viva M\u00e9xico amigas [M\u00fasica] amigos a diferencia [Aplausos] de Francisco y Madero quien para consumar su bello ideal democr\u00e1tico no pudo o no consider\u00f3 indispensable reforzar sus v\u00ednculos con el pueblo en especial con Los Campesinos zapatistas el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas no dud\u00f3 en apoyarse en los de abajo para hacer realidad su transformaci\u00f3n la estrategia del General puede resumirse en tres importantes y consecutivas acciones primero entreg\u00f3 la tierra a los campesinos [M\u00fasica] y ayud\u00f3 a los obreros [M\u00fasica] luego impuls\u00f3 su organizaci\u00f3n [M\u00fasica] y finalmente [M\u00fasica] con esa base social pudo llevar a cabo la expropiaci\u00f3n la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo y otros bienes de la naci\u00f3n que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a particulares fundamentalmente a extranjeros en la estrategia cardenista lo primero fue la atenci\u00f3n a las demandas econ\u00f3micas y sociales de campesinos y obreros el presidente sab\u00eda que la \u00fanica manera de contar con el pueblo era actuar decididamente en favor de sus causas En consecuencia desde el inicio de su gobierno se puso en marcha el reparto Agrario los campesinos se movilizaron en todo el pa\u00eds solicitando que se les dotara de tierras mediante la expropiaci\u00f3n de latifundios o por la v\u00eda de la titulaci\u00f3n de terrenos nacionales en poco tiempo la entrega de las tierras a los campesinos transform\u00f3 la estructura agraria existente la trascendencia Revolucionaria del reparto Agrario cardenista puede medirse con un relevante dato en los primeros tres a\u00f1os de su gobierno se entregaron nueve millones setecientas sesenta y cuatro mil hect\u00e1reas a 565.216 campesinos lo que super\u00f3 con mucho la cantidad de tierras repartidas desde la revoluci\u00f3n al finalizar el sexenio se hab\u00edan constituido [M\u00fasica] mil seiscientos cincuenta y un ejidos con un total de 18 millones cincuenta y dos mil hect\u00e1reas En beneficio de m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias ind\u00edgenas de peones y de jornaleros del medio rural es indudable que los campesinos vieron en C\u00e1rdenas a un fiel representante de la causa revolucionaria la reforma agraria asegur\u00f3 La fidelidad de mucha gente al gobierno cardenista y desde entonces se concert\u00f3 la alianza entre los campesinos y el estado Por otra parte durante el cardenismo los obreros sintieron garantizados sus derechos laborales con estricto apego a la ley C\u00e1rdenas respet\u00f3 la lucha econ\u00f3mica de trabajadores por mejores salarios y por mejores condiciones laborales su acci\u00f3n En este terreno consisti\u00f3 en hacer realidad la letra del art\u00edculo 123 de la Constituci\u00f3n desde el inicio de su gobierno el movimiento obrero comenz\u00f3 a desplegar una intensa actividad orientada a conquistar sus reivindicaciones Incluso se pudo ejercer con plena libertad el derecho de huelga para mediados del sexenio campesinos y obreros identificaban a C\u00e1rdenas como el defensor de sus intereses la primera parte de la estrategia cardenista hab\u00eda resultado favorable el acercamiento y la solidaridad del presidente con los grupos sociales m\u00e1s desprotegidos produjo el apoyo la adhesi\u00f3n de las mayor\u00edas a la pol\u00edtica gubernamental la organizaci\u00f3n pol\u00edtica de obreros y campesinos como segundo eslab\u00f3n de la estrategia cardenista se desarroll\u00f3 tambi\u00e9n con intensidad y entusiasmo primero se integraron la mayor parte de los sindicatos nacionales la confederaci\u00f3n de trabajadores de M\u00e9xico la se constituy\u00f3 el 24 de febrero de 1936 Aunque la declaraci\u00f3n de principios de la organizaci\u00f3n establecidas cito textualmente que el proletariado de M\u00e9xico luchar\u00e1 fundamentalmente por la total abolici\u00f3n del r\u00e9gimen capitalista sus dirigentes aceptaron la propuesta del presidente y coincidieron en la necesidad de alcanzar primero la liberaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica del pa\u00eds bajo Estos principios el movimiento obrero apoy\u00f3 decididamente al gobierno en su lucha por la soberan\u00eda nacional por su parte desde el nueve de julio de 1935 el presidente C\u00e1rdenas recomend\u00f3 iniciar la organizaci\u00f3n de los campesinos de M\u00e9xico con ese prop\u00f3sito se crearon las ligas de comunidades agrarias en todos los estados del pa\u00eds y la integraci\u00f3n de ellas con los sindicatos de asalariados Rurales dio como resultado la Constituci\u00f3n de la confederaci\u00f3n nacional campesina la CNC la organizaci\u00f3n y movilizaci\u00f3n pol\u00edtica de las masas permiti\u00f3 avanzar en el prop\u00f3sito de hacer valer la independencia econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds Y as\u00ed fue que con la expropiaci\u00f3n de las empresas petroleras se empezaron a devolver bienes nacionales y recursos que desde el Porfiriato se encontraban en manos de extranjeros esa estrategia no habr\u00eda podido tener \u00e9xito sin las cualidades excepcionales de un hombre noble y justo como el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo la pol\u00edtica que se oiga bien que se internalice que soy Oiga lejos la pol\u00edtica no solo es racionalidad tambi\u00e9n como otras actividades de la vida necesita de M\u00edstica y de convicciones los procesos pol\u00edticos son m\u00e1s complejos de lo que suponen los intelectuales racionalistas en los procesos pol\u00edticos intervienen tambi\u00e9n factores como la suerte la genialidad de los dirigentes y los sentimientos del pueblo el general C\u00e1rdenas A diferencia de pol\u00edticos a revistas o de la \u00e9lite profesaba un sincero y profundo amor al pueblo as\u00ed como no hay nadie con la vocaci\u00f3n democr\u00e1tica de Madero tampoco ha existido en M\u00e9xico un presidente tan cercano a Los Humildes como el general C\u00e1rdenas ni tan convencido de la causa de la justicia social por ejemplo ya siendo presidente ya en el poder en 1935 escribi\u00f3 en sus apuntes lo siguiente acabar con las miserias que sufren las gentes est\u00e1 por encima de todos los intereses y sosten\u00eda viviendo junto a las necesidades y angustias del pueblo se encontrar\u00e1 con facilidad el camino para remediarlas aunque tambi\u00e9n confesaba con sabias y tristes palabras que hab\u00eda podido conocer el verdadero fondo moral de muchos servidores p\u00fablicos al observar en su semblantes el disgusto que les causa la demanda de auxilio o de justicia de la gente es pobres Entonces pienso m\u00e1s se lamentaba en la tragedia interminable de nuestro propio pueblo para los j\u00f3venes que quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica Lo principal es el amor al pueblo adem\u00e1s de ser un aut\u00e9ntico humanista y de poseer otras virtudes el general C\u00e1rdenas supo manejar con precisi\u00f3n los tiempos pol\u00edtica entre otras cosas es manejo de tiempos asunto que [M\u00fasica] suele resultar esencial y definitorio unos d\u00edas antes de anunciarles expropiaci\u00f3n petrolera anot\u00f3 a sus apuntes que sobre la carretera en la cercan\u00eda de Cuernavaca camin\u00f3 Y platic\u00f3 durante m\u00e1s de una hora con su maestro amigo compa\u00f1ero y paisano el general Francisco J m\u00fagica cito al general C\u00e1rdenas dice hicimos consideraciones de las circunstancias que podr\u00edan presentarse si gobiernos como los de Inglaterra y Estados Unidos interesados en respaldar a las empresas petroleras presionaban al gobierno de M\u00e9xico con medidas violentas pero tomamos tambi\u00e9n en cuenta que se presenta ya La amenaza de una nueva guerra mundial con las provocaciones que desarrolla el imperialismo nazi fascista y que esto los detendr\u00eda de agredir a M\u00e9xico en el caso de decretar la expropiaci\u00f3n entre otras razones Y aprovechando esas circunstancia el 18 de marzo de 1938 se llev\u00f3 a cabo la expropiaci\u00f3n petrolera ese d\u00eda a las ocho de la noche el general C\u00e1rdenas comunica a su gabinete sobre esta decisi\u00f3n hist\u00f3rica y dos horas despu\u00e9s da a conocer por radio a toda la naci\u00f3n El Paso dado por el gobierno en defensa de su soberan\u00eda reintegrando a su dominio la riqueza petrolera que seg\u00fan lo escribe el mismo general el capital imperialista ha venido aprovechando para mantener al pa\u00eds dentro de una situaci\u00f3n humillante el decreto es propiatorio establecen cuatro art\u00edculos que Pasan a formar parte del patrimonio nacional la maquinaria las instalaciones y otros muebles e inmuebles de las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras a las cuales se les pagar\u00eda la indemnizaci\u00f3n de conformidad con el art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n y de la ley en la materia la expropiaci\u00f3n petrolera fue apoyada por la mayor\u00eda del pueblo en las fotos de la \u00e9poca se advierte la presencia mayoritaria de gente humilde hombres y mujeres ind\u00edgenas campesinos obreros maestros empleados e integrantes de la clase media baja fue el pueblo raso el que apoy\u00f3 y cooper\u00f3 con el gobierno para el pago de las indemnizaciones a las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras C\u00f3mo olvidar [Aplausos] que tantas mujeres pobres donaron para este efecto chivos y guajolotes y se deshicieron hasta de las Humildes alhajas que pose\u00edan por esos d\u00edas desde la ciudad de Oakland California el trabajador migrante c\u00e1tulo Prado compuso la letra y la m\u00fasica del corrido del petr\u00f3leo y se lo envi\u00f3 al presidente con la instrucci\u00f3n de que el gobierno destinara a las posibles regal\u00edas de la obra al pago de las indemnizaciones una de sus estrofas rezas y L\u00e1zaro C\u00e1rdenas dice sereno y despreocupado al transcurso de diez a\u00f1os todo quedar\u00e1 pagado tengo un pueblo mexicano que no me queda ni duda desde el m\u00e1s ni\u00f1o al m\u00e1s viejo todos me ofrecen su ayuda en la mujer mexicana y Patriotismo y orgullo se deshace de sus joyas para ofrecerlas al adem\u00e1s de este masivo y contundente respaldo popular el gobierno de C\u00e1rdenas contaba con otras circunstancia favorable en ese tiempo gobernaba Estados Unidos Franklin Delano Roosevelt un gran estadista uno de los mejores presidentes que ha tenido ese pa\u00eds en toda su historia recordemos que cuando lleg\u00f3 Roosevelt a la casa blanca el cuatro de marzo de 1933 Estados Unidos padec\u00eda una de las peores crisis de su historia y que como presidente Roosevelt supo enfrentar esa crisis con \u00e9xito y muy pronto le devolvi\u00f3 la Esperanza a su pueblo lo cual lo convirti\u00f3 en uno de los m\u00e1s grandes pol\u00edticos del siglo 20 en cuanto a su pol\u00edtica exterior recordemos que en un discurso memorable que es el antecedente de los principios de la ONU El Seis de enero de 1941 expuso al mundo cuatro libertades [M\u00fasica] fundamentales el derecho a la libertad de palabra el derecho a la libertad de culto el derecho a vivir libres de miseria y el derecho a vivir libre de temor la presidencia de Roosevelt aplic\u00f3 la pol\u00edtica de buena vecindad con los pa\u00edses del continente americano en ese entonces se definieron los principios de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica se reconoci\u00f3 la soberan\u00eda de Cuba y de Panam\u00e1 y se orden\u00f3 La retirada militar estadounidense de Nicaragua y de Hait\u00ed No es casual el gran poeta Pablo Neruda lo llamara un tit\u00e1n de las luchas de las libertades un presidente gigantesco la autenticidad de su pol\u00edtica de buena vecindad tuvo su mejor ejemplo en el respeto a la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds Durante los tres periodos presidenciales de Roosevelt las relaciones entre M\u00e9xico y Estados Unidos fueron excepcionalmente buenas en los d\u00edas posteriores a la expropiaci\u00f3n petrolera en una carta el general C\u00e1rdenas le reconoce [M\u00fasica] mi gobierno escribi\u00f3 el general considera que la actitud asumida por los Estados Unidos de Norteam\u00e9rica en el caso de la expropiaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas petroleras viene a firmar una vez m\u00e1s la soberan\u00eda de los pueblos de este continente que con tanto empe\u00f1o ha venido sosteniendo el estadista del pa\u00eds m\u00e1s poderoso de Am\u00e9rica el excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente Roosevelt c\u00e1tulo Prado El poeta que ya citamos poeta popular tambi\u00e9n dej\u00f3 testimonio de la rectitud la altura y el respeto con que se comport\u00f3 el presidente del pa\u00eds vecino los versos de c\u00e1tulo dec\u00edan los millonarios ped\u00edan que fuera la intervenci\u00f3n a los Estados Unidos fueron a poner su queja no suena no suena no suena a los Estados Unidos fueron a poner su queja para que de all\u00ed vinieran a proteger sus empresas les dice se\u00f1ores yo aqu\u00ed nada puedo hacer el gobierno mexicano ha cumplido su deber [M\u00fasica] en los buenos resultados de esta pol\u00edtica tuvo mucho que ver el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico Joseph Daniel quien actu\u00f3 con sabidur\u00eda y habilidad en los a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles de las relaciones entre los dos pa\u00edses su postura acerca del conflicto petrolero se resume cuando sostiene que el presidente C\u00e1rdenas ten\u00eda raz\u00f3n Al promover que la riqueza del subsuelo se convirtiera en parte de la econom\u00eda mexicana y que la crisis petrolera se deb\u00eda a la negativa sistem\u00e1tica de las empresas extranjeras a modificar su visi\u00f3n pues consideran se\u00f1alaba Daniels que los mexicanos nacieron para enriquecer a extranjeros y que Dios puso importantes recursos naturales en el subsuelo de M\u00e9xico para aumentar fortunas que se encuentran en los cofres de los explotadores y concesionarios pero las empresas no fueron tan conscientes ni respetuosas como los pol\u00edticos estadounidenses la nacionalizaci\u00f3n tuvo que abrirse paso enfrentando el boicot las presiones y los actos de Sabotaje promovidos y financiados por las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras en nuestro pa\u00eds la expropiaci\u00f3n petrolera caus\u00f3 entre una minor\u00eda un profundo malestar sobre todo entre los ricos de la \u00e9poca en sectores de clase media y en la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n es interesante y Esta es una lecci\u00f3n destacar que hist\u00f3ricamente la derecha siempre se reagrupa cuando se pretende llevar a cabo un cambio democr\u00e1tico y se torna de plano intolerante y hasta violenta cuando se trata de reivindicaciones sociales a favor del pueblo y del dominio de la naci\u00f3n recordemos [M\u00fasica] que el derrocamiento del presidente Madero nuestro ap\u00f3stol de la Democracia cont\u00f3 con la intervenci\u00f3n del embajador de Estados Unidos pero fue ese derrocamiento llevado a cabo por grupos internos de la derecha que previamente hab\u00edan promovido una campa\u00f1a de odio y desprestigio consistente en ridiculizar al mandatario al presidente Madero de los en los peri\u00f3dicos hasta el punto de tratarlo como loco y espiritista lo mismo sucedi\u00f3 cuando la expropiaci\u00f3n que aunque no afectaba de manera directa a intereses privados nacionales sirvi\u00f3 para aglutinar todo el descontento de los grupos conservadores contrarios a la pol\u00edtica agraria laboral y educativa del General C\u00e1rdenas en este ambiente se funda el 17 de septiembre de 1939 el partido Acci\u00f3n Nacional que nace criticando que nace criticando la expropiaci\u00f3n petrolera digo esto aqu\u00ed en el Z\u00f3calo porque no estoy mintiendo estoy hablando con la verdad en mil novecientos cuarenta toda esa reacci\u00f3n se manifest\u00f3 con mucha fuerza en la elecci\u00f3n presidencial era tal la oposici\u00f3n de derecha que el general C\u00e1rdenas tuvo que actuar con cautela y posiblemente eso influy\u00f3 para que apoyara la candidatura de Manuel \u00c1vila Camacho y no la del General Francisco j\u00fajica con quien ten\u00eda m\u00e1s afinidad ideol\u00f3gica y el cual representaba una mayor certeza de continuidad y profundizar la pol\u00edtica social y nacionalista siempre se ha hablado de que el general no opt\u00f3 por m\u00fasica ante el riesgo de una intervenci\u00f3n extranjera sin embargo como hemos visto en ese entonces gobernaba Roosevelt que hab\u00eda demostrado su respeto a la soberan\u00eda nacional y que estaba por estallar la Segunda Guerra Mundial situaci\u00f3n que contribu\u00eda a disipar la amenaza de una intervenci\u00f3n estadounidense desde mi punto de vista lo que m\u00e1s influy\u00f3 a la hora de la decisi\u00f3n fue la circunstancia pol\u00edtica interna es decir la beligerancia de los grupos de derecha recu\u00e9rdese que a\u00fan optando por la candidatura de Manuel \u00c1vila Camacho que sosten\u00eda posturas moderadas de todas maneras la elecci\u00f3n presidencial fue complicada y violenta el candidato opositor Juan Andreu Almaz\u00e1n contaba con el apoyo de importantes grupos de derecha y de un sector del ej\u00e9rcito Incluso el pan que no present\u00f3 candidato a la presidencia lo apoy\u00f3 abiertamente al final de la jornada se reportaron 30 muertos y 127 heridos sin embargo Poco despu\u00e9s Almaz\u00e1n claudic\u00f3 y sus partidarios empresarios y pol\u00edticos de derecha se entendieron y pactaron por concesiones y prebendas con el nuevo gobierno de \u00c1vila Camacho a partir de entonces empez\u00f3 [M\u00fasica] a abandonar el aut\u00e9ntico ideal revolucionario y las acciones En beneficio del pueblo Aunque debe admitirse que esa Alianza entre el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico tal vez evit\u00f3 la guerra civil y mantuvo la paz social si con Porfirio D\u00edaz imperaba La Paz de los sepulcros luego del gobierno del presidente C\u00e1rdenas Se instaur\u00f3 la paz de las componendas y de la corrupci\u00f3n en esta breve historia hay ense\u00f1anzas mayores la principal es que solo con el pueblo solo con el apoyo de las mayor\u00edas se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n popular para hacer valer la justicia y enfrentar a los reaccionarios que se oponen a perder privilegios por eso hoy de nuevo manifestamos exclamamos A los cuatro vientos nada de zigzaguear sigamos anclados en nuestros principios [M\u00fasica] reafirmemos la decisi\u00f3n y el rumbo que hemos tomado desde que inici\u00f3 el gobierno no a las medias tintas no aceptaremos nunca que en M\u00e9xico se imponga una minor\u00eda a Costa de la humillaci\u00f3n y el empobrecimiento de las mayor\u00edas por eso en nuestro mandato se combate la corrupci\u00f3n existe un gobierno austero sin lujos y todo lo ahorrado se destina a financiar los programas de bienestar como la pensi\u00f3n a los adultos mayores el apoyo a las personas con discapacidad a madres solteras a campesinos y pescadores becas a estudiantes de familias pobres internet para todos programas de mejoramiento y construcci\u00f3n de vivienda cr\u00e9ditos a la palabra fertilizantes y precios de garant\u00eda para los peque\u00f1os productores del pa\u00eds el banco del bienestar el impulso a la educaci\u00f3n y a la salud p\u00fablica universal y gratuita [Aplausos] ese a\u00f1o m\u00e1s de 25 millones de personas recibir\u00e1n apoyos directos que suman seiscientos mil millones de pesos en otras palabras de 35 millones de hogares que hay en el pa\u00eds ya en el setenta y uno por ciento llega al menos uno de los programas para el bienestar con esta pol\u00edtica de atenci\u00f3n a los m\u00e1s necesitados vulnerables Y en especial a los j\u00f3venes tambi\u00e9n hemos podido reducir los delitos del fuero federal en treinta y tres por ciento el homicidio en 10% el robo de veh\u00edculo en 38% el robo en general 20% el huachicol en 92% el feminicidio en 28% y el secuestro en 76% As\u00ed mismo los ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n ni los derroches presupuestales nos han permitido evitar m\u00e1s deuda no hemos solicitado deuda adicional desde que estamos en el gobierno y al mismo tiempo sin aumentar en t\u00e9rminos reales la deuda p\u00fablica no han aumentado no se han incrementado los impuestos No aumentado el precio de las gasolinas ni del di\u00e9sel el gas y la luz inclusive ha habido una disminuci\u00f3n en el precio de estos energ\u00e9ticos tambi\u00e9n se ha incrementado como no suced\u00eda en muchos a\u00f1os la inversi\u00f3n p\u00fablica este a\u00f1o se van a ejercer m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos en obras es decir vamos a seguir construyendo carreteras puentes trenes aeropuertos hospitales universidades mercados unidades deportivas malecones parques naturales recreativos y ecol\u00f3gicos y estamos llevando a cabo algo muy importante una amplia labor de recuperaci\u00f3n y de restauraci\u00f3n de sitios hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos de nuestras antiguas y espl\u00e9ndidas culturas y civilizaciones la hacienda p\u00fablica es fuerte la econom\u00eda nacional est\u00e1 creciendo en auge el a\u00f1o pasado la econom\u00eda en M\u00e9xico creci\u00f3 incluso m\u00e1s que la econom\u00eda en China y en Estados Unidos hay un n\u00famero sin precedente de 21 millones setecientos cuarenta y siete mil trabajadores inscritos en el seguro social nunca se ve llegar a esa cifra de veinti\u00fan millones setecientos cuarenta y siete mil trabajadores en la econom\u00eda formal tambi\u00e9n no se hab\u00eda logrado nunca un salario promedio de 525 pesos diarios para estos trabajadores de la econom\u00eda formal la tasa de desempleo del pasado mes de enero fue de dos punto nueve por ciento la m\u00e1s baja desde dos mil cinco estamos haciendo obras aqu\u00ed mismo se est\u00e1 rehabilitando la l\u00ednea que [M\u00fasica] se fractur\u00f3 del metro se est\u00e1 desde luego construyendo los trenes Toluca Ciudad de M\u00e9xico el tren Maya el trans\u00edstmico y muchas obras muchas qu\u00e9 est\u00e1 pasando [Aplausos] de que logramos despu\u00e9s de muchos a\u00f1os Que en Estados Unidos ofrecieran visas temporales de trabajo ya Canad\u00e1 lo hac\u00eda y Estados Unidos No aceptaba ahora con el cambio el presidente biden se logr\u00f3 pero se est\u00e1n llevando a obreros calificados a fierreros se est\u00e1n llevando a soldadores que nos hacen falta aqu\u00ed para las obras ya vamos a hacer una peque\u00f1a modificaci\u00f3n Porque primero es M\u00e9xico y luego el extranjero Pero esto demuestra C\u00f3mo est\u00e1 la demanda de empleos en el pa\u00eds en el tiempo que llevamos en el gobierno el salario m\u00ednimo ha aumentado en 90 por ciento en t\u00e9rminos reales y en la frontera m\u00e1s del doble se acuerda lo que dec\u00edan los tecn\u00f3cratas mentirosos de que se aumentaba el salario iba a haber inflaci\u00f3n Puros cuentos eso no es cierto Claro que tenemos que ir mejorando el salario de manera responsable para fortalecer como lo estamos haciendo el mercado interno y as\u00ed lograr el bienestar para nuestro pueblo la bolsa de valores las utilidades de las empresas y los bancos registran buenas ganancias las reservas del banco de M\u00e9xico se han incrementado en 15% 200 mil millones de d\u00f3lares de reservas del banco de M\u00e9xico la inversi\u00f3n extranjera ha escalado a cifras antes no vistas lo mismo ha ocurrido con las remesas de nuestros paisanos migrantes Muchas gracias paisanas paisanos el a\u00f1o pasado esas remesas casi llegan a 60 mil millones de d\u00f3lares este a\u00f1o vamos a superar los 60.000 millones de d\u00f3lares esto es muy importante porque ese dinero llega abajo hasta las comunidades m\u00e1s apartadas a diez millones de familias que se benefician y que tambi\u00e9n con ese dinero se reactiva la econom\u00eda regional el comercio y otras actividades econ\u00f3micas Tambi\u00e9n es importante subrayarlo el peso es la moneda que m\u00e1s se ha apreciado en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar esto no suced\u00eda desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os tambi\u00e9n hemos orientado nuestros recursos y esfuerzos para alcanzar la autosuficiencia alimentaria y la autosuficiencia energ\u00e9tica en esto \u00faltimo como aqu\u00ed inform\u00f3 la secretaria de energ\u00eda y el director de Pemex podemos asegurar que se est\u00e1 garantizando la soberan\u00eda petrolera el a\u00f1o pr\u00f3ximo no vamos a comprar gasolina ni diesel ni otros petrol\u00edferos en el extranjero vamos a procesar toda nuestra materia prima se fortaleci\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad empresa p\u00fablica encargada de administrar la industria el\u00e9ctrica y recientemente nacional hizo el litio mineral estrat\u00e9gico utilizado en la construcci\u00f3n de bater\u00edas para autos el\u00e9ctricos y sistema de almacenamiento para las energ\u00edas limpias me llena de orgullo poder recordar bueno hago un par\u00e9ntesis para decir que ofrezco Disculpa porque estoy tardando pero ya estoy por terminar me llena de orgullo poder recordar hoy 18 de marzo que a pesar del entreguismo que prevalec\u00eda antes de que lleg\u00e1ramos al gobierno pudimos quitar del tratado de libre comercio un amplio cap\u00edtulo que compromet\u00eda en ese acuerdo nuestro petr\u00f3leo y poner en su lugar un peque\u00f1o p\u00e1rrafo que se los voy a leer dice Estados Unidos y Canad\u00e1 reconocen que M\u00e9xico Se reserva su derecho soberano de reformar su Constituci\u00f3n y su legislaci\u00f3n interna y M\u00e9xico tiene El dominio directo y la propiedad inalienable e imprescriptible de todos los hidrocarburos en el subsuelo del territorio nacional Amigas y amigos [Aplausos] estoy convencido de que Seguiremos contando con el apoyo del pueblo para consolidar la primera etapa en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n estoy convencido que cualquiera de los aspirantes que resulte triunfador en la encuesta para elegir al candidato de nuestro movimiento aplicar\u00e1 la misma pol\u00edtica en favor del pueblo y en favor de la naci\u00f3n est\u00e1 asegurada la continuidad con cambio no hay nada que temer eso s\u00ed tenemos que mantenernos Unidos mirando siempre hacia el porvenir y la felicidad de nuestros semejantes trabajando desde abajo y con la gente y sin descuidar la estrategia que llamamos acertadamente la revoluci\u00f3n de las conciencias para continuar avanzando en el cambio de mentalidad para seguir politizando a nuestro pueblo Y de esa manera con un pueblo cada vez m\u00e1s consciente y en eso Hemos avanzado mucho M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos analfabetismo pol\u00edtico en el mundo con esa conciencia vamos a seguir [Aplausos] con esa conciencia colectiva vamos a seguir contrarrestando la guerra sucia las campa\u00f1as de calumnias y los intentos de manipulaci\u00f3n que seguir\u00e1n llevando a cabo porque no les queda de otra nuestros adversarios y sus medios de informaci\u00f3n vendidos alquilados o en manos de los miembros del bloque conservador y corrupto pero al mismo tiempo debemos tener fe en la sabidur\u00eda y en la lealtad del pueblo el pueblo no traiciona recordemos que el triunfo de la reacci\u00f3n como dec\u00eda Ju\u00e1rez es moralmente imposible estamos constatando que la idea y la pr\u00e1ctica de exaltar El humanismo mexicano es el\u00e9ctrica y est\u00e1 llegando a la conciencia de millones de personas en eso vaso mi optimismo y a\u00fan cuando en pol\u00edtica es m\u00e1s peligroso subestimar la fuerza de los adversarios que sobreestimarla sostengo que hagan lo que hagan no regresar\u00e1n al poder los oligarcas continuar\u00e1 prevaleciendo [M\u00fasica] en nuestro querido M\u00e9xico una aut\u00e9ntica y verdadera democracia amigas amigos no puedo dejar de mencionar que los \u00faltimos d\u00edas algunos legisladores de Estados Unidos acostumbrados a ver la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en el propio [Aplausos] en plan propagand\u00edstico dir\u00edamos aqu\u00ed el lenguaje coloquial con grillas y con fines electoreros politiqueros sostuvieron que si no deten\u00edamos el tr\u00e1fico de fentanilo hacia la frontera norte ellos iban a proponer al congreso de su pa\u00eds que ocuparan soldados norteamericanos nuestros territorios para enfrentar a la delincuencia organizada primero quiero dejar de manifiesto que ya no es el tiempo de Calder\u00f3n ni de Garc\u00eda Luna que ya no es el tiempo de los v\u00ednculos turbios entre el gobierno de M\u00e9xico y las agencias del gobierno de Estados Unidos ahora no hay simulaci\u00f3n [M\u00fasica] de verdad se combate [M\u00fasica] a la delincuencia organizada y de cuello blanco porque no hay corrupci\u00f3n no hay impunidad ni existen relaciones de complicidad con nadie pero lo m\u00e1s importante Es que desde aqu\u00ed desde este Z\u00f3calo coraz\u00f3n pol\u00edtico y cultural de M\u00e9xico le recordamos a esos pol\u00edticos hip\u00f3critas e irresponsables que M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente y libre no una colonia ni un protectorado de Estados Unidos y que podr\u00e1n amenazarnos con cometer cualquier atropello pero jam\u00e1s jam\u00e1s permitiremos que violen nuestra soberan\u00eda y pisoteen la dignidad de nuestra patria cooperaci\u00f3n [Aplausos] sometimiento no intervencionismo [Aplausos] no oligarqu\u00eda corrupci\u00f3n clasismo racismo libertad democracia honestidad justicia social igualdad soberan\u00eda viva la expropiaci\u00f3n petrolera vivan los trabajadores y t\u00e9cnicos de antes y de ahora de la industria petrolera nacional vive el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] concluye [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:36:11.575817"
}