{
    "video_id": "RGVj-gnoi_M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RGVj-gnoi_M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxL9TNe8fgSDRSjOE_t1zBuuoyxg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RGVj-gnoi_M",
    "video_title": "Leticia Ram\u00edrez ser\u00e1 la nueva secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8911,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1377.92,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1385.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1391.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1407.82,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1416.77,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "se nos hizo un poco tarde porque",
            "start": 1462.77,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "estamos iniciando la semana",
            "start": 1465.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1469.059,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 1470.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las reuniones de seguridad se llevan a",
            "start": 1473.929,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "cabo de lunes a viernes",
            "start": 1477.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y s\u00e1bado y domingo no tenemos reuniones",
            "start": 1480.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "conjuntas de seguridad",
            "start": 1484.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si nos reunimos y estamos pendientes de",
            "start": 1487.65,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo y actuamos trabajamos todos los",
            "start": 1491.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1495.69,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "24 horas los 7 d\u00edas a la semana",
            "start": 1498.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pero el lunes que ya tenemos la reuni\u00f3n",
            "start": 1504.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del gabinete",
            "start": 1508.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues revisamos todo lo que pas\u00f3 el fin",
            "start": 1510.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de semana ya estoy pensando",
            "start": 1514.85,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en",
            "start": 1517.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "posibilidad de que tengamos reuni\u00f3n de",
            "start": 1520.789,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "los s\u00e1bados",
            "start": 1523.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "para que no se nos acumula tanto",
            "start": 1525.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1527.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "seguridad de conferencia as\u00ed",
            "start": 1530.62,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "si para",
            "start": 1533.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque este es si les damos tiempos",
            "start": 1535.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nuestros adversarios los",
            "start": 1539.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservadores que quieren que nos vaya",
            "start": 1541.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mal y est\u00e1n",
            "start": 1545.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1546.93,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "muy desesperados",
            "start": 1548.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nerviosos",
            "start": 1551.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este haciendo por balanda",
            "start": 1553.27,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y usan los fines de semana",
            "start": 1558.419,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1561.43,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1563.37,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "manipular distorsionar las cosas",
            "start": 1566.06,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo",
            "start": 1569.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "como vieron disturbios el fin de semana",
            "start": 1572.79,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "en algunos estados",
            "start": 1577.7,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1580.97,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el reforma para variar",
            "start": 1582.98,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hablo de qu\u00e9",
            "start": 1588.419,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan",
            "start": 1593.73,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este presentado en estos",
            "start": 1596.7,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "disturbios y con muchos muertos",
            "start": 1600.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1605.779,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues no es",
            "start": 1608.1,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 1609.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1613.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy sensacionalista",
            "start": 1615.69,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "creando todo un ambiente no",
            "start": 1619.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1623.389,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "incertidumbre de miedo",
            "start": 1626.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "queriendo o no",
            "start": 1629.0,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1631.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "levantarte una campa\u00f1a de inestabilidad",
            "start": 1633.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1637.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de desgobierno",
            "start": 1640.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "aun con la mentira",
            "start": 1646.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque sirvieron estos hechos hoy",
            "start": 1651.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precisamente a las 12 del d\u00eda se va a",
            "start": 1653.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1656.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1658.429,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 1665.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "perdieron la vida cu\u00e1ntas personas",
            "start": 1670.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no son los que conforman la reforma",
            "start": 1675.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en estos hechos",
            "start": 1679.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos detenidos hay",
            "start": 1681.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "por esto tambi\u00e9n es importante",
            "start": 1685.57,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 actuando",
            "start": 1688.74,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces les van a informar a las 12 del",
            "start": 1691.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "d\u00eda de todo lo que sucedi\u00f3 para que no",
            "start": 1695.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 1699.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y decirle al pueblo de",
            "start": 1702.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que est\u00e9n",
            "start": 1706.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tranquilos que hay gobernabilidad hay",
            "start": 1709.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 1713.36,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 1716.15,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1717.63,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1719.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un inter\u00e9s de nuestros adversarios",
            "start": 1721.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 1723.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de magnificar las cosas",
            "start": 1726.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de hacer",
            "start": 1729.59,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en periodismo",
            "start": 1732.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y amarillista",
            "start": 1734.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sensacionalista",
            "start": 1736.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tienes ah\u00ed hasta una periodista",
            "start": 1740.92,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "estadounidense-mexicana hasta entonces",
            "start": 1746.89,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "bien esto es falso",
            "start": 1752.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1759.05,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1762.39,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 1764.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense s\u00ed no",
            "start": 1766.119,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se informa",
            "start": 1768.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1771.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el hampa del periodismo",
            "start": 1773.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sostiene la m\u00e1xima de goebbels de que",
            "start": 1775.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite muchas veces",
            "start": 1780.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "puede convertirse en verdad",
            "start": 1782.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que estar",
            "start": 1786.07,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1788.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1792.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "enfrentando rumores",
            "start": 1795.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas de terror narcobloqueos",
            "start": 1808.45,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ataques y",
            "start": 1811.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "260 muertos",
            "start": 1813.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma - pero legal",
            "start": 1816.559,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "vamos a ponerle aqu\u00ed alarma",
            "start": 1820.01,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no saben de la revista",
            "start": 1826.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alarma un d\u00eda vamos a hablar de esa",
            "start": 1828.46,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "revista",
            "start": 1831.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "e interesante",
            "start": 1832.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora dol\u00eda est\u00e9vez",
            "start": 1839.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 1847.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asesinatos hubieron",
            "start": 1848.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el fin de semana",
            "start": 1851.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "le sacamos de la hora",
            "start": 1854.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 no pones",
            "start": 1858.22,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 1861.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "as\u00ed estuvo el fin de semana",
            "start": 1867.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esto fue viernes",
            "start": 1873.309,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "62",
            "start": 1877.35,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado",
            "start": 1880.83,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y domingo",
            "start": 1884.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "fue de los fines de semana",
            "start": 1888.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 1894.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con menos sol y sis",
            "start": 1898.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 1906.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por la propaganda",
            "start": 1909.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n",
            "start": 1912.26,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es otra y tiene que ver tambi\u00e9n con",
            "start": 1914.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de quien es este",
            "start": 1921.04,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo estas acciones de hacer",
            "start": 1925.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n propaganda",
            "start": 1928.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quema de veh\u00edculos quema de oxxo",
            "start": 1934.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1938.919,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vuelve a poner a la reforma",
            "start": 1940.46,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la portada",
            "start": 1945.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y el pa\u00eds en llamas",
            "start": 1950.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el infierno",
            "start": 1955.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1958.11,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "muy obvios no la anterior la cndh",
            "start": 1960.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno se va a informar a las 12 del d\u00eda",
            "start": 1972.82,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "s aqu\u00ed",
            "start": 1978.54,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed van y van a estar todos los",
            "start": 1980.559,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 1984.37,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la secreta de seguridad el secretario de",
            "start": 1988.809,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1992.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el secretario la defensa el secretario",
            "start": 1994.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de marina y el comandante de la guardia",
            "start": 1997.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2000.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2002.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tenemos que continuar con el rescate de",
            "start": 2005.22,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los mineros",
            "start": 2011.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y vamos bien",
            "start": 2012.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 2019.2,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2021.2,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2024.19,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "con lapso",
            "start": 2027.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s la mina",
            "start": 2032.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2035.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sobre todo se",
            "start": 2038.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 un boquete de agua de la mina",
            "start": 2040.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vecina",
            "start": 2044.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "abandonada que es la que",
            "start": 2045.77,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "y acumula m\u00e1s agua",
            "start": 2049.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y ya cuando est\u00e1bamos",
            "start": 2052.899,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "achicando el agua de la mina de carb\u00f3n",
            "start": 2056.42,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los 10",
            "start": 2060.09,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mineros atrapados",
            "start": 2061.83,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de nuevo se nos volvieron a incrementar",
            "start": 2066.899,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "los vol\u00famenes de agua",
            "start": 2071.369,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "he dado instrucciones para qu\u00e9",
            "start": 2075.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2078.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "refuerce",
            "start": 2079.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo el plan de rescate",
            "start": 2082.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n bombeando",
            "start": 2086.31,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 2090.19,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "290 litros por segundo vamos a",
            "start": 2091.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incrementar el bombeo",
            "start": 2094.929,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "los ingenieros mineros",
            "start": 2099.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo una propuesta",
            "start": 2101.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para hacer una especie de barrera",
            "start": 2104.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de una mina a la otra",
            "start": 2107.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y detener el agua",
            "start": 2112.18,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero vamos a intensificar",
            "start": 2114.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "los trabajos",
            "start": 2116.51,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "vamos a que nos informe laura vel\u00e1squez",
            "start": 2120.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 2124.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2126.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "agradecerle a ella ya todos los que han",
            "start": 2128.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estado trabajando d\u00eda y noche",
            "start": 2133.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y mandarle un abrazo a los familiares en",
            "start": 2140.68,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "los mineros pero no nos vamos",
            "start": 2144.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "o despegar",
            "start": 2149.27,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar",
            "start": 2150.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de trabajar para rescatar a los mineros",
            "start": 2153.27,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2158.09,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "laura s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 2160.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or muchas gracias muy buen d\u00eda",
            "start": 2163.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para usted y para todos",
            "start": 2166.23,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "continuamos aqu\u00ed en la mina de pinabete",
            "start": 2168.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en sabinas coahuila se est\u00e1n cumpliendo",
            "start": 2171.539,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "279 horas de trabajo ininterrumpido",
            "start": 2175.16,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "con el objetivo principal de encontrar a",
            "start": 2178.88,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "los diez mineros atrapados en la mina de",
            "start": 2183.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tina betis e informa a usted lo",
            "start": 2185.789,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siguiente presidente y a toda la",
            "start": 2189.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n me voy a referir a la mina de",
            "start": 2192.029,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conchas norte que se encuentra",
            "start": 2194.97,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "localizada al sur de la mina de pinabete",
            "start": 2196.289,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "esta mina dej\u00f3 de operar en el a\u00f1o de",
            "start": 2199.13,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "1996 debido a una inundaci\u00f3n ya que el",
            "start": 2202.64,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "bombeo que se hac\u00eda en la mina resultaba",
            "start": 2207.029,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "incosteable durante 28 a\u00f1os se acumul\u00f3",
            "start": 2209.67,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agua el c\u00e1lculo aproximado del volumen",
            "start": 2213.39,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "retenido en las galer\u00edas es de 1.9",
            "start": 2217.23,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos casi 2",
            "start": 2221.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos del an\u00e1lisis",
            "start": 2224.849,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "posterior al evento se concluye que la",
            "start": 2227.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n de la mina team abt es",
            "start": 2230.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "resultado de la entrada de flujo de",
            "start": 2233.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conchas norte detonada por la ruptura de",
            "start": 2235.05,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "una galer\u00eda el pasado 3 de agosto",
            "start": 2238.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde el 3 de agosto pasado la",
            "start": 2242.66,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estrategia implementada consisti\u00f3 en",
            "start": 2245.16,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "extraer la m\u00e1xima cantidad de agua en la",
            "start": 2247.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mina utilizando todos los recursos de",
            "start": 2249.869,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "bombeo al inicio de los trabajos de",
            "start": 2252.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate la altura promedio",
            "start": 2255.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del tirante de agua en los pozos de la",
            "start": 2257.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mina finalmente se midieron en",
            "start": 2259.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "41.47 metros despu\u00e9s de 11 d\u00edas de",
            "start": 2262.79,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "constante trabajo en promedio los",
            "start": 2266.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tirantes registraban una altura tambi\u00e9n",
            "start": 2269.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por medio de 3.15 metros",
            "start": 2271.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este importante abatimiento de los pozos",
            "start": 2275.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se vio afectado el d\u00eda de ayer",
            "start": 2278.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "aproximadamente a las 5 45 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2280.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por un ingreso s\u00fabito de agua",
            "start": 2284.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "proveniente de la mina las conchas norte",
            "start": 2287.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por la posible liberaci\u00f3n de agua",
            "start": 2290.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acumulada en un ca\u00f1\u00f3n es decir se\u00f1or",
            "start": 2293.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presidente no solo a las 4 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2296.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 1 metro 30 cent\u00edmetros del",
            "start": 2299.339,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nivel del agua y nos est\u00e1bamos",
            "start": 2303.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preparando para entrar por el pozo 2",
            "start": 2305.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero este ingreso s\u00fabito hizo detener",
            "start": 2307.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "toda la el plan que se ten\u00eda de ingreso",
            "start": 2311.369,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y se tuvo que dar paso a otro plan que",
            "start": 2315.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dar\u00e9 a conocer m\u00e1s adelante a partir de",
            "start": 2318.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese momento contin\u00faa increment\u00e1ndose los",
            "start": 2321.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "niveles en los pozos de la mina pinabete",
            "start": 2324.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo corte se\u00f1or presidente a las 5",
            "start": 2326.64,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana que tenemos es de",
            "start": 2329.67,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "38.49 en el pozo 2 en el pozo 3",
            "start": 2333.29,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "41.0 4 y en el pozo 4",
            "start": 2338.869,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "38.15 se mantiene el bombeo permanente",
            "start": 2343.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la mina se tienen 6 bombas ubicadas",
            "start": 2348.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en los pozos de tiro se han instalado 8",
            "start": 2350.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bombas en 99 barrenos en total se tienen",
            "start": 2354.24,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "14 bombas instaladas con una potencia",
            "start": 2358.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "total de 990 acaba proporcionando un",
            "start": 2361.109,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "flujo de salida de",
            "start": 2364.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "371 litros por segundo el volumen total",
            "start": 2366.95,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de agua desfogada desde el inicio del",
            "start": 2370.65,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "incidente al d\u00eda de ayer es de",
            "start": 2373.77,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "249 mil 381 metros c\u00fabicos que",
            "start": 2377.36,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "comparativamente significan",
            "start": 2382.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "226 mil 710 tinacos de 1.100 litros las",
            "start": 2385.58,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "condiciones al interior de los pozos y",
            "start": 2392.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "galer\u00edas se mantienen el d\u00eda de ayer un",
            "start": 2394.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dron submarino de protecci\u00f3n civil de",
            "start": 2397.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n llev\u00f3 a cabo una inversi\u00f3n en",
            "start": 2400.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el pozo n\u00famero 2 se intent\u00f3 y ingresar a",
            "start": 2403.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "22 galer\u00edas sin embargo se encontraban",
            "start": 2406.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "obstruidas por material de la mina",
            "start": 2410.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se observ\u00f3 pedacer\u00eda de tuber\u00eda",
            "start": 2412.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y cuerdas y el agua sumamente turbia el",
            "start": 2415.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plan a seguir la propuesta de la",
            "start": 2420.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estrategia de la empresa mimosa de los",
            "start": 2422.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "especialistas ingenieros especializados",
            "start": 2424.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es la siguiente derivado del nuevo",
            "start": 2427.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "evento en el cual est\u00e1 ingresando un",
            "start": 2430.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "flujo importante de agua un aproximado",
            "start": 2432.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de 2 mil litros por segundo desde la",
            "start": 2434.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mina conchas norte a la mina pinabete el",
            "start": 2437.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "equipo t\u00e9cnico asesor propone llevar a",
            "start": 2440.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cabo las siguientes acciones continuar",
            "start": 2443.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con el bombeo permanente en pozos de la",
            "start": 2446.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mina pinabete 2 identificar zonas con",
            "start": 2449.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oquedades por minado subterr\u00e1neo a",
            "start": 2453.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "profundidades de aproximadamente 65",
            "start": 2456.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "metros utilizando levantamientos",
            "start": 2459.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos y registros geof\u00edsicos 3",
            "start": 2462.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la perforaci\u00f3n de 20",
            "start": 2466.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "barrenos de 6 pulgadas a una profundidad",
            "start": 2469.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 60 metros en las galer\u00edas de la mina",
            "start": 2473.06,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "conchas norte y 4 inyectar cemento a",
            "start": 2476.06,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las perforaciones en las",
            "start": 2481.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "galer\u00edas de la plancha de carb\u00f3n para su",
            "start": 2483.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sellado eso ser\u00eda todo se\u00f1or presidente",
            "start": 2487.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a continuar trabajar y los",
            "start": 2490.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mantendremos informados gracias muchas",
            "start": 2493.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2496.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora vamos con ricardo safe",
            "start": 2498.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 2504.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes",
            "start": 2506.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tienen el precio de los combustibles la",
            "start": 2508.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "semana pasada el precio promedio en",
            "start": 2511.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de la gasolina regular fue",
            "start": 2513.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de 22 pesos con 7 centavos el de la",
            "start": 2516.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "premium 24 pesos con 2 centavos y del",
            "start": 2520.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel 23 pesos con 41 centavos mientras",
            "start": 2524.27,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que con corte el 11 de agosto el precio",
            "start": 2528.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo fue de",
            "start": 2531.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "89 d\u00f3lares con 14 centavos de d\u00f3lar el",
            "start": 2534.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "barril por lo tanto se sigue teniendo",
            "start": 2537.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "una tendencia a la baja en estos precios",
            "start": 2540.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "internacionales del petr\u00f3leo y en",
            "start": 2544.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "correspondencia ha habido una",
            "start": 2546.94,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el incentivo fiscal para",
            "start": 2549.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esta semana que est\u00e1 en transcurso el",
            "start": 2552.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "incentivo a la gasolina regular baja del",
            "start": 2555.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "100 por ciento al 90 y",
            "start": 2558.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "4.1 por ciento pr\u00e1cticamente 6 puntos",
            "start": 2562.06,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "menos de incentivo en el caso del a",
            "start": 2565.31,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "gasolina premiun queda en 72",
            "start": 2569.21,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "3% casi un 28% menos de incentivo y 100%",
            "start": 2574.299,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "de incentivo a la di\u00e9sel que hay la",
            "start": 2580.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tendencia no ha sido tan clara como en",
            "start": 2584.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los otros combustibles quienes fueron",
            "start": 2587.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las tres marcas m\u00e1s carreras en m\u00e9xico",
            "start": 2589.73,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la semana pasada fue red co wind star y",
            "start": 2592.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "chevron los que m\u00e1s caros dieron y los",
            "start": 2596.569,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores que dieron",
            "start": 2599.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los mejores precios promedio la semana",
            "start": 2601.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pasada a exxonmobil total y orz\u00e1n vamos",
            "start": 2603.95,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "a ver cada una de las 8 regiones para",
            "start": 2606.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tener un referente del precio cu\u00e1l es el",
            "start": 2610.279,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto con el precio m\u00e1s alto",
            "start": 2613.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la gas en el caso de la gasolina regular",
            "start": 2615.589,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en solidaridad quintana roo con un",
            "start": 2618.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 23 pesos con 52",
            "start": 2621.049,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "centavos y un margen de 3 pesos con 36",
            "start": 2624.47,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "centavos comparado con los 23 centavos",
            "start": 2629.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de margen que tuvo franquicia pemex en",
            "start": 2633.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tuxtla guti\u00e9rrez chiapas con un precio",
            "start": 2636.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 21 pesos con 18 centavos",
            "start": 2639.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en el combustible premium tenemos que el",
            "start": 2643.27,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto lo tuvo m\u00f3vil en apodaca",
            "start": 2647.75,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n 25 pesos con 99 centavos",
            "start": 2651.559,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "estos angelitos con un margen de 3 pesos",
            "start": 2654.339,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "42 centavos segur\u00edsimo que no le pierden",
            "start": 2657.91,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comparado con los 17 centavos de margen",
            "start": 2661.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de franquicia pemex en villagr\u00e1n",
            "start": 2664.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "guanajuato a 23 pesos con 25 centavos el",
            "start": 2666.38,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "litro en consecuencia y en el diesel el",
            "start": 2670.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 2674.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lo encontramos en mi isla mujeres",
            "start": 2677.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quintana roo es de franquicia pemex 25",
            "start": 2678.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pesos el litro con un margen de un peso",
            "start": 2681.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "96 centavos comparado con 16 centavos de",
            "start": 2685.24,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "margen de m\u00f3vil en mexicali 5 estado de",
            "start": 2688.49,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "mexico 22 pesos con 53 centavos",
            "start": 2692.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "recibimos",
            "start": 2696.309,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "296 denuncias o quejas",
            "start": 2698.14,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de la app del litro por litro la semana",
            "start": 2701.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pasada las atendemos a trav\u00e9s de 304",
            "start": 2703.73,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "verificaciones o visitas 4 no se dejaron",
            "start": 2707.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "verificar y 2 no se dejaron colocar",
            "start": 2713.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sellos los dos que no se dejaron colocar",
            "start": 2716.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sellos fue en coyoac\u00e1n aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 2718.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de mexico en europa n\u00famero 23 esquina",
            "start": 2722.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con miguel \u00e1ngel de quevedo y tambi\u00e9n en",
            "start": 2726.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "coyoac\u00e1n en calzada del hueso n\u00famero 900",
            "start": 2728.57,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "86 estas dos gasolineras tienen",
            "start": 2734.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "problemas en la calibraci\u00f3n no est\u00e1n",
            "start": 2737.86,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "dando litros completos y en consecuencia",
            "start": 2741.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no dejaron colocarse los sellos vamos a",
            "start": 2744.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "regresar con el apoyo de guardia",
            "start": 2747.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n 4 que no se dejaron",
            "start": 2750.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "verificar en concepci\u00f3n del oro",
            "start": 2753.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "zacatecas en morelia michoac\u00e1n en tepic",
            "start": 2754.88,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nayarit y en puerto pe\u00f1asco sonora",
            "start": 2757.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las que obtuve",
            "start": 2761.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "obstaculizaron la labor de la profeco en",
            "start": 2763.74,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esta gasolinera",
            "start": 2767.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en coyoac\u00e1n aqu\u00ed tenemos todos los datos",
            "start": 2768.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de ambas gasolineras en coyoac\u00e1n ah\u00ed se",
            "start": 2772.42,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "puede ver incluso que uno de los",
            "start": 2776.41,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "empleados de la gasolinera se peg\u00f3 de",
            "start": 2780.11,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "plano a la bomba este ya se crucific\u00f3",
            "start": 2783.12,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con la bomba y no nos dej\u00f3",
            "start": 2787.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajar pues ya lo despegar hemos de la",
            "start": 2791.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "bomba pronto para poderla revisar a",
            "start": 2793.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "detalle cu\u00e1les son las m\u00e1s baratas para",
            "start": 2797.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tener un referente y se pueden dar",
            "start": 2799.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuenta que hay baratas y hay cajeros en",
            "start": 2801.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "todas las marcas en todas las",
            "start": 2803.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "franquicias para la gasolina regular",
            "start": 2805.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esto es tomar sin tomar en cuenta el",
            "start": 2807.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "margen",
            "start": 2809.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "1969 de soriana en coatzacoalcos",
            "start": 2810.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "veracruz de los m\u00e1s baratos y tambi\u00e9n",
            "start": 2813.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "soriana buen aliado de los consumidores",
            "start": 2815.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en tampico tamaulipas con un precio al",
            "start": 2818.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos 29 centavos mientras",
            "start": 2821.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que los carreros en tepehuanes durango",
            "start": 2824.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es franquicia pemex a 24 50 el litro y",
            "start": 2826.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "valero en zapopan jalisco a 24 pesos con",
            "start": 2830.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "37 centavos as\u00ed podemos ver el proveedor",
            "start": 2833.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que nos conviene en cada zona teniendo",
            "start": 2837.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "un referente el precio alto y el precio",
            "start": 2839.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bajo que tambi\u00e9n lo pueden checar a",
            "start": 2841.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puntualidad verificarlo mismos a trav\u00e9s",
            "start": 2843.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la app del litro por litro que es de",
            "start": 2846.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "donde salen estos precios la m\u00e1s barata",
            "start": 2848.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "2189 de franquicia pemex en altamira",
            "start": 2851.51,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tamaulipas para la premium y 2189 otra",
            "start": 2854.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vez de soriana muy bien en cuanta cual",
            "start": 2858.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cause veracruz m\u00e1s m\u00e1scaras",
            "start": 2860.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2689 naucalpan en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 2862.58,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "esto es el 25 99 en iztapalapa en la",
            "start": 2866.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico de franquicia del pp",
            "start": 2869.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para el dice la m\u00e1s barata 22 pesos 35",
            "start": 2871.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos de bp coatzacoalcos veracruz ya",
            "start": 2874.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vieron para uno es caro para otro es",
            "start": 2877.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "barato no tiene que ver tanto la",
            "start": 2879.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "franquicia o la marca 22 45 la m\u00e1s",
            "start": 2881.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "barata de franquicia pemex en altamira",
            "start": 2885.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tamaulipas 26 pesos con 15 centavos la",
            "start": 2887.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara para el diesel en cuicas",
            "start": 2891.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa y 26 pesos de",
            "start": 2893.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "franquicia pemex ente el meme villa de",
            "start": 2896.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "morelos oaxaca y tambi\u00e9n seguimos",
            "start": 2899.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "verificando los servicios sanitarios que",
            "start": 2902.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es un servicio apreciado por los",
            "start": 2905.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consumidores en las gasolineras vamos a",
            "start": 2907.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ver el gas lp en el caso del gas lp",
            "start": 2910.83,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "haciendo corte el 10 de agosto de este",
            "start": 2913.15,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tenemos que el precio internacional",
            "start": 2916.269,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "convertido a kilos y a pesos ser\u00eda de 25",
            "start": 2917.969,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pesos con dos centavos para tambi\u00e9n",
            "start": 2921.039,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "verlo en litros ser\u00eda de 13 pesos con 36",
            "start": 2925.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "centavos de peso ese mismo d\u00eda pueden",
            "start": 2931.319,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ver una clara tendencia a la baja en los",
            "start": 2933.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "precios internacionales ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 2937.059,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "equilibrados con los precios nacionales",
            "start": 2939.43,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "diferencias de unos cuantos centavos 24",
            "start": 2941.759,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pesos con 19 centavos por kilo el",
            "start": 2945.519,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "promedio en las 220 regiones en las que",
            "start": 2947.949,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora se divide de acuerdo a la",
            "start": 2951.91,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda en los precios",
            "start": 2954.069,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos estaba en 145 regiones ahora se",
            "start": 2956.949,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hicieron m\u00e1s regiones para tener mayor",
            "start": 2960.579,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n en los precios m\u00e1ximos y sonia",
            "start": 2962.979,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "220 el promedio 24 19 para cilindros de",
            "start": 2965.67,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gas y 13 pesos con 5 centavos por litro",
            "start": 2970.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "para tanques estacionarios y en estas",
            "start": 2974.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "220 regiones seguimos encontrando varios",
            "start": 2977.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quedan por abajo del precio m\u00e1ximo como",
            "start": 2981.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es el caso en sinaloa en veracruz en el",
            "start": 2984.41,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estado de mexico en coahuila en",
            "start": 2986.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tamaulipas y en jalisco un caso ribera",
            "start": 2988.069,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gas en salvador alvarado sinaloa tiene",
            "start": 2991.609,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "un precio al p\u00fablico de 13 pesos con 31",
            "start": 2994.099,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "centavos por litro cuando el precio",
            "start": 2996.47,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de 14 pesos con 53 centavos",
            "start": 2998.569,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "120 por litro un poquito m\u00e1s barato y",
            "start": 3002.339,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo mismo sucede para cilindros",
            "start": 3006.579,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de gas hay casos en jalisco veracruz",
            "start": 3009.279,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "tamaulipas estado de m\u00e9xico zacatecas",
            "start": 3011.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "chiapas un claro ejemplo distribuidora",
            "start": 3013.89,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "de gas del ca\u00f1\u00f3n en total jalisco 25",
            "start": 3017.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pesos con 7 centavos cuando el precio",
            "start": 3021.819,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de 26 pesos con 64 centavos",
            "start": 3024.579,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "150 por kilo",
            "start": 3029.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por abajo del precio m\u00e1ximo encontramos",
            "start": 3031.869,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "fuimos a visitar",
            "start": 3035.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "852 expendedores de gas lp encontramos 7",
            "start": 3037.5,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "que merec\u00edan multa o infracci\u00f3n es 3 por",
            "start": 3042.01,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y 4 instrumentos de medici\u00f3n y",
            "start": 3047.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "movilizados y un 2.8 por ciento de",
            "start": 3051.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cilindros que estaban en mal estado que",
            "start": 3054.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se sacaron de la circulaci\u00f3n en el",
            "start": 3057.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "mercado una negativa de verificaci\u00f3n",
            "start": 3059.859,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "esta negativa de verificaci\u00f3n fue en el",
            "start": 3062.579,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "poblado del kayak o en acapulco de",
            "start": 3066.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez guerrero se neg\u00f3 a ser verificado",
            "start": 3069.31,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s pudimos constatar que no",
            "start": 3072.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estaban respetando el precio m\u00e1ximo hace",
            "start": 3074.829,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mucho que no ve\u00edamos un caso que no se",
            "start": 3077.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "respetara el precio m\u00e1ximo es el primero",
            "start": 3079.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en varios meses esto corresponde cierre",
            "start": 3082.359,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "definitivo y p\u00e9rdida del permiso ya",
            "start": 3085.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hicimos saber a la cree esto por escrito",
            "start": 3088.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y esperemos que la crea t\u00fa esta misma",
            "start": 3091.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "semana clausurando a \u00e9ste distribuidor",
            "start": 3094.24,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "por no respetar el precio m\u00e1ximo vamos",
            "start": 3098.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ahora a ver los 24 productos de la",
            "start": 3102.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica aqu\u00ed tenemos la gr\u00e1fica",
            "start": 3104.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde vemos que hay una tendencia a la",
            "start": 3107.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alza en el \u00edndice nacional de precios al",
            "start": 3110.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "consumidor para alimentos y bebidas en",
            "start": 3112.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "general pero los 24 productos en su",
            "start": 3115.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comportamiento es diferente tiene una",
            "start": 3120.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tendencia un poco a la estabilidad en",
            "start": 3122.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "algunos casos a la baja como es el caso",
            "start": 3125.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los precios bajos de la canasta que",
            "start": 3128.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n por debajo de los mil pesos los",
            "start": 3131.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "24 productos en las cantidades para una",
            "start": 3134.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "familia de cuatro integrantes que comen",
            "start": 3137.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como adulto que es el promedio de la",
            "start": 3140.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "familia aqu\u00ed en m\u00e9xico y lo vemos en la",
            "start": 3142.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "zona centro en donde walmart express las",
            "start": 3145.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "torres en le\u00f3n guanajuato all\u00e1 con mis",
            "start": 3149.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "paisanos panzas verdes tienen en mil 99",
            "start": 3152.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pesos con 50 centavos esta canasta y los",
            "start": 3156.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mismos 24 productos",
            "start": 3160.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mismo en le\u00f3n guanajuato",
            "start": 3163.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "968 pesos con 65 centavos en mega",
            "start": 3166.66,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "soriana y le\u00f3n insurgentes entonces ah\u00ed",
            "start": 3171.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mismo el le\u00f3n se pueden trasladar de",
            "start": 3176.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "walmart express que lo da casi 1100",
            "start": 3178.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pesos a el caso de mega soriana que lo",
            "start": 3180.83,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3184.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "968 con 55 centavos ahora se dieron",
            "start": 3185.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "muchos ejemplos dentro de la misma plaza",
            "start": 3190.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la misma ciudad vamos a ver la zona",
            "start": 3192.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "centro norte en donde walmart express",
            "start": 3194.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "otra vez tiene el precio m\u00e1s caro mil",
            "start": 3196.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "126 pesos con 90 centavos por estos 24",
            "start": 3199.22,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "productos mientras que mega soriana",
            "start": 3203.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "guadalajara en zapopan jalisco",
            "start": 3206.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "986 pesos con 90 centavos",
            "start": 3210.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una diferencia de casi 150 pesos en",
            "start": 3212.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la misma zona",
            "start": 3217.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "metropolitana y en la zona norte tenemos",
            "start": 3219.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la central de abastos de monterrey como",
            "start": 3223.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n m\u00e1s cara que pas\u00f3 en la",
            "start": 3226.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "central de abastos eran los m\u00e1s \u00fanicos",
            "start": 3228.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay que esforzarnos por ser aliados de",
            "start": 3230.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los consumidores ellos tienen en",
            "start": 3233.0,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "monterrey la central de abastos la",
            "start": 3235.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "canasta en mil",
            "start": 3236.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "138 pesos mientras que es mart\u00edn con el",
            "start": 3237.85,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mismo monterrey lo tienen",
            "start": 3243.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "944 pesos con 18 centavos casi 200 pesos",
            "start": 3246.28,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de diferencia lo que se pueden ahorrar a",
            "start": 3250.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la semana comprando en este proveedor",
            "start": 3253.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los 24 productos por \u00faltimo en la zona",
            "start": 3256.42,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "sur-sureste",
            "start": 3260.27,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tenemos el precio m\u00e1s alto en world mark",
            "start": 3261.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "plaza valle en orizaba veracruz a mil 85",
            "start": 3263.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pesos con 80 centavos mientras que",
            "start": 3267.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "bodega aurrer\u00e1 el mismo orizaba veracruz",
            "start": 3270.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "lo tiene en 911 pesos con 60 centavos",
            "start": 3273.98,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n peg\u00e1ndole a 200 pesos de",
            "start": 3278.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "diferencia en la misma ciudad de orizaba",
            "start": 3282.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "veracruz y conforme solicit\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 3286.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente tenemos una gr\u00e1fica en la",
            "start": 3289.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cual se describe cu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 3292.43,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "del precio de la tortilla y aqu\u00ed vamos a",
            "start": 3295.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3301.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ver la gr\u00e1fica m\u00e1s de cerca esta l\u00ednea",
            "start": 3303.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "roja",
            "start": 3307.109,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es el precio de la tortilla en",
            "start": 3308.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tortiller\u00eda el precio est\u00e1 de este lado",
            "start": 3310.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en esta semana el precio en tortiller\u00eda",
            "start": 3314.65,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a 20 pesos con 80 centavos ese es",
            "start": 3317.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no aparece aqu\u00ed porque es con corte al",
            "start": 3322.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mes de julio esto es mensual pero la",
            "start": 3325.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "semana pasada este precio en tortiller\u00eda",
            "start": 3328.4,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "a 20 pesos con 90 centavos un poquito",
            "start": 3332.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "abajo de lo que era el precio promedio",
            "start": 3337.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda pasado los 21 pesos en el mes",
            "start": 3339.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de julio una ligera baja en el promedio",
            "start": 3341.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional de la tortilla en tortiller\u00eda",
            "start": 3344.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea verde la l\u00ednea verde es la",
            "start": 3347.03,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tortilla en las tiendas de autoservicio",
            "start": 3350.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como las que acabamos de mencionar",
            "start": 3353.26,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ahorita soriana chedraui walmart bodega",
            "start": 3355.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aurrer\u00e1 y tambi\u00e9n hay una tendencia a la",
            "start": 3359.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "baja en julio tendencia que contin\u00faa el",
            "start": 3362.839,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "precio promedio ahorita la semana pasada",
            "start": 3366.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fue de 12 pesos con 90 centavos el kilo",
            "start": 3369.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "una gran diferencia entre 1",
            "start": 3373.28,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero el autoservicio solo abastece el",
            "start": 3375.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "10% de la demanda de tortilla en el pa\u00eds",
            "start": 3378.99,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "otro 10% son personas que preparan",
            "start": 3382.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tortilla en casa que todav\u00eda hay muchas",
            "start": 3385.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "familias que as\u00ed lo hacen sobre todo en",
            "start": 3387.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el sur sureste y en el centro del pa\u00eds y",
            "start": 3390.01,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento es el de las miles de",
            "start": 3393.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tortiller\u00edas que hay en todo el pa\u00eds",
            "start": 3396.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "luego tenemos el precio que es esta",
            "start": 3398.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "l\u00ednea amarilla del ma\u00edz amarillo esto es",
            "start": 3400.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por tonelada y son los precios que est\u00e1n",
            "start": 3404.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de este lado y tenemos el precio del",
            "start": 3406.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ma\u00edz blanco que es esta l\u00ednea gris que",
            "start": 3409.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abajo vemos un mercado muy err\u00e1tico",
            "start": 3411.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos meses con una tendencia a",
            "start": 3414.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la alza aunque afortunadamente ya en",
            "start": 3418.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este agosto empezamos a ver una ligera",
            "start": 3420.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tendencia a la a la baja como proyecci\u00f3n",
            "start": 3423.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y tenemos las dos principales empresas",
            "start": 3426.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proveedoras de harina de ma\u00edz",
            "start": 3429.55,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nixtamalizado que es minsa y m\u00e1s seca",
            "start": 3430.57,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seca es el actor preponderante como",
            "start": 3435.369,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dicen los estudiosos de la econom\u00eda y de",
            "start": 3438.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "\u00e9stos de las leyes en otras palabras es",
            "start": 3441.849,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s vende en el mercado mexicano",
            "start": 3444.279,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "minsa vende mucho menos que m\u00e1s seca y",
            "start": 3446.849,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seca se ve que aunque suba o baje el",
            "start": 3451.119,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "precio del ma\u00edz en estos angelitos no",
            "start": 3454.029,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "m\u00e1s saben subirle y van para arriba para",
            "start": 3457.539,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arriba para arriba minsa tiene un",
            "start": 3460.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comportamiento m\u00e1s parecido al mismo",
            "start": 3462.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comportamiento que tiene la tonelada de",
            "start": 3465.13,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ma\u00edz en el mercado nacional",
            "start": 3467.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero el comportamiento en tortiller\u00edas",
            "start": 3469.829,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1 directamente relacionado al precio",
            "start": 3472.63,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "que da m\u00e1s seca entonces yo creo que por",
            "start": 3475.9,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay algunos fen\u00f3menos econ\u00f3micos que",
            "start": 3479.559,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "le va a interesar mucho a la que ofrece",
            "start": 3482.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estudiarlos porque algo no est\u00e1",
            "start": 3484.529,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "funcionando bien en el caso de",
            "start": 3487.27,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "demaseca con la forma en que se",
            "start": 3489.779,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "comportan sus precios y como ellos",
            "start": 3492.069,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "orillan a la mayor de las tortiller\u00edas",
            "start": 3493.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds a aumentar el precio aunque",
            "start": 3496.329,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "baje el precio del ma\u00edz cosa que minsa",
            "start": 3499.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ha estado respetando es la informaci\u00f3n",
            "start": 3502.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3505.119,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "vamos a los v\u00eddeos",
            "start": 3513.329,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 3516.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tren maya reporte de avances 15 de",
            "start": 3520.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "agosto de 2022 en el tramo 1 en palenque",
            "start": 3524.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "chiapas sigue el mejoramiento de suelos",
            "start": 3527.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y tendido de supa lastr\u00f3 hasta el",
            "start": 3529.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "momento se tienen preparados 30",
            "start": 3531.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros en los que comenzar\u00e1 la",
            "start": 3533.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de balasto durmientes y",
            "start": 3535.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rieles adem\u00e1s en tenosique tabasco",
            "start": 3537.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "avanza la construcci\u00f3n de pasos de fauna",
            "start": 3540.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "elevados con el armado de acero y",
            "start": 3542.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sembrado de muros el tren maya ser\u00e1 la",
            "start": 3545.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obra de infraestructura con m\u00e1s pasos de",
            "start": 3547.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fauna en el pa\u00eds en el tramo 2 a la",
            "start": 3550.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "altura de hampolol campeche se localiza",
            "start": 3553.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el acopio de m\u00e1s de 30.000 durmientes",
            "start": 3556.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "listos para su colocaci\u00f3n en d\u00edas",
            "start": 3558.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos tambi\u00e9n contin\u00faan sobre el",
            "start": 3560.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n las perforaciones para",
            "start": 3563.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de fibra \u00f3ptica adem\u00e1s de la",
            "start": 3564.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y nivelaci\u00f3n para registros",
            "start": 3567.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 3569.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el tramo 3 cerca de la localidad de",
            "start": 3570.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "chochol\u00e1 en yucat\u00e1n se instala una v\u00eda",
            "start": 3573.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "provisional que conectar\u00e1 con la v\u00eda",
            "start": 3576.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "principal para el pr\u00f3ximo traslado y",
            "start": 3578.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del balasto as\u00ed como del",
            "start": 3580.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "material f\u00e9rreo",
            "start": 3582.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el tramo 4 cerca de las localidades",
            "start": 3584.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de cv lynch e isis beach en ambas del",
            "start": 3587.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipio de chemax yucat\u00e1n se ha",
            "start": 3589.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "instalado parte de la segunda v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 3592.39,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que recorrer\u00e1 el trazo del tren saliendo",
            "start": 3594.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan a m\u00e9rida en esta segunda v\u00eda",
            "start": 3597.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "avanzan los trabajos de ajuste de rieles",
            "start": 3600.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para que despu\u00e9s comience la",
            "start": 3603.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la capa de balasto ya",
            "start": 3604.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 114 mil empleos generados en",
            "start": 3607.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el sureste de m\u00e9xico por el proyecto del",
            "start": 3610.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tren maya el tren maya avanza",
            "start": 3612.97,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3616.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional del agua informa",
            "start": 3621.609,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los avances en la construcci\u00f3n del",
            "start": 3624.009,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de texcoco en el",
            "start": 3625.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vivero contin\u00faan los trabajos para la",
            "start": 3628.15,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "germinaci\u00f3n de semillas as\u00ed como el",
            "start": 3630.279,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "mantenimiento de 2 millones 366 mil",
            "start": 3632.259,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "piezas de vegetaci\u00f3n herb\u00e1cea y",
            "start": 3635.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "arbustiva asimismo inici\u00f3 la",
            "start": 3636.789,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los almacenes para el",
            "start": 3639.22,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "resguardo de insumos agroqu\u00edmicos como",
            "start": 3640.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fertilizantes y productos para el",
            "start": 3642.849,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "control de plagas se realizan trabajos",
            "start": 3644.71,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de composteo de material vegetal para la",
            "start": 3646.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de suelo para la propagaci\u00f3n",
            "start": 3648.999,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de vegetaci\u00f3n en los pol\u00edgonos se",
            "start": 3650.71,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "realizan trabajos preliminares para su",
            "start": 3652.869,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cobertura con vegetaci\u00f3n herb\u00e1cea en",
            "start": 3654.849,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "\u00e1reas del jard\u00edn central prosigue el",
            "start": 3657.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mantenimiento de \u00e1rboles arbustos y",
            "start": 3659.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "herb\u00e1ceas en las zonas ajardinadas as\u00ed",
            "start": 3661.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "como las actividades de control y retiro",
            "start": 3663.579,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de vegetaci\u00f3n invasora se realizan",
            "start": 3665.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajos de banqueo de \u00e1rboles y",
            "start": 3668.019,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "arbustos de distintas zonas para su",
            "start": 3669.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "posterior trasplante en las \u00e1reas de",
            "start": 3671.559,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "equipamiento deportivo en el \u00e1rea de",
            "start": 3673.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "laberintos contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 3675.67,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de registros de concreto",
            "start": 3677.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mediante el retiro de elementos de acero",
            "start": 3679.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "empaques pulido de muros entre otras",
            "start": 3681.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acciones energ\u00eda los trabajos",
            "start": 3683.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "preliminares para la colocaci\u00f3n de",
            "start": 3685.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acabados en la ciclov\u00eda por otra parte",
            "start": 3687.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa con el tendido de",
            "start": 3689.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "geotextiles se inicia la colocaci\u00f3n y",
            "start": 3691.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "compactado de tezontle para la",
            "start": 3693.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de terraplenes para las",
            "start": 3695.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "barreras rompeviento y brechas",
            "start": 3697.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cortafuego contin\u00faan los trabajos de",
            "start": 3698.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de petate para",
            "start": 3700.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de bases de pavimentos",
            "start": 3703.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en senderos y plazoletas se realizan las",
            "start": 3704.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "excavaciones y tendido de tuber\u00edas para",
            "start": 3707.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las redes hidrosanitarias as\u00ed como el",
            "start": 3709.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "habilitado de acero y colados de",
            "start": 3711.67,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "concreto para la construcci\u00f3n de",
            "start": 3713.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cimentaciones superficiales prosiguen",
            "start": 3714.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los trabajos de construcci\u00f3n de canchas",
            "start": 3717.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "deportivas mediante habilitado de acero",
            "start": 3718.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colado de losas y construcci\u00f3n de muros",
            "start": 3720.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n tambi\u00e9n se realizan",
            "start": 3722.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "guarniciones en senderos peatonales de",
            "start": 3724.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "forma permanente se realizan acciones de",
            "start": 3726.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "monitoreo rescate y protecci\u00f3n de la",
            "start": 3729.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "flora y fauna de la zona a la fecha se",
            "start": 3731.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "han generado m\u00e1s de 4.000 empleos en la",
            "start": 3733.78,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del parque",
            "start": 3735.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3736.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muy bien miren antes de entrar a la",
            "start": 3742.01,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de preguntas",
            "start": 3746.619,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "quiero informarles",
            "start": 3750.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a ustedes y desde luego a todos los",
            "start": 3753.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3757.19,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3758.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se ha tomado la decisi\u00f3n de llevar a",
            "start": 3760.93,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 3764.98,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un cambio en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 3767.119,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3770.93,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "la maestra de delf\u00edn g\u00f3mez \u00e1lvarez",
            "start": 3773.029,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 3779.16,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 3780.59,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3782.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3784.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3788.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "otra misi\u00f3n",
            "start": 3791.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ha decidido",
            "start": 3794.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 3795.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otra tarea",
            "start": 3803.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "otro encargo",
            "start": 3808.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho a la maestra del",
            "start": 3812.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "final por el tiempo que se desempe\u00f1\u00f3",
            "start": 3816.789,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "como secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 3820.69,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "se va a presentar",
            "start": 3826.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en hacer un informe",
            "start": 3828.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de todo lo realizado",
            "start": 3832.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 3836.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ha estado a cargo de la secretar\u00eda de",
            "start": 3838.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la maestra",
            "start": 3841.26,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "delfina",
            "start": 3843.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3845.95,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sostengo que ha hecho un trabajo",
            "start": 3847.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3853.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 3857.11,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3858.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "destac\u00f3",
            "start": 3859.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuatro acciones",
            "start": 3861.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3865.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "buen trato la buena relaci\u00f3n",
            "start": 3869.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con las maestras y los maestros de",
            "start": 3873.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3875.99,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque eso es parte",
            "start": 3879.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 3883.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 3886.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s",
            "start": 3888.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se afecte la dignidad",
            "start": 3892.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de las maestras de los maestros",
            "start": 3894.98,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "como se hizo anteriormente",
            "start": 3898.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s",
            "start": 3905.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se les atienda en sus leg\u00edtimas demandas",
            "start": 3908.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 3914.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se otorgan",
            "start": 3919.45,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "sus plazas lo que hemos hecho",
            "start": 3921.59,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la maestra informar",
            "start": 3925.829,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "se han entregado o se han garantizado",
            "start": 3929.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "alrededor de 600.000 plazas",
            "start": 3934.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 3945.31,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "magisterial",
            "start": 3947.71,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para los trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 3950.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3954.109,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se ha mantenido prestaciones y acabamos",
            "start": 3956.739,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo",
            "start": 3960.589,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un ajuste",
            "start": 3962.71,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "los sueldos a los m\u00e1s",
            "start": 3966.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de modo que hay atenci\u00f3n",
            "start": 3970.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en especial a los m\u00e1s",
            "start": 3973.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "logrados",
            "start": 3976.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en correspondencia aunque",
            "start": 3979.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3981.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no hemos hecho",
            "start": 3985.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ninguna campa\u00f1a en ese",
            "start": 3987.35,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 3990.01,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solo por la actuaci\u00f3n responsable de las",
            "start": 3992.61,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "maestras de los maestros",
            "start": 3995.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en el tiempo que estuvo la maestra y",
            "start": 3998.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desde antes desde que estamos en el",
            "start": 4001.74,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4005.01,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "no han habido paros",
            "start": 4006.289,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4010.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no sea",
            "start": 4014.87,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dado a conocer",
            "start": 4016.849,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4020.71,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "es notorio del cambio",
            "start": 4022.98,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "de lo que pasaba en los anteriores",
            "start": 4025.999,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 4028.549,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4030.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 4032.29,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "actual d\u00f3nde",
            "start": 4035.64,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "cuando no se ten\u00edan cerradas las",
            "start": 4039.22,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "escuelas por la pandemia",
            "start": 4043.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ahora que va a",
            "start": 4049.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "reiniciar",
            "start": 4050.769,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el ciclo escolar",
            "start": 4052.64,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los maestros ah\u00ed est\u00e1n en sus aulas",
            "start": 4055.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eso marca",
            "start": 4064.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 4066.99,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha avanzado mucho",
            "start": 4069.99,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y mejorar los contenidos",
            "start": 4075.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "educativos",
            "start": 4078.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya han sido aprobados",
            "start": 4083.5,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de consultas no solo con",
            "start": 4086.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "expertos con pedagogos sino con",
            "start": 4092.069,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "las mismas maestras y maestros",
            "start": 4096.54,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4100.389,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "atienden a los alumnos en el aula",
            "start": 4102.91,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 4107.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen la experiencia",
            "start": 4109.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y saben",
            "start": 4114.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que se necesita nada que ver con la",
            "start": 4115.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa",
            "start": 4119.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se quer\u00eda imponer",
            "start": 4122.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sin el consentimiento",
            "start": 4125.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y sin tomar en cuenta",
            "start": 4127.9,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a la maestra ya los maestros",
            "start": 4131.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que son los que transmiten el",
            "start": 4136.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conocimiento en el aula",
            "start": 4139.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1n los nuevos contenidos",
            "start": 4142.78,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "educativos y se van a ir",
            "start": 4145.51,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "introduciendo a los libros de texto",
            "start": 4149.49,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "lo tercero que es importante destacar",
            "start": 4153.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "es el avance en el programa la escuela",
            "start": 4158.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es nuestra",
            "start": 4161.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la entrega del presupuesto a las",
            "start": 4164.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sociedades de madres de padres de",
            "start": 4168.17,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "familia para que ellos se hagan cargo",
            "start": 4170.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "del mantenimiento",
            "start": 4173.529,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de los planteles educativos",
            "start": 4175.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4179.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a detalle",
            "start": 4182.109,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se va a informar el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 4184.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 4190.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 4196.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que se ha mantenido el programa de becas",
            "start": 4198.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a estudiantes",
            "start": 4202.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica educaci\u00f3n",
            "start": 4206.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "media-superior de educaci\u00f3n superior",
            "start": 4208.5,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4212.52,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4215.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando becas",
            "start": 4223.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para que estudiantes de familias de",
            "start": 4227.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos puedan",
            "start": 4230.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguir estudiando",
            "start": 4232.89,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "todo eso nos ha ayudado",
            "start": 4236.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hasta en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 4240.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4245.74,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "no se rezague la educaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 4247.55,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y ya podemos decir que hemos regresado a",
            "start": 4254.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la normalidad",
            "start": 4257.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en el terreno educativo",
            "start": 4260.389,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4263.83,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mucho tiempo de estar cerrada",
            "start": 4265.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 4270.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n destac\u00f3 que a\u00fan en esos",
            "start": 4272.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 4275.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "maestras maestros",
            "start": 4277.75,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "segu\u00edan",
            "start": 4279.55,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "a distancia",
            "start": 4281.679,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "atendiendo a sus alumnos",
            "start": 4283.929,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 4287.54,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho mucho",
            "start": 4290.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a la maestra del china",
            "start": 4293.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por su participaci\u00f3n",
            "start": 4296.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la queremos mucho",
            "start": 4299.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "maestro porque esto no es nada m\u00e1s un",
            "start": 4301.71,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "asunto de racionalidad",
            "start": 4306.37,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ver con los",
            "start": 4309.389,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 4311.459,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo que hacemos",
            "start": 4312.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es raz\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 4316.08,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n y quiero aprovechar",
            "start": 4318.23,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4324.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presentarles a quien va a sustituir",
            "start": 4325.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a la maestra del chile se trata de otra",
            "start": 4329.94,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 4334.32,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4336.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "leticia ram\u00edrez que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4338.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4344.08,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 4349.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4349.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de ti",
            "start": 4352.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo he estado aqu\u00ed todas las ma\u00f1anas",
            "start": 4355.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4360.429,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4362.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "leti",
            "start": 4366.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4367.34,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiene como",
            "start": 4369.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n ser maestra",
            "start": 4371.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dio clases",
            "start": 4375.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os",
            "start": 4378.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "igual que la maestra del fin ella",
            "start": 4381.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo pero",
            "start": 4385.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y maestras",
            "start": 4387.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aula",
            "start": 4391.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 4394.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso",
            "start": 4399.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nos conocemos desde",
            "start": 4401.61,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hace 28 a\u00f1os",
            "start": 4408.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4411.01,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de ti fue la coordinadora de atenci\u00f3n",
            "start": 4413.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 4418.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "durante todo el tiempo que estuve de",
            "start": 4419.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno",
            "start": 4424.51,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "actualmente es la",
            "start": 4427.679,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "responsable directora de atenci\u00f3n",
            "start": 4431.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 4433.929,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal",
            "start": 4434.82,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "es la que atiende",
            "start": 4438.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "junto con un grupo de compa\u00f1eras",
            "start": 4439.949,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a todos los que vienen de",
            "start": 4443.079,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "los estados del pa\u00eds a plantearnos sus",
            "start": 4448.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "demandas y son los encargados de la",
            "start": 4452.41,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "respuesta seguimiento a esas peticiones",
            "start": 4456.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces es una gente de absoluta",
            "start": 4461.66,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4464.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 4466.09,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "con esta igual que la maestra de china",
            "start": 4467.96,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "con convicciones",
            "start": 4472.309,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 4477.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 4478.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en secci\u00f3n",
            "start": 4480.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n 9",
            "start": 4483.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del magisterio",
            "start": 4485.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dirigente tanto del cnte como de la",
            "start": 4487.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4490.42,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces es una maestra",
            "start": 4493.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otra maestra",
            "start": 4496.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la que va a estar al cargo de la",
            "start": 4499.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4502.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya ma\u00f1ana",
            "start": 4506.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues se inicia",
            "start": 4508.56,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el proceso d",
            "start": 4512.52,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 4514.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta recepci\u00f3n",
            "start": 4516.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con el informe que va a presentar la",
            "start": 4519.61,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "maestra del fin est\u00e1n todos invitados",
            "start": 4523.9,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "va a ser en la hacer",
            "start": 4528.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la norma",
            "start": 4530.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "secundaria anexa a la normal de san",
            "start": 4533.53,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "cosme pero no s\u00e9 si les van a informar",
            "start": 4538.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "estamos viendo vamos por parte pero",
            "start": 4544.32,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estoy muy contento",
            "start": 4548.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo buscas",
            "start": 4551.29,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4554.01,
            "duration": 17.31
        },
        {
            "text": "o nos \u00edbamos 1 2 3 4 5 y 5",
            "start": 4563.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed vamos",
            "start": 4571.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4574.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos buenos dias",
            "start": 4586.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente presidente hist\u00f3ricamente las",
            "start": 4588.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "extradiciones que m\u00e9xico ha realizado de",
            "start": 4591.36,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "delincuentes reclamados por eeuu perd\u00f3n",
            "start": 4595.91,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no me presente erika ram\u00edrez de la",
            "start": 4599.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea",
            "start": 4600.989,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "han resultado mal los acuerdos para el",
            "start": 4602.3,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hallar los integrantes de la",
            "start": 4605.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 4607.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "negocian con las autoridades",
            "start": 4609.29,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estadounidenses para reducir condenas o",
            "start": 4611.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "asegurar mejores tratos a cambio pues",
            "start": 4614.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esa naci\u00f3n se queda con los recursos",
            "start": 4618.239,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que las organizaciones",
            "start": 4619.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "criminales",
            "start": 4622.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generaron en m\u00e9xico y tambi\u00e9n obtienen",
            "start": 4624.17,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de las complicidades de los",
            "start": 4627.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "criminales con personajes de los",
            "start": 4630.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sistemas pol\u00edtico y financiero as\u00ed como",
            "start": 4632.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresarial mexicanos eeuu se reserva de",
            "start": 4635.13,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n para utilizarla despu\u00e9s",
            "start": 4638.94,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "con ventajas sobre el gobierno de mexico",
            "start": 4642.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los delincuentes terminan solo",
            "start": 4645.349,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respondiendo por cr\u00edmenes cometidos en",
            "start": 4648.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la que el pa\u00eds y se quedan en la",
            "start": 4650.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "impunidad los cometidos aqu\u00ed en",
            "start": 4653.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 4656.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ahora que ha sido recapturado rafael",
            "start": 4657.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "caro quintero uno de los personajes",
            "start": 4660.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "claves en la informaci\u00f3n en la formaci\u00f3n",
            "start": 4662.81,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de los c\u00e1rteles de las drogas con",
            "start": 4665.989,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "complicidad de autoridades tanto",
            "start": 4668.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanas como estadounidenses y que",
            "start": 4671.239,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "acumul\u00f3 una gran riqueza",
            "start": 4674.119,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4677.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por todo lo que",
            "start": 4680.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo que tr\u00e1fico y negocio en el",
            "start": 4682.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "territorio mexicano y es reclamado por",
            "start": 4685.82,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "eeuu qu\u00e9 posici\u00f3n tiene su gobierno",
            "start": 4689.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sobre una eventual extra extradici\u00f3n y",
            "start": 4693.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "si no considera que m\u00e9xico debe primero",
            "start": 4697.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asegurar los recursos que acumul\u00f3 este",
            "start": 4700.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personaje para reintegrarlos al estado",
            "start": 4702.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicano y tambi\u00e9n antes de ser",
            "start": 4705.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entregado a eeuu deber\u00eda informar que",
            "start": 4708.29,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autoridades mexicanas y estadounidenses",
            "start": 4711.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "facilitaron sus actividades",
            "start": 4714.01,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bueno es un asunto que se ha planteado",
            "start": 4716.44,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ya al gobierno de eeuu",
            "start": 4719.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4724.07,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lo que s\u00e9",
            "start": 4725.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sustrae",
            "start": 4727.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4729.93,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4732.91,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4735.139,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4736.85,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4739.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "producto de estas actividades il\u00edcitas o",
            "start": 4742.03,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4746.5,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "debe de regresar al pa\u00eds",
            "start": 4749.51,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "esta gesti\u00f3n en este planteamiento lo",
            "start": 4754.51,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo la secretar\u00eda de",
            "start": 4758.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores porque ya se ha",
            "start": 4761.199,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "venido hablando de eso",
            "start": 4763.75,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo como t\u00fa lo",
            "start": 4768.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mencionas de que",
            "start": 4771.42,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "confisquen todos los bienes incluso",
            "start": 4773.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4778.31,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entregan bienes les",
            "start": 4779.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reducen penas",
            "start": 4783.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y son bienes que pertenecen",
            "start": 4785.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 4790.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo este tema tambi\u00e9n",
            "start": 4792.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4795.91,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 procurando",
            "start": 4797.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4799.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si hay carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 4801.42,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds primero",
            "start": 4805.05,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se atienda",
            "start": 4808.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cada uno de estos casos",
            "start": 4813.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4817.849,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que sean las autoridades de",
            "start": 4820.23,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico las que agoten",
            "start": 4823.739,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "investigaciones y",
            "start": 4827.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se sentencia en s\u00ed",
            "start": 4831.6,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "as\u00ed se prueba a los",
            "start": 4835.28,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "responsables de delitos",
            "start": 4838.809,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo tenemos convenios de",
            "start": 4842.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n",
            "start": 4845.75,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 4848.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y tenemos que cumplir tambi\u00e9n con esos",
            "start": 4851.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 4854.01,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "hay un procedimiento",
            "start": 4858.89,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "que se sigue",
            "start": 4860.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y estamos actuando de manera estricta",
            "start": 4863.949,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4868.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay acuerdos",
            "start": 4870.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "extra-judiciales",
            "start": 4873.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "o acuerdos pol\u00edticos",
            "start": 4875.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "acerca de que a ver",
            "start": 4879.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tienes",
            "start": 4882.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo detuvieron",
            "start": 4884.3,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "a un delincuente que nosotros queremos y",
            "start": 4887.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "no los mandas eso no",
            "start": 4891.849,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "porque lleg\u00f3 a suceder as\u00ed en un tiempo",
            "start": 4896.679,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "por cuestiones de tipo pol\u00edtico eso no",
            "start": 4900.539,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "tiene que haber apego a la legalidad",
            "start": 4905.699,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4908.929,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se tienen que cumplir los procedimientos",
            "start": 4911.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "establecidos hay",
            "start": 4914.159,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4916.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "casos en donde",
            "start": 4918.01,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la persona que es solicitada",
            "start": 4921.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en un proceso de extradici\u00f3n tradici\u00f3n",
            "start": 4927.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se ampara",
            "start": 4930.56,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y son jueces los que deciden ese es el",
            "start": 4933.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "caso del se\u00f1or",
            "start": 4937.409,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "es tan caro quintero",
            "start": 4940.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiene seg\u00fan me informan",
            "start": 4943.179,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "dos o tres amparos en los galos",
            "start": 4947.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "del poder el judicial",
            "start": 4953.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y creo que uno de esos amparos tiene que",
            "start": 4958.58,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ver con \u00e9l",
            "start": 4962.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4966.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aceptar la extradici\u00f3n",
            "start": 4967.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el poder judicial va a resolver lo que",
            "start": 4971.93,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed quiero decirles es que",
            "start": 4974.3,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "no hay nada nada al margen de la ley",
            "start": 4978.51,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4984.61,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y nadie por encima",
            "start": 4986.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la ley es decir no no hay impunidad",
            "start": 4989.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay un aut\u00e9ntico",
            "start": 4995.07,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "un estado de derecho se cuida eso",
            "start": 4997.389,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y sobre que informe este personaje de",
            "start": 5000.289,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las autoridades mexicanas y",
            "start": 5004.129,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estadounidenses que facilitaron todas",
            "start": 5006.049,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sus operaciones con el crimen organizado",
            "start": 5008.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya tiene alguna informaci\u00f3n",
            "start": 5010.269,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "no porque eso tiene que ver",
            "start": 5012.76,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda y con los jueces",
            "start": 5017.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vuelvo a",
            "start": 5023.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "repetir ya que estamos viviendo una",
            "start": 5026.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "etapa nueva",
            "start": 5029.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el ejecutivo tiene sus funciones pero ya",
            "start": 5032.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma",
            "start": 5035.68,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5038.08,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de hecho y de derecho",
            "start": 5042.32,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de facto y de jure",
            "start": 5046.13,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el poder judicial es aut\u00f3nomo",
            "start": 5048.479,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "algo que no suced\u00eda antes",
            "start": 5053.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes el poder de los poderes en el",
            "start": 5060.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 5064.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en especial el presidente",
            "start": 5068.03,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 5070.929,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "si esto es parte del cambio",
            "start": 5074.079,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n que estamos",
            "start": 5077.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 5080.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tema presidente pues se dieron los",
            "start": 5083.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "resultados de ingreso a la m\u00e1xima casa",
            "start": 5087.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de estudios a la unam y pues ahora est\u00e1n",
            "start": 5090.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en clase estos resultados arrojan que",
            "start": 5093.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 10 por ciento de quienes ten\u00edan",
            "start": 5096.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n de cursar una licenciatura",
            "start": 5099.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en esta escuela",
            "start": 5101.53,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tuvieron acceso a ella de los 215 mil",
            "start": 5105.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "setecientos cincuenta y siete j\u00f3venes",
            "start": 5108.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que aspiraban a cursar",
            "start": 5111.08,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "solamente se quedaron 24 mil 954 y otra",
            "start": 5114.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vez se dijo que se trata de quienes",
            "start": 5119.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aprobaron el examen lo cierto es que la",
            "start": 5121.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "unam sigue con la misma pol\u00edtica",
            "start": 5125.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "neoliberal de ofertar escasos lugares y",
            "start": 5127.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aunque haya alumnos que pues lo merezcan",
            "start": 5131.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no se les da no se abre este espacio la",
            "start": 5134.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "universidad pr\u00e1cticamente no ha subido",
            "start": 5137.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las cuotas como se pretendi\u00f3 hacer en",
            "start": 5140.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento por",
            "start": 5143.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y toda la lucha social que hay en torno",
            "start": 5145.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a ella esta defensa que ha habido de",
            "start": 5147.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos y estudiantes pero sigue",
            "start": 5149.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sigue habiendo pues",
            "start": 5152.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de concepto de restricci\u00f3n a los alumnos",
            "start": 5155.32,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "a quienes quisieran prepararse m\u00e1s pues",
            "start": 5159.46,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "conocer cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto y",
            "start": 5164.59,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "si su administraci\u00f3n puede hacer algo",
            "start": 5167.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "para ampliar esta oferta educativa que",
            "start": 5169.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hace falta en el pa\u00eds s\u00ed",
            "start": 5171.52,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando como en otros casos",
            "start": 5174.96,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 5181.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 5183.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de rezago",
            "start": 5186.48,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal fue",
            "start": 5189.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fatal",
            "start": 5194.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dejo ruinas",
            "start": 5198.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 5202.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en la salud",
            "start": 5205.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el manejo de las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 5209.04,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n",
            "start": 5214.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5218.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los programas para",
            "start": 5219.84,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la actividad productiva en todo todo",
            "start": 5224.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5227.83,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "muy selectivo",
            "start": 5229.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muy enfocado a mejorar la situaci\u00f3n de",
            "start": 5234.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites a marginal",
            "start": 5237.61,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 5241.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se atend\u00eda arriba y se dejaba sin apoyo",
            "start": 5246.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a los de abajo",
            "start": 5252.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se manej\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 5257.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el sofisma",
            "start": 5262.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "absurdo",
            "start": 5265.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que si se les daba a los de arriba",
            "start": 5267.67,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo",
            "start": 5271.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "producir la riqueza fuese contagiosa",
            "start": 5277.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "o permeable esa era la estrategia",
            "start": 5281.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y en el caso de la salud en el caso de",
            "start": 5287.309,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n pues no se consideraba",
            "start": 5289.619,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 5292.109,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si no se hab\u00edan convertido tanto la",
            "start": 5295.139,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "salud como la educaci\u00f3n en privilegios",
            "start": 5298.169,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque lo que buscaba era",
            "start": 5301.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de que la salud y la educaci\u00f3n",
            "start": 5305.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "depender\u00e1n del mercado",
            "start": 5308.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que pudiese curarse",
            "start": 5312.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el que contar\u00e1 con dinero para pagar",
            "start": 5315.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a un m\u00e9dico particular o ir a una",
            "start": 5319.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica un hospital privado",
            "start": 5322.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ese era el esquema y lo mismo en la",
            "start": 5328.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 5331.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "alentar",
            "start": 5335.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de escuelas privadas",
            "start": 5337.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 5342.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 5344.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensando que de esa manera",
            "start": 5347.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este el gobierno",
            "start": 5350.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5354.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en cumpl\u00eda con su responsabilidad",
            "start": 5356.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "social de garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 5359.909,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita de calidad",
            "start": 5362.34,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3 en el caso",
            "start": 5368.55,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n no lleg\u00f3 el momento",
            "start": 5370.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la gente",
            "start": 5375.909,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pues ya no",
            "start": 5378.489,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 5383.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pagar colegiaturas",
            "start": 5384.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos no pueden",
            "start": 5387.95,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pagarle la colegiatura a sus hijos",
            "start": 5391.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces se puede fomentar la educaci\u00f3n",
            "start": 5395.65,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 5398.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s yo no estoy en contra de eso",
            "start": 5399.83,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5404.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el l\u00edmite para el crecimiento de esa",
            "start": 5408.55,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pues es la capacidad econ\u00f3mica",
            "start": 5412.75,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 5417.09,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde va a sacar mi hijo",
            "start": 5420.76,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de familia campesina de obreros para",
            "start": 5424.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pagar por las criaturas en una",
            "start": 5428.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 5429.42,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5434.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y limitaron la entrada",
            "start": 5437.45,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en las universidades p\u00fablicas",
            "start": 5439.78,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "con esa mentira de que los j\u00f3venes no",
            "start": 5442.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 5447.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cuando no es que no pasen el examen",
            "start": 5450.07,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n es que no hay espacio",
            "start": 5451.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "del cupo",
            "start": 5454.159,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "por falta de presupuesto y tambi\u00e9n",
            "start": 5456.62,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "por mal manejo de presupuestos en las",
            "start": 5461.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 5465.469,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda en el conacyt",
            "start": 5470.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "yo les voy a poner un ejemplo",
            "start": 5474.54,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nosotros estamos atendiendo este",
            "start": 5478.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "problema porque",
            "start": 5480.099,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "nos interesa",
            "start": 5482.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que todos los j\u00f3venes tengan oportunidad",
            "start": 5484.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 5486.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es hasta de juicio pr\u00e1ctico de sentido",
            "start": 5488.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 5491.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es mejor tener a los j\u00f3venes estudiando",
            "start": 5493.63,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que tenerlos en la calle",
            "start": 5496.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno creamos el sistema de educaci\u00f3n",
            "start": 5500.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "superior benito ju\u00e1rez",
            "start": 5506.11,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y estamos dedicada dedicando",
            "start": 5513.77,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 5517.01,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y ya tenemos",
            "start": 5521.469,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "145 universidades p\u00fablicas",
            "start": 5528.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 5535.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "145",
            "start": 5538.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas en las zonas m\u00e1s",
            "start": 5542.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pobres y marginadas",
            "start": 5547.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5549.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con distintas carreras",
            "start": 5552.489,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "ahora vamos a ampliar",
            "start": 5557.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n atendiendo 68 mil alumnos",
            "start": 5559.71,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed todos con becas",
            "start": 5563.219,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y vamos a ampliar",
            "start": 5567.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "llegar a 200 las 55 que nos faltan",
            "start": 5571.93,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 5577.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas orientadas",
            "start": 5580.02,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "a la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de",
            "start": 5583.55,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 5585.949,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque tenemos un d\u00e9ficit que habla",
            "start": 5588.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hemos hablado aqu\u00ed de m\u00e9dicos y de",
            "start": 5591.389,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "enfermeras y de especialistas",
            "start": 5593.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por ese mismo abandono",
            "start": 5597.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pero si ustedes",
            "start": 5601.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hacen el an\u00e1lisis de lo que cuesta",
            "start": 5602.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 5609.269,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en una universidad",
            "start": 5613.65,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5617.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 5620.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y lo que nos est\u00e1 costando a nosotros",
            "start": 5622.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 5628.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos alumnos",
            "start": 5631.02,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 5634.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "universidad con este sistema de",
            "start": 5635.869,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "universidad de benito ju\u00e1rez hay una",
            "start": 5638.55,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "gran diferencia",
            "start": 5640.409,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces lo que estamos optando",
            "start": 5645.429,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "es por destinar m\u00e1s recursos",
            "start": 5647.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a este sistema",
            "start": 5651.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no hemos dejado a las universidades",
            "start": 5658.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sin apoyo",
            "start": 5661.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5665.699,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "tienen a tiempo su presupuesto y siempre",
            "start": 5667.429,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "por encima de la inflaci\u00f3n",
            "start": 5673.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5677.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no se ha",
            "start": 5681.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reducido el presupuesto",
            "start": 5683.71,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para las universidades p\u00fablicas",
            "start": 5687.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5691.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es bastante el deshago",
            "start": 5694.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nos va a llevar m\u00e1s tiempo y muy alta la",
            "start": 5701.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 5703.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si la demanda pero lo estamos atendiendo",
            "start": 5705.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 5709.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto que se",
            "start": 5712.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 se cre\u00f3 una escuela de",
            "start": 5714.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 5717.54,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno de la ciudad",
            "start": 5720.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ha estado creciendo la universidad de la",
            "start": 5725.389,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 5728.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5733.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 impulsando la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5735.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de la ciudad",
            "start": 5739.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los esfuerzos que est\u00e1",
            "start": 5742.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "haciendo el gobierno federal",
            "start": 5745.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las universidades p\u00fablicas",
            "start": 5746.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5751.25,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5752.01,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "hace falta una reforma",
            "start": 5753.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "al interior de las universidades",
            "start": 5757.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5759.58,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5762.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no hay equidad",
            "start": 5763.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tiene que manejarse el presupuesto de",
            "start": 5770.33,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas",
            "start": 5772.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s equidad con m\u00e1s eficiencia y",
            "start": 5775.139,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "evitar gastos superfluos",
            "start": 5780.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y desde luego corrupci\u00f3n y la burocracia",
            "start": 5784.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dorada que hay tan s\u00ed porque ah\u00ed hasta",
            "start": 5787.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que as\u00ed que es que son como due\u00f1os de",
            "start": 5791.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas",
            "start": 5794.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "damas qu\u00e9",
            "start": 5800.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "yo no les voy a decir sus nombres sino",
            "start": 5803.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no van a tener ustedes trabajo",
            "start": 5807.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidente en este proyecto",
            "start": 5811.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que ha impulsado de llegar a la",
            "start": 5814.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria pues hemos",
            "start": 5817.49,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "podido hablar con",
            "start": 5820.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "productores quienes dicen que hay",
            "start": 5821.62,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "entusiasmo sin embargo",
            "start": 5824.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desafortunadamente el campo mexicano",
            "start": 5825.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 destrozado a lo largo de todo este",
            "start": 5828.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "periodo que transit\u00f3 del neoliberalismo",
            "start": 5831.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y de acuerdo con datos de la misma",
            "start": 5834.85,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "semarnat e indican que el 64% de los",
            "start": 5839.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "suelos de m\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 5843.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y un grado severo de degradaci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 5846.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de que no hay pues tecnolog\u00eda que",
            "start": 5850.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "permita incrementar la producci\u00f3n a",
            "start": 5854.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "grandes pasos como se requiere para",
            "start": 5857.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conseguir la soberan\u00eda alimentaria de la",
            "start": 5859.81,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria entonces",
            "start": 5862.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preguntar cu\u00e1l ser\u00eda el proyecto justo",
            "start": 5864.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para el tratamiento de los suelos en",
            "start": 5867.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "territorio mexicano y para ampliar la",
            "start": 5869.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oferta tecnol\u00f3gica a quienes lo",
            "start": 5871.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "necesitan que es el sector m\u00e1s pobre de",
            "start": 5873.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds a los campesinos y",
            "start": 5876.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo tiene proyectado que",
            "start": 5879.61,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pudiera alcanzarse este objetivo de la",
            "start": 5882.19,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria bueno yo soy",
            "start": 5884.76,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "partidario creo que al pa\u00eds",
            "start": 5888.699,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "le conviene la autosuficiencia",
            "start": 5893.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en energ\u00e9ticos",
            "start": 5897.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y en alimentos",
            "start": 5902.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy contrario a lo que opinaba",
            "start": 5905.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 5909.87,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "no liberales y corruptos",
            "start": 5913.39,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de que un mundo globalizado no hab\u00eda que",
            "start": 5917.219,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "producir para el consumo interno",
            "start": 5921.44,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "o no se deb\u00eda fomentar el desarrollo",
            "start": 5927.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "al interior del pa\u00eds para ser",
            "start": 5931.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 5934.46,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "en un mundo globalizado se pod\u00eda comprar",
            "start": 5937.15,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "afuera lo que se necesitara",
            "start": 5939.909,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 5944.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fue autosuficiente en alimentos",
            "start": 5948.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 5951.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hubo un per\u00edodo en que cort\u00e9",
            "start": 5955.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "export\u00e1bamos",
            "start": 5958.55,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 5959.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y b\u00e1sicos",
            "start": 5961.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y luego nos volvimos importadores de",
            "start": 5965.579,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "granos",
            "start": 5968.999,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y de alimentos",
            "start": 5973.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no somos autosuficientes en ma\u00edz s\u00ed en",
            "start": 5978.61,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ma\u00edz blanco",
            "start": 5982.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y eso lo estamos cuidando mucho",
            "start": 5984.15,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no en ma\u00edz amarillo que se utiliza con",
            "start": 5987.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 5992.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de fomento al sector pecuario",
            "start": 5994.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no \u00e9ramos",
            "start": 6000.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "autosuficientes en frijol hoy puedo",
            "start": 6003.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6006.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aunque ya somos autosuficientes",
            "start": 6008.2,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "en frijol",
            "start": 6010.14,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "no somos autosuficientes en arroz",
            "start": 6013.429,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llegamos a",
            "start": 6018.71,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes y",
            "start": 6021.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 6025.26,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de un abandono total",
            "start": 6026.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a la producci\u00f3n de arroz",
            "start": 6030.389,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "al grado de que estamos",
            "start": 6033.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "comprando el 80% del arroz que",
            "start": 6036.88,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 6039.969,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que abandon\u00f3 por completo",
            "start": 6042.829,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo mismo ha pasado con el trigo",
            "start": 6047.77,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "con otros alimentos",
            "start": 6051.829,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 6055.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para tener una idea de lo que signific\u00f3",
            "start": 6058.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el abandono al campo",
            "start": 6061.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pensemos",
            "start": 6063.8,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que hace",
            "start": 6065.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os",
            "start": 6067.27,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "30 no \u00e9ramos autosuficientes",
            "start": 6071.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la producci\u00f3n de fertilizantes",
            "start": 6077.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y perdimos",
            "start": 6081.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esa producci\u00f3n de fertilizantes",
            "start": 6085.749,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y estamos importando los fertilizantes",
            "start": 6089.19,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "lo mismo sucedi\u00f3 en el sector energ\u00e9tico",
            "start": 6093.05,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos autosuficientes en la producci\u00f3n",
            "start": 6098.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de gasolina de di\u00e9sel",
            "start": 6100.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6107.17,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 6108.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmicos",
            "start": 6110.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la industria",
            "start": 6112.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de la petroqu\u00edmica era de las m\u00e1s",
            "start": 6115.239,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "avanzadas del mundo",
            "start": 6117.519,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 6121.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "acabaron con las petroqu\u00edmicas",
            "start": 6123.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "quedaron en el abandono todas las",
            "start": 6128.19,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 6130.17,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "se salvaron de milagros las seis",
            "start": 6132.429,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas que no las dejaron",
            "start": 6135.039,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "convertidas casi en chatarra",
            "start": 6137.729,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6141.07,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 6142.78,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "neoliberal que fue la de vender petr\u00f3leo",
            "start": 6145.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 6149.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y comprar gasolinas nos volvimos",
            "start": 6151.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importadores m\u00e9xico lleg\u00f3 a ser el pa\u00eds",
            "start": 6153.76,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "del mundo el pa\u00eds petrolero",
            "start": 6157.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 6161.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "importaba",
            "start": 6163.86,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 6166.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una contradicci\u00f3n una paradoja",
            "start": 6169.42,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la gran irresponsabilidad",
            "start": 6173.05,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6176.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues ahora estamos cambiando",
            "start": 6178.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "buscando la autosuficiencia",
            "start": 6182.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vamos a lograrlo en energ\u00e9tico desde el",
            "start": 6185.909,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "a\u00f1o crochet",
            "start": 6189.809,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "porque rehabilitamos a las refiner\u00edas",
            "start": 6192.05,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "hasta al d\u00eda de hoy ya llevamos como 50",
            "start": 6197.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 6201.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "destinados eso nunca se hab\u00eda hecho a",
            "start": 6203.79,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "rehabilitar plantas en las seis",
            "start": 6207.34,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 6208.989,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ya tenemos construida la nueva refiner\u00eda",
            "start": 6211.469,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "de dos bocas ya compramos la refiner\u00eda",
            "start": 6214.559,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "de deer park texas",
            "start": 6218.82,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ya iniciamos la construcci\u00f3n de dos",
            "start": 6221.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 6225.07,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "conquistadoras",
            "start": 6226.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6228.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no producir combust\u00f3leo sino gasolinas",
            "start": 6230.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contaminar menos y tienen m\u00e1s",
            "start": 6233.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "rentabilidad con todo esto",
            "start": 6236.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo no vamos a comprar",
            "start": 6240.04,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gasolinas ni decir",
            "start": 6243.57,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo crudo que estamos extrayendo",
            "start": 6250.42,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "va a ser la materia prima para producir",
            "start": 6255.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "los combustibles",
            "start": 6258.479,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos avanzando",
            "start": 6260.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6263.949,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 6266.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 6271.05,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "complejo es en la autosuficiencia",
            "start": 6273.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "alimentaria",
            "start": 6276.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aunque estamos en eso",
            "start": 6278.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ya estamos rehabilitando a las plantas",
            "start": 6283.039,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de fertilizantes",
            "start": 6285.619,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya les puedo decir",
            "start": 6289.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6292.46,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6294.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todo guerrero",
            "start": 6295.79,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiene fertilizantes gratuitos",
            "start": 6297.86,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ya entregados a todos los productores",
            "start": 6301.59,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "y debemos de llevar como el 50 a 60 por",
            "start": 6306.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 6311.139,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de entrega de fertilizantes gratuitos",
            "start": 6312.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 6316.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os",
            "start": 6318.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 6320.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 6323.8,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "de nayarit",
            "start": 6326.989,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de durango",
            "start": 6329.889,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de zacatecas",
            "start": 6333.369,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y vamos a ampliar este programa de",
            "start": 6337.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entrega de fertilizantes gratuitos a 2",
            "start": 6341.13,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "millones de productos",
            "start": 6343.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "precisamente para impulsar la",
            "start": 6348.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 6352.17,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "yo ando recorriendo el pa\u00eds y me ando",
            "start": 6355.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dando cuenta de c\u00f3mo es el campo la",
            "start": 6359.15,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1n las milpas",
            "start": 6363.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y creo que vamos a tener buenas cosechas",
            "start": 6367.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 6371.199,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 6373.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "afortunadamente ha ido creciendo la",
            "start": 6375.62,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de b\u00e1sicos en el tiempo que",
            "start": 6378.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llevamos pero",
            "start": 6380.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es mucho el d\u00e9ficit",
            "start": 6382.58,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hay que seguir desde adelante",
            "start": 6386.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ayudando a los campesinos a los",
            "start": 6392.25,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "productores y",
            "start": 6396.43,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6401.659,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "ayudando m\u00e1s",
            "start": 6404.32,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os",
            "start": 6408.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "primero la producci\u00f3n para",
            "start": 6411.57,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "el autoconsumo que no les falte ma\u00edz sin",
            "start": 6417.869,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 6422.459,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "no hay pa\u00eds",
            "start": 6424.01,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que coman los que nos dan de comer",
            "start": 6426.88,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el primero es",
            "start": 6430.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y los b\u00e1sicos",
            "start": 6433.19,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la canasta",
            "start": 6437.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 6439.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los 24 productos de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 6441.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 6446.49,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en la balanza comercial del sector",
            "start": 6448.869,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "agropecuario",
            "start": 6451.209,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 6452.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "superavitarios",
            "start": 6459.65,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6461.21,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "super\u00e1vit es decir",
            "start": 6464.02,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vendemos m\u00e1s",
            "start": 6467.13,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de lo que compramos",
            "start": 6470.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en el sector agroindustrial",
            "start": 6472.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tendremos m\u00e1s",
            "start": 6480.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 cosa es lo que vendemos",
            "start": 6482.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que tenemos que ir cambiando",
            "start": 6487.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el 25 por ciento de nuestras",
            "start": 6492.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "exportaciones",
            "start": 6495.099,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "agro industriales",
            "start": 6495.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es cerveza",
            "start": 6500.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ese agua",
            "start": 6506.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "25 curso",
            "start": 6511.369,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "segundo lugar el ser tequila",
            "start": 6520.909,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tercer lugar el aguacate",
            "start": 6526.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuarto lugar",
            "start": 6529.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el tomate y por ah\u00ed",
            "start": 6531.4,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6533.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6538.1,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tenemos que impulsar",
            "start": 6541.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de b\u00e1sicos",
            "start": 6544.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6547.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no dejar de insistir en producir todo lo",
            "start": 6550.76,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "que consumimos",
            "start": 6555.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "muy contrario",
            "start": 6558.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a lo que pensaban los",
            "start": 6561.16,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos neoliberales",
            "start": 6566.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "economicistas",
            "start": 6570.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es otra cosa lo que estamos",
            "start": 6574.369,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "haciendo es completamente distinto",
            "start": 6577.219,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 6581.429,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de tecnificar el campo en su",
            "start": 6583.289,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n s\u00ed pero tambi\u00e9n",
            "start": 6586.51,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "yo no quiero",
            "start": 6589.439,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "e iniciar nada que no vaya a poder",
            "start": 6592.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "terminar lo que quede inconcluso ya",
            "start": 6595.489,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tenemos nuestro plan",
            "start": 6599.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6602.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en tecnificaci\u00f3n del campo",
            "start": 6604.23,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "es dejar",
            "start": 6607.55,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 6612.52,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "terminadas",
            "start": 6615.4,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 mil alrededor de 100 mil",
            "start": 6617.849,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de riego",
            "start": 6621.389,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "eso va a ser muy importante",
            "start": 6627.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya terminar el sistema de riego de los",
            "start": 6629.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pueblos ya aqu\u00ed",
            "start": 6634.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el sistema de riego",
            "start": 6637.05,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "alejandro des con mercado",
            "start": 6640.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "va a implicar alrededor de 30 a 35 mil",
            "start": 6643.4,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y nayarit",
            "start": 6647.3,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "que estamos avanzando muy bien el",
            "start": 6650.699,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "sistema de riego de la presa de",
            "start": 6653.789,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda",
            "start": 6657.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el sistema de riego de la presa picachos",
            "start": 6658.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 6665.159,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "cien mil",
            "start": 6667.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y tales",
            "start": 6670.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "al ser mucho",
            "start": 6672.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6677.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a seguir con el plan de apoyo a peque\u00f1os",
            "start": 6679.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 6683.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "2 millones de peque\u00f1os productores",
            "start": 6685.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "apoyos con recursos directos con",
            "start": 6688.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos",
            "start": 6691.55,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con el programa sembrando",
            "start": 6696.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6698.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y con apoyo directos tambi\u00e9n a",
            "start": 6700.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pescadores",
            "start": 6702.5,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se va a fortalecer",
            "start": 6705.01,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo el plan",
            "start": 6707.449,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6709.49,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desarrollo al sector agropecuario",
            "start": 6711.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6716.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas haidar",
            "start": 6719.949,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "social corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 6723.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 6725.289,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 6726.88,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "presidente precisamente sobre lo",
            "start": 6729.059,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ocurrido en baja california esta quema",
            "start": 6731.709,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos que se dio el viernes pues",
            "start": 6733.989,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que caus\u00f3 p\u00e1nico entre la poblaci\u00f3n hay",
            "start": 6736.389,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "en baja california cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje",
            "start": 6738.369,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "que ustedes me enviar\u00eda a los",
            "start": 6740.44,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "bajacalifornianos y pues si nos puede",
            "start": 6741.88,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "adelantar un poco de qu\u00e9 informe tiene",
            "start": 6744.969,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sobre lo ocurrido ah\u00ed en baja california",
            "start": 6746.889,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 medidas se han tomado ahorita estaba",
            "start": 6749.139,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "viendo en los datos que present\u00f3 de",
            "start": 6751.869,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "homicidios que pues baja california no",
            "start": 6753.969,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "estuvo entre los cinco principales",
            "start": 6756.369,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estados el fin de semana que fueron dos",
            "start": 6758.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del viernes cuatro el s\u00e1bado y",
            "start": 6761.289,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "uno el domingo si alguno de esos",
            "start": 6764.469,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "homicidios tuvo que ver con estos hechos",
            "start": 6766.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "no sea que nos pudiera comentar es que",
            "start": 6768.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los hechos del fin de semana de m\u00e1s",
            "start": 6770.949,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6773.559,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "causaron p\u00e9rdidas de vidas humanas",
            "start": 6777.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en jalisco porque enfrentamientos",
            "start": 6781.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en guanajuato",
            "start": 6786.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pocos y donde hubo",
            "start": 6787.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6791.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este p\u00e9rdida de vidas humanas muy",
            "start": 6792.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "lamentable porque fue poblaci\u00f3n",
            "start": 6795.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "inocente",
            "start": 6798.71,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 6801.17,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "personas que no",
            "start": 6803.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n metidas",
            "start": 6808.05,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas",
            "start": 6810.69,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "ciudadanos los entes fue un ju\u00e1rez",
            "start": 6812.81,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed s\u00ed dispararon a la gente",
            "start": 6817.659,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "muy lamentable no se hab\u00eda dado eso",
            "start": 6821.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero el caso de tijuana",
            "start": 6826.6,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y ensenada no fue m\u00e1s",
            "start": 6830.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y propaganda",
            "start": 6835.14,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "ya quema de veh\u00edculos",
            "start": 6837.05,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6841.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y otras actividades que afortunadamente",
            "start": 6843.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no significaron la p\u00e9rdida de vidas",
            "start": 6847.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "humanas por eso hay gente que est\u00e1",
            "start": 6849.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6854.29,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con cuestiones",
            "start": 6856.699,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 6860.709,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6863.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 6867.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y mantenerlo como una hip\u00f3tesis",
            "start": 6872.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y no darle tanta importancia porque",
            "start": 6877.33,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "hasta en el supuesto de que fuese as\u00ed",
            "start": 6881.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 6885.429,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "como dicen los abogados",
            "start": 6888.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el proceso no funciona",
            "start": 6891.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que les va a ayudar a los",
            "start": 6898.56,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "las verdades s\u00f3lo que est\u00e9n muy",
            "start": 6901.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "desesperados",
            "start": 6903.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6907.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "molestos",
            "start": 6910.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6914.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "empobrecidos",
            "start": 6915.91,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pero eso es muy",
            "start": 6917.86,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y racional para m\u00e1s no tiene eficacia",
            "start": 6920.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 6926.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "te das cuenta de todo",
            "start": 6928.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hablando de baja california",
            "start": 6931.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 6935.739,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo",
            "start": 6937.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de una se\u00f1ora",
            "start": 6940.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no quiere decir que est\u00e9 de acuerdo con",
            "start": 6943.87,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 6946.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6949.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estoy seguro que est\u00e9 expresando lo que",
            "start": 6953.94,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "siente y as\u00ed muchos otros",
            "start": 6955.949,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a ver si consigues ese v\u00eddeo es una",
            "start": 6962.059,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que le hacen una entrevista en su",
            "start": 6964.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "casa es",
            "start": 6967.969,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6969.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "simpatizante",
            "start": 6971.469,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 6974.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y del presidente",
            "start": 6977.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en eso no hay",
            "start": 6979.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "duda ahora se van a dar cuenta este",
            "start": 6980.7,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pero tiene",
            "start": 6985.07,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "un mensaje muy articulado",
            "start": 6988.449,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "acerca de lo que ella",
            "start": 6993.25,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "considera est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6996.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed como ella hay millones",
            "start": 7001.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bueno hay quienes sostienen un",
            "start": 7007.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 7011.45,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 7015.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ricardo alem\u00e1n",
            "start": 7018.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que todo lo armamos nosotros",
            "start": 7020.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dice en su twitter",
            "start": 7026.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que tiene informaci\u00f3n de palacio",
            "start": 7029.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 7034.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nosotros lo armamos para justificar la",
            "start": 7036.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 7040.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "o sea vol\u00f3 per\u00fa",
            "start": 7045.35,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "altos",
            "start": 7049.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ya vimos lo de reforma y lo de don",
            "start": 7054.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lean",
            "start": 7058.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces alcista",
            "start": 7060.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces el caso de baja california fue",
            "start": 7063.85,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "como lo acabamos de decir",
            "start": 7068.25,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "muy espectacular hay detenidos ah\u00ed no",
            "start": 7071.94,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "voy a adelantar m\u00e1s porque les van a",
            "start": 7077.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "informar a detalle",
            "start": 7079.96,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7082.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comentarles de que voy a estar",
            "start": 7084.17,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en tijuana",
            "start": 7087.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a llevar al cabo",
            "start": 7090.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de gabinete",
            "start": 7093.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7096.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la conferencia",
            "start": 7101.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en tijuana el viernes",
            "start": 7103.699,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y voy a hacer una gira",
            "start": 7107.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por la frontera voy a estar",
            "start": 7109.25,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "en baja california y en su honor",
            "start": 7114.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el fin de semana pero vamos a empezar",
            "start": 7118.219,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7120.94,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "tijuana el viernes o sea que voy a",
            "start": 7122.559,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "viajar desde el jueves",
            "start": 7126.409,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "advierte",
            "start": 7129.75,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si encontraron a la ciudad",
            "start": 7132.14,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 7135.139,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es una red",
            "start": 7137.53,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es una red digo es un noticiero no s\u00e9",
            "start": 7140.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 7145.05,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es de tijuana ella",
            "start": 7148.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nos hicieron en red de salvaci\u00f3n",
            "start": 7153.41,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay un noticiero en red escriban",
            "start": 7157.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ay ay ay lo vi",
            "start": 7163.469,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 7168.6,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pues adelante gracias presidente bueno",
            "start": 7170.96,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "es que es interesante",
            "start": 7175.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no todo porque es",
            "start": 7183.519,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y si lo vi",
            "start": 7185.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo pero es largo",
            "start": 7188.489,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 7194.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por lo porque te ayuda",
            "start": 7198.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7201.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde ayer le toc\u00f3 al estado de baja",
            "start": 7203.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 7206.71,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "voy a hablar tijuana porque es d\u00f3nde",
            "start": 7209.07,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estoy anoche ya hab\u00edan quemado dos este",
            "start": 7211.48,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "unidades de transporte",
            "start": 7214.81,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si los bajan con muchas groser\u00edas",
            "start": 7218.37,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "violentamente pero lo que hacen es",
            "start": 7220.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rociar los veh\u00edculos y quemarlos las",
            "start": 7223.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidades no gracias a dios no ha habido",
            "start": 7226.57,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan este ninguna persona da\u00f1ada",
            "start": 7228.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nosotros sabemos que los opositores",
            "start": 7235.809,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7239.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 7241.38,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muchos tienen",
            "start": 7243.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "narcopol\u00edticos tienen amistades y andan",
            "start": 7245.45,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tan desesperados nada les ha dado",
            "start": 7249.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "resultado que ahora lo que hicieron fue",
            "start": 7251.7,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "vox as\u00ed ech\u00e1rsele encima al pueblo",
            "start": 7254.67,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "abre tu cuenta digital de escuche bank",
            "start": 7262.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no hay se los dejamos ah\u00ed para que los",
            "start": 7267.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que quieran verlo",
            "start": 7270.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bueno porque es largo es interesante",
            "start": 7272.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno siguiendo el mismo mismo tono de",
            "start": 7276.11,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sobre lo acontecido en sonora pues",
            "start": 7279.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay a los representantes de",
            "start": 7281.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sectores productivos",
            "start": 7282.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pidieron blindar al estado y a la",
            "start": 7284.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "capital de hermosillo no s\u00e9 si se tenga",
            "start": 7287.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o pidieron blindar de",
            "start": 7289.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "seguridad al estado a sonora ya la",
            "start": 7292.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "capital de hermosillo debido a lo que ha",
            "start": 7294.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sucedido y pared y lo que pas\u00f3 en baja",
            "start": 7296.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 7298.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los algunos sectores productivos como",
            "start": 7299.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "coparmex sin textos a los maquiladores",
            "start": 7303.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted tiene informaci\u00f3n",
            "start": 7306.17,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sobre esto y si ha considerado a alg\u00fan",
            "start": 7307.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cambio en la pol\u00edtica de seguridad haya",
            "start": 7311.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en los estados de la frontera como",
            "start": 7314.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez baja california sonora",
            "start": 7316.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pues bebido estos acontecimientos que",
            "start": 7318.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sin duda est\u00e1n exagerando",
            "start": 7321.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 7325.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y ya vimos a la reforma y adelia dol\u00eda y",
            "start": 7328.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7333.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y otros m\u00e1s",
            "start": 7335.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el esto que hablaba yo por qu\u00e9 no pones",
            "start": 7337.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7340.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 7342.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "alemany",
            "start": 7343.65,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trichet por qu\u00e9",
            "start": 7346.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bueno este sin duda y adem\u00e1s hasta sali\u00f3",
            "start": 7354.44,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "un comunicado de los",
            "start": 7359.65,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "organismos empresariales",
            "start": 7363.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y t\u00fa me est\u00e1s diciendo ahora de que en",
            "start": 7368.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 7370.66,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se difunde de que en eeuu est\u00e1n",
            "start": 7373.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "advirtiendo de que no se venga m\u00e9xico",
            "start": 7376.13,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por la violencia",
            "start": 7378.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7380.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como montado",
            "start": 7382.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es propagand\u00edstico",
            "start": 7386.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 7394.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 7398.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "problema mayor",
            "start": 7399.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero si quieren",
            "start": 7403.99,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "este agarrar esa bandera de la violencia",
            "start": 7406.03,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "pero bueno ya dije",
            "start": 7411.659,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "ya informe de cu\u00e1ntos homicidios",
            "start": 7415.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "subieron el fin de semana",
            "start": 7417.35,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7420.55,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son dos cosas",
            "start": 7422.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la realidad y la percepci\u00f3n",
            "start": 7425.719,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 cosa es lo que manejan los medios",
            "start": 7428.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "informativos",
            "start": 7432.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de el conservadurismo",
            "start": 7435.07,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pues la percepci\u00f3n crear",
            "start": 7437.55,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 7441.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de miedo",
            "start": 7443.489,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "de temor",
            "start": 7445.78,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7446.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que valorar\u00eda es ingobernable",
            "start": 7448.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este el pa\u00eds",
            "start": 7451.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 7456.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero miren esto",
            "start": 7459.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no est\u00e9s",
            "start": 7463.23,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "periodista de los de antes",
            "start": 7464.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed son",
            "start": 7469.94,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la mayor\u00eda",
            "start": 7473.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a \u00faltima hora",
            "start": 7477.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "me dice una fuente de palacio poner la",
            "start": 7480.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fuente de \u00e9l",
            "start": 7482.86,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este patio central",
            "start": 7484.42,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1",
            "start": 7486.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que el terrorismo",
            "start": 7491.04,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque eso es lo otro",
            "start": 7493.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "recomienda usar la palabra",
            "start": 7496.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "terrorismo",
            "start": 7499.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en jalisco guanajuato chihuahua y baja",
            "start": 7505.909,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 7508.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fue ordenado por l\u00f3pez obrador",
            "start": 7510.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a sus aliados me imagino",
            "start": 7516.76,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "del crimen organizado yo di la",
            "start": 7519.739,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n desde aqu\u00ed no",
            "start": 7521.989,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la estrategia de incendiar al pa\u00eds",
            "start": 7528.26,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "justifica la militarizaci\u00f3n",
            "start": 7533.26,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "decretada por amos",
            "start": 7537.52,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 andar todo esto para justificar la",
            "start": 7541.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n",
            "start": 7546.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 7546.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "lo dudan",
            "start": 7550.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esto se calienta cree que soy calder\u00f3n",
            "start": 7555.58,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 7561.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 7565.26,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cualquier provocaci\u00f3n",
            "start": 7567.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 7571.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 7575.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 7580.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 l\u00e1stima que no podemos seguir",
            "start": 7584.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "escuchando a la se\u00f1ora porque lleva m\u00e1s",
            "start": 7586.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7588.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a ver porque ah\u00ed est\u00e1 la respuesta",
            "start": 7590.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "digo en parte",
            "start": 7593.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "porque habla de \u00e9l",
            "start": 7597.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la narcopol\u00edtica y cosas por el estilo",
            "start": 7599.51,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7604.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no olvido este ninguna ninguna persona",
            "start": 7607.85,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "da\u00f1ada",
            "start": 7612.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nosotros sabemos que los opositores",
            "start": 7616.04,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 7620.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 7621.81,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "muchos tienen",
            "start": 7623.8,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "narcopol\u00edticos tienen amistades y andan",
            "start": 7625.679,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tan desesperados nada les ha dado",
            "start": 7629.409,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "resultado que ahora lo que hicieron lo",
            "start": 7631.929,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed ech\u00e1rsele encima al pueblo el",
            "start": 7634.869,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pueblo que ya no lo soporta el pueblo",
            "start": 7640.059,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "que ya no los quiere",
            "start": 7643.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lo mismo ellos nos odian nosotros los",
            "start": 7645.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "queremos verdad entonces no a ellos no",
            "start": 7648.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "les importa hacernos da\u00f1o la verdad",
            "start": 7652.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siempre nos los han hecho siempre nos",
            "start": 7654.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "han robado ahora que no nos estamos",
            "start": 7657.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dejando pues se violentan y",
            "start": 7659.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "esta violencia no es natural",
            "start": 7663.96,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ellos quieren hacer parecer que nuestro",
            "start": 7667.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "presidente no est\u00e1 trabajando en contra",
            "start": 7672.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la violencia quieren hacernos creer que",
            "start": 7675.51,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es ineptitud que es falta de",
            "start": 7679.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajo de nuestro presidente y est\u00e1n",
            "start": 7683.75,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muy equivocados ninguna persona que",
            "start": 7686.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenga dos dedos de inteligencia y que no",
            "start": 7690.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los haya visto estos tres a\u00f1os",
            "start": 7693.63,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "dar\u00edn dadnos un d\u00eda s\u00ed otro d\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 7697.11,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "que no sepan que en el fondo de toda",
            "start": 7702.349,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esta violencia generada est\u00e1n los",
            "start": 7706.519,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "narcopol\u00edticos y los opositores lo",
            "start": 7708.919,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "sabemos no necesitamos estella",
            "start": 7713.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sabemos que listos sabemos que todos",
            "start": 7717.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ellos que enrique todos ellos son este",
            "start": 7720.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "narco pol\u00edticos",
            "start": 7723.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y pueden hacernos da\u00f1o s\u00ed pero m\u00e1s da\u00f1o",
            "start": 7726.25,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nos han hecho tantos a\u00f1os verdad ahora",
            "start": 7730.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hace rato llegu\u00e9 con mi doctora fui",
            "start": 7733.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque traigo problemas de asma",
            "start": 7737.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ella sabe sin inyecta o no para que no",
            "start": 7740.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se me cierren me colaps\u00e9 mis bronquios y",
            "start": 7743.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vi y deje de respirar no entonces voy y",
            "start": 7747.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "me dice la secretaria no va a venir la",
            "start": 7751.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "doctora por seguridad si yo me siento",
            "start": 7753.49,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mal pero a\u00fan as\u00ed a\u00fan as\u00ed mi primer",
            "start": 7757.54,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pensamiento no fue decir a miren todo lo",
            "start": 7762.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando nos est\u00e1 perjudicando",
            "start": 7766.24,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este gobierno no jam\u00e1s nunca lo pens\u00e9 y",
            "start": 7768.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se los puedo curar y nunca cur\u00f3 en vano",
            "start": 7774.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "saben que fue mi primer pensamiento",
            "start": 7776.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esta violencia y se lo dije en voz alta",
            "start": 7779.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque yo no s\u00e9 callar lo que pienso",
            "start": 7782.62,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estaba la secretaria y les y sabes que",
            "start": 7785.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "esta violencia est\u00e1 generada por los",
            "start": 7788.07,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "narco pol\u00edticos que quieren",
            "start": 7791.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desestabilizar a nuestro gobierno que",
            "start": 7793.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quieren que nosotros nos enojemos y nos",
            "start": 7797.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "molestemos porque nos est\u00e1n perjudicando",
            "start": 7800.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y le echemos la culpa a \u00e9l",
            "start": 7803.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n equivocando porque todos",
            "start": 7805.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sabemos en el fondo qui\u00e9n es el que est\u00e1",
            "start": 7808.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "provocando esta violencia es mejor la",
            "start": 7811.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "secretaria s\u00ed",
            "start": 7814.33,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le digo este saludo me la",
            "start": 7816.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "doctora no me voy a relajar ya tratar de",
            "start": 7818.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que no se me colaps\u00e9 en mis bronquios lo",
            "start": 7824.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00e9 hacer",
            "start": 7827.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es desesperante pero no s\u00e9 hacer",
            "start": 7827.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero les digo aunque me diera la crisis",
            "start": 7831.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asm\u00e1tica en la madrugada a\u00fan me que me",
            "start": 7834.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e9 muriendo no voy a al avi\u00f3n no voy a",
            "start": 7837.29,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "renegar",
            "start": 7841.28,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de mi gobierno no",
            "start": 7843.469,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "voy a maldecir y voy a decirle hasta de",
            "start": 7845.989,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se van a morir van a hacer a los",
            "start": 7849.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "narcos pol\u00edticos ya los opositores",
            "start": 7851.809,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que les pidieron ese favor que fueran",
            "start": 7856.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este es esa es la pol\u00e9mica que hay este",
            "start": 7862.02,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "yo lo que puedo comentarles es lo mismo",
            "start": 7866.25,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7869.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy informada",
            "start": 7871.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7875.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estamos pendientes estamos actuando de",
            "start": 7877.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 7881.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como siempre eso nos ha ayudado mucho",
            "start": 7883.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la secreta de la defensa la secreta de",
            "start": 7888.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "marina la guardia nacional",
            "start": 7890.57,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales estamos",
            "start": 7894.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada nada m\u00e1s",
            "start": 7897.69,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "piensen que a diferencia de antes",
            "start": 7901.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7908.32,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "115 mil elementos",
            "start": 7909.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 7913.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 7916.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7920.289,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "llegue al gobierno",
            "start": 7921.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nace que entre la defensa",
            "start": 7923.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y la secretaria de marina",
            "start": 7928.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en conjunto ten\u00edan",
            "start": 7931.63,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "285 mil",
            "start": 7935.19,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7937.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ahora con la guardia nacional",
            "start": 7942.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cuatrocientos mil",
            "start": 7947.34,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "elementos para cuidar al pueblo",
            "start": 7949.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos",
            "start": 7954.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces es decirle a la gente",
            "start": 7959.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 7965.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7968.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se dejen manipular",
            "start": 7970.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7974.01,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 7975.199,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si",
            "start": 7977.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "haya conexi\u00f3n o mano negra",
            "start": 7979.14,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7983.82,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "se haya",
            "start": 7985.429,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "instrumentado esto",
            "start": 7987.409,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "si se haya articulado",
            "start": 7990.55,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de lo que no tengo duda",
            "start": 7992.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desde que nuestros opositores los",
            "start": 7995.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos",
            "start": 7998.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8004.83,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "este ayudan en la propaganda negra",
            "start": 8006.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or de hoyos que est\u00e1n",
            "start": 8015.39,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8017.97,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 8019.809,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que fue de la coparmex y que pertenece",
            "start": 8021.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al grupo de claudio x gonz\u00e1lez pues ese",
            "start": 8025.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es un promotor de todo esto",
            "start": 8028.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros",
            "start": 8031.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8037.179,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8039.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8041.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 8044.01,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y estamos nosotros trabajando y cuidando",
            "start": 8046.94,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 8051.7,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 8054.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es bastante la propaganda",
            "start": 8061.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y hay que atajarla",
            "start": 8064.45,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la propaganda negra",
            "start": 8066.88,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de calumnia el amarillismo",
            "start": 8071.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay que atajar",
            "start": 8076.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este no dejar",
            "start": 8079.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que corra",
            "start": 8082.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y hay que informar",
            "start": 8084.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "porque no pones la gr\u00e1fica",
            "start": 8087.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8090.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los homicidios en mexico",
            "start": 8092.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en los gobiernos",
            "start": 8095.07,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8097.57,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "la voy a seguir poniendo",
            "start": 8099.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 8108.429,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "porque hay como amnesia",
            "start": 8112.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hacen como qu\u00e9",
            "start": 8115.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se les olvidan las cosas",
            "start": 8117.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8125.04,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8125.93,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "estamos bajando",
            "start": 8129.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8134.19,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "todos los delitos",
            "start": 8135.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 20 vamos a presentar el informe",
            "start": 8138.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de este mes",
            "start": 8140.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "considerablemente",
            "start": 8143.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secuestro robo de veh\u00edculo pero donde",
            "start": 8146.01,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos m\u00e1s problemas eran homicidios",
            "start": 8149.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8155.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan dejado muy alto el n\u00famero",
            "start": 8158.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de millas",
            "start": 8161.44,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ya no estamos bajando",
            "start": 8166.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 8170.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 8172.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 8175.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no lo sabe",
            "start": 8178.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y no porque no quieran saberlo",
            "start": 8181.81,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "sino porque se oculta",
            "start": 8185.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque no les conviene",
            "start": 8189.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 8194.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "adversarios conservadores",
            "start": 8195.349,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas y corruptos",
            "start": 8199.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero estas son cifras",
            "start": 8203.17,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "oficiales del inegi",
            "start": 8205.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no son nuestras",
            "start": 8210.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estas salinas",
            "start": 8222.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 8224.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los incrementos en 9.2",
            "start": 8228.5,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "zedillo los bajos",
            "start": 8237.26,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en 31.2",
            "start": 8240.889,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "foxx",
            "start": 8245.78,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "lo subi\u00f3",
            "start": 8247.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en 1.6",
            "start": 8250.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8254.17,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "el palad\u00edn de la seguridad",
            "start": 8256.26,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "lo subi\u00f3 casi 200 por ciento",
            "start": 8260.17,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed fue",
            "start": 8264.809,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "no se declar\u00f3 la guerra",
            "start": 8266.849,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "muchos de los que est\u00e1n ahora en esta",
            "start": 8271.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra nuestra",
            "start": 8273.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "fueron los aplaudidores",
            "start": 8276.27,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "o part\u00edcipes",
            "start": 8279.25,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8282.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este error",
            "start": 8286.11,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y hemos dicho en otras ocasiones que los",
            "start": 8289.13,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "errores en pol\u00edtica son como cr\u00edmenes",
            "start": 8291.439,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esos homicidios",
            "start": 8301.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con enrique pe\u00f1a nieto-",
            "start": 8304.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "59 por ciento de incremento y eso es lo",
            "start": 8307.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que llevamos nosotros",
            "start": 8311.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 8312.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "9% menos",
            "start": 8314.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de cuando llegamos",
            "start": 8317.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo dato",
            "start": 8324.349,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "lo acabadas",
            "start": 8326.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el ing",
            "start": 8329.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8331.979,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "y la tendencia es a la baja",
            "start": 8336.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8344.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales y benditas",
            "start": 8347.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras",
            "start": 8351.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque solo as\u00ed",
            "start": 8354.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8357.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 8360.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "manipulan calumnian",
            "start": 8365.33,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "confunden",
            "start": 8368.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8372.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "van preparando el terreno",
            "start": 8373.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para imponerse",
            "start": 8378.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8383.469,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "lo hicieron cuando madero",
            "start": 8386.429,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una prensa",
            "start": 8391.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s",
            "start": 8395.38,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "asquerosa",
            "start": 8397.521,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "periodistas e intelectuales rastreros",
            "start": 8400.37,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se fueron creando un ambiente para qu\u00e9",
            "start": 8407.01,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "te diera el cuartelazo",
            "start": 8411.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ese infame crimen al ap\u00f3stol de la",
            "start": 8418.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8423.149,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "pero jugaron un papel",
            "start": 8426.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "decisivo los medios de formaci\u00f3n la",
            "start": 8429.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "prensa y los intelectuales",
            "start": 8432.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 8437.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 8442.05,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "desde qu\u00e9",
            "start": 8445.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en ese entonces no hab\u00eda",
            "start": 8447.561,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la conciencia democr\u00e1tica porque madero",
            "start": 8453.1,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "se adelant\u00f3",
            "start": 8456.31,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a su tiempo",
            "start": 8459.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces es uno de los mejores pol\u00edticos",
            "start": 8463.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 8465.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 8471.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 8473.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la conciencia pol\u00edtica en el pueblo que",
            "start": 8475.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay ahora",
            "start": 8479.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8483.42,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "no exist\u00edan las redes sociales",
            "start": 8485.23,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8491.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "algo que siempre hemos sostenido para",
            "start": 8493.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 8496.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se necesita del apoyo del pueblo",
            "start": 8498.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y para contar con el apoyo del pueblo",
            "start": 8502.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se requiere llevar a cabo medidas",
            "start": 8506.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atrevidas",
            "start": 8510.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en favor del pueblo",
            "start": 8512.69,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nada de titubeos y medias tintas",
            "start": 8516.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que es por el bien de todos primero los",
            "start": 8521.359,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 8523.459,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es",
            "start": 8528.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "como se tiene el respaldo de la gente",
            "start": 8530.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por eso pueden hacer propaganda",
            "start": 8536.37,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "pero la gente del pueblo no va a apoyar",
            "start": 8540.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estos actos",
            "start": 8547.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "vand\u00e1licos",
            "start": 8552.011,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8554.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que dice la se\u00f1al",
            "start": 8558.42,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no la gente ya est\u00e1 muy consciente",
            "start": 8561.96,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8565.13,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "no a la violencia",
            "start": 8567.609,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no se puede resolver ning\u00fan problema con",
            "start": 8574.38,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 8577.32,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 8579.681,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 8581.721,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ese no es camino y tambi\u00e9n a los",
            "start": 8586.35,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 8591.641,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 8595.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y act\u00faen de manera m\u00e1s",
            "start": 8597.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 8600.609,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8605.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "compitan participen",
            "start": 8613.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de bat\u00e1n",
            "start": 8619.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en buena lid",
            "start": 8627.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "act\u00faen con imaginaci\u00f3n con talento no de",
            "start": 8635.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manera burda",
            "start": 8639.079,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que sean responsables",
            "start": 8646.51,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "por cada vez que hacen algo",
            "start": 8650.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "les sale mal",
            "start": 8653.729,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8662.84,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "desnuda",
            "start": 8664.56,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "es como la f\u00e1bula de",
            "start": 8669.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el rey va desnudo",
            "start": 8672.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y",
            "start": 8678.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8679.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hagan seminarios",
            "start": 8683.271,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "este hagan un an\u00e1lisis de c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 8690.99,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica",
            "start": 8695.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los errores que nosotros cometemos y",
            "start": 8702.09,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a hacer sus propuestas",
            "start": 8706.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para convencer a la gente de que no",
            "start": 8709.43,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "somos nosotros",
            "start": 8713.49,
            "duration": 2.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8715.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n no somos alternativa",
            "start": 8716.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1bamos mejor antes",
            "start": 8720.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero que busquen no",
            "start": 8725.279,
            "duration": 5.442
        },
        {
            "text": "una manera de hacerlo",
            "start": 8727.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sin da\u00f1ar",
            "start": 8730.721,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "o sin",
            "start": 8733.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8736.78,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8739.03,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a",
            "start": 8741.261,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "querer que haya violencia",
            "start": 8746.641,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8751.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haya inflaci\u00f3n",
            "start": 8753.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no se hagan las obras",
            "start": 8757.51,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que nos vaya mal",
            "start": 8762.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aunque le vaya mal a mexico",
            "start": 8764.399,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "cada un lado todo eso",
            "start": 8769.891,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 8775.141,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "este van a seguir perdiendo autoridad",
            "start": 8777.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 8780.33,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y no se puede tener la autoridad",
            "start": 8783.229,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sin autoridad moral",
            "start": 8786.22,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "entonces si",
            "start": 8795.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "decirles todo eso",
            "start": 8798.511,
            "duration": 5.638
        },
        {
            "text": "se presenta ya finalmente los familiares",
            "start": 8801.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de los mineros atrapados en sabinas el",
            "start": 8804.149,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fin de semana est\u00e1n pidiendo que el",
            "start": 8807.39,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "apoyo de rescatistas",
            "start": 8810.359,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "internacionales no s\u00e9 que hay es qu\u00e9",
            "start": 8812.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tenga de esto presidente",
            "start": 8815.189,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conforme pasa el tiempo pues crece",
            "start": 8817.279,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la desesperaci\u00f3n de los",
            "start": 8819.75,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "familiares sede ser\u00eda todo si no se",
            "start": 8821.22,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "descarta todo lo que se tenga que hacer",
            "start": 8823.649,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "para sacar a los mineros y la familia",
            "start": 8827.021,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8829.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tiene raz\u00f3n",
            "start": 8830.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ellos quieren",
            "start": 8832.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 8834.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y en eso estamos y si se considera que",
            "start": 8836.78,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8839.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "necesario este se ve",
            "start": 8840.91,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y se traen rescatistas de cualquier",
            "start": 8845.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lugar del mundo afortunadamente tenemos",
            "start": 8848.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "buenas relaciones con los gobiernos del",
            "start": 8851.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mundo y podemos hacer esos tr\u00e1mites nada",
            "start": 8854.07,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que hay que ver si",
            "start": 8857.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hace falta no si la estrategia",
            "start": 8859.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 8863.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 siguiendo",
            "start": 8865.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 8868.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 8870.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y vamos bien",
            "start": 8872.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y vamos ya",
            "start": 8874.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9 terminando de achicar los pozos",
            "start": 8876.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pero sucedi\u00f3 esto",
            "start": 8879.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lamentablemente no vamos a seguir ah\u00ed ya",
            "start": 8882.84,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "me voy porque tenemos cosas que hacer",
            "start": 8887.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8891.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8895.0,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con los de seguridad precisamente con el",
            "start": 8900.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad bueno",
            "start": 8904.05,
            "duration": 3.05
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se nos hizo un poco tarde porque estamos iniciando la semana y como ustedes saben las reuniones de seguridad se llevan a cabo de lunes a viernes y s\u00e1bado y domingo no tenemos reuniones conjuntas de seguridad si nos reunimos y estamos pendientes de todo y actuamos trabajamos todos los d\u00edas 24 horas los 7 d\u00edas a la semana pero el lunes que ya tenemos la reuni\u00f3n del gabinete pues revisamos todo lo que pas\u00f3 el fin de semana ya estoy pensando tambi\u00e9n en posibilidad de que tengamos reuni\u00f3n de los s\u00e1bados para que no se nos acumula tanto este seguridad de conferencia as\u00ed si para porque este es si les damos tiempos tambi\u00e9n a nuestros adversarios los conservadores que quieren que nos vaya mal y est\u00e1n [M\u00fasica] muy desesperados nerviosos este haciendo por balanda y usan los fines de semana para este manipular distorsionar las cosas les voy a poner un ejemplo como vieron disturbios el fin de semana en algunos estados este el reforma para variar hablo de qu\u00e9 se hab\u00edan este presentado en estos disturbios y con muchos muertos qu\u00e9 pues no es cierto pero muy sensacionalista creando todo un ambiente no d incertidumbre de miedo queriendo o no este levantarte una campa\u00f1a de inestabilidad en el pa\u00eds de desgobierno aun con la mentira porque sirvieron estos hechos hoy precisamente a las 12 del d\u00eda se va a informar sobre todo lo que sucedi\u00f3 cuantos perdieron la vida cu\u00e1ntas personas que no son los que conforman la reforma en estos hechos cu\u00e1ntos detenidos hay por esto tambi\u00e9n es importante que se est\u00e1 actuando entonces les van a informar a las 12 del d\u00eda de todo lo que sucedi\u00f3 para que no haya manipulaci\u00f3n y decirle al pueblo de m\u00e9xico que est\u00e9n tranquilos que hay gobernabilidad hay estabilidad y al mismo tiempo [M\u00fasica] ay un inter\u00e9s de nuestros adversarios los conservadores de magnificar las cosas de hacer en periodismo y amarillista sensacionalista no s\u00e9 si tienes ah\u00ed hasta una periodista estadounidense-mexicana hasta entonces bien esto es falso [Aplausos] informando constantemente imag\u00ednense s\u00ed no se informa por qu\u00e9 el hampa del periodismo sostiene la m\u00e1xima de goebbels de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad entonces tenemos que estar informando y enfrentando rumores cuatro d\u00edas de terror narcobloqueos ataques y 260 muertos reforma - pero legal vamos a ponerle aqu\u00ed alarma los j\u00f3venes no saben de la revista alarma un d\u00eda vamos a hablar de esa revista e interesante la se\u00f1ora dol\u00eda est\u00e9vez cu\u00e1ntos asesinatos hubieron el fin de semana le sacamos de la hora pero por qu\u00e9 no pones el informe as\u00ed estuvo el fin de semana esto fue viernes 62 s\u00e1bado y domingo fue de los fines de semana aunque parezca incre\u00edble con menos sol y sis sin embargo por la propaganda la percepci\u00f3n es otra y tiene que ver tambi\u00e9n con el inter\u00e9s de quien es este llevaron a cabo estas acciones de hacer tambi\u00e9n propaganda quema de veh\u00edculos quema de oxxo y vuelve a poner a la reforma la portada y el pa\u00eds en llamas el infierno son muy obvios no la anterior la cndh bueno se va a informar a las 12 del d\u00eda s aqu\u00ed aqu\u00ed van y van a estar todos los integrantes del gabinete de seguridad la secreta de seguridad el secretario de gobernaci\u00f3n el secretario la defensa el secretario de marina y el comandante de la guardia nacional bien tenemos que continuar con el rescate de los mineros y vamos bien desgraciadamente e s\u00ed con lapso a\u00fan m\u00e1s la mina d sobre todo se ampli\u00f3 un boquete de agua de la mina vecina abandonada que es la que y acumula m\u00e1s agua y ya cuando est\u00e1bamos achicando el agua de la mina de carb\u00f3n donde est\u00e1n los 10 mineros atrapados de nuevo se nos volvieron a incrementar los vol\u00famenes de agua he dado instrucciones para qu\u00e9 se refuerce todo el plan de rescate que est\u00e1n bombeando alrededor de 290 litros por segundo vamos a incrementar el bombeo los ingenieros mineros est\u00e1n haciendo una propuesta para hacer una especie de barrera de una mina a la otra y detener el agua pero vamos a intensificar los trabajos vamos a que nos informe laura vel\u00e1squez que est\u00e1 all\u00e1 tambi\u00e9n agradecerle a ella ya todos los que han estado trabajando d\u00eda y noche y mandarle un abrazo a los familiares en los mineros pero no nos vamos o despegar no vamos a dejar de trabajar para rescatar a los mineros entonces laura s\u00ed se\u00f1or s\u00ed se\u00f1or muchas gracias muy buen d\u00eda para usted y para todos continuamos aqu\u00ed en la mina de pinabete en sabinas coahuila se est\u00e1n cumpliendo 279 horas de trabajo ininterrumpido con el objetivo principal de encontrar a los diez mineros atrapados en la mina de tina betis e informa a usted lo siguiente presidente y a toda la poblaci\u00f3n me voy a referir a la mina de conchas norte que se encuentra localizada al sur de la mina de pinabete esta mina dej\u00f3 de operar en el a\u00f1o de 1996 debido a una inundaci\u00f3n ya que el bombeo que se hac\u00eda en la mina resultaba incosteable durante 28 a\u00f1os se acumul\u00f3 agua el c\u00e1lculo aproximado del volumen retenido en las galer\u00edas es de 1.9 millones de metros c\u00fabicos casi 2 millones de metros c\u00fabicos del an\u00e1lisis posterior al evento se concluye que la la acci\u00f3n de la mina team abt es resultado de la entrada de flujo de conchas norte detonada por la ruptura de una galer\u00eda el pasado 3 de agosto desde el 3 de agosto pasado la estrategia implementada consisti\u00f3 en extraer la m\u00e1xima cantidad de agua en la mina utilizando todos los recursos de bombeo al inicio de los trabajos de b\u00fasqueda y rescate la altura promedio del tirante de agua en los pozos de la mina finalmente se midieron en 41.47 metros despu\u00e9s de 11 d\u00edas de constante trabajo en promedio los tirantes registraban una altura tambi\u00e9n por medio de 3.15 metros este importante abatimiento de los pozos se vio afectado el d\u00eda de ayer aproximadamente a las 5 45 de la ma\u00f1ana por un ingreso s\u00fabito de agua proveniente de la mina las conchas norte por la posible liberaci\u00f3n de agua acumulada en un ca\u00f1\u00f3n es decir se\u00f1or presidente no solo a las 4 de la ma\u00f1ana ten\u00edamos 1 metro 30 cent\u00edmetros del nivel del agua y nos est\u00e1bamos preparando para entrar por el pozo 2 pero este ingreso s\u00fabito hizo detener toda la el plan que se ten\u00eda de ingreso y se tuvo que dar paso a otro plan que dar\u00e9 a conocer m\u00e1s adelante a partir de ese momento contin\u00faa increment\u00e1ndose los niveles en los pozos de la mina pinabete el \u00faltimo corte se\u00f1or presidente a las 5 de la ma\u00f1ana que tenemos es de 38.49 en el pozo 2 en el pozo 3 41.0 4 y en el pozo 4 38.15 se mantiene el bombeo permanente en la mina se tienen 6 bombas ubicadas en los pozos de tiro se han instalado 8 bombas en 99 barrenos en total se tienen 14 bombas instaladas con una potencia total de 990 acaba proporcionando un flujo de salida de 371 litros por segundo el volumen total de agua desfogada desde el inicio del incidente al d\u00eda de ayer es de 249 mil 381 metros c\u00fabicos que comparativamente significan 226 mil 710 tinacos de 1.100 litros las condiciones al interior de los pozos y galer\u00edas se mantienen el d\u00eda de ayer un dron submarino de protecci\u00f3n civil de nuevo le\u00f3n llev\u00f3 a cabo una inversi\u00f3n en el pozo n\u00famero 2 se intent\u00f3 y ingresar a 22 galer\u00edas sin embargo se encontraban obstruidas por material de la mina tambi\u00e9n se observ\u00f3 pedacer\u00eda de tuber\u00eda y cuerdas y el agua sumamente turbia el plan a seguir la propuesta de la estrategia de la empresa mimosa de los especialistas ingenieros especializados es la siguiente derivado del nuevo evento en el cual est\u00e1 ingresando un flujo importante de agua un aproximado de 2 mil litros por segundo desde la mina conchas norte a la mina pinabete el equipo t\u00e9cnico asesor propone llevar a cabo las siguientes acciones continuar con el bombeo permanente en pozos de la mina pinabete 2 identificar zonas con oquedades por minado subterr\u00e1neo a profundidades de aproximadamente 65 metros utilizando levantamientos el\u00e9ctricos y registros geof\u00edsicos 3 llevar a cabo la perforaci\u00f3n de 20 barrenos de 6 pulgadas a una profundidad de 60 metros en las galer\u00edas de la mina conchas norte y 4 inyectar cemento a trav\u00e9s de las perforaciones en las galer\u00edas de la plancha de carb\u00f3n para su sellado eso ser\u00eda todo se\u00f1or presidente aqu\u00ed vamos a continuar trabajar y los mantendremos informados gracias muchas gracias ahora vamos con ricardo safe buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes tienen el precio de los combustibles la semana pasada el precio promedio en nuestro pa\u00eds de la gasolina regular fue de 22 pesos con 7 centavos el de la premium 24 pesos con 2 centavos y del di\u00e9sel 23 pesos con 41 centavos mientras que con corte el 11 de agosto el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo fue de 89 d\u00f3lares con 14 centavos de d\u00f3lar el barril por lo tanto se sigue teniendo una tendencia a la baja en estos precios internacionales del petr\u00f3leo y en correspondencia ha habido una disminuci\u00f3n en el incentivo fiscal para esta semana que est\u00e1 en transcurso el incentivo a la gasolina regular baja del 100 por ciento al 90 y 4.1 por ciento pr\u00e1cticamente 6 puntos menos de incentivo en el caso del a gasolina premiun queda en 72 3% casi un 28% menos de incentivo y 100% de incentivo a la di\u00e9sel que hay la tendencia no ha sido tan clara como en los otros combustibles quienes fueron las tres marcas m\u00e1s carreras en m\u00e9xico la semana pasada fue red co wind star y chevron los que m\u00e1s caros dieron y los aliados de los consumidores que dieron los mejores precios promedio la semana pasada a exxonmobil total y orz\u00e1n vamos a ver cada una de las 8 regiones para tener un referente del precio cu\u00e1l es el margen m\u00e1s alto con el precio m\u00e1s alto la gas en el caso de la gasolina regular en solidaridad quintana roo con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 52 centavos y un margen de 3 pesos con 36 centavos comparado con los 23 centavos de margen que tuvo franquicia pemex en tuxtla guti\u00e9rrez chiapas con un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 18 centavos en el combustible premium tenemos que el precio m\u00e1s alto lo tuvo m\u00f3vil en apodaca nuevo le\u00f3n 25 pesos con 99 centavos estos angelitos con un margen de 3 pesos 42 centavos segur\u00edsimo que no le pierden comparado con los 17 centavos de margen de franquicia pemex en villagr\u00e1n guanajuato a 23 pesos con 25 centavos el litro en consecuencia y en el diesel el precio m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto lo encontramos en mi isla mujeres quintana roo es de franquicia pemex 25 pesos el litro con un margen de un peso 96 centavos comparado con 16 centavos de margen de m\u00f3vil en mexicali 5 estado de mexico 22 pesos con 53 centavos recibimos 296 denuncias o quejas de la app del litro por litro la semana pasada las atendemos a trav\u00e9s de 304 verificaciones o visitas 4 no se dejaron verificar y 2 no se dejaron colocar sellos los dos que no se dejaron colocar sellos fue en coyoac\u00e1n aqu\u00ed en la ciudad de mexico en europa n\u00famero 23 esquina con miguel \u00e1ngel de quevedo y tambi\u00e9n en coyoac\u00e1n en calzada del hueso n\u00famero 900 86 estas dos gasolineras tienen problemas en la calibraci\u00f3n no est\u00e1n dando litros completos y en consecuencia no dejaron colocarse los sellos vamos a regresar con el apoyo de guardia nacional y tambi\u00e9n 4 que no se dejaron verificar en concepci\u00f3n del oro zacatecas en morelia michoac\u00e1n en tepic nayarit y en puerto pe\u00f1asco sonora las que obtuve obstaculizaron la labor de la profeco en esta gasolinera en coyoac\u00e1n aqu\u00ed tenemos todos los datos de ambas gasolineras en coyoac\u00e1n ah\u00ed se puede ver incluso que uno de los empleados de la gasolinera se peg\u00f3 de plano a la bomba este ya se crucific\u00f3 ah\u00ed con la bomba y no nos dej\u00f3 trabajar pues ya lo despegar hemos de la bomba pronto para poderla revisar a detalle cu\u00e1les son las m\u00e1s baratas para tener un referente y se pueden dar cuenta que hay baratas y hay cajeros en todas las marcas en todas las franquicias para la gasolina regular esto es tomar sin tomar en cuenta el margen 1969 de soriana en coatzacoalcos veracruz de los m\u00e1s baratos y tambi\u00e9n soriana buen aliado de los consumidores en tampico tamaulipas con un precio al p\u00fablico de 20 pesos 29 centavos mientras que los carreros en tepehuanes durango es franquicia pemex a 24 50 el litro y valero en zapopan jalisco a 24 pesos con 37 centavos as\u00ed podemos ver el proveedor que nos conviene en cada zona teniendo un referente el precio alto y el precio bajo que tambi\u00e9n lo pueden checar a puntualidad verificarlo mismos a trav\u00e9s de la app del litro por litro que es de donde salen estos precios la m\u00e1s barata 2189 de franquicia pemex en altamira tamaulipas para la premium y 2189 otra vez de soriana muy bien en cuanta cual cause veracruz m\u00e1s m\u00e1scaras 2689 naucalpan en el estado de m\u00e9xico esto es el 25 99 en iztapalapa en la ciudad de mexico de franquicia del pp para el dice la m\u00e1s barata 22 pesos 35 centavos de bp coatzacoalcos veracruz ya vieron para uno es caro para otro es barato no tiene que ver tanto la franquicia o la marca 22 45 la m\u00e1s barata de franquicia pemex en altamira tamaulipas 26 pesos con 15 centavos la m\u00e1scara para el diesel en cuicas culiac\u00e1n sinaloa y 26 pesos de franquicia pemex ente el meme villa de morelos oaxaca y tambi\u00e9n seguimos verificando los servicios sanitarios que es un servicio apreciado por los consumidores en las gasolineras vamos a ver el gas lp en el caso del gas lp haciendo corte el 10 de agosto de este a\u00f1o tenemos que el precio internacional convertido a kilos y a pesos ser\u00eda de 25 pesos con dos centavos para tambi\u00e9n verlo en litros ser\u00eda de 13 pesos con 36 centavos de peso ese mismo d\u00eda pueden ver una clara tendencia a la baja en los precios internacionales ya pr\u00e1cticamente equilibrados con los precios nacionales diferencias de unos cuantos centavos 24 pesos con 19 centavos por kilo el promedio en las 220 regiones en las que ahora se divide de acuerdo a la secretar\u00eda de energ\u00eda en los precios m\u00e1ximos estaba en 145 regiones ahora se hicieron m\u00e1s regiones para tener mayor precisi\u00f3n en los precios m\u00e1ximos y sonia 220 el promedio 24 19 para cilindros de gas y 13 pesos con 5 centavos por litro para tanques estacionarios y en estas 220 regiones seguimos encontrando varios quedan por abajo del precio m\u00e1ximo como es el caso en sinaloa en veracruz en el estado de mexico en coahuila en tamaulipas y en jalisco un caso ribera gas en salvador alvarado sinaloa tiene un precio al p\u00fablico de 13 pesos con 31 centavos por litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 14 pesos con 53 centavos 120 por litro un poquito m\u00e1s barato y tambi\u00e9n lo mismo sucede para cilindros de gas hay casos en jalisco veracruz tamaulipas estado de m\u00e9xico zacatecas chiapas un claro ejemplo distribuidora de gas del ca\u00f1\u00f3n en total jalisco 25 pesos con 7 centavos cuando el precio m\u00e1ximo es de 26 pesos con 64 centavos 150 por kilo por abajo del precio m\u00e1ximo encontramos fuimos a visitar 852 expendedores de gas lp encontramos 7 que merec\u00edan multa o infracci\u00f3n es 3 por veh\u00edculos y 4 instrumentos de medici\u00f3n y movilizados y un 2.8 por ciento de cilindros que estaban en mal estado que se sacaron de la circulaci\u00f3n en el mercado una negativa de verificaci\u00f3n esta negativa de verificaci\u00f3n fue en el poblado del kayak o en acapulco de ju\u00e1rez guerrero se neg\u00f3 a ser verificado pero adem\u00e1s pudimos constatar que no estaban respetando el precio m\u00e1ximo hace mucho que no ve\u00edamos un caso que no se respetara el precio m\u00e1ximo es el primero en varios meses esto corresponde cierre definitivo y p\u00e9rdida del permiso ya hicimos saber a la cree esto por escrito y esperemos que la crea t\u00fa esta misma semana clausurando a \u00e9ste distribuidor por no respetar el precio m\u00e1ximo vamos ahora a ver los 24 productos de la canasta b\u00e1sica aqu\u00ed tenemos la gr\u00e1fica donde vemos que hay una tendencia a la alza en el \u00edndice nacional de precios al consumidor para alimentos y bebidas en general pero los 24 productos en su comportamiento es diferente tiene una tendencia un poco a la estabilidad en algunos casos a la baja como es el caso de los precios bajos de la canasta que ya est\u00e1n por debajo de los mil pesos los 24 productos en las cantidades para una familia de cuatro integrantes que comen como adulto que es el promedio de la familia aqu\u00ed en m\u00e9xico y lo vemos en la zona centro en donde walmart express las torres en le\u00f3n guanajuato all\u00e1 con mis paisanos panzas verdes tienen en mil 99 pesos con 50 centavos esta canasta y los mismos 24 productos mismo en le\u00f3n guanajuato 968 pesos con 65 centavos en mega soriana y le\u00f3n insurgentes entonces ah\u00ed mismo el le\u00f3n se pueden trasladar de walmart express que lo da casi 1100 pesos a el caso de mega soriana que lo tiene 968 con 55 centavos ahora se dieron muchos ejemplos dentro de la misma plaza de la misma ciudad vamos a ver la zona centro norte en donde walmart express otra vez tiene el precio m\u00e1s caro mil 126 pesos con 90 centavos por estos 24 productos mientras que mega soriana guadalajara en zapopan jalisco 986 pesos con 90 centavos una diferencia de casi 150 pesos en pr\u00e1cticamente la misma zona metropolitana y en la zona norte tenemos la central de abastos de monterrey como la opci\u00f3n m\u00e1s cara que pas\u00f3 en la central de abastos eran los m\u00e1s \u00fanicos hay que esforzarnos por ser aliados de los consumidores ellos tienen en monterrey la central de abastos la canasta en mil 138 pesos mientras que es mart\u00edn con el mismo monterrey lo tienen 944 pesos con 18 centavos casi 200 pesos de diferencia lo que se pueden ahorrar a la semana comprando en este proveedor los 24 productos por \u00faltimo en la zona sur-sureste tenemos el precio m\u00e1s alto en world mark plaza valle en orizaba veracruz a mil 85 pesos con 80 centavos mientras que bodega aurrer\u00e1 el mismo orizaba veracruz lo tiene en 911 pesos con 60 centavos tambi\u00e9n peg\u00e1ndole a 200 pesos de diferencia en la misma ciudad de orizaba veracruz y conforme solicit\u00f3 el se\u00f1or presidente tenemos una gr\u00e1fica en la cual se describe cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del precio de la tortilla y aqu\u00ed vamos a ah ver la gr\u00e1fica m\u00e1s de cerca esta l\u00ednea roja es el precio de la tortilla en tortiller\u00eda el precio est\u00e1 de este lado en esta semana el precio en tortiller\u00eda est\u00e1 a 20 pesos con 80 centavos ese es no aparece aqu\u00ed porque es con corte al mes de julio esto es mensual pero la semana pasada este precio en tortiller\u00eda a 20 pesos con 90 centavos un poquito abajo de lo que era el precio promedio que hab\u00eda pasado los 21 pesos en el mes de julio una ligera baja en el promedio nacional de la tortilla en tortiller\u00eda en la l\u00ednea verde la l\u00ednea verde es la tortilla en las tiendas de autoservicio como las que acabamos de mencionar ahorita soriana chedraui walmart bodega aurrer\u00e1 y tambi\u00e9n hay una tendencia a la baja en julio tendencia que contin\u00faa el precio promedio ahorita la semana pasada fue de 12 pesos con 90 centavos el kilo una gran diferencia entre 1 pero el autoservicio solo abastece el 10% de la demanda de tortilla en el pa\u00eds otro 10% son personas que preparan tortilla en casa que todav\u00eda hay muchas familias que as\u00ed lo hacen sobre todo en el sur sureste y en el centro del pa\u00eds y el 80 por ciento es el de las miles de tortiller\u00edas que hay en todo el pa\u00eds luego tenemos el precio que es esta l\u00ednea amarilla del ma\u00edz amarillo esto es por tonelada y son los precios que est\u00e1n de este lado y tenemos el precio del ma\u00edz blanco que es esta l\u00ednea gris que est\u00e1 abajo vemos un mercado muy err\u00e1tico estos \u00faltimos meses con una tendencia a la alza aunque afortunadamente ya en este agosto empezamos a ver una ligera tendencia a la a la baja como proyecci\u00f3n y tenemos las dos principales empresas proveedoras de harina de ma\u00edz nixtamalizado que es minsa y m\u00e1s seca m\u00e1s seca es el actor preponderante como dicen los estudiosos de la econom\u00eda y de \u00e9stos de las leyes en otras palabras es el que m\u00e1s vende en el mercado mexicano minsa vende mucho menos que m\u00e1s seca y m\u00e1s seca se ve que aunque suba o baje el precio del ma\u00edz en estos angelitos no m\u00e1s saben subirle y van para arriba para arriba para arriba minsa tiene un comportamiento m\u00e1s parecido al mismo comportamiento que tiene la tonelada de ma\u00edz en el mercado nacional pero el comportamiento en tortiller\u00edas est\u00e1 directamente relacionado al precio que da m\u00e1s seca entonces yo creo que por ah\u00ed hay algunos fen\u00f3menos econ\u00f3micos que le va a interesar mucho a la que ofrece estudiarlos porque algo no est\u00e1 funcionando bien en el caso de demaseca con la forma en que se comportan sus precios y como ellos orillan a la mayor de las tortiller\u00edas en el pa\u00eds a aumentar el precio aunque baje el precio del ma\u00edz cosa que minsa ha estado respetando es la informaci\u00f3n se\u00f1or presidente vamos a los v\u00eddeos y vamos avanzando tren maya reporte de avances 15 de agosto de 2022 en el tramo 1 en palenque chiapas sigue el mejoramiento de suelos y tendido de supa lastr\u00f3 hasta el momento se tienen preparados 30 kil\u00f3metros en los que comenzar\u00e1 la colocaci\u00f3n de balasto durmientes y rieles adem\u00e1s en tenosique tabasco avanza la construcci\u00f3n de pasos de fauna elevados con el armado de acero y sembrado de muros el tren maya ser\u00e1 la obra de infraestructura con m\u00e1s pasos de fauna en el pa\u00eds en el tramo 2 a la altura de hampolol campeche se localiza el acopio de m\u00e1s de 30.000 durmientes listos para su colocaci\u00f3n en d\u00edas pr\u00f3ximos tambi\u00e9n contin\u00faan sobre el terrapl\u00e9n las perforaciones para instalaci\u00f3n de fibra \u00f3ptica adem\u00e1s de la excavaci\u00f3n y nivelaci\u00f3n para registros el\u00e9ctricos en el tramo 3 cerca de la localidad de chochol\u00e1 en yucat\u00e1n se instala una v\u00eda provisional que conectar\u00e1 con la v\u00eda principal para el pr\u00f3ximo traslado y distribuci\u00f3n del balasto as\u00ed como del material f\u00e9rreo en el tramo 4 cerca de las localidades de cv lynch e isis beach en ambas del municipio de chemax yucat\u00e1n se ha instalado parte de la segunda v\u00eda f\u00e9rrea que recorrer\u00e1 el trazo del tren saliendo de canc\u00fan a m\u00e9rida en esta segunda v\u00eda avanzan los trabajos de ajuste de rieles para que despu\u00e9s comience la distribuci\u00f3n de la capa de balasto ya son m\u00e1s de 114 mil empleos generados en el sureste de m\u00e9xico por el proyecto del tren maya el tren maya avanza [M\u00fasica] la comisi\u00f3n nacional del agua informa los avances en la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de texcoco en el vivero contin\u00faan los trabajos para la germinaci\u00f3n de semillas as\u00ed como el mantenimiento de 2 millones 366 mil piezas de vegetaci\u00f3n herb\u00e1cea y arbustiva asimismo inici\u00f3 la construcci\u00f3n de los almacenes para el resguardo de insumos agroqu\u00edmicos como fertilizantes y productos para el control de plagas se realizan trabajos de composteo de material vegetal para la producci\u00f3n de suelo para la propagaci\u00f3n de vegetaci\u00f3n en los pol\u00edgonos se realizan trabajos preliminares para su cobertura con vegetaci\u00f3n herb\u00e1cea en \u00e1reas del jard\u00edn central prosigue el mantenimiento de \u00e1rboles arbustos y herb\u00e1ceas en las zonas ajardinadas as\u00ed como las actividades de control y retiro de vegetaci\u00f3n invasora se realizan trabajos de banqueo de \u00e1rboles y arbustos de distintas zonas para su posterior trasplante en las \u00e1reas de equipamiento deportivo en el \u00e1rea de laberintos contin\u00faan los trabajos de rehabilitaci\u00f3n de registros de concreto mediante el retiro de elementos de acero empaques pulido de muros entre otras acciones energ\u00eda los trabajos preliminares para la colocaci\u00f3n de acabados en la ciclov\u00eda por otra parte se contin\u00faa con el tendido de geotextiles se inicia la colocaci\u00f3n y compactado de tezontle para la conformaci\u00f3n de terraplenes para las barreras rompeviento y brechas cortafuego contin\u00faan los trabajos de colocaci\u00f3n y compactaci\u00f3n de petate para la conformaci\u00f3n de bases de pavimentos en senderos y plazoletas se realizan las excavaciones y tendido de tuber\u00edas para las redes hidrosanitarias as\u00ed como el habilitado de acero y colados de concreto para la construcci\u00f3n de cimentaciones superficiales prosiguen los trabajos de construcci\u00f3n de canchas deportivas mediante habilitado de acero colado de losas y construcci\u00f3n de muros de contenci\u00f3n tambi\u00e9n se realizan guarniciones en senderos peatonales de forma permanente se realizan acciones de monitoreo rescate y protecci\u00f3n de la flora y fauna de la zona a la fecha se han generado m\u00e1s de 4.000 empleos en la construcci\u00f3n del parque [M\u00fasica] muy bien miren antes de entrar a la secci\u00f3n de preguntas quiero informarles a ustedes y desde luego a todos los mexicanos qu\u00e9 se ha tomado la decisi\u00f3n de llevar a cabo un cambio en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra de delf\u00edn g\u00f3mez \u00e1lvarez actual secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica tiene otra misi\u00f3n ha decidido aceptar otra tarea otro encargo le agradecemos mucho a la maestra del final por el tiempo que se desempe\u00f1\u00f3 como secretaria de educaci\u00f3n se va a presentar ma\u00f1ana en hacer un informe de todo lo realizado desde qu\u00e9 ha estado a cargo de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n la maestra delfina yo sostengo que ha hecho un trabajo excepcional muy bueno [M\u00fasica] destac\u00f3 cuatro acciones primero buen trato la buena relaci\u00f3n con las maestras y los maestros de mexico porque eso es parte de nuestra pol\u00edtica educativa que nunca m\u00e1s se afecte la dignidad de las maestras de los maestros como se hizo anteriormente y que adem\u00e1s se les atienda en sus leg\u00edtimas demandas es decir qu\u00e9 se otorgan sus plazas lo que hemos hecho ma\u00f1ana la maestra informar se han entregado o se han garantizado alrededor de 600.000 plazas el sector magisterial para los trabajadores de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n se ha mantenido prestaciones y acabamos de llevar a cabo un ajuste los sueldos a los m\u00e1s de modo que hay atenci\u00f3n en especial a los m\u00e1s logrados en correspondencia aunque [M\u00fasica] no hemos hecho ninguna campa\u00f1a en ese sentido solo por la actuaci\u00f3n responsable de las maestras de los maestros en el tiempo que estuvo la maestra y desde antes desde que estamos en el gobierno no han habido paros esto no sea dado a conocer pero es notorio del cambio de lo que pasaba en los anteriores gobiernos y la situaci\u00f3n actual d\u00f3nde cuando no se ten\u00edan cerradas las escuelas por la pandemia ahora que va a reiniciar el ciclo escolar los maestros ah\u00ed est\u00e1n en sus aulas eso marca la diferencia tambi\u00e9n se ha avanzado mucho y mejorar los contenidos educativos ya han sido aprobados despu\u00e9s de consultas no solo con expertos con pedagogos sino con las mismas maestras y maestros los que atienden a los alumnos en el aula pues qu\u00e9 tienen la experiencia y saben lo que se necesita nada que ver con la llamada reforma educativa que se quer\u00eda imponer sin el consentimiento y sin tomar en cuenta a la maestra ya los maestros que son los que transmiten el conocimiento en el aula entonces ya est\u00e1n los nuevos contenidos educativos y se van a ir introduciendo a los libros de texto lo tercero que es importante destacar es el avance en el programa la escuela es nuestra la entrega del presupuesto a las sociedades de madres de padres de familia para que ellos se hagan cargo del mantenimiento de los planteles educativos ya a detalle se va a informar el d\u00eda de ma\u00f1ana y tambi\u00e9n es muy importante destacar que se ha mantenido el programa de becas a estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica educaci\u00f3n media-superior de educaci\u00f3n superior como nunca en la historia de m\u00e9xico se est\u00e1n entregando becas para que estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos puedan seguir estudiando todo eso nos ha ayudado hasta en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles aqu\u00ed no se rezague la educaci\u00f3n en el pa\u00eds y ya podemos decir que hemos regresado a la normalidad en el terreno educativo [M\u00fasica] despu\u00e9s de mucho tiempo de estar cerrada las escuelas aqu\u00ed tambi\u00e9n destac\u00f3 que a\u00fan en esos momentos maestras maestros segu\u00edan a distancia atendiendo a sus alumnos de modo que le agradecemos mucho mucho a la maestra del china por su participaci\u00f3n la queremos mucho maestro porque esto no es nada m\u00e1s un asunto de racionalidad tambi\u00e9n tiene que ver con los sentimientos lo que hacemos es raz\u00f3n pero tambi\u00e9n pasi\u00f3n y quiero aprovechar para presentarles a quien va a sustituir a la maestra del chile se trata de otra maestra tambi\u00e9n leticia ram\u00edrez que est\u00e1 aqu\u00ed [Aplausos] ella [M\u00fasica] de ti no s\u00f3lo he estado aqu\u00ed todas las ma\u00f1anas porque e leti [M\u00fasica] tiene como profesi\u00f3n ser maestra dio clases 12 a\u00f1os igual que la maestra del fin ella m\u00e1s tiempo pero y maestras aula durante mucho tiempo adem\u00e1s de eso nos conocemos desde hace 28 a\u00f1os este de ti fue la coordinadora de atenci\u00f3n ciudadana durante todo el tiempo que estuve de jefe de gobierno actualmente es la responsable directora de atenci\u00f3n ciudadana en el gobierno federal es la que atiende junto con un grupo de compa\u00f1eras compa\u00f1eros a todos los que vienen de los estados del pa\u00eds a plantearnos sus demandas y son los encargados de la respuesta seguimiento a esas peticiones entonces es una gente de absoluta confianza preparada con esta igual que la maestra de china con convicciones pero adem\u00e1s dirigente en secci\u00f3n la secci\u00f3n 9 del magisterio dirigente tanto del cnte como de la gente entonces es una maestra otra maestra la que va a estar al cargo de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica ya ma\u00f1ana pues se inicia el proceso d entrega esta recepci\u00f3n con el informe que va a presentar la maestra del fin est\u00e1n todos invitados va a ser en la hacer la norma secundaria anexa a la normal de san cosme pero no s\u00e9 si les van a informar estamos viendo vamos por parte pero estoy muy contento s\u00f3lo buscas [Aplausos] o nos \u00edbamos 1 2 3 4 5 y 5 as\u00ed as\u00ed vamos s\u00ed buenos d\u00edas a todos buenos dias presidente presidente hist\u00f3ricamente las extradiciones que m\u00e9xico ha realizado de delincuentes reclamados por eeuu perd\u00f3n no me presente erika ram\u00edrez de la revista contral\u00ednea han resultado mal los acuerdos para el pa\u00eds hallar los integrantes de la delincuencia organizada negocian con las autoridades estadounidenses para reducir condenas o asegurar mejores tratos a cambio pues esa naci\u00f3n se queda con los recursos econ\u00f3micos que las organizaciones criminales generaron en m\u00e9xico y tambi\u00e9n obtienen informaci\u00f3n de las complicidades de los criminales con personajes de los sistemas pol\u00edtico y financiero as\u00ed como empresarial mexicanos eeuu se reserva de esa informaci\u00f3n para utilizarla despu\u00e9s con ventajas sobre el gobierno de mexico adem\u00e1s los delincuentes terminan solo respondiendo por cr\u00edmenes cometidos en la que el pa\u00eds y se quedan en la impunidad los cometidos aqu\u00ed en territorio nacional ahora que ha sido recapturado rafael caro quintero uno de los personajes claves en la informaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de los c\u00e1rteles de las drogas con complicidad de autoridades tanto mexicanas como estadounidenses y que acumul\u00f3 una gran riqueza x por todo lo que lo que tr\u00e1fico y negocio en el territorio mexicano y es reclamado por eeuu qu\u00e9 posici\u00f3n tiene su gobierno sobre una eventual extra extradici\u00f3n y si no considera que m\u00e9xico debe primero asegurar los recursos que acumul\u00f3 este personaje para reintegrarlos al estado mexicano y tambi\u00e9n antes de ser entregado a eeuu deber\u00eda informar que autoridades mexicanas y estadounidenses facilitaron sus actividades bueno es un asunto que se ha planteado ya al gobierno de eeuu el qu\u00e9 lo que s\u00e9 sustrae de m\u00e9jico el dinero qu\u00e9 es m\u00e9xico sea producto de estas actividades il\u00edcitas o de actos de corrupci\u00f3n debe de regresar al pa\u00eds esta gesti\u00f3n en este planteamiento lo tiene a su cargo la secretar\u00eda de relaciones exteriores porque ya se ha venido hablando de eso no estamos de acuerdo como t\u00fa lo mencionas de que confisquen todos los bienes incluso si entregan bienes les reducen penas y son bienes que pertenecen al pueblo de m\u00e9xico se est\u00e1 viendo este tema tambi\u00e9n [M\u00fasica] se est\u00e1 procurando que si hay carpetas de investigaci\u00f3n en el pa\u00eds primero se atienda cada uno de estos casos en nuestro pa\u00eds que sean las autoridades de m\u00e9xico las que agoten investigaciones y se sentencia en s\u00ed as\u00ed se prueba a los responsables de delitos al mismo tiempo tenemos convenios de extradici\u00f3n en otros pa\u00edses y tenemos que cumplir tambi\u00e9n con esos acuerdos hay un procedimiento que se sigue y estamos actuando de manera estricta no hay acuerdos extra-judiciales o acuerdos pol\u00edticos acerca de que a ver ah\u00ed tienes lo detuvieron a un delincuente que nosotros queremos y no los mandas eso no porque lleg\u00f3 a suceder as\u00ed en un tiempo por cuestiones de tipo pol\u00edtico eso no tiene que haber apego a la legalidad y se tienen que cumplir los procedimientos establecidos hay [M\u00fasica] casos en donde la persona que es solicitada en un proceso de extradici\u00f3n tradici\u00f3n se ampara y son jueces los que deciden ese es el caso del se\u00f1or es tan caro quintero tiene seg\u00fan me informan dos o tres amparos en los galos del poder el judicial y creo que uno de esos amparos tiene que ver con \u00e9l no aceptar la extradici\u00f3n el poder judicial va a resolver lo que s\u00ed quiero decirles es que no hay nada nada al margen de la ley nada y nadie por encima de la ley es decir no no hay impunidad hay un aut\u00e9ntico un estado de derecho se cuida eso y sobre que informe este personaje de las autoridades mexicanas y estadounidenses que facilitaron todas sus operaciones con el crimen organizado ya tiene alguna informaci\u00f3n no porque eso tiene que ver con la fiscal\u00eda y con los jueces vuelvo a repetir ya que estamos viviendo una etapa nueva el ejecutivo tiene sus funciones pero ya la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma y tambi\u00e9n de hecho y de derecho de facto y de jure el poder judicial es aut\u00f3nomo algo que no suced\u00eda antes antes el poder de los poderes en el ejecutivo en especial el presidente ya no es as\u00ed si esto es parte del cambio de la transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo tema presidente pues se dieron los resultados de ingreso a la m\u00e1xima casa de estudios a la unam y pues ahora est\u00e1n en clase estos resultados arrojan que s\u00f3lo el 10 por ciento de quienes ten\u00edan la intenci\u00f3n de cursar una licenciatura en esta escuela tuvieron acceso a ella de los 215 mil setecientos cincuenta y siete j\u00f3venes hombres y mujeres que aspiraban a cursar solamente se quedaron 24 mil 954 y otra vez se dijo que se trata de quienes aprobaron el examen lo cierto es que la unam sigue con la misma pol\u00edtica neoliberal de ofertar escasos lugares y aunque haya alumnos que pues lo merezcan no se les da no se abre este espacio la universidad pr\u00e1cticamente no ha subido las cuotas como se pretendi\u00f3 hacer en alg\u00fan momento por y toda la lucha social que hay en torno a ella esta defensa que ha habido de acad\u00e9micos y estudiantes pero sigue sigue habiendo pues de concepto de restricci\u00f3n a los alumnos a quienes quisieran prepararse m\u00e1s pues conocer cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto y si su administraci\u00f3n puede hacer algo para ampliar esta oferta educativa que hace falta en el pa\u00eds s\u00ed estamos enfrentando como en otros casos un problema grave de rezago el periodo neoliberal fue fatal dejo ruinas en todo en la salud en el manejo de las finanzas p\u00fablicas en la educaci\u00f3n en los programas para la actividad productiva en todo todo todo muy selectivo muy enfocado a mejorar la situaci\u00f3n de las \u00e9lites a marginal al pueblo se atend\u00eda arriba y se dejaba sin apoyo a los de abajo se manej\u00f3 durante mucho tiempo el sofisma absurdo de que si se les daba a los de arriba si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo producir la riqueza fuese contagiosa o permeable esa era la estrategia y en el caso de la salud en el caso de la educaci\u00f3n pues no se consideraba derechos si no se hab\u00edan convertido tanto la salud como la educaci\u00f3n en privilegios porque lo que buscaba era de que la salud y la educaci\u00f3n depender\u00e1n del mercado que pudiese curarse el que contar\u00e1 con dinero para pagar a un m\u00e9dico particular o ir a una cl\u00ednica un hospital privado ese era el esquema y lo mismo en la educaci\u00f3n alentar la creaci\u00f3n de escuelas privadas para pagar colegiatura pensando que de esa manera este el gobierno [M\u00fasica] en cumpl\u00eda con su responsabilidad social de garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad qu\u00e9 sucedi\u00f3 en el caso de la educaci\u00f3n no lleg\u00f3 el momento qu\u00e9 es la gente pues ya no pod\u00eda pagar colegiaturas la mayor\u00eda de los mexicanos no pueden pagarle la colegiatura a sus hijos entonces se puede fomentar la educaci\u00f3n privada m\u00e1s yo no estoy en contra de eso pero el l\u00edmite para el crecimiento de esa educaci\u00f3n pues es la capacidad econ\u00f3mica de la gente de d\u00f3nde va a sacar mi hijo de familia campesina de obreros para pagar por las criaturas en una universidad entonces y limitaron la entrada en las universidades p\u00fablicas con esa mentira de que los j\u00f3venes no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando no es que no pasen el examen acci\u00f3n es que no hay espacio del cupo por falta de presupuesto y tambi\u00e9n por mal manejo de presupuestos en las universidades p\u00fablicas como suced\u00eda en el conacyt yo les voy a poner un ejemplo nosotros estamos atendiendo este problema porque nos interesa que todos los j\u00f3venes tengan oportunidad estudiar es hasta de juicio pr\u00e1ctico de sentido com\u00fan es mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle bueno creamos el sistema de educaci\u00f3n superior benito ju\u00e1rez y estamos dedicada dedicando mil millones de pesos y ya tenemos 145 universidades p\u00fablicas mil millones 145 universidades p\u00fablicas en las zonas m\u00e1s pobres y marginadas del pa\u00eds con distintas carreras ahora vamos a ampliar ya se est\u00e1n atendiendo 68 mil alumnos as\u00ed todos con becas y vamos a ampliar llegar a 200 las 55 que nos faltan van a estar pr\u00e1cticamente todas orientadas a la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de enfermeras porque tenemos un d\u00e9ficit que habla hemos hablado aqu\u00ed de m\u00e9dicos y de enfermeras y de especialistas por ese mismo abandono pero si ustedes hacen el an\u00e1lisis de lo que cuesta la educaci\u00f3n en una universidad p\u00fablica tradicional y lo que nos est\u00e1 costando a nosotros la educaci\u00f3n vamos alumnos en esta universidad con este sistema de universidad de benito ju\u00e1rez hay una gran diferencia entonces lo que estamos optando es por destinar m\u00e1s recursos a este sistema no hemos dejado a las universidades p\u00fablicas sin apoyo todas tienen a tiempo su presupuesto y siempre por encima de la inflaci\u00f3n o sea no se ha reducido el presupuesto para las universidades p\u00fablicas pero es bastante el deshago nos va a llevar m\u00e1s tiempo y muy alta la demanda si la demanda pero lo estamos atendiendo por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de mexico me dio mucho gusto que se constituy\u00f3 se cre\u00f3 una escuela de medicina por parte del gobierno de la ciudad ha estado creciendo la universidad de la ciudad de mexico [M\u00fasica] se est\u00e1 impulsando la educaci\u00f3n p\u00fablica desde el gobierno de la ciudad adem\u00e1s de los esfuerzos que est\u00e1 haciendo el gobierno federal y tambi\u00e9n las universidades p\u00fablicas pero [M\u00fasica] hace falta una reforma al interior de las universidades p\u00fablicas por qu\u00e9 no hay equidad tiene que manejarse el presupuesto de las universidades p\u00fablicas con m\u00e1s equidad con m\u00e1s eficiencia y evitar gastos superfluos y desde luego corrupci\u00f3n y la burocracia dorada que hay tan s\u00ed porque ah\u00ed hasta que as\u00ed que es que son como due\u00f1os de las universidades p\u00fablicas damas qu\u00e9 yo no les voy a decir sus nombres sino no van a tener ustedes trabajo por \u00faltimo presidente en este proyecto que ha impulsado de llegar a la autosuficiencia alimentaria pues hemos podido hablar con productores quienes dicen que hay entusiasmo sin embargo desafortunadamente el campo mexicano qued\u00f3 destrozado a lo largo de todo este periodo que transit\u00f3 del neoliberalismo y de acuerdo con datos de la misma semarnat e indican que el 64% de los suelos de m\u00e9xico est\u00e1n y un grado severo de degradaci\u00f3n adem\u00e1s de que no hay pues tecnolog\u00eda que permita incrementar la producci\u00f3n a grandes pasos como se requiere para conseguir la soberan\u00eda alimentaria de la autosuficiencia alimentaria entonces preguntar cu\u00e1l ser\u00eda el proyecto justo para el tratamiento de los suelos en territorio mexicano y para ampliar la oferta tecnol\u00f3gica a quienes lo necesitan que es el sector m\u00e1s pobre de este pa\u00eds a los campesinos y cu\u00e1nto tiempo tiene proyectado que pudiera alcanzarse este objetivo de la autosuficiencia alimentaria bueno yo soy partidario creo que al pa\u00eds le conviene la autosuficiencia b\u00e1sicamente en energ\u00e9ticos y en alimentos muy contrario a lo que opinaba los tecn\u00f3cratas no liberales y corruptos de que un mundo globalizado no hab\u00eda que producir para el consumo interno o no se deb\u00eda fomentar el desarrollo al interior del pa\u00eds para ser autosuficientes en un mundo globalizado se pod\u00eda comprar afuera lo que se necesitara aunque parezca incre\u00edble m\u00e9xico fue autosuficiente en alimentos no s\u00f3lo eso hubo un per\u00edodo en que cort\u00e9 export\u00e1bamos ma\u00edz y b\u00e1sicos y luego nos volvimos importadores de granos y de alimentos no somos autosuficientes en ma\u00edz s\u00ed en ma\u00edz blanco y eso lo estamos cuidando mucho no en ma\u00edz amarillo que se utiliza con prop\u00f3sitos de fomento al sector pecuario no \u00e9ramos autosuficientes en frijol hoy puedo decir aunque ya somos autosuficientes en frijol no somos autosuficientes en arroz llegamos a ser autosuficientes y hubo de un abandono total a la producci\u00f3n de arroz al grado de que estamos comprando el 80% del arroz que consumimos que abandon\u00f3 por completo lo mismo ha pasado con el trigo con otros alimentos y bueno para tener una idea de lo que signific\u00f3 el abandono al campo pensemos que hace 25 a\u00f1os 30 no \u00e9ramos autosuficientes en la producci\u00f3n de fertilizantes y perdimos esa producci\u00f3n de fertilizantes y estamos importando los fertilizantes lo mismo sucedi\u00f3 en el sector energ\u00e9tico \u00e9ramos autosuficientes en la producci\u00f3n de gasolina de di\u00e9sel d muchos petroqu\u00edmicos la industria de la petroqu\u00edmica era de las m\u00e1s avanzadas del mundo y en el per\u00edodo neoliberal acabaron con las petroqu\u00edmicas quedaron en el abandono todas las plantas se salvaron de milagros las seis refiner\u00edas que no las dejaron convertidas casi en chatarra por qu\u00e9 la pol\u00edtica neoliberal que fue la de vender petr\u00f3leo crudo y comprar gasolinas nos volvimos importadores m\u00e9xico lleg\u00f3 a ser el pa\u00eds del mundo el pa\u00eds petrolero qu\u00e9 m\u00e1s importaba combustibles una contradicci\u00f3n una paradoja la gran irresponsabilidad entonces pues ahora estamos cambiando buscando la autosuficiencia vamos a lograrlo en energ\u00e9tico desde el a\u00f1o crochet porque rehabilitamos a las refiner\u00edas hasta al d\u00eda de hoy ya llevamos como 50 mil millones de pesos destinados eso nunca se hab\u00eda hecho a rehabilitar plantas en las seis refiner\u00edas ya tenemos construida la nueva refiner\u00eda de dos bocas ya compramos la refiner\u00eda de deer park texas ya iniciamos la construcci\u00f3n de dos plantas conquistadoras para no producir combust\u00f3leo sino gasolinas contaminar menos y tienen m\u00e1s rentabilidad con todo esto ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo no vamos a comprar gasolinas ni decir el petr\u00f3leo crudo que estamos extrayendo va a ser la materia prima para producir los combustibles ah\u00ed vamos avanzando bien en d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e1s complejo es en la autosuficiencia alimentaria aunque estamos en eso ya estamos rehabilitando a las plantas de fertilizantes ya les puedo decir hoy qu\u00e9 todo guerrero tiene fertilizantes gratuitos ya entregados a todos los productores y debemos de llevar como el 50 a 60 por ciento de entrega de fertilizantes gratuitos productores peque\u00f1os chiapas oaxaca de nayarit de durango de zacatecas y vamos a ampliar este programa de entrega de fertilizantes gratuitos a 2 millones de productos precisamente para impulsar la autosuficiencia yo ando recorriendo el pa\u00eds y me ando dando cuenta de c\u00f3mo es el campo la producci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1n las milpas y creo que vamos a tener buenas cosechas este a\u00f1o i afortunadamente ha ido creciendo la producci\u00f3n de b\u00e1sicos en el tiempo que llevamos pero es mucho el d\u00e9ficit hay que seguir desde adelante ayudando a los campesinos a los productores y tambi\u00e9n ayudando m\u00e1s a los peque\u00f1os primero la producci\u00f3n para el autoconsumo que no les falte ma\u00edz sin ma\u00edz no hay pa\u00eds que coman los que nos dan de comer el primero es pa\u00eds y los b\u00e1sicos lo que tiene que ver con la canasta b\u00e1sica los 24 productos de la canasta b\u00e1sica porque s\u00ed en la balanza comercial del sector agropecuario somos superavitarios tenemos super\u00e1vit es decir vendemos m\u00e1s de lo que compramos en el sector agroindustrial tendremos m\u00e1s pero qu\u00e9 cosa es lo que vendemos qu\u00e9 es lo que tenemos que ir cambiando el 25 por ciento de nuestras exportaciones agro industriales es cerveza ese agua 25 curso segundo lugar el ser tequila tercer lugar el aguacate cuarto lugar el tomate y por ah\u00ed [M\u00fasica] entonces tenemos que impulsar la producci\u00f3n de b\u00e1sicos y no dejar de insistir en producir todo lo que consumimos muy contrario a lo que pensaban los pol\u00edticos neoliberales economicistas esto es otra cosa lo que estamos haciendo es completamente distinto molestos de tecnificar el campo en su administraci\u00f3n s\u00ed pero tambi\u00e9n yo no quiero e iniciar nada que no vaya a poder terminar lo que quede inconcluso ya tenemos nuestro plan por ejemplo en tecnificaci\u00f3n del campo es dejar funcionando terminadas m\u00e1s de 100 mil alrededor de 100 mil hect\u00e1reas de riego eso va a ser muy importante ya terminar el sistema de riego de los pueblos ya aqu\u00ed el sistema de riego alejandro des con mercado va a implicar alrededor de 30 a 35 mil hect\u00e1reas y nayarit que estamos avanzando muy bien el sistema de riego de la presa de santamar\u00eda el sistema de riego de la presa picachos b\u00e1sicamente cien mil y tales al ser mucho vamos a a seguir con el plan de apoyo a peque\u00f1os productores 2 millones de peque\u00f1os productores apoyos con recursos directos con fertilizantes gratuitos vamos a seguir con el programa sembrando vida y con apoyo directos tambi\u00e9n a pescadores se va a fortalecer todo el plan d desarrollo al sector agropecuario adelante gracias presidente buenos d\u00edas haidar social corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente precisamente sobre lo ocurrido en baja california esta quema de veh\u00edculos que se dio el viernes pues que caus\u00f3 p\u00e1nico entre la poblaci\u00f3n hay en baja california cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que ustedes me enviar\u00eda a los bajacalifornianos y pues si nos puede adelantar un poco de qu\u00e9 informe tiene sobre lo ocurrido ah\u00ed en baja california qu\u00e9 medidas se han tomado ahorita estaba viendo en los datos que present\u00f3 de homicidios que pues baja california no estuvo entre los cinco principales estados el fin de semana que fueron dos el d\u00eda del viernes cuatro el s\u00e1bado y uno el domingo si alguno de esos homicidios tuvo que ver con estos hechos no sea que nos pudiera comentar es que los hechos del fin de semana de m\u00e1s adelante causaron p\u00e9rdidas de vidas humanas en jalisco porque enfrentamientos en guanajuato pocos y donde hubo m\u00e1s este p\u00e9rdida de vidas humanas muy lamentable porque fue poblaci\u00f3n inocente h personas que no est\u00e1n metidas actividades il\u00edcitas ciudadanos los entes fue un ju\u00e1rez porque ah\u00ed s\u00ed dispararon a la gente muy lamentable no se hab\u00eda dado eso pero el caso de tijuana y ensenada no fue m\u00e1s y propaganda ya quema de veh\u00edculos y y otras actividades que afortunadamente no significaron la p\u00e9rdida de vidas humanas por eso hay gente que est\u00e1 pensando qu\u00e9 tiene que ver con cuestiones pol\u00edticas pero eso es mejor y mantenerlo como una hip\u00f3tesis y no darle tanta importancia porque hasta en el supuesto de que fuese as\u00ed aceptando sin conceder como dicen los abogados el proceso no funciona que les va a ayudar a los las verdades s\u00f3lo que est\u00e9n muy desesperados s molestos este empobrecidos pero eso es muy y racional para m\u00e1s no tiene eficacia porque la gente te das cuenta de todo hablando de baja california vi un v\u00eddeo de una se\u00f1ora no quiere decir que est\u00e9 de acuerdo con ella pero estoy seguro que est\u00e9 expresando lo que siente y as\u00ed muchos otros a ver si consigues ese v\u00eddeo es una se\u00f1ora que le hacen una entrevista en su casa es muy simpatizante la transformaci\u00f3n y del presidente en eso no hay duda ahora se van a dar cuenta este pero tiene un mensaje muy articulado acerca de lo que ella considera est\u00e1 sucediendo entonces as\u00ed como ella hay millones bueno hay quienes sostienen un periodista de los conservadores ricardo alem\u00e1n que todo lo armamos nosotros dice en su twitter que tiene informaci\u00f3n de palacio en donde nosotros lo armamos para justificar la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds o sea vol\u00f3 per\u00fa altos y ya vimos lo de reforma y lo de don lean entonces alcista entonces el caso de baja california fue como lo acabamos de decir muy espectacular hay detenidos ah\u00ed no voy a adelantar m\u00e1s porque les van a informar a detalle tambi\u00e9n comentarles de que voy a estar en tijuana vamos a llevar al cabo la reuni\u00f3n de gabinete y la conferencia en tijuana el viernes y voy a hacer una gira por la frontera voy a estar en baja california y en su honor el fin de semana pero vamos a empezar en tijuana el viernes o sea que voy a viajar desde el jueves advierte no s\u00e9 si encontraron a la ciudad es una es una red es una red digo es un noticiero no s\u00e9 c\u00f3mo se llama es de tijuana ella nos hicieron en red de salvaci\u00f3n hay un noticiero en red escriban ay ay ay lo vi b\u00e1sicamente pues adelante gracias presidente bueno es que es interesante no todo porque es a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y si lo vi todo pero es largo cu\u00e1nto por lo porque te ayuda 2 desde ayer le toc\u00f3 al estado de baja california voy a hablar tijuana porque es d\u00f3nde estoy anoche ya hab\u00edan quemado dos este unidades de transporte si los bajan con muchas groser\u00edas violentamente pero lo que hacen es rociar los veh\u00edculos y quemarlos las unidades no gracias a dios no ha habido este ning\u00fan este ninguna persona da\u00f1ada nosotros sabemos que los opositores tienen amigos muchos tienen narcopol\u00edticos tienen amistades y andan tan desesperados nada les ha dado resultado que ahora lo que hicieron fue vox as\u00ed ech\u00e1rsele encima al pueblo abre tu cuenta digital de escuche bank no hay se los dejamos ah\u00ed para que los que quieran verlo bueno porque es largo es interesante bueno siguiendo el mismo mismo tono de sobre lo acontecido en sonora pues tambi\u00e9n hay a los representantes de sectores productivos pidieron blindar al estado y a la capital de hermosillo no s\u00e9 si se tenga informaci\u00f3n o pidieron blindar de seguridad al estado a sonora ya la capital de hermosillo debido a lo que ha sucedido y pared y lo que pas\u00f3 en baja california los algunos sectores productivos como coparmex sin textos a los maquiladores preguntarle si usted tiene informaci\u00f3n sobre esto y si ha considerado a alg\u00fan cambio en la pol\u00edtica de seguridad haya en los estados de la frontera como ciudad ju\u00e1rez baja california sonora pues bebido estos acontecimientos que sin duda est\u00e1n exagerando nuestros adversarios y ya vimos a la reforma y adelia dol\u00eda y este y otros m\u00e1s el esto que hablaba yo por qu\u00e9 no pones \u00e9l el d alemany trichet por qu\u00e9 bueno este sin duda y adem\u00e1s hasta sali\u00f3 un comunicado de los organismos empresariales y t\u00fa me est\u00e1s diciendo ahora de que en sonora se difunde de que en eeuu est\u00e1n advirtiendo de que no se venga m\u00e9xico por la violencia est\u00e1 como montado es propagand\u00edstico no hay ning\u00fan problema mayor pero si quieren este agarrar esa bandera de la violencia pero bueno ya dije ya informe de cu\u00e1ntos homicidios subieron el fin de semana claro aqu\u00ed son dos cosas la realidad y la percepci\u00f3n y qu\u00e9 cosa es lo que manejan los medios informativos de el conservadurismo pues la percepci\u00f3n crear ambiente de miedo de temor [M\u00fasica] que valorar\u00eda es ingobernable este el pa\u00eds no es cierto pero miren esto no est\u00e9s periodista de los de antes pero as\u00ed son todav\u00eda la mayor\u00eda a \u00faltima hora me dice una fuente de palacio poner la fuente de \u00e9l este patio central hasta ac\u00e1 que el terrorismo porque eso es lo otro recomienda usar la palabra terrorismo en jalisco guanajuato chihuahua y baja california fue ordenado por l\u00f3pez obrador a sus aliados me imagino del crimen organizado yo di la instrucci\u00f3n desde aqu\u00ed no la estrategia de incendiar al pa\u00eds justifica la militarizaci\u00f3n decretada por amos yo s\u00e9 andar todo esto para justificar la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds lo dudan esto se calienta cree que soy calder\u00f3n que est\u00e9 ante cualquier provocaci\u00f3n guerra no no no no no afortunadamente qu\u00e9 l\u00e1stima que no podemos seguir escuchando a la se\u00f1ora porque lleva m\u00e1s tiempo a ver porque ah\u00ed est\u00e1 la respuesta digo en parte porque habla de \u00e9l la narcopol\u00edtica y cosas por el estilo a ver no olvido este ninguna ninguna persona da\u00f1ada nosotros sabemos que los opositores tienen amigos muchos tienen narcopol\u00edticos tienen amistades y andan tan desesperados nada les ha dado resultado que ahora lo que hicieron lo fue as\u00ed ech\u00e1rsele encima al pueblo el pueblo que ya no lo soporta el pueblo que ya no los quiere lo mismo ellos nos odian nosotros los queremos verdad entonces no a ellos no les importa hacernos da\u00f1o la verdad siempre nos los han hecho siempre nos han robado ahora que no nos estamos dejando pues se violentan y esta violencia no es natural ellos quieren hacer parecer que nuestro presidente no est\u00e1 trabajando en contra la violencia quieren hacernos creer que es ineptitud que es falta de trabajo de nuestro presidente y est\u00e1n muy equivocados ninguna persona que tenga dos dedos de inteligencia y que no los haya visto estos tres a\u00f1os dar\u00edn dadnos un d\u00eda s\u00ed otro d\u00eda tambi\u00e9n que no sepan que en el fondo de toda esta violencia generada est\u00e1n los narcopol\u00edticos y los opositores lo sabemos no necesitamos estella sabemos que listos sabemos que todos ellos que enrique todos ellos son este narco pol\u00edticos y pueden hacernos da\u00f1o s\u00ed pero m\u00e1s da\u00f1o nos han hecho tantos a\u00f1os verdad ahora hace rato llegu\u00e9 con mi doctora fui porque traigo problemas de asma ella sabe sin inyecta o no para que no se me cierren me colaps\u00e9 mis bronquios y vi y deje de respirar no entonces voy y me dice la secretaria no va a venir la doctora por seguridad si yo me siento mal pero a\u00fan as\u00ed a\u00fan as\u00ed mi primer pensamiento no fue decir a miren todo lo que est\u00e1 pasando nos est\u00e1 perjudicando este gobierno no jam\u00e1s nunca lo pens\u00e9 y se los puedo curar y nunca cur\u00f3 en vano saben que fue mi primer pensamiento esta violencia y se lo dije en voz alta porque yo no s\u00e9 callar lo que pienso estaba la secretaria y les y sabes que esta violencia est\u00e1 generada por los narco pol\u00edticos que quieren desestabilizar a nuestro gobierno que quieren que nosotros nos enojemos y nos molestemos porque nos est\u00e1n perjudicando y le echemos la culpa a \u00e9l entonces est\u00e1n equivocando porque todos sabemos en el fondo qui\u00e9n es el que est\u00e1 provocando esta violencia es mejor la secretaria s\u00ed tambi\u00e9n le digo este saludo me la doctora no me voy a relajar ya tratar de que no se me colaps\u00e9 en mis bronquios lo s\u00e9 hacer es desesperante pero no s\u00e9 hacer pero les digo aunque me diera la crisis asm\u00e1tica en la madrugada a\u00fan me que me est\u00e9 muriendo no voy a al avi\u00f3n no voy a renegar de mi gobierno no voy a maldecir y voy a decirle hasta de que se van a morir van a hacer a los narcos pol\u00edticos ya los opositores que les pidieron ese favor que fueran este es esa es la pol\u00e9mica que hay este yo lo que puedo comentarles es lo mismo la gente est\u00e1 muy informada nosotros estamos pendientes estamos actuando de manera coordinada como siempre eso nos ha ayudado mucho la secreta de la defensa la secreta de marina la guardia nacional los gobiernos estatales estamos trabajando de manera coordinada nada m\u00e1s piensen que a diferencia de antes hay 115 mil elementos de la guardia nacional en todo el pa\u00eds cuando llegue al gobierno nace que entre la defensa y la secretaria de marina en conjunto ten\u00edan 285 mil elementos y ahora con la guardia nacional estamos hablando de cuatrocientos mil elementos para cuidar al pueblo sin violar derechos humanos entonces es decirle a la gente vamos bien no se dejen manipular es evidente yo no s\u00e9 si haya conexi\u00f3n o mano negra si se haya instrumentado esto si se haya articulado de lo que no tengo duda desde que nuestros opositores los conservadores corruptos si este ayudan en la propaganda negra el se\u00f1or de hoyos que est\u00e1n [M\u00fasica] tijuana que fue de la coparmex y que pertenece al grupo de claudio x gonz\u00e1lez pues ese es un promotor de todo esto y as\u00ed otros pero [M\u00fasica] no hay nada que temer y estamos nosotros trabajando y cuidando al pueblo y tambi\u00e9n por qu\u00e9 es bastante la propaganda y hay que atajarla la propaganda negra las campa\u00f1as de calumnia el amarillismo hay que atajar este no dejar que corra y hay que informar porque no pones la gr\u00e1fica d los homicidios en mexico en los gobiernos s\u00ed la voy a seguir poniendo que se sepa porque hay como amnesia hacen como qu\u00e9 se les olvidan las cosas este [M\u00fasica] estamos bajando en todos los delitos el d\u00eda 20 vamos a presentar el informe de este mes considerablemente secuestro robo de veh\u00edculo pero donde ten\u00edamos m\u00e1s problemas eran homicidios por qu\u00e9 no se hab\u00edan dejado muy alto el n\u00famero de millas ya no estamos bajando pero esto estoy seguro que la mayor\u00eda del pueblo no lo sabe y no porque no quieran saberlo sino porque se oculta porque no les conviene a los adversarios conservadores hip\u00f3critas y corruptos pero estas son cifras oficiales del inegi no son nuestras estas salinas homicidios los incrementos en 9.2 zedillo los bajos en 31.2 foxx lo subi\u00f3 en 1.6 miren el palad\u00edn de la seguridad lo subi\u00f3 casi 200 por ciento porque aqu\u00ed fue no se declar\u00f3 la guerra muchos de los que est\u00e1n ahora en esta campa\u00f1a en contra nuestra fueron los aplaudidores o part\u00edcipes d este error y hemos dicho en otras ocasiones que los errores en pol\u00edtica son como cr\u00edmenes esos homicidios con enrique pe\u00f1a nieto- 59 por ciento de incremento y eso es lo que llevamos nosotros hasta ahora 9% menos de cuando llegamos este \u00faltimo dato lo acabadas el ing este y la tendencia es a la baja entonces benditas redes sociales y benditas ma\u00f1aneras porque solo as\u00ed s\u00ed no como siempre manipulan calumnian confunden y van preparando el terreno para imponerse as\u00ed lo hicieron cuando madero una prensa de lo m\u00e1s asquerosa periodistas e intelectuales rastreros se fueron creando un ambiente para qu\u00e9 te diera el cuartelazo ese infame crimen al ap\u00f3stol de la democracia pero jugaron un papel decisivo los medios de formaci\u00f3n la prensa y los intelectuales del antiguo r\u00e9gimen la diferencia desde qu\u00e9 en ese entonces no hab\u00eda la conciencia democr\u00e1tica porque madero se adelant\u00f3 a su tiempo entonces es uno de los mejores pol\u00edticos del mundo y entonces no hab\u00eda la conciencia pol\u00edtica en el pueblo que hay ahora tambi\u00e9n no exist\u00edan las redes sociales y algo que siempre hemos sostenido para llevar a cabo una transformaci\u00f3n se necesita del apoyo del pueblo y para contar con el apoyo del pueblo se requiere llevar a cabo medidas atrevidas en favor del pueblo nada de titubeos y medias tintas que es por el bien de todos primero los pobres y as\u00ed es como se tiene el respaldo de la gente por eso pueden hacer propaganda pero la gente del pueblo no va a apoyar estos actos vand\u00e1licos no lo que dice la se\u00f1al no la gente ya est\u00e1 muy consciente adem\u00e1s no a la violencia no se puede resolver ning\u00fan problema con la violencia no se puede enfrentar la violencia con la violencia ese no es camino y tambi\u00e9n a los conservadores corruptos que ojal\u00e1 y act\u00faen de manera m\u00e1s responsable y qu\u00e9 compitan participen de bat\u00e1n en buena lid act\u00faen con imaginaci\u00f3n con talento no de manera burda que sean responsables por cada vez que hacen algo les sale mal s\u00ed desnuda es como la f\u00e1bula de el rey va desnudo ojal\u00e1 y este hagan seminarios este hagan un an\u00e1lisis de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n econ\u00f3mica pol\u00edtica los errores que nosotros cometemos y c\u00f3mo van a hacer sus propuestas para convencer a la gente de que no somos nosotros [Aplausos] opci\u00f3n no somos alternativa y que est\u00e1bamos mejor antes pero que busquen no una manera de hacerlo sin da\u00f1ar o sin esa y extra\u00f1a querer que haya violencia qu\u00e9 haya inflaci\u00f3n que no se hagan las obras que nos vaya mal aunque le vaya mal a mexico cada un lado todo eso porque s\u00ed no este van a seguir perdiendo autoridad moral y no se puede tener la autoridad pol\u00edtica sin autoridad moral entonces si decirles todo eso se presenta ya finalmente los familiares de los mineros atrapados en sabinas el fin de semana est\u00e1n pidiendo que el apoyo de rescatistas internacionales no s\u00e9 que hay es qu\u00e9 opini\u00f3n tenga de esto presidente conforme pasa el tiempo pues crece tambi\u00e9n la desesperaci\u00f3n de los familiares sede ser\u00eda todo si no se descarta todo lo que se tenga que hacer para sacar a los mineros y la familia pues tiene raz\u00f3n ellos quieren a sus familiares y en eso estamos y si se considera que es necesario este se ve y se traen rescatistas de cualquier lugar del mundo afortunadamente tenemos buenas relaciones con los gobiernos del mundo y podemos hacer esos tr\u00e1mites nada m\u00e1s que hay que ver si hace falta no si la estrategia est\u00e9 que se est\u00e1 siguiendo qu\u00e9 va funcionar y vamos bien y vamos ya est\u00e9 terminando de achicar los pozos pero sucedi\u00f3 esto lamentablemente no vamos a seguir ah\u00ed ya me voy porque tenemos cosas que hacer este c\u00f3mo con los de seguridad precisamente con el gabinete de seguridad bueno ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:09.187736"
}