{
    "video_id": "rhIgWhHz-_k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rhIgWhHz-_k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCtJfZC85NQ4UWQhFFyjtqQCwa1LQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rhIgWhHz-_k",
    "video_title": "Ideas del cambio: Reforestaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 99,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "los ritmos de deforestaci\u00f3n que sufre",
            "start": 5.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds son alarmantes la acelerada",
            "start": 8.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de los bosques ha colocado",
            "start": 11.559,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en estado de emergencia una gran",
            "start": 13.42,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "variedad de especies de flora y fauna",
            "start": 15.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que dependen de ese ecosistema cada a\u00f1o",
            "start": 16.779,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "perdemos 500.000 hect\u00e1reas de bosques y",
            "start": 21.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "selvas por la falta de protecci\u00f3n y el",
            "start": 23.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manejo irracional de este otro factor",
            "start": 25.539,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que atenta contra los bosques es la tala",
            "start": 28.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ilegal un problema grave en nuestro pa\u00eds",
            "start": 31.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues se estima que el 70 por ciento del",
            "start": 33.61,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "mercado nacional de madera tiene",
            "start": 36.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "procedencia ilegal",
            "start": 38.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tenemos que impulsar la actividad",
            "start": 40.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "forestal responsable con este prop\u00f3sito",
            "start": 41.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la prioridad es la siembra el cuidado de",
            "start": 44.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuevos \u00e1rboles con el apoyo y",
            "start": 47.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de comunidades y campesinos",
            "start": 50.71,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "se debe crear un programa de",
            "start": 52.87,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n en las huastecas as\u00ed como",
            "start": 54.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en todos los estados donde se plantar\u00e1n",
            "start": 57.219,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables entre otras",
            "start": 59.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "variedades",
            "start": 61.539,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "este programa de reforestaci\u00f3n no s\u00f3lo",
            "start": 62.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejorar\u00eda el medio ambiente sino tambi\u00e9n",
            "start": 65.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el rescate de flora y fauna nativa del",
            "start": 68.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se lograr\u00eda la autonom\u00eda en la",
            "start": 70.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de madera porque actualmente",
            "start": 73.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importamos el 50 por ciento de madera",
            "start": 76.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que consumimos",
            "start": 78.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se generar\u00edan cerca de 400.000",
            "start": 79.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empleos anuales se arraigar y anne a los",
            "start": 82.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes campesinos a la tierra y se",
            "start": 85.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reducir\u00eda la migraci\u00f3n",
            "start": 87.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto es una propuesta de",
            "start": 89.86,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.62,
            "duration": 6.87
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] los ritmos de deforestaci\u00f3n que sufre nuestro pa\u00eds son alarmantes la acelerada destrucci\u00f3n de los bosques ha colocado en estado de emergencia una gran variedad de especies de flora y fauna que dependen de ese ecosistema cada a\u00f1o perdemos 500.000 hect\u00e1reas de bosques y selvas por la falta de protecci\u00f3n y el manejo irracional de este otro factor que atenta contra los bosques es la tala ilegal un problema grave en nuestro pa\u00eds pues se estima que el 70 por ciento del mercado nacional de madera tiene procedencia ilegal tenemos que impulsar la actividad forestal responsable con este prop\u00f3sito la prioridad es la siembra el cuidado de nuevos \u00e1rboles con el apoyo y coordinaci\u00f3n de comunidades y campesinos se debe crear un programa de reforestaci\u00f3n en las huastecas as\u00ed como en todos los estados donde se plantar\u00e1n \u00e1rboles maderables entre otras variedades este programa de reforestaci\u00f3n no s\u00f3lo mejorar\u00eda el medio ambiente sino tambi\u00e9n el rescate de flora y fauna nativa del pa\u00eds se lograr\u00eda la autonom\u00eda en la producci\u00f3n de madera porque actualmente importamos el 50 por ciento de madera que consumimos adem\u00e1s se generar\u00edan cerca de 400.000 empleos anuales se arraigar y anne a los j\u00f3venes campesinos a la tierra y se reducir\u00eda la migraci\u00f3n esto es una propuesta de [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:51:56.654439"
}