{
    "video_id": "rIB1CAzXuOo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rIB1CAzXuOo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBLZa62-UYK1LZpY1yChOdSAKJOlA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rIB1CAzXuOo",
    "video_title": "Plan de Distribuci\u00f3n de la Vacuna contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9920,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 465.48,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 478.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 479.82,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "hoy es martes",
            "start": 491.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y siempre este d\u00eda lo dedicamos a",
            "start": 494.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 497.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sobre las acciones para enfrentar la",
            "start": 499.7,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pandemia de covite 19",
            "start": 503.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 508.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "iniciado ya",
            "start": 510.61,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 514.58,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "contra ccoo bits",
            "start": 519.71,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 522.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 525.019,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "se trata de vacunar a todos los",
            "start": 527.63,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 530.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 532.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "residentes",
            "start": 535.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses extranjeros en mexico",
            "start": 538.79,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 545.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s vacunaci\u00f3n",
            "start": 548.05,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 550.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa eso a todas a todos",
            "start": 552.499,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y gratuita",
            "start": 556.66,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "ya se defini\u00f3 como estrategia",
            "start": 561.37,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "el que primero",
            "start": 568.18,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "se vacune a trabajadores del sector",
            "start": 570.74,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1n",
            "start": 575.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en hospitales como beats salvando vidas",
            "start": 579.35,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ese es el primer grupo",
            "start": 583.4,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "al qu\u00e9",
            "start": 587.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desde que empezaron a llegar las vacunas",
            "start": 588.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 592.38,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "terminando de vacunar a este grupo de",
            "start": 596.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 601.009,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la vacunaci\u00f3n de adultos",
            "start": 604.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 607.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es el otro grupo",
            "start": 609.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 612.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calcula",
            "start": 617.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que vamos a vacunar",
            "start": 620.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de este mes de enero a m\u00e1s tardar",
            "start": 625.31,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el mes de abril a 15 millones",
            "start": 629.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 633.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la justificaci\u00f3n",
            "start": 639.089,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desde que se trata de",
            "start": 643.41,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n vulnerable",
            "start": 646.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si vacunamos a todos los adultos mayores",
            "start": 650.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las recomendaciones de los",
            "start": 652.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 655.99,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos disminuyendo reduciendo",
            "start": 657.94,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la mortalidad por covite",
            "start": 662.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en un 80%",
            "start": 666.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 670.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la prioridad que significa vacunar a los",
            "start": 672.25,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 677.62,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "ay para eso ya una estrategia",
            "start": 681.41,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "que se ha definido",
            "start": 685.649,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "posteriormente vamos con enfermos",
            "start": 693.149,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos menores de 60 a\u00f1os",
            "start": 698.05,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo de acuerdo",
            "start": 703.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conforme",
            "start": 708.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se vaya aminorando",
            "start": 712.259,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la pandemia y los estados vayan",
            "start": 717.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "consider\u00e1ndose",
            "start": 722.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en verde en el sem\u00e1foro sanitario",
            "start": 724.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se va a vacunar a maestros",
            "start": 729.41,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "para el regreso a clases presenciales",
            "start": 732.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 737.059,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 738.85,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este plan",
            "start": 741.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n nacional",
            "start": 743.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 747.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ante grado",
            "start": 749.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "10.000 delegados",
            "start": 753.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para este plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 759.17,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "diez mil brigadas de",
            "start": 762.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "10 servidores p\u00fablicos por brigada y dos",
            "start": 765.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "voluntarios",
            "start": 768.99,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "van a participar",
            "start": 771.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en el plan de vacunaci\u00f3n nacional",
            "start": 773.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "120.000",
            "start": 778.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 783.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "son promotores son m\u00e9dicos son",
            "start": 788.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "enfermeras son representantes de las",
            "start": 792.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas los integrantes de estas",
            "start": 795.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "10.000 brigadas",
            "start": 799.11,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como les comentaba",
            "start": 804.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a terminar de vacunar",
            "start": 808.74,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de salud de los",
            "start": 813.1,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 816.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "covite",
            "start": 818.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3",
            "start": 820.32,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "esta vacunaci\u00f3n y se va a concluir",
            "start": 822.56,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "esperamos antes de que finalice este mes",
            "start": 826.689,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "para de inmediato comenzar con adultos",
            "start": 832.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 836.33,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 838.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que llega",
            "start": 840.529,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "un env\u00edo",
            "start": 842.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de dosis the fighter",
            "start": 844.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 400.000",
            "start": 849.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas",
            "start": 852.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya la distribuci\u00f3n",
            "start": 856.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "abarcar\u00e1 a todo el pa\u00eds",
            "start": 860.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "destinada a hospitales",
            "start": 866.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "kobe de todo",
            "start": 869.56,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 872.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a partir de hoy",
            "start": 874.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 883.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el plan de vacunaci\u00f3n como",
            "start": 887.699,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado necesitamos",
            "start": 890.399,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "desde luego del abasto de vacunas",
            "start": 894.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tenemos contratos con varias",
            "start": 901.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 904.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos los recursos",
            "start": 906.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los pedidos",
            "start": 911.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "fisher est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 916.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo convenido",
            "start": 920.81,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y hay otras vacunas",
            "start": 924.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos llevar a cabo",
            "start": 930.43,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "ning\u00fan plan nacional",
            "start": 934.08,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "de acuerdo a como lo estoy planteando",
            "start": 938.209,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "describiendo si no cont\u00e1ramos",
            "start": 941.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "con la vacuna",
            "start": 946.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 950.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 952.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 954.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comenzar",
            "start": 957.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "informando sobre las vacunas",
            "start": 959.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y en especial",
            "start": 964.62,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell les va",
            "start": 968.46,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a dar a conocer",
            "start": 973.649,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se cuenta con la vacuna",
            "start": 980.54,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y con otras vacunas todo esto a",
            "start": 984.31,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "partir de una comisi\u00f3n",
            "start": 990.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "represento a m\u00e9xico para hacer una",
            "start": 998.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el gobierno de",
            "start": 1002.089,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 1004.01,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho al presidente de",
            "start": 1005.779,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "argentina alberto fern\u00e1ndez nuestro",
            "start": 1008.269,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "amigo por su apoyo",
            "start": 1011.209,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la manera en que se recibi\u00f3 al doctor",
            "start": 1013.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell y sobre todo por los",
            "start": 1016.64,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "resultados que ahora van a explicarse",
            "start": 1019.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entonces ya tenemos",
            "start": 1023.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "posibilidad de contar con vacunas",
            "start": 1026.83,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "suficientes para",
            "start": 1029.18,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el plan nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1032.329,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "una vez que informe",
            "start": 1038.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 1042.079,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "el que al secretario lo y xerez ciencias",
            "start": 1045.58,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez va a informar sobre la",
            "start": 1049.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "log\u00edstica y la transportaci\u00f3n de la",
            "start": 1054.01,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1056.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n que llega hoy",
            "start": 1060.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 400 mil dosis",
            "start": 1063.82,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a llevar a cabo todo el",
            "start": 1066.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 1069.74,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y como se han integrado ya de esas",
            "start": 1071.71,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 1077.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "brigadas a las que hice referencia mil",
            "start": 1079.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 1083.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a partir de hoy",
            "start": 1086.23,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hasta que se termine",
            "start": 1089.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de aplicar",
            "start": 1094.04,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la vacuna fase en",
            "start": 1097.37,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1101.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como les comentaba el env\u00edo es de m\u00e1s de",
            "start": 1104.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "400.000 vacunas",
            "start": 1108.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero ya para hospitales de todo",
            "start": 1110.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1113.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1117.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval",
            "start": 1119.85,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nos va a informar",
            "start": 1123.36,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "sobre la log\u00edstica",
            "start": 1126.419,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a hacer llegar la vacuna a",
            "start": 1132.269,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "todos los estados contemplados en este",
            "start": 1136.169,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1141.119,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aprovechar para",
            "start": 1148.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pedirle a los",
            "start": 1152.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "integrantes de los hospitales kobe en",
            "start": 1154.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los estados que nos ayuden como siempre",
            "start": 1158.53,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para que sean vacunados todos los",
            "start": 1162.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1165.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de los hospitales",
            "start": 1168.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esa es la prioridad",
            "start": 1171.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "no directivos",
            "start": 1174.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no administradores",
            "start": 1178.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no dirigentes sindicales no pol\u00edticos no",
            "start": 1183.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "influyentes",
            "start": 1188.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sino los que est\u00e1n",
            "start": 1192.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salvando vidas que tenemos que",
            "start": 1194.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "protegerlos",
            "start": 1197.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos",
            "start": 1204.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para que se hagan las cosas bien",
            "start": 1206.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "como honestidad",
            "start": 1210.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que nadie se brinque",
            "start": 1213.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "poses arte en la fila que nos esperemos",
            "start": 1216.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bueno nos toque nuestro turno",
            "start": 1222.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1229.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no vale el dinero las influencias",
            "start": 1230.85,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 1236.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenemos que dar un ejemplo",
            "start": 1240.31,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1246.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buen comportamiento",
            "start": 1247.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto es demostrar que estamos a favor de",
            "start": 1251.07,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "la igualdad",
            "start": 1254.13,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 1256.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que no queremos privilegios que no",
            "start": 1259.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "queremos influyentismos",
            "start": 1262.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1264.98,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "as\u00ed se va a llevar a cabo el plan es",
            "start": 1267.049,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "decir que nos esperemos y como estamos",
            "start": 1271.009,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "trabajando de manera organizada",
            "start": 1275.299,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nos va a tocar pronto",
            "start": 1279.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 1282.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no va a pasar mucho tiempo y ya va a",
            "start": 1289.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "mostrar vacunados protegidos",
            "start": 1291.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 1297.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se padezca de \u00e9sta",
            "start": 1300.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pandemia de este virus terrible que",
            "start": 1303.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tanto dolor",
            "start": 1306.89,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a dejar",
            "start": 1308.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1310.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos a informar empezamos",
            "start": 1312.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1317.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 1319.59,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "desde luego me acompa\u00f1a",
            "start": 1322.97,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n que",
            "start": 1326.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "junto con el secretario la defensa",
            "start": 1330.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el almirante era dur\u00e1n el secretario de",
            "start": 1334.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1337.679,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "sandoval secretario de la defensa",
            "start": 1339.33,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1342.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones",
            "start": 1347.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con la cgt de salud y en particular con",
            "start": 1350.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el in xavi que dirige juan ferrer son",
            "start": 1354.02,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "los encargados de todo el manejo de la",
            "start": 1357.32,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "log\u00edstica para la distribuci\u00f3n",
            "start": 1362.45,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de la vacuna",
            "start": 1366.029,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1368.46,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hay una coordinaci\u00f3n general del plan",
            "start": 1370.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1373.289,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el que participan todas las dependencias",
            "start": 1376.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la integraci\u00f3n de",
            "start": 1380.83,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "las brigadas",
            "start": 1383.38,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "de las 10.000 brigadas para llevar a",
            "start": 1385.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cabo la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1389.599,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros el",
            "start": 1391.879,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "maestro sobre robles director de el",
            "start": 1394.729,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguro social y sus antonio ram\u00edrez",
            "start": 1399.829,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pineda director del isstey y",
            "start": 1401.929,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s tarde porque vamos a poder tener",
            "start": 1405.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1409.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos vamos a comunicar",
            "start": 1411.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con el doctor alcocer con marcelo ebrad",
            "start": 1415.45,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con arturo herrera secretario de",
            "start": 1420.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacienda que van a estar en el",
            "start": 1422.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aeropuerto en su momento recibiendo las",
            "start": 1424.89,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "vacunas y de acuerdo al plan de",
            "start": 1429.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n hoy comenzamos",
            "start": 1433.5,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "esta vacunaci\u00f3n vamos a decir masiva",
            "start": 1437.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 1443.36,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pues llevamos alrededor de 80 90 mil",
            "start": 1445.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vacunas aplicadas",
            "start": 1450.89,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1453.62,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es aplicar en los pr\u00f3ximos",
            "start": 1455.389,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas",
            "start": 1460.679,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400.000",
            "start": 1463.789,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "para llegar",
            "start": 1468.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 1471.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "500 mil",
            "start": 1474.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les recuerdo que el martes",
            "start": 1478.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 1482.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 1484.75,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400.000",
            "start": 1486.35,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estos son los pa\u00edses",
            "start": 1489.35,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y ya van a empezar a llegar de otras",
            "start": 1492.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas entonces ese es el informe",
            "start": 1494.82,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "de general es una buena noticia porque",
            "start": 1498.11,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s efectivo para no enfermar",
            "start": 1504.5,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "enfermarnos",
            "start": 1509.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1511.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "protegernos es la vacuna",
            "start": 1513.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos va a dar ya",
            "start": 1517.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y tranquilidad",
            "start": 1521.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "frente a esta terrible pandemia entonces",
            "start": 1523.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "es buena noticia que ya",
            "start": 1527.76,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "se inicie masivamente este plan de",
            "start": 1531.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n le dejo la palabra al doctor",
            "start": 1534.97,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell y luego",
            "start": 1538.66,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 1541.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer uso de la palabra tambi\u00e9n el que",
            "start": 1542.99,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "no es ciencia sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 1546.05,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente con su permiso",
            "start": 1551.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretarios generales almirantes",
            "start": 1554.74,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros directores de las",
            "start": 1557.59,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad social",
            "start": 1559.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacionales como ya comenta el presidente",
            "start": 1561.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador tenemos noticias muy",
            "start": 1565.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "positivas en el avance del programa",
            "start": 1567.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus",
            "start": 1570.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arco 2 para prevenir la cob y 19 hemos",
            "start": 1572.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estado trabajando arduamente las",
            "start": 1576.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distintas instituciones no solo de salud",
            "start": 1579.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desde hace ya varias semanas que",
            "start": 1582.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajamos como una sola coordinaci\u00f3n",
            "start": 1585.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "general del gobierno de mexico y",
            "start": 1586.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distintas instituciones distintas",
            "start": 1589.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dependencias u oficinas gubernamentales",
            "start": 1592.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que tienen capacidades espec\u00edficas para",
            "start": 1594.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el acercamiento hacia acciones sociales",
            "start": 1598.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "han sido fundamentales para estructurar",
            "start": 1601.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este del plan de log\u00edstica desde luego",
            "start": 1604.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "siempre es motivo de orgullo agradecerle",
            "start": 1608.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a nuestras heroicas fuerzas",
            "start": 1611.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "armadas tanto la sedena como la",
            "start": 1613.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secretaria de marina por su capacidad de",
            "start": 1615.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y de auxiliar con el dise\u00f1o",
            "start": 1619.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la log\u00edstica as\u00ed como la el",
            "start": 1622.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "despliegue operativo en el territorio",
            "start": 1625.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nacional por esto que por instrucci\u00f3n",
            "start": 1627.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del presidente de l\u00f3pez obrador la no",
            "start": 1629.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "solamente el resguardo f\u00edsico del",
            "start": 1632.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "producto estar\u00e1 a cargo de las fuerzas",
            "start": 1634.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "armadas sino la propia capacidad de",
            "start": 1637.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "despliegue log\u00edstico que nos permitir\u00e1",
            "start": 1641.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acelerar de manera muy significativa el",
            "start": 1643.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "despliegue de la vacunaci\u00f3n por otro",
            "start": 1646.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lado tenemos es lo que comentar\u00e9 ahora",
            "start": 1649.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un avance muy positivo en los distintos",
            "start": 1652.03,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "procesos de adquisici\u00f3n de las vacunas",
            "start": 1655.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya contratadas y finalmente lo que",
            "start": 1658.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informar\u00e9 en este momento puntualmente",
            "start": 1661.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es el resultado de la misi\u00f3n especial",
            "start": 1663.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que nos fue encomendada por el",
            "start": 1666.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador para",
            "start": 1667.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "intercambiar informaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 1670.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica de argentina sobre las",
            "start": 1673.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vacunas sobre su plan de manejo de la",
            "start": 1676.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "epidemia y particularmente sobre sus",
            "start": 1680.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrategias de adquisici\u00f3n de otras",
            "start": 1683.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunas que hasta el momento no hab\u00edamos",
            "start": 1685.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenido en acceso en mexico quisiera",
            "start": 1687.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empezar si me lo permite el presidente",
            "start": 1691.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con el informe de avance general este lo",
            "start": 1692.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presentamos ayer por la tarde y lo",
            "start": 1695.75,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presentamos todos los d\u00edas de la",
            "start": 1697.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1699.14,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que podemos ver es un gr\u00e1fico en",
            "start": 1700.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el que se muestra d\u00eda por d\u00eda desde el",
            "start": 1702.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "24 de diciembre de 2020 fecha en que",
            "start": 1705.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1708.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kovic en mexico como ha ido progresando",
            "start": 1710.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de las distintas vacunas",
            "start": 1714.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo que podemos ver es que hemos logrado",
            "start": 1716.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cumplir la meta general nos trazamos un",
            "start": 1718.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primer periodo de calibraci\u00f3n del",
            "start": 1721.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "operativo en conocimiento de que",
            "start": 1723.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos dos embarques de mediano",
            "start": 1725.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o y que esto nos permitir\u00eda",
            "start": 1728.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "justamente afinar todas las condiciones",
            "start": 1731.0,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de log\u00edstica que hab\u00edan sido dise\u00f1adas",
            "start": 1733.67,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "el operativo en la etapa 1 como",
            "start": 1736.659,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "anunciamos desde el 8 de diciembre del",
            "start": 1739.659,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2020 comprende la vacunaci\u00f3n del",
            "start": 1742.409,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "personal de salud que es la primera",
            "start": 1746.259,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prioridad y la medida que es el grupo de",
            "start": 1748.749,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personas que tiene la mayor exposici\u00f3n y",
            "start": 1751.629,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mayor riesgo de contagio por el virus",
            "start": 1754.059,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sars co2 la prioridad est\u00e1 estructurada",
            "start": 1756.369,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para las unidades de atenci\u00f3n covite",
            "start": 1760.239,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especializadas para que podamos tener",
            "start": 1762.489,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas unidades completamente protegidas",
            "start": 1765.039,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "protegidos su personal y no solamente es",
            "start": 1767.409,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos enfermeras y",
            "start": 1770.83,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "enfermeros sino once categor\u00edas",
            "start": 1773.08,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "laborales todos ellos de personal que",
            "start": 1774.879,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 f\u00edsicamente en los recintos donde",
            "start": 1778.149,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "se atienden pacientes con kobe lo que",
            "start": 1780.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed es que ayer vacunamos 5 mil",
            "start": 1783.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "672 personas el promedio ha sido de 6",
            "start": 1787.269,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mil 300 personas vacunadas a lo largo de",
            "start": 1791.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este tiempo y esto nos ha permitido",
            "start": 1794.109,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conocer los tiempos de desplazamiento",
            "start": 1796.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos ya cronometrados",
            "start": 1799.109,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "en todo el proceso desde la llegada de",
            "start": 1801.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los aviones con los distintos embarques",
            "start": 1804.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que han sido anunciados p\u00fablicamente",
            "start": 1806.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hasta las unidades donde ocurre el",
            "start": 1808.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desempaque tamiento y la redistribuci\u00f3n",
            "start": 1812.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a los centros de refrigeraci\u00f3n",
            "start": 1815.11,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n la importante",
            "start": 1817.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n de los",
            "start": 1819.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud a cargo",
            "start": 1821.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del doctor gustavo reyes ter\u00e1n y tambi\u00e9n",
            "start": 1824.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de cancerolog\u00eda a",
            "start": 1826.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cargo del doctor abelardo meneses que",
            "start": 1828.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos han brindado todas las condiciones",
            "start": 1831.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de infraestructura de ultracongelaci\u00f3n",
            "start": 1833.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en un recinto especial en el que",
            "start": 1835.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "permanecen las vacunas en el per\u00edodo de",
            "start": 1838.36,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "transferencia hacia las unidades ya de",
            "start": 1841.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n la siguiente por favor aqu\u00ed",
            "start": 1844.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "vemos la trayectoria lineal que ha",
            "start": 1848.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenido esta vacunaci\u00f3n hasta el momento",
            "start": 1850.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "87 mil 60 vacunas que han sido aplicadas",
            "start": 1852.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esto nos posiciona en el pa\u00eds n\u00famero 18",
            "start": 1856.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con respecto a todos los del mundo y el",
            "start": 1859.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "segundo en am\u00e9rica latina precisamente",
            "start": 1862.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inmediatamente despu\u00e9s de argentina",
            "start": 1864.6,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vacunas ya aplicadas y lo que vamos a",
            "start": 1867.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ver a partir de hoy es que empezaremos a",
            "start": 1870.999,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tener ya un cambio de velocidad muy",
            "start": 1873.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "importante porque participamos en este",
            "start": 1876.82,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "momento de 13 unidades de vacunaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1879.549,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una auxiliar que fue habilitada en un",
            "start": 1882.849,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recinto militar en el estado de nuevo",
            "start": 1885.519,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "l\u00e9on donde estuvimos vacunando en la",
            "start": 1887.649,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en coahuila y nuevo",
            "start": 1890.979,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "le\u00f3n ahora pasaremos a un esquema ya",
            "start": 1893.049,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "generalizado y en lugar de esta cantidad",
            "start": 1895.769,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de impuestos de vacunaci\u00f3n pasamos a mil",
            "start": 1898.719,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "unidades mil brigadas de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 1901.809,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n en las 32 entidades federativas",
            "start": 1905.289,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el objetivo de esta primera etapa como",
            "start": 1907.869,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya dijimos es el personal de salud de",
            "start": 1911.139,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "modo que las brigadas de vacunaci\u00f3n se",
            "start": 1913.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desplazar\u00e1n f\u00edsicamente a los recintos",
            "start": 1917.109,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hospitalarios para vacunar",
            "start": 1919.419,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inmediatamente al personal de salud esto",
            "start": 1921.839,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nos llevar\u00e1 a ciclos semanales cuando ya",
            "start": 1924.489,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 439 mil 725 vacunas",
            "start": 1927.129,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por semana",
            "start": 1931.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y ya se han hecho los pedidos para la",
            "start": 1933.639,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacuna de facer biotech para que semana",
            "start": 1935.619,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con semana estemos teniendo esta",
            "start": 1938.589,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cantidad hasta llegar al 31 de marzo que",
            "start": 1940.749,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es este primer ciclo de abastecimiento",
            "start": 1944.559,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para la vacuna el total de las vacunas",
            "start": 1946.389,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de facer como hemos comentado en varias",
            "start": 1948.759,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocasiones son 34 millones 400 mil",
            "start": 1950.529,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacunas y seguir\u00e1n siendo administradas",
            "start": 1953.829,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ya una vez cubierta la meta de personas",
            "start": 1956.529,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de salud tambi\u00e9n a las personas adultas",
            "start": 1959.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mayores la meta de personal de salud",
            "start": 1962.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esperamos completar la al 31 de enero y",
            "start": 1965.32,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de manera inmediata de hecho con cierta",
            "start": 1969.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobreposici\u00f3n inicia ya la etapa 2 del",
            "start": 1971.759,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "plan nacional que es la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1975.579,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "estratificada a partir de personas",
            "start": 1978.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "adultas mayores empezando por las",
            "start": 1981.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas de mayor edad",
            "start": 1983.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor tenemos aqu\u00ed",
            "start": 1985.57,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el avance en la entrega de las",
            "start": 1987.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacunas hasta el momento son los",
            "start": 1992.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "embarques que han llegado como ustedes",
            "start": 1994.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conocen empezamos la vacunaci\u00f3n y el 24",
            "start": 1996.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de diciembre con un peque\u00f1o embarque de",
            "start": 1999.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el 23 de diciembre el d\u00eda previo y una",
            "start": 2001.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cosa caracter\u00edstica que es la que nos",
            "start": 2005.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "facilita estar entre los primeros",
            "start": 2007.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lugares de am\u00e9rica latina es que tenemos",
            "start": 2009.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la capacidad de que tan pronto llegan",
            "start": 2011.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las vacunas tan pronto se pone en las",
            "start": 2013.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "embarques que hemos recibido",
            "start": 2016.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se van del avi\u00f3n a su uso",
            "start": 2018.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inmediato por las unidades de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2021.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nos resta solamente menos del 30 por",
            "start": 2024.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ciento de el embarque m\u00e1s reciente de 53",
            "start": 2028.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mil dosis del 5 de enero mismo que ser\u00e1",
            "start": 2032.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "consumido el d\u00eda de hoy con el esquema",
            "start": 2035.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de calibraci\u00f3n para proceder",
            "start": 2038.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inmediatamente al nuevo embarque de m\u00e1s",
            "start": 2040.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de 400 39 mil vacunas",
            "start": 2043.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "esto es el informe general ahora el",
            "start": 2046.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informe espec\u00edfico respecto a el",
            "start": 2050.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conjunto de vacunas",
            "start": 2052.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tenemos hasta el momento en el",
            "start": 2054.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "horizonte y aqu\u00ed agradecemos",
            "start": 2058.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente tambi\u00e9n a el canciller",
            "start": 2060.07,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard causab\u00f3n por el trabajo",
            "start": 2062.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tan efectivo tan eficiente que ha hecho",
            "start": 2066.879,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de vinculaci\u00f3n internacional para la",
            "start": 2069.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de las distintas vacunas",
            "start": 2072.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos el resumen en esta informaci\u00f3n",
            "start": 2074.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que \u00e9l mismo prepara semana con semana",
            "start": 2076.45,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tenemos la vacuna de fiserv y ontex",
            "start": 2078.94,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "recordar que m\u00e9xico fue el cuarto pa\u00eds",
            "start": 2081.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dice quinto pero estrictamente el",
            "start": 2084.879,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "cuarto pa\u00eds que le confiri\u00f3 autorizaci\u00f3n",
            "start": 2086.679,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "de uso de emergencia eeuu fue dos d\u00edas",
            "start": 2090.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que nosotros pero tambi\u00e9n fuimos",
            "start": 2093.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los primeros pa\u00edses del mundo que la",
            "start": 2096.429,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "empezaron a utilizar y el primero en",
            "start": 2100.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina que empez\u00f3 a vacunar con",
            "start": 2101.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este producto",
            "start": 2104.35,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "este producto recordamos tiene un reto",
            "start": 2105.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importante en la materia de",
            "start": 2107.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n pero ha sido solventado",
            "start": 2109.51,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "precisamente con la cooperaci\u00f3n",
            "start": 2112.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de m\u00faltiples instituciones tanto del",
            "start": 2113.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sector salud como del sistema educativo",
            "start": 2116.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nacional lo que nos permite tener ya la",
            "start": 2119.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "robustez para utilizar el producto a\u00fan",
            "start": 2122.14,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en condiciones de sitios remotos que son",
            "start": 2124.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de dif\u00edcil desplazamiento tenemos por su",
            "start": 2128.109,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parte la vacuna de astraz\u00e9neca y la",
            "start": 2130.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "universidad de oxford en seguida",
            "start": 2133.239,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "comentar\u00e9 lo que pudimos constatar en la",
            "start": 2135.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "visita de argentina recordar que este",
            "start": 2137.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "producto es una patente de astra y de la",
            "start": 2140.41,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "universidad de oxford pero se producir\u00e1",
            "start": 2143.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el continente americano en el para",
            "start": 2146.349,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n latinoamericana en argentina y",
            "start": 2149.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "en el producto a granel y ser\u00e1 envasado",
            "start": 2152.019,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en mexico en una compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica",
            "start": 2154.059,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicana el gobierno del presidente",
            "start": 2156.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y el gobierno del",
            "start": 2159.099,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "presidente alberto fern\u00e1ndez de la",
            "start": 2160.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica argentina han estado",
            "start": 2162.249,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando todo este proceso para que",
            "start": 2164.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ocurra con la mayor eficiencia tenemos",
            "start": 2166.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la vacuna de cancino una empresa",
            "start": 2169.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 2171.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1 tener tambi\u00e9n una mayor",
            "start": 2174.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "facilidad de uso en condiciones que no",
            "start": 2177.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "requieren otra congelaci\u00f3n y en este",
            "start": 2180.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "momento estamos en la expectativa de",
            "start": 2182.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recibir ya algunos de los embarques en",
            "start": 2184.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un producto envasado y esto podr\u00eda estar",
            "start": 2187.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocurriendo a lo largo del mes de febrero",
            "start": 2190.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para poderla incorporar no olvidar que",
            "start": 2192.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n a k\u00f3vacs k\u00f3vacs es la",
            "start": 2195.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "plataforma de colaboraci\u00f3n que organiza",
            "start": 2198.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud con",
            "start": 2200.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la ayuda de diversas fundaciones",
            "start": 2203.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "globales de salud p\u00fablica y desde el",
            "start": 2204.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "principio m\u00e9xico se suscribi\u00f3 a ella con",
            "start": 2208.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un compromiso de adquisici\u00f3n de 51",
            "start": 2211.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacunas en cuba-",
            "start": 2213.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "c's es una plataforma abierta esto",
            "start": 2216.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quiere decir no est\u00e1 pre especificado",
            "start": 2218.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00e1n las vacunas que ser\u00e1n",
            "start": 2220.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "utilizadas y conforme vayan demostrando",
            "start": 2222.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "seguridad eficacia y disponibilidad son",
            "start": 2226.1,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "dispuestas para los estados miembros de",
            "start": 2230.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud que",
            "start": 2233.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "participamos en el mecanismo ayer",
            "start": 2234.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precisamente por la tarde",
            "start": 2236.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que est\u00e1 lista para el primer",
            "start": 2239.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hola como le llaman ellos la primera ola",
            "start": 2241.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de adquisici\u00f3n precisamente con la",
            "start": 2245.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vacuna de facer biotech",
            "start": 2247.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "independientemente de nuestro contrato",
            "start": 2249.47,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "directo con fai ser tendr\u00edamos la",
            "start": 2251.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "posibilidad de empezar a recibir esta",
            "start": 2253.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n para un total de 51 millones de",
            "start": 2256.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vacunas seguramente no todas a cargo de",
            "start": 2259.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la vacuna the fighter pero ya podr\u00edamos",
            "start": 2261.809,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empezar en ello se ha hecho la",
            "start": 2263.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "formalizaci\u00f3n ayer por la noche para",
            "start": 2266.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recibir tambi\u00e9n vacunas de k\u00f3vacs la",
            "start": 2268.589,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "siguiente esta es la ruta de",
            "start": 2271.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "abastecimiento comprometida por facer",
            "start": 2273.27,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "con el gobierno de mexico y podemos ver",
            "start": 2275.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como este escalamiento nos va",
            "start": 2277.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aproximando a las 34 millones 400 mil",
            "start": 2280.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vacunas a lo largo del a\u00f1o y teniendo",
            "start": 2284.339,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ahorita como punto de mayor inter\u00e9s los",
            "start": 2287.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "meses de enero febrero y marzo",
            "start": 2290.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precisamente porque es el momento en",
            "start": 2292.76,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "donde no tendr\u00edamos todav\u00eda las otras",
            "start": 2295.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vacunas excepto por lo que voy a",
            "start": 2297.869,
            "duration": 2.011
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 2299.4,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "en un momento respecto a la vacuna",
            "start": 2299.88,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "sputnik be",
            "start": 2301.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la exigencia tenemos tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2303.269,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "misma gr\u00e1fica que ya presentamos el",
            "start": 2306.839,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "proceso de adquisici\u00f3n oy 439 1725 para",
            "start": 2309.029,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "recibir un total de m\u00e1s de 546 mil a lo",
            "start": 2314.189,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "largo de estas primeras semanas del a\u00f1o",
            "start": 2318.449,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la siguiente finalmente la inmunizaci\u00f3n",
            "start": 2320.579,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como se anuncie y aqu\u00ed est\u00e1n algunas",
            "start": 2323.039,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas elocuentes hemos hecho una",
            "start": 2325.919,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n p\u00fablica del arranque de la",
            "start": 2327.809,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en los recintos de salud es",
            "start": 2329.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muy importante la participaci\u00f3n insisto",
            "start": 2332.189,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas como elementos de",
            "start": 2334.349,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pero tambi\u00e9n de la",
            "start": 2337.439,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "instrumentaci\u00f3n de la log\u00edstica",
            "start": 2339.569,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "independientemente de el apoyo de las",
            "start": 2341.269,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas en el recuerdo del",
            "start": 2343.529,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "producto las fuerzas armadas tambi\u00e9n",
            "start": 2344.969,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tienen capacidades en materia de salud a",
            "start": 2346.679,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus divisiones de sanidad y",
            "start": 2349.019,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esto lo que permite es una",
            "start": 2351.209,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coparticipaci\u00f3n en la propia aplicaci\u00f3n",
            "start": 2353.429,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "del producto biol\u00f3gico la siguiente",
            "start": 2356.219,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y ahora comentar\u00e9 si quieren ya le",
            "start": 2359.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "quitamos aqu\u00ed para comentar los avances",
            "start": 2361.81,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de astra y la nueva noticia el pasado",
            "start": 2363.64,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 6 de enero el presidente nos",
            "start": 2369.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "encomend\u00f3 viajar a argentina en car\u00e1cter",
            "start": 2373.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "urgente precisamente para lograr",
            "start": 2375.79,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "acercarnos de otras vacunas de viaje que",
            "start": 2379.2,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "junto con el director general para la",
            "start": 2384.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica latina efra\u00edn",
            "start": 2388.36,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "guadarrama de la secretaria de",
            "start": 2390.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y fuimos recibidos",
            "start": 2391.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por el primer mandatario de argentina el",
            "start": 2394.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente alberto fern\u00e1ndez tambi\u00e9n por",
            "start": 2396.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su secretaria de acceso a la salud carla",
            "start": 2398.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vizzotti y su asesora especial para",
            "start": 2401.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunas cecilia nicolini tuvimos una",
            "start": 2403.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n sumamente productiva en menos de",
            "start": 2406.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tres horas desde que empez\u00f3 la sesi\u00f3n de",
            "start": 2408.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajo ya hab\u00edamos identificado muchos",
            "start": 2411.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elementos de gran inter\u00e9s destac\u00f3 los",
            "start": 2413.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dos principales el primero es la enorme",
            "start": 2415.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "similitud que tenemos en m\u00e9xico y",
            "start": 2418.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "argentina respecto a la estructura de",
            "start": 2420.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestro plan",
            "start": 2423.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respuesta a la propia epidemia con los",
            "start": 2425.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "componentes de contenci\u00f3n mitigaci\u00f3n y",
            "start": 2427.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria asimismo el",
            "start": 2430.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "papel que juega la vacunaci\u00f3n en este",
            "start": 2432.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "momento como elemento central del",
            "start": 2435.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico los grupos de atenci\u00f3n",
            "start": 2438.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "prioritaria personal de salud edades en",
            "start": 2441.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "forma estratificada y tambi\u00e9n el caso",
            "start": 2445.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del personal educativo como una",
            "start": 2448.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "prioridad que adem\u00e1s contribuye a la",
            "start": 2450.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n social agradecemos mucho al",
            "start": 2453.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presidente de argentina alberto",
            "start": 2457.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez no s\u00f3lo por la hospitalidad",
            "start": 2459.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que fue impresionante sino por todo el",
            "start": 2461.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "apoyo para facilitarnos acceso a",
            "start": 2464.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n privilegiada respecto a la",
            "start": 2466.87,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik",
            "start": 2469.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente tuvimos una reuni\u00f3n con",
            "start": 2472.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los distintos funcionarios rusos que",
            "start": 2475.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participan en este empe\u00f1o que est\u00e1 a",
            "start": 2477.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cargo por instrucciones del presidente",
            "start": 2479.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vladimir putin del fondo ruso de",
            "start": 2481.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n directa y es una vacuna que",
            "start": 2483.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "produce el instituto gamma leia de",
            "start": 2486.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciencias de este instituto es muy",
            "start": 2488.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conocido en el mundo es muy prestigioso",
            "start": 2491.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene 100 a\u00f1os de existencia y es un",
            "start": 2492.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "centro de ciencias biol\u00f3gicas muy s\u00f3lido",
            "start": 2496.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y muy prestigiado hab\u00eda tenido desde el",
            "start": 2499.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mes de octubre los funcionarias de",
            "start": 2502.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "argentina la oportunidad de estar",
            "start": 2506.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando el proceso ruso en la",
            "start": 2507.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de informaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 2510.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto lo quiero destacar porque en esta",
            "start": 2511.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parte del mundo hab\u00edamos tenido",
            "start": 2514.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dificultades de acceso a la informaci\u00f3n",
            "start": 2517.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sobre la informaci\u00f3n curso hab\u00eda algunas",
            "start": 2519.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "especulaciones sobre inquietudes de la",
            "start": 2522.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "seguridad de la eficacia de esta vacuna",
            "start": 2525.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "derivada de ensayos cl\u00ednicos de la fase",
            "start": 2526.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "3 dado que hasta el momento s\u00f3lo se ha",
            "start": 2529.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "publicado el ensayo cl\u00ednico fase 2 de",
            "start": 2532.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este producto sin embargo tuvimos este",
            "start": 2535.59,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "acceso f\u00e1cil",
            "start": 2538.11,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la intermediaci\u00f3n del",
            "start": 2539.109,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "gobierno de argentina a todo el",
            "start": 2541.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "expediente cient\u00edfico y t\u00e9cnico de la",
            "start": 2543.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna es un expediente completo es un",
            "start": 2545.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "expediente muy detallado que incluye los",
            "start": 2548.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "resultados del ensayo cl\u00ednico fase 3 que",
            "start": 2551.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya ha sido conducido y concluido y la",
            "start": 2554.319,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "noticia de que muy pr\u00f3ximamente ser\u00e1",
            "start": 2557.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "publicado en una revista conocida",
            "start": 2560.049,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mundialmente este este es resultados del",
            "start": 2562.299,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ensayo cl\u00ednico fase 3 tambi\u00e9n tuvimos",
            "start": 2566.319,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acceso a los distintos documentos de",
            "start": 2568.39,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas de",
            "start": 2570.369,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manufactura y otros requisitos que son",
            "start": 2572.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "indispensables para el proceso de",
            "start": 2575.589,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria es una vacuna que",
            "start": 2577.509,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "tiene una capacidad de una eficacia",
            "start": 2579.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semejante a las de las otras vacunas que",
            "start": 2582.45,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "han sido autorizadas y regresamos con",
            "start": 2584.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa noticia para tomar decisiones el",
            "start": 2587.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidente nos ha instruido que",
            "start": 2591.22,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "procedamos de manera expedita a",
            "start": 2593.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "concretar el proceso de regulaci\u00f3n",
            "start": 2595.089,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sanitaria el expediente se encuentra ya",
            "start": 2597.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en revisi\u00f3n desde el fin de semana por",
            "start": 2599.769,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cofepris",
            "start": 2602.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en fecha muy pr\u00f3xima ser\u00e1 tomada la",
            "start": 2603.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n respecto a la autorizaci\u00f3n de",
            "start": 2606.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "uso de emergencias como ha ocurrido con",
            "start": 2608.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las otras dos vacunas",
            "start": 2611.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el otro objetivo de la visita fue",
            "start": 2614.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "supervisar y constatar el progreso de la",
            "start": 2616.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la vacuna de astraz\u00e9neca",
            "start": 2620.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "universidad de oxford conocimos el",
            "start": 2623.27,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "consorcio",
            "start": 2626.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de biotecnolog\u00eda que tiene argentina",
            "start": 2627.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este consorcio tiene una historia",
            "start": 2630.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "interesante que mencion\u00f3 en una frase",
            "start": 2632.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde la epidemia de influenza 2009 h1n1",
            "start": 2634.22,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la influenza h1n1 argentina tom\u00f3 una",
            "start": 2638.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n estrat\u00e9gica que fue apoyar el",
            "start": 2641.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desarrollo de un consorcio",
            "start": 2644.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "biotecnol\u00f3gico para tener la capacidad",
            "start": 2645.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de producir vacunas y con ello tener",
            "start": 2648.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda tecnol\u00f3gica en t\u00e9rminos de la",
            "start": 2650.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de vacunas ese es el origen",
            "start": 2653.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de este consorcio y este consorcio ha",
            "start": 2656.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado trabajando de manera expedita",
            "start": 2658.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "produce vacunas y m\u00faltiples otros",
            "start": 2660.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos biotecnol\u00f3gicos que suplen al",
            "start": 2662.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mercado argentino y tambi\u00e9n exportan en",
            "start": 2666.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n latinoamericana una de estas",
            "start": 2669.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas se llama max saints y fue",
            "start": 2671.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "establecida ex profeso",
            "start": 2675.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para estos desarrollos tecnol\u00f3gicos y se",
            "start": 2677.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 con la oportunidad de que",
            "start": 2680.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca le contratara para la",
            "start": 2682.319,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de los lotes de las vacunas",
            "start": 2685.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "contra kobe 19",
            "start": 2689.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que visitamos la planta se hab\u00eda",
            "start": 2691.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "terminado 24 horas antes el primer lote",
            "start": 2695.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la vacuna de astraz\u00e9neca la planta",
            "start": 2698.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tiene capacidades muy sobresalientes",
            "start": 2701.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de punta tecnolog\u00eda",
            "start": 2704.76,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "completamente nueva y moderna un equipo",
            "start": 2707.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "humano sumamente preparado y muy",
            "start": 2710.23,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "motivado y una direcci\u00f3n clara de los",
            "start": 2713.97,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "rumbos estrat\u00e9gicos y operativos de la",
            "start": 2717.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda ese mismo d\u00eda se estaba",
            "start": 2720.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "preparando ya para la exportaci\u00f3n hacia",
            "start": 2723.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexico y seguramente en horas de hoy",
            "start": 2726.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 el primer lote de la vacuna",
            "start": 2728.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca a nuestro pa\u00eds por otro lado",
            "start": 2731.25,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el lunes 4 de enero reci\u00e9n pasado justo",
            "start": 2734.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas antes de nuestra visita",
            "start": 2738.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 2739.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tuvimos la buena noticia por parte de",
            "start": 2742.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cofepris de que se hab\u00eda estado en las",
            "start": 2745.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sesiones de verificaci\u00f3n de avances de",
            "start": 2748.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda liomont yo monte es una",
            "start": 2751.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica privada mexicana",
            "start": 2753.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tiene 90 a\u00f1os de existencia y es una",
            "start": 2755.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s grandes compa\u00f1\u00edas en el",
            "start": 2758.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "segmento mexicano y es de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2760.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "innovadoras en productos biotecnol\u00f3gicos",
            "start": 2762.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene una par de plantas de producci\u00f3n",
            "start": 2764.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recientemente abiertas durante el a\u00f1o",
            "start": 2767.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2019 y la que es relevante ahora es una",
            "start": 2769.81,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en ocoyoacac estado de m\u00e9xico",
            "start": 2773.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conozco esta planta personalmente y",
            "start": 2775.53,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conozco el informe de cofepris",
            "start": 2778.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el que se ha ido verificando el",
            "start": 2780.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "progreso en la instalaci\u00f3n de las nuevas",
            "start": 2782.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "condiciones de infraestructura para el",
            "start": 2784.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "envasado y terminado de la vacuna va en",
            "start": 2787.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muy buen tiempo y ello nos permite decir",
            "start": 2790.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con confianza que empezaremos a tener ya",
            "start": 2793.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para su uso en marzo esta vacuna la",
            "start": 2796.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vacuna de astra z\u00e9neca universidad de",
            "start": 2800.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "oxford y un \u00faltimo elemento que no",
            "start": 2803.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estaba inicialmente contemplado pero fue",
            "start": 2805.84,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "precisamente de esta experiencia de",
            "start": 2808.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n y apoyo por parte del",
            "start": 2811.869,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gobierno de argentina pero tambi\u00e9n de",
            "start": 2814.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conocimiento de las capacidades de",
            "start": 2816.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n que hay en argentina fue hay",
            "start": 2818.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1\u00eda de biotecnolog\u00eda parte de",
            "start": 2822.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este consorcio que produce suero equino",
            "start": 2825.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hiper inmune que quiere decir esto es la",
            "start": 2827.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "capacidad de producir grandes vol\u00famenes",
            "start": 2830.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de anticuerpos naturales a partir de",
            "start": 2832.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caballos eso es algo que se usa en el",
            "start": 2836.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mundo desde hace mucho tiempo d\u00e9cadas",
            "start": 2838.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para otras enfermedades y lo que permite",
            "start": 2840.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es tener la posibilidad de transferir",
            "start": 2843.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anticuerpos a los seres humanos y en",
            "start": 2846.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estudios cient\u00edficos muy interesantes",
            "start": 2849.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n revisamos se encuentra que",
            "start": 2851.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto puede reducir hasta 40 por ciento",
            "start": 2854.11,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de la mortalidad de personas con kobe",
            "start": 2857.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "moderado y grave y esto es derivado de",
            "start": 2861.48,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos de la fase 2 y 3 que ha",
            "start": 2865.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conducido",
            "start": 2869.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este grupo cient\u00edfico a trav\u00e9s de",
            "start": 2870.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestro conacyt de al frente de la",
            "start": 2873.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "doctora marilena \u00e1lvarez william tambi\u00e9n",
            "start": 2874.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya hemos establecido una vinculaci\u00f3n",
            "start": 2877.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entre estos cient\u00edficos argentinos y",
            "start": 2878.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos mexicanos ellos ya se",
            "start": 2881.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan estos dos grupos cient\u00edficos en",
            "start": 2883.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el caso de los cient\u00edficos mexicanos es",
            "start": 2885.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gente muy talentosa el doctor",
            "start": 2887.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "alejandro alag\u00f3n lleva muchos a\u00f1os",
            "start": 2889.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "produciendo en los fundamentos",
            "start": 2892.05,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos de los sueros antialacr\u00e1n y",
            "start": 2895.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anti crotal y cos que se utilizan en",
            "start": 2898.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico y son fabricados principalmente",
            "start": 2899.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por empresas farmac\u00e9uticas mexicanas",
            "start": 2902.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n estamos viendo",
            "start": 2904.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oportunidades en lo inmediato para",
            "start": 2905.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adquirir este producto si es que se",
            "start": 2910.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "verifica su seguridad y eficacia como ya",
            "start": 2912.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo ha hecho la agencia de regulaci\u00f3n",
            "start": 2915.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sanitaria argentina y en el plazo",
            "start": 2916.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mediato una posible asociaci\u00f3n para que",
            "start": 2921.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en mexico se pudiera hacer tambi\u00e9n la",
            "start": 2924.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de escalamiento de este tipo",
            "start": 2925.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de productos",
            "start": 2929.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces en s\u00edntesis buenas noticias la",
            "start": 2931.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "epidemia sigue no perdamos esto de vista",
            "start": 2935.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y durante 2021 tenemos que tener",
            "start": 2937.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conciencia de que estaremos trabajando",
            "start": 2940.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con la epidemia con las medidas",
            "start": 2942.41,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "convencionales de salud p\u00fablica pero ya",
            "start": 2944.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "con este nuevo enfoque que le da un giro",
            "start": 2947.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "fundamental de",
            "start": 2950.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el manejo de la epidemia centrado",
            "start": 2953.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en el avance de la",
            "start": 2956.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y potencialmente estos otros",
            "start": 2957.819,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "tratamientos presidente de esto",
            "start": 2960.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con su permiso soy un presidente",
            "start": 2969.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "vamos a presentar lo que es el plan",
            "start": 2973.52,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nacional del plan federal de de la",
            "start": 2977.09,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de lo que ser\u00e1n las vacunas",
            "start": 2981.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n por arribar a nuestro pa\u00eds a",
            "start": 2984.33,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "partir de las 9 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 2988.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tenemos el gr\u00e1fico que se explica todo",
            "start": 2991.58,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "toda la log\u00edstica todo el plan que vamos",
            "start": 2995.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo todas las dependencias",
            "start": 2998.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del gobierno federal para poder ejecutar",
            "start": 3000.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este este d\u00eda toda toda la distribuci\u00f3n",
            "start": 3004.25,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y la aplicaci\u00f3n de las vacunas el avi\u00f3n",
            "start": 3009.28,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "que arribar\u00e1 a las 9 de la ma\u00f1ana traer\u00e1",
            "start": 3013.78,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed las 439 1725 todo de la dosis que se",
            "start": 3017.87,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "van a distribuir en el pa\u00eds",
            "start": 3025.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el arribo 9 de la ma\u00f1ana a partir de las",
            "start": 3029.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "9 empieza la descarga del avi\u00f3n despu\u00e9s",
            "start": 3032.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del traslado de las vacunas al almac\u00e9n",
            "start": 3035.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde a dhl ah\u00ed viene la",
            "start": 3038.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desconsolidaci\u00f3n prioritaria esto nos va",
            "start": 3041.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a llevar entre 9 a 9 45 a la par vamos a",
            "start": 3044.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "establecer a partir de las 9 de la",
            "start": 3048.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y hasta las 21 horas trabajando",
            "start": 3050.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en permanencia un centro del coordinador",
            "start": 3053.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de operaciones aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 3056.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para estar de este monitoreando",
            "start": 3058.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siguiendo toda esta actividad y poder",
            "start": 3061.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "resolver alguna situaci\u00f3n que se",
            "start": 3064.57,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "presente durante toda la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 3067.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "plan de despu\u00e9s de esta parte de",
            "start": 3070.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "consolidar y desconsolidaci\u00f3n pasa a las",
            "start": 3072.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "950 a la empresa dhl traslada la vacuna",
            "start": 3075.65,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "al \u00e1rea de reconocimiento aduanal",
            "start": 3079.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3082.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "posteriormente el sat realiza la",
            "start": 3083.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n aduanal y cofepris tambi\u00e9n la",
            "start": 3085.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n correspondiente a las diez y",
            "start": 3088.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "media aproximadamente se estar\u00e1 cargando",
            "start": 3091.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las vacunas en los veh\u00edculos",
            "start": 3093.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de la empresa dhl de aqu\u00ed vienen hacia",
            "start": 3095.42,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "el incan estar\u00e1n arribando a las 11 20",
            "start": 3101.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "aproximadamente el instituto nacional de",
            "start": 3105.589,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda todas estas vacunas se",
            "start": 3109.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vuelve a ser una revisi\u00f3n esa revisi\u00f3n",
            "start": 3112.849,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "para determinar que que cajas que este",
            "start": 3116.24,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "paquete requieren una recarga de hielo",
            "start": 3122.059,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "seco para garantizar la red de fr\u00edo y la",
            "start": 3125.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "lotificaci\u00f3n esta es la notificaci\u00f3n",
            "start": 3129.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo en base a lo que se hizo de trabajo",
            "start": 3131.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la cantidad de hospitales la cantidad",
            "start": 3136.22,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de personal que elabora en esos",
            "start": 3139.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitales en toda la rep\u00fablica se hace",
            "start": 3141.589,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la notificaci\u00f3n y se determinan desde",
            "start": 3144.74,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "las rutas terrestres y las rutas a\u00e9reas",
            "start": 3148.069,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que se van aplicar esto nos va a llevar",
            "start": 3151.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "aproximadamente 2 horas de tal manera",
            "start": 3154.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que a las 13 20 horas estaremos dando",
            "start": 3157.13,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 3160.67,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a las rutas de distribuci\u00f3n ser\u00e1n rutas",
            "start": 3161.509,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "terrestres las rutas terrestres van a",
            "start": 3166.069,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ser y 7-6 a los estados aqu\u00ed colindantes",
            "start": 3168.409,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y la de la ciudad de mexico",
            "start": 3174.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estas rutas terrestres van a llevar",
            "start": 3176.809,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tanto terrestres ya esas a\u00e9reas llevaran",
            "start": 3179.719,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estos paquetes las vacunas los insumos",
            "start": 3182.179,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para su aplicaci\u00f3n que son las las",
            "start": 3185.449,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jeringas los l\u00edquidos del cliente es lo",
            "start": 3188.269,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que requiere el personal de las brigadas",
            "start": 3191.389,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y los brazaletes que van a",
            "start": 3194.689,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hacer la mejor manera de identificar al",
            "start": 3197.63,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e1 integrando estas",
            "start": 3201.709,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "brigadas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3203.899,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "entonces tanto a\u00e9reas y terrestres",
            "start": 3205.729,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n este estos paquetes las rutas",
            "start": 3208.13,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "terrestres tenemos aqu\u00ed la de la ciudad",
            "start": 3211.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mexico que va a estar destinada a la",
            "start": 3214.309,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los 69 hospitales en la",
            "start": 3217.369,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico que est\u00e1n atendiendo",
            "start": 3220.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "esta pandemia",
            "start": 3223.279,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en el punto de redistribuci\u00f3n ah\u00ed ser\u00e1",
            "start": 3225.23,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en nuestras instalaciones en tlalpan ah\u00ed",
            "start": 3229.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 el coordinador estatal",
            "start": 3233.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "coordinador de la ciudad de m\u00e9xico para",
            "start": 3236.06,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "recibir los sus paquetes y la posterior",
            "start": 3238.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "traslado hacia los 69 hospitales de la",
            "start": 3242.619,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 3246.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en estas otras rutas terrestres a 6",
            "start": 3247.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estados que ser\u00e1n el estado de m\u00e9xico",
            "start": 3250.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hidalgo morelos puebla quer\u00e9taro y",
            "start": 3252.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tlaxcala tambi\u00e9n estar\u00e1n presentes los",
            "start": 3256.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "coordinadores estatales designados por",
            "start": 3259.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el gobierno federal para recibir sus",
            "start": 3263.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vacunas y desde hacer en esos puntos de",
            "start": 3265.7,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n la designaci\u00f3n a todos sus",
            "start": 3269.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hospitales que tienen de bajo o esta",
            "start": 3273.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tarea de atender el cubit en cada uno de",
            "start": 3277.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esos respectivos estados",
            "start": 3279.829,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "estos puntos de redistribuci\u00f3n",
            "start": 3281.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terrestres y de las rutas terrestres y",
            "start": 3283.39,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de las rutas a\u00e9reas est\u00e1n establecidos",
            "start": 3287.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en instalaciones del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 3289.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y de la armada",
            "start": 3294.079,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde donde es el punto donde",
            "start": 3296.72,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "arribo de las vacunas de igual forma en",
            "start": 3301.01,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "las rutas a\u00e9reas tenemos 25 de estados",
            "start": 3304.91,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "que distribuir en rutas a\u00e9reas",
            "start": 3310.16,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "estaremos alguna vez que tengamos en",
            "start": 3314.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este punto de distrito de redistribuci\u00f3n",
            "start": 3317.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tanto rutas a\u00e9reas como rutas terrestres",
            "start": 3319.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se organizan para desde el traslado",
            "start": 3322.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacia los hospitales en el caso de",
            "start": 3326.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "algunos estados y ahorita lo vamos a ver",
            "start": 3329.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en otra l\u00e1mina estamos empleando rutas",
            "start": 3331.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas dentro de los estados para poder",
            "start": 3334.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hacerlo con rapidez el despliegue o la",
            "start": 3337.23,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de los paquetes de vacunas y",
            "start": 3340.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otras rutas terrestres",
            "start": 3343.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en cada uno de los hospitales aqu\u00ed",
            "start": 3347.23,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 ya la la brigada la brigada",
            "start": 3350.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "correcaminos la brigada de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3353.109,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que va a ser la responsable de recibir",
            "start": 3354.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en estas instalaciones hospitalarias",
            "start": 3358.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todas todas los paquetes",
            "start": 3360.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "correspondientes para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 3363.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 3367.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entendemos considerado tres d\u00edas el d\u00eda",
            "start": 3368.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de hoy ser\u00e1 todo el movimiento tambi\u00e9n",
            "start": 3371.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver m\u00e1s adelante lo que",
            "start": 3373.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos planeado todo el movimiento se",
            "start": 3376.15,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 el d\u00eda de hoy a los diferentes",
            "start": 3378.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diferentes estados y de los estados a",
            "start": 3380.79,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las diferentes instalaciones",
            "start": 3383.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hospitalarias",
            "start": 3385.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "kobe y desde a partir de ma\u00f1ana se",
            "start": 3387.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 la vacunaci\u00f3n la que sigue por",
            "start": 3390.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3393.7,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos lo que es el plan son 800",
            "start": 3395.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "79 hospitales",
            "start": 3400.25,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tenemos 32 centros de redistribuci\u00f3n que",
            "start": 3402.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "corresponden a cada una de las entidades",
            "start": 3406.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "federativas 8 rutas a\u00e9reas a nivel",
            "start": 3409.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional de aqu\u00ed de de m\u00e9xico hacia los",
            "start": 3412.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "diferentes estados",
            "start": 3414.87,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "7 son con aviones y una con helic\u00f3pteros",
            "start": 3416.12,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "tenemos para esas rutas 46 aeronaves de",
            "start": 3421.43,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "este 8 que est\u00e1n asignadas a estas rutas",
            "start": 3426.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas y 36 en el interior de la",
            "start": 3428.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3431.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos 179 escoltas de seguridad que le",
            "start": 3433.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "van a dar esa misma a las 179 rutas",
            "start": 3436.83,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "terrestres que se integraron para poder",
            "start": 3441.06,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hacer esta llegar la vacuna las brigadas",
            "start": 3444.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vendidas",
            "start": 3448.83,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "correcaminos delgadas o c\u00e9lulas de",
            "start": 3449.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n son 879 que corresponden a",
            "start": 3451.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los hospitales que identificados \u00e9stas",
            "start": 3455.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n a las 7 de la ma\u00f1ana del d\u00eda 13",
            "start": 3458.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ya en los hospitales activando",
            "start": 3461.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n est\u00e1n integradas con dos",
            "start": 3465.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n dos promotores",
            "start": 3467.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de programas sociales cuatro elementos y",
            "start": 3470.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "13 de en ese mar y guardia nacional un",
            "start": 3473.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "enfermero un m\u00e9dico y dos voluntarios y",
            "start": 3476.73,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "las dosis a distribuir las 439 mil 725",
            "start": 3480.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "dos dosis que arribar\u00e1n a las nueve de",
            "start": 3485.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana del d\u00eda de hoy adelante por",
            "start": 3488.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "favor est\u00e1 voy a explicar lo que es la",
            "start": 3492.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la brigada correcaminos que es la",
            "start": 3494.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "brigada que ser\u00e1 responsable en los",
            "start": 3496.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hospitales de de recibir estas vacunas",
            "start": 3498.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estas estas brigadas",
            "start": 3502.13,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tiene su base en los centros de",
            "start": 3505.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "integradores los centros integradores es",
            "start": 3507.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una localidad donde se proporciona la",
            "start": 3510.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a programas sociales los cuales",
            "start": 3512.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son coordinados y dirigidos por un",
            "start": 3515.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "servidor de la naci\u00f3n tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 3517.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "10 mil como ya lo expres\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 3520.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presidente la activaci\u00f3n de los centros",
            "start": 3522.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "integradores va a ser la base para",
            "start": 3526.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "concretar las fases de vacunaci\u00f3n de los",
            "start": 3528.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "varones y adultos mayores tambi\u00e9n el de",
            "start": 3531.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "morbilidad es diversas el de profesores",
            "start": 3535.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del sistema de educaci\u00f3n nacional pero",
            "start": 3538.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n los vamos a utilizar en",
            "start": 3541.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta fase para concluir la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3544.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del padr\u00f3n profesional de todos los",
            "start": 3546.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "profesionales de persona profesional de",
            "start": 3550.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la salud que est\u00e1 empe\u00f1ado en estos 879",
            "start": 3552.93,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de este hospital es que ya mencion\u00e9",
            "start": 3557.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desplegados en las 32 entidades",
            "start": 3562.93,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "federativas y aqu\u00ed como ya lo vimos",
            "start": 3566.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "anteriormente esta es la integraci\u00f3n",
            "start": 3568.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n que uno de",
            "start": 3572.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ellos es el coordinador de la brigada de",
            "start": 3575.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los elementos de los diferentes",
            "start": 3579.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programas sociales sembrando vida",
            "start": 3581.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "promotor social o promotor de bienestar",
            "start": 3583.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la escuela es nuestra ovejas benito",
            "start": 3585.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de las por parte de las fuerzas",
            "start": 3589.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "armadas sedena semar o guardia nacional",
            "start": 3591.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuatro elementos y este el enfermero y",
            "start": 3593.67,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el doctor y los dos voluntarios y este",
            "start": 3597.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "coordinador de este servidor de la",
            "start": 3601.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n le estar\u00e1 reportando el centro",
            "start": 3605.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coordinador estatal y el de bienestar",
            "start": 3607.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para poder ir conjugando la informaci\u00f3n",
            "start": 3610.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que nos va generando la actividad que",
            "start": 3613.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "van a desarrollar de la conducci\u00f3n",
            "start": 3616.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su objetivo principal concluir la",
            "start": 3618.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de los profesionales de la",
            "start": 3621.36,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "salud empe\u00f1ados en los hospitales",
            "start": 3623.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hobbit'",
            "start": 3625.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelante por favor bien aqu\u00ed tenemos las",
            "start": 3628.13,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "rutas a\u00e9reas y ocho rutas a\u00e9reas como ya",
            "start": 3631.37,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 de siete a trav\u00e9s de aviones",
            "start": 3638.03,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una con helic\u00f3pteros y las rutas",
            "start": 3641.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "terrestres que ya la cit\u00e9 son las de los",
            "start": 3645.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "seis estados desde 16 estados y la",
            "start": 3648.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 3652.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "mientras la ruta n\u00famero 1",
            "start": 3654.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 empezaremos por hermosillo despu\u00e9s",
            "start": 3658.65,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de tijuana y terminar\u00e1 la ruta en la paz",
            "start": 3663.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la ruta n\u00famero 2 de la pen\u00ednsula de",
            "start": 3667.26,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n iniciaremos por m\u00e9rida canc\u00fan",
            "start": 3670.69,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "chetumal y campeche la ruta n\u00famero 3",
            "start": 3674.77,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 identificada",
            "start": 3681.16,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3685.509,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n perd\u00f3n de delante lados es el",
            "start": 3691.35,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "chihuahua torre\u00f3n y apodaca",
            "start": 3695.51,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "esta es la 2 y la 3 es la que mencion\u00e9",
            "start": 3699.3,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n de m\u00e9rida",
            "start": 3704.19,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "canc\u00fan y chetumal y campeche la n\u00famero",
            "start": 3707.33,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "cuatro empezaremos con este le\u00f3n de ah\u00ed",
            "start": 3713.1,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "nos vamos a quitar la 4",
            "start": 3718.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nos vamos desde san luis potos\u00ed",
            "start": 3722.2,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "zacatecas durango",
            "start": 3725.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n y terminamos en tepic nayarit",
            "start": 3730.63,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "la 4 las 5 aqu\u00ed tenemos la ruta 5",
            "start": 3734.5,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "empezamos por morelia despu\u00e9s nos vamos",
            "start": 3741.01,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "a colima a zapopan jalisco y concluimos",
            "start": 3745.58,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "en aguascalientes la ruta 6",
            "start": 3750.32,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed en la isla la iniciamos en",
            "start": 3754.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "desde veracruz",
            "start": 3759.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nos vamos a estar ac\u00e1 de ir a tuxtla",
            "start": 3762.42,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez y terminamos en villahermosa",
            "start": 3766.68,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "las rutas n\u00famero 7 esta es la ruta que",
            "start": 3771.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "haremos el helic\u00f3ptero ah\u00ed iremos",
            "start": 3775.45,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "primero a lo que es chilpancingo y",
            "start": 3779.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "acapulco guerrero y terminamos en",
            "start": 3783.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "zihuatanejo la ruta n\u00famero 8 que se da",
            "start": 3786.34,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para atender la parte de tamaulipas y",
            "start": 3790.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llegaremos primero a tampico la especie",
            "start": 3794.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de victoria en reynosa y terminamos en",
            "start": 3797.62,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nuevo laredo de esta forma se integra",
            "start": 3801.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con o se atiende a los 32 entidades",
            "start": 3805.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federativas que se van a emplear 8",
            "start": 3808.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aeronaves para todo perd\u00f3n desde este 8",
            "start": 3811.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "8 rutas para poder llegar a cabo estr\u00e9s",
            "start": 3815.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esta distribuci\u00f3n correspondiente a los",
            "start": 3819.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "25 estados que nos recibe el garcero es",
            "start": 3823.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por v\u00eda a\u00e9rea aqu\u00ed tenemos el equipo de",
            "start": 3826.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "imponer el v\u00ednculo este es el planeo de",
            "start": 3828.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 3831.73,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "las rutas a\u00e9reas",
            "start": 3833.06,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "como vamos a realizar aqu\u00ed empezamos en",
            "start": 3835.559,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "la n\u00famero 1 estar\u00e1 de este",
            "start": 3839.009,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "arribando las vacunas a las 17 30 del",
            "start": 3843.53,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy que es el primer punto que el",
            "start": 3847.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1s temprano de entrega y",
            "start": 3852.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estaremos terminando en la ruta 8",
            "start": 3855.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en aproximadamente a las 21 25 horas en",
            "start": 3858.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la ruta que llevamos a nuevo laredo esta",
            "start": 3862.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es la parte de aqu\u00ed si tenemos todo el",
            "start": 3865.52,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "planeo de este",
            "start": 3867.71,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo para poder cumplir con esta misi\u00f3n",
            "start": 3869.809,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 3873.189,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "estas son las aeronaves que vamos a",
            "start": 3876.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "emplear para poder distribuir dentro de",
            "start": 3879.32,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "los estados desde todas las vacunas",
            "start": 3882.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en los estados se hacen rutas terrestres",
            "start": 3888.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y se hacen rutas a\u00e9reas aqu\u00ed tenemos",
            "start": 3890.09,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "principalmente en los estados de ah\u00ed una",
            "start": 3895.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desde extensi\u00f3n territorial m\u00e1s amplia",
            "start": 3898.13,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estamos limpiando los medios los",
            "start": 3901.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aviones y los helic\u00f3pteros tenemos aqu\u00ed",
            "start": 3906.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "un resumen por parte de la secretaria de",
            "start": 3909.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la defensa de la fuerza a\u00e9rea que se",
            "start": 3912.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n empleando 4",
            "start": 3914.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aviones de ala fija y 27 helic\u00f3pteros",
            "start": 3917.39,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "por parte de ese mar un avi\u00f3n de ala",
            "start": 3921.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "fija y desde 3 helic\u00f3pteros y por parte",
            "start": 3925.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de guardia nacional 33 helic\u00f3pteros",
            "start": 3928.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "haciendo un total de 5 aviones y 33",
            "start": 3931.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros para poder realizar el",
            "start": 3935.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despliegue con rapidez de esta vacuna",
            "start": 3938.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "aparte tendremos las rutas terrestres",
            "start": 3941.44,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "como ya los integristas las vamos a ver",
            "start": 3945.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "voy a poner unos ejemplos de c\u00f3mo se",
            "start": 3949.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hizo el planeo o qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 3953.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "planeado para cada uno de los estados la",
            "start": 3954.91,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que sigue por favor aqu\u00ed tenemos",
            "start": 3957.7,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "aguascalientes aguascalientes tiene 11",
            "start": 3959.579,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3963.839,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "covite y ah\u00ed se van a asignar una caja",
            "start": 3964.96,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de dosis con 4.875 dosis estar\u00e1n",
            "start": 3968.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "integradas 11 brigadas que corresponden",
            "start": 3973.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a cada uno de los hospitales el punto de",
            "start": 3976.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "arribo va a ser el aeropuerto",
            "start": 3979.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "internacional de aguascalientes en la",
            "start": 3981.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ruta a\u00e9rea entran a nivel nacional el",
            "start": 3983.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "punto de redistribuci\u00f3n donde se",
            "start": 3986.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reorganizan estas dosis y se reparten",
            "start": 3988.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para los 11 hospitales va a ser en el",
            "start": 3991.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuarto regimiento mecanizado en",
            "start": 3994.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aguascalientes",
            "start": 3997.359,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "como mencion\u00e9 estos puntos de",
            "start": 3998.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n son instalaciones del",
            "start": 4000.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito son instalaciones de la fuerza",
            "start": 4003.599,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y sus instalaciones",
            "start": 4005.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en este estado no tiene rutas a\u00e9reas",
            "start": 4008.069,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "locales solamente tiene tres terrestres",
            "start": 4012.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arriba en las vacunas a las 20 20 horas",
            "start": 4015.41,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y estaremos finalizando a las 21 35",
            "start": 4018.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando entrega en todos los puntos la",
            "start": 4021.589,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que sigue por favor aqu\u00ed est\u00e1 el planeo",
            "start": 4025.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de de las rutas a\u00e9reas y terrestres este",
            "start": 4027.539,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de aguascalientes tienen sus rutas",
            "start": 4031.91,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "terrestres",
            "start": 4035.969,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todos estos comprenden los 11 hospitales",
            "start": 4037.289,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a los cuales se va a llevar las vacunas",
            "start": 4040.229,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la que sigue el siguiente ejemplo baja",
            "start": 4044.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "california tiene 17 hospitales",
            "start": 4046.559,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "'el hobbit' van tres cajas con 14 mil",
            "start": 4049.289,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "625 de este vacunas 17 brigadas",
            "start": 4054.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "corresponden a los hospitales el punto",
            "start": 4058.88,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de arribo ser\u00e1 en la base a\u00e9rea militar",
            "start": 4061.619,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "n\u00famero 12 en tijuana baja california",
            "start": 4063.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo ser\u00e1 el punto de",
            "start": 4067.049,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n y se utilizar\u00e1 una ruta",
            "start": 4069.029,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea local",
            "start": 4072.479,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cuatro rutas terrestres se estar\u00e1n",
            "start": 4074.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "arribando las vacunas a las dise\u00f1adoras",
            "start": 4077.289,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "y ahora de ese estado y a las 21 30",
            "start": 4079.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "estaremos culminando la que sigue",
            "start": 4084.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed este es el el planeo de",
            "start": 4087.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cada una de las rutas terrestres que va",
            "start": 4089.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a tener ese estado para poderlas operar",
            "start": 4091.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor baja california",
            "start": 4094.63,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "sur 16 hospitales dos cajas nueve mil",
            "start": 4097.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "750 dosis 16 brigadas el punto de arribo",
            "start": 4102.96,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "del de las vacunas en la base a\u00e9rea",
            "start": 4107.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mitad al n\u00famero 9 en la paz baja",
            "start": 4109.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 4111.67,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ser\u00e1 el mismo punto de",
            "start": 4112.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n tendr\u00e1 una ruta a\u00e9rea",
            "start": 4114.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "local y tres rutas terrestres veintiuna",
            "start": 4117.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "10 el arribo de las vacunas",
            "start": 4120.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de este y a las 00 10 estaremos",
            "start": 4123.819,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "finalizando la distribuci\u00f3n la que sigue",
            "start": 4126.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos sus rutas aqu\u00ed",
            "start": 4130.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las rutas a\u00e9reas que se planearon",
            "start": 4132.759,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la ruta terrestre que va a distribuir",
            "start": 4135.88,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "las vacunas la que sigue por favor",
            "start": 4139.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "campeche 18 hospitales cob y una caja",
            "start": 4143.049,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "4.835 dosis 18 obligadas a arribar al",
            "start": 4148.44,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de campeche el",
            "start": 4152.859,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "punto de redistribuci\u00f3n es el d\u00e9cimo",
            "start": 4155.049,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de infanter\u00eda en campeche tiene",
            "start": 4157.63,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "no tiene rutas a\u00e9reas locales y siete",
            "start": 4160.839,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rutas terrestres 23 horas est\u00e1 llegando",
            "start": 4163.659,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a las vacunas y termina la distribuci\u00f3n",
            "start": 4166.659,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "a las 03 40 todo todo el arribo de las",
            "start": 4170.589,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 4176.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no tenemos la ciudad de m\u00e9xico es donde",
            "start": 4177.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "primero empiezan a recibir lo que son",
            "start": 4181.62,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "son los que de aqu\u00ed una vez organizados",
            "start": 4186.33,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "empieza la distribuci\u00f3n y los \u00faltimos",
            "start": 4189.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por la forma en que hacemos la",
            "start": 4192.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n las escalas que va",
            "start": 4194.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "realizando los aviones en las diferentes",
            "start": 4196.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 4199.76,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "este ser\u00e1 el estado que estar\u00e1 llegando",
            "start": 4201.93,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "al final y que culminar\u00e1 con la entrega",
            "start": 4203.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 4209.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a esta hora 340 horas del d\u00eda 13",
            "start": 4210.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estaremos cerrando la entrega a todos",
            "start": 4214.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 4217.68,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "a los 800 279 mil 839 hospitales o bits",
            "start": 4219.03,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "a esa hora le estaremos pero de este es",
            "start": 4228.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cerrando",
            "start": 4231.09,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como mencion\u00e9 el centro coordinado de",
            "start": 4232.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 pendiente aqu\u00ed en instalaciones",
            "start": 4234.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "del palacio nacional para poder desde",
            "start": 4237.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "resolver alguna circunstancia alguna",
            "start": 4240.38,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se presente en el",
            "start": 4243.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "desarrollo de esta operaci\u00f3n de",
            "start": 4245.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para poder realizar la",
            "start": 4248.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a nivel nacional a partir de",
            "start": 4251.7,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "las del d\u00eda de ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 4254.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bueno este es el plan como lo menciona",
            "start": 4261.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el gran luis crescencio sandoval",
            "start": 4265.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 4268.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a estar \u00e9l",
            "start": 4271.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "centro de control",
            "start": 4273.54,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de toda la operaci\u00f3n que inicia a partir",
            "start": 4276.5,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de las 9 de la ma\u00f1ana que como se",
            "start": 4281.57,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "menciona termina a las 3 de la ma\u00f1ana de",
            "start": 4285.73,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 13 en campeche",
            "start": 4291.76,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "de modo que a esta hora",
            "start": 4297.32,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ya se tienen todas las vacunas en todos",
            "start": 4301.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 4306.39,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "covite",
            "start": 4307.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y ya a esta hora deben de haber iniciado",
            "start": 4309.16,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "a marc una sesi\u00f3n el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 4313.24,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "con las brigadas",
            "start": 4318.45,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es",
            "start": 4320.79,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que se avance en tres d\u00edas",
            "start": 4322.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y se pueda concluir",
            "start": 4327.119,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "en este tiempo de modo que vamos a estar",
            "start": 4329.35,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "informando sobre el avance",
            "start": 4333.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el secreto de la defensa militar de",
            "start": 4341.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4343.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4344.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y el doctor alcocer van a permanecer en",
            "start": 4346.69,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "este centro de control de presidencia",
            "start": 4353.08,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "este plan se le va",
            "start": 4356.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 4361.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de manera detallada porque se pusieron",
            "start": 4365.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ejemplos",
            "start": 4369.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por cuestiones de tiempo",
            "start": 4371.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se le va a dar a conocer a todos los",
            "start": 4375.17,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 4377.51,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "para que ellos",
            "start": 4380.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hagan lo propio con las autoridades",
            "start": 4383.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "municipales d\u00f3nde est\u00e1n los hospitales",
            "start": 4386.46,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "de modo que sea una acci\u00f3n conjunta",
            "start": 4390.14,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "desde luego no lo s\u00e9",
            "start": 4398.45,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "recomienda que s\u00e9",
            "start": 4402.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lleven a cabo concentraciones en los",
            "start": 4406.989,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "hospitales donde se va a llevar a cabo",
            "start": 4410.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n hay que ser",
            "start": 4412.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muy respetuosos",
            "start": 4415.719,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "que se deje a la brigada y al personal",
            "start": 4418.96,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico del hospital",
            "start": 4423.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el plan",
            "start": 4427.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el entendido",
            "start": 4430.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4434.28,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que a todos nos va a tocar en su momento",
            "start": 4436.01,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "cuando nos corresponde",
            "start": 4441.79,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "vamos a estarles informando",
            "start": 4445.969,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 4451.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tanto por la ma\u00f1ana como por la tarde",
            "start": 4453.09,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se va desarrollando el plan",
            "start": 4457.9,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "y repito van a estar pendientes el",
            "start": 4463.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretario de defensa el secretario de",
            "start": 4468.73,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 4470.68,
            "duration": 2.01
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion y el",
            "start": 4471.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "secretario de salud aqu\u00ed en palacio",
            "start": 4472.69,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "un sitio en una oficina",
            "start": 4476.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un centro",
            "start": 4480.739,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 4483.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y se va a establecer comunicaci\u00f3n con",
            "start": 4485.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "todas las autoridades para",
            "start": 4489.54,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "informar bien aclarar y",
            "start": 4492.69,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y atender cualquier situaci\u00f3n no",
            "start": 4496.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "prevista",
            "start": 4501.99,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "desde luego hacemos tambi\u00e9n un llamado a",
            "start": 4503.83,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todos los que van a participar en este",
            "start": 4509.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 4511.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto incluye desde luego",
            "start": 4513.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a pilotos",
            "start": 4516.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aviones de helic\u00f3pteros a choferes a",
            "start": 4519.22,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "todo el personal civil militar",
            "start": 4523.36,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "para actuar con mucho cuidado con mucha",
            "start": 4527.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4532.41,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 4533.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "accidentes qu\u00e9",
            "start": 4536.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "llevemos a cabo este plan garantizando",
            "start": 4540.65,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 4544.76,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de todos los que est\u00e1n participando eso",
            "start": 4546.469,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n una recomendaci\u00f3n todo est\u00e1",
            "start": 4551.269,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "calculado en tiempo",
            "start": 4559.71,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en movimiento",
            "start": 4562.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es un plan log\u00edstico",
            "start": 4565.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 4570.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4572.89,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "de esta forma",
            "start": 4574.71,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "a partir de este ensayo general de",
            "start": 4578.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "despliegue masivo va a iniciar",
            "start": 4581.539,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en todo m\u00e9xico por eso es",
            "start": 4585.51,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "que sostenemos que para finales de marzo",
            "start": 4591.449,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos a atender vacunados a todos los",
            "start": 4597.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4600.35,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n haciendo las cosas de",
            "start": 4603.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "manera profesional y",
            "start": 4608.79,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de todos",
            "start": 4611.82,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tanto de",
            "start": 4617.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud",
            "start": 4620.37,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "como de otras secretar\u00edas y de las",
            "start": 4623.139,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "fuerzas almas con todos los recursos",
            "start": 4626.469,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "para que se lleve a cabo bien este plan",
            "start": 4629.429,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n entonces abrimos la",
            "start": 4634.929,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abrimos",
            "start": 4637.599,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "gracias judith s\u00e1nchez reyes",
            "start": 4646.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "corresponsales de imagen del golfo de",
            "start": 4647.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "veracruz presidente tomando en cuenta",
            "start": 4649.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que ya se tiene la presencia de un caso",
            "start": 4651.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con una variante de kobe 19 de un",
            "start": 4655.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexicano que lleg\u00f3 de amsterdam y lleg\u00f3",
            "start": 4658.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la sede m\u00e9xico y tuvo como",
            "start": 4661.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "destino final el estado de tamaulipas",
            "start": 4662.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de filtros se implementar\u00e1n por",
            "start": 4666.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo en el aeropuerto sobre todo de",
            "start": 4670.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de la ciudad de m\u00e9xico- para poder",
            "start": 4672.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "detectar este tipo de casos por ejemplo",
            "start": 4674.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en reino unido ya se va a exigir a los",
            "start": 4676.87,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "viajeros mexicanos presente en la prueba",
            "start": 4679.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pcr para poder ingresar e incluso por",
            "start": 4682.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ejemplo en pa\u00edses como cuba a partir del",
            "start": 4686.199,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "primero de es de enero ya no se permiti\u00f3",
            "start": 4688.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el ingreso de mexicanos y de otras",
            "start": 4692.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacionalidades en donde obviamente el",
            "start": 4694.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asunto de la pandemia y del n\u00famero de",
            "start": 4696.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casos ha ido incrementando cu\u00e1les eran",
            "start": 4699.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "digamos las medidas de seguridad que se",
            "start": 4702.52,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1n al respecto",
            "start": 4704.32,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "a ver si el doctor solo lo explica ayer",
            "start": 4707.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hablamos sobre esto pero de nuevo",
            "start": 4710.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con gusto presidente gracias por la",
            "start": 4715.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4718.15,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y esto lo hemos comentado en varias",
            "start": 4720.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ocasiones pero con mucho gusto lo",
            "start": 4722.699,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "volvemos a comentar",
            "start": 4724.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "las enfermedades transmisibles en este",
            "start": 4726.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caso la infecci\u00f3n por sars co2 que causa",
            "start": 4728.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "kobe 19 se transmiten por algunos medios",
            "start": 4731.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a veces son f\u00edsicos son vectores en este",
            "start": 4736.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso es de humano a humano no hay",
            "start": 4739.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "afortunadamente otro medio principal de",
            "start": 4742.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n que la transmisi\u00f3n de humano",
            "start": 4746.239,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a humano y al inicio la epidemia lo",
            "start": 4748.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n y hab\u00eda preocupaci\u00f3n muy",
            "start": 4750.829,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante sobre los medios f\u00edsicos como",
            "start": 4753.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los medios f\u00edsicos de uso directo lo que",
            "start": 4755.449,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no toca pod\u00eda ser un elemento igual de",
            "start": 4758.03,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "eficiente que la transmisi\u00f3n por la v\u00eda",
            "start": 4761.599,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respiratoria pero la evidencia",
            "start": 4763.639,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica a lo largo de 2020 dej\u00f3 en",
            "start": 4765.739,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "claro que por mucho el mecanismo",
            "start": 4768.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "principal de transmisi\u00f3n es la v\u00eda",
            "start": 4770.929,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "respiratoria de los seres humanos esto",
            "start": 4772.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir que los que viajan las",
            "start": 4774.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "personas que viajan son el medio f\u00edsico",
            "start": 4778.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de transporte del virus si es que se",
            "start": 4780.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "encuentran en un periodo de",
            "start": 4784.099,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "contagiosidad de contagio son las",
            "start": 4786.4,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "personas que ya tienen la capacidad de",
            "start": 4789.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y transmitir a trav\u00e9s de las gotas",
            "start": 4792.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "respiratorias el virus",
            "start": 4794.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en general y las personas que est\u00e1n",
            "start": 4797.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fijas en un sitio de residencia",
            "start": 4801.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "permanente o de habitaci\u00f3n permanente en",
            "start": 4803.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sus actividades convencionales tienen",
            "start": 4807.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucha mayor probabilidad de cumplir el",
            "start": 4809.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciclo en el que son infectadas tienen el",
            "start": 4811.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "periodo de incubaci\u00f3n y empiezan a ser",
            "start": 4815.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "infectantes ya sea que enfermen o no",
            "start": 4818.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfermen y s\u00f3lo sean portadores en",
            "start": 4821.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con las personas que viajan",
            "start": 4824.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por una raz\u00f3n muy clara que es en",
            "start": 4826.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "general las personas que viajan y son",
            "start": 4829.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas que se auto seleccionan es",
            "start": 4833.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "menos propensa a la persona que viaja a",
            "start": 4835.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viajar con s\u00edntomas o en una condici\u00f3n",
            "start": 4838.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de enfermedad que la persona fija desde",
            "start": 4841.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "luego debe quedar muy claro que eso no",
            "start": 4843.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "significa que un viajero no pueda",
            "start": 4845.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transmitir el virus es muy claro que lo",
            "start": 4848.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puede transmitir si no fuera as\u00ed no se",
            "start": 4850.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "habr\u00eda propagado la epidemia en todo el",
            "start": 4853.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo ahora bien las medidas de",
            "start": 4855.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n de la movilidad en las",
            "start": 4858.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fronteras internacionales ya se trate de",
            "start": 4861.1,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4863.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "fronteras terrestres mar\u00edtimas o a\u00e9reas",
            "start": 4864.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por muchos siglos ha sido puesta en",
            "start": 4867.06,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica con la esperanza de que va a",
            "start": 4871.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser un mecanismo efectivo y eficiente de",
            "start": 4874.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "interrupci\u00f3n de la propagaci\u00f3n",
            "start": 4877.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "internacional de las enfermedades",
            "start": 4879.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "infecciosas la historia la historia de",
            "start": 4881.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las ciencias de la salud o de la",
            "start": 4885.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda ha mostrado una y otra y",
            "start": 4887.35,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "otra y otra vez que no es un mecanismo",
            "start": 4891.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "efectivo o suficientemente eficiente",
            "start": 4895.59,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para impedir el trasiego de las",
            "start": 4898.81,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas",
            "start": 4901.93,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "en esta epidemia en esta misma epidemia",
            "start": 4903.8,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de kobe 19 lo hemos podido constatar",
            "start": 4906.469,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "desde el mes de marzo de 2020 en los",
            "start": 4910.63,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "albores de esta epidemia varios pa\u00edses",
            "start": 4915.05,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "del mundo varios no pocos muchos",
            "start": 4917.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empezaron a imponer restricciones de",
            "start": 4920.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "movilidad con la suspensi\u00f3n temporal de",
            "start": 4923.69,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "el transporte a\u00e9reo por ejemplo o con la",
            "start": 4928.119,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n de movilidad ya sea absoluta",
            "start": 4931.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "o selectiva en las fronteras terrestres",
            "start": 4934.61,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda a lo largo de todo 2020 vemos",
            "start": 4937.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que la epidemia se propag\u00f3 en todo el",
            "start": 4941.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mundo casi por igual o de hecho por",
            "start": 4944.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "igual en pa\u00edses que impusieron",
            "start": 4947.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "restricciones que en pa\u00edses que no",
            "start": 4949.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impusieron restricciones por igual es",
            "start": 4951.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "decir no existe una diferencia",
            "start": 4954.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sustantiva en la posibilidad de",
            "start": 4957.139,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n la velocidad de transmisi\u00f3n",
            "start": 4960.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "o la magnitud de la transmisi\u00f3n cuando",
            "start": 4962.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "uno compara pa\u00edses que impusieron",
            "start": 4966.079,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "restricciones con pa\u00edses que no",
            "start": 4968.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "impusimos restricciones esto no es",
            "start": 4970.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sorprendente a lo largo de muchas",
            "start": 4973.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas durante el siglo 20 las ciencias",
            "start": 4975.98,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de la salud las ciencias de la salud",
            "start": 4979.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablica las comunidades globales no s\u00f3lo",
            "start": 4980.929,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas sino gubernamentales y los",
            "start": 4983.42,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "propios organismos internacionales de",
            "start": 4986.449,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "salud debatieron sobre este tema y esto",
            "start": 4988.849,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dio lugar al nuevo reglamento sanitario",
            "start": 4992.21,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "interna",
            "start": 4994.61,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "ya no es tan nuevo fue establecido en",
            "start": 4995.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "2005 y el nuevo reglamento sanitario",
            "start": 4998.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "internacional el establecido en 2005 dio",
            "start": 5001.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un giro se podr\u00eda decir de 180 grados a",
            "start": 5004.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las concepciones que se ten\u00edan en toda",
            "start": 5008.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la historia de los reglamentos",
            "start": 5011.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sanitarios internacionales que proceden",
            "start": 5013.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de 1969 a la fecha y que se originaron",
            "start": 5015.89,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en las convenciones sanitarias e",
            "start": 5020.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "internacionales del siglo 19 uno de los",
            "start": 5023.29,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "giros m\u00e1s relevantes fue precisamente el",
            "start": 5027.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "establecer que no es procedente imponer",
            "start": 5030.38,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "limitaciones al tr\u00e1fico de personas o al",
            "start": 5034.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito de personas y al tr\u00e1fico de",
            "start": 5037.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bienes materiales necesarios para las",
            "start": 5040.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sociedades cuando esto no tiene una",
            "start": 5043.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n t\u00e9cnica clara que ayude a",
            "start": 5046.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "limitar la propagaci\u00f3n de enfermedades y",
            "start": 5050.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es no s\u00f3lo una recomendaci\u00f3n sino una",
            "start": 5053.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n expl\u00edcita de los estados",
            "start": 5056.239,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "miembros de la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 5059.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la salud que al igual que m\u00e9xico",
            "start": 5060.53,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "nos adherimos al reglamento sanitario",
            "start": 5063.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "internacional 2005 precisamente seguir",
            "start": 5065.909,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este principio",
            "start": 5069.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en conclusi\u00f3n la idea aunque",
            "start": 5071.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "intuitivamente para la ciudadan\u00eda quiz\u00e1",
            "start": 5074.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de otros pa\u00edses",
            "start": 5077.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sonar\u00eda atractiva que restricciones que",
            "start": 5079.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mecanismos de filtro que mecanismos de",
            "start": 5082.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "control pudieran ocurrir para evitar la",
            "start": 5084.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n en este caso su pregunta que",
            "start": 5087.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me parece completamente leg\u00edtima de la",
            "start": 5089.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nueva variante pero tambi\u00e9n la inquietud",
            "start": 5093.23,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "se ha aplicado a lo largo de toda la",
            "start": 5096.739,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "epidemia para las otras variantes",
            "start": 5098.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo",
            "start": 5101.59,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "un elemento tambi\u00e9n que hemos comentado",
            "start": 5103.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en las conferencias t\u00e9cnicas de la tarde",
            "start": 5105.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la nueva variante hoy se llama variante",
            "start": 5107.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de preocupaci\u00f3n porque tiene una posible",
            "start": 5111.11,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mayor transmisibilidad pero a\u00fan est\u00e1 en",
            "start": 5115.04,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "debate y mayormente se piensa que no que",
            "start": 5119.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las variantes o la variante que consta",
            "start": 5123.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constituida de m\u00e1s de 23 mutaciones",
            "start": 5126.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gen\u00e9ticas no tiene implicaciones sobre",
            "start": 5129.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "una mayor capacidad de causar da\u00f1o lo",
            "start": 5133.04,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "que t\u00e9cnicamente llamamos virulencia",
            "start": 5135.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "o una mayor capacidad de infectar la",
            "start": 5137.909,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "infectividad o la posibilidad de que las",
            "start": 5141.03,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "vacunas pudieran ser efectivas no hay",
            "start": 5143.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "evidencia al respecto los centros de",
            "start": 5146.459,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "control de enfermedades de eeuu los",
            "start": 5148.349,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "centros de control de enfermedades de",
            "start": 5150.689,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "europa ya se han pronunciado",
            "start": 5151.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente al respecto entonces por",
            "start": 5153.449,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todas estas razones a\u00fan cuando la",
            "start": 5157.05,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "expectativa p\u00fablica de algunos segmentos",
            "start": 5159.269,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la sociedad pudiera ser sobre esta",
            "start": 5161.249,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inquietud de que restricciones o que",
            "start": 5164.219,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "controles la respuesta es no se necesita",
            "start": 5165.929,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ning\u00fan control en particular y como ha",
            "start": 5168.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ocurrido ya en 23 pa\u00edses hoy incluido",
            "start": 5171.719,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es lo m\u00e1s probable es que esta",
            "start": 5175.199,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "cepa o esta variante no acepta si no es",
            "start": 5179.099,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "una variante",
            "start": 5181.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se propague por el mundo entero por el",
            "start": 5183.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mundo entero sin embargo a pesar de su",
            "start": 5186.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posible mayor transmisibilidad no",
            "start": 5189.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "representa y esta es una declaraci\u00f3n",
            "start": 5192.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "expl\u00edcita de la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 5193.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la salud un riesgo adicional al que",
            "start": 5195.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "representa la propia pandemia y es as\u00ed",
            "start": 5198.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 5201.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha desaconsejado este es el t\u00e9rmino que",
            "start": 5202.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "utiliza la atenci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 5206.39,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "desaconsejado el imponer restricciones",
            "start": 5208.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "al respecto y si me permite otra segunda",
            "start": 5211.36,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "con mucho ver con salud que va a pasar",
            "start": 5215.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo con estas personas que a las",
            "start": 5218.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se les aplic\u00f3 la vacuna pero que no",
            "start": 5223.07,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "les correspond\u00eda sabemos de algunos",
            "start": 5224.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "casos se han denunciado aqu\u00ed qu\u00e9 va a",
            "start": 5226.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pasar con la segunda dosis se les va a",
            "start": 5228.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aplicar o definitivamente se va a",
            "start": 5230.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desechar y van a tener que esperar el",
            "start": 5233.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "periodo y el tiempo en donde ellos",
            "start": 5235.64,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que haberse aplicado la vacuna",
            "start": 5237.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contra \u00e9l con claro las personas que se",
            "start": 5239.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "saltaron la fila a las personas que se",
            "start": 5242.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "anticiparon indebidamente a ponerse la",
            "start": 5243.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacuna desde luego cometieron un acto",
            "start": 5246.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que es consideramos moralmente",
            "start": 5248.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reprobable en t\u00e9rminos de un principio",
            "start": 5250.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fundamental de justicia distributiva el",
            "start": 5253.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "plan de vacunaci\u00f3n que elabor\u00f3 m\u00e9xico",
            "start": 5256.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fue cuidadosamente dise\u00f1ado con base en",
            "start": 5258.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica la participaci\u00f3n de",
            "start": 5262.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestro grupo t\u00e9cnico asesor de",
            "start": 5264.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n compuesto por personas",
            "start": 5265.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "altamente calificadas en la materia y",
            "start": 5268.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por una reflexi\u00f3n de varias semanas y de",
            "start": 5270.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ah\u00ed deriva por cierto es lo que",
            "start": 5273.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comentaba hace rato es semejante al que",
            "start": 5274.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "utilizan otros pa\u00edses por ejemplo",
            "start": 5276.92,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "argentina reino",
            "start": 5278.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y varios otros pa\u00edses entonces es",
            "start": 5280.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inapropiado que se hayan saltado la fila",
            "start": 5283.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la medida en que su priorizaci\u00f3n no",
            "start": 5284.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a la que ellos asumieron",
            "start": 5288.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan sin embargo la mec\u00e1nica de la",
            "start": 5291.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 5294.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no debe interferir s\u00e9 por percepciones",
            "start": 5295.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de castigo quiz\u00e1",
            "start": 5299.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hemos visto estos comentarios en la",
            "start": 5301.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "prensa escrita y las redes sociales la",
            "start": 5303.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "idea de que no deber\u00edan ponerles la",
            "start": 5305.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "segunda dosis por haberse saltado la",
            "start": 5307.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fila",
            "start": 5309.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "esto carece de sentido de salud p\u00fablica",
            "start": 5310.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque estar\u00edamos desperdiciando una",
            "start": 5312.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dosis ya aplicada al tener a sujetos que",
            "start": 5314.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no tienen la protecci\u00f3n completa y desde",
            "start": 5317.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "luego adem\u00e1s ser\u00eda una arbitrariedad",
            "start": 5320.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inapropiada para la protecci\u00f3n de estas",
            "start": 5322.75,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "personas esto implicar\u00eda de facto estar",
            "start": 5324.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "queriendo ejercer un acto de justicia",
            "start": 5327.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con una medida de salud p\u00fablica lo cual",
            "start": 5329.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es no s\u00f3lo t\u00e9cnicamente improcedente",
            "start": 5331.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sino jur\u00eddicamente inadecuado",
            "start": 5334.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y presidente una pregunta para usted la",
            "start": 5337.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltima",
            "start": 5340.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hablando precisamente de transferencia",
            "start": 5342.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos d\u00edas se ha comentado",
            "start": 5344.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esto al respecto y el jueves trascendi\u00f3",
            "start": 5347.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que la secretaria de relaciones",
            "start": 5351.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "exteriores hab\u00eda reservado los contratos",
            "start": 5353.09,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "justamente y que hab\u00eda hecho con las",
            "start": 5356.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "empresas farmac\u00e9uticas para la",
            "start": 5359.929,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de vacunas usted sabe el",
            "start": 5362.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "motivo",
            "start": 5364.429,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "note si el jueves trascendi\u00f3 que la",
            "start": 5366.04,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 5371.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hab\u00eda reservado los contratos de la con",
            "start": 5373.41,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "las empresas farmac\u00e9uticas con las que",
            "start": 5378.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 obviamente pues estos acuerdos",
            "start": 5381.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para adquirir la vacuna usted en estos",
            "start": 5384.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas ha hablado precisamente de la",
            "start": 5387.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n del de la funci\u00f3n del inai la",
            "start": 5388.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la transparencia",
            "start": 5391.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si usted sab\u00eda eso sabe los motivos del",
            "start": 5393.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se reservaron las cinco a\u00f1os en",
            "start": 5395.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estos estos documentos y que no se pueda",
            "start": 5397.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consultar para saber pues las cl\u00e1usulas",
            "start": 5399.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en los t\u00e9rminos pues no tengo este",
            "start": 5402.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "conocimiento pero nosotros no vamos a",
            "start": 5406.53,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "reservar nada",
            "start": 5410.08,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "es transparencia",
            "start": 5413.199,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 5418.15,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 5420.15,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que ocultar",
            "start": 5423.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a lo mejor es una",
            "start": 5427.27,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que ven\u00eda llev\u00e1ndose a cabo de",
            "start": 5430.76,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5436.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque hay inercias pero la instrucci\u00f3n",
            "start": 5438.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5441.63,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se transparenten todo lo que hacemos",
            "start": 5443.9,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 5449.73,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "repito no tenemos nada que ocultar",
            "start": 5452.469,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el caso de las vacunas es lo m\u00e1s",
            "start": 5457.45,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "transparente que hay",
            "start": 5462.21,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "porque si tienen contratos con las",
            "start": 5465.51,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas",
            "start": 5470.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si tiene contrato",
            "start": 5473.17,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y ya se han llevado a cabo pagos con",
            "start": 5475.73,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "fisher ya se han dado anticipos ayer",
            "start": 5481.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hablaba yo",
            "start": 5485.3,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que de 32 mil millones reservados",
            "start": 5487.09,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00edan dado anticipos y se hab\u00edan",
            "start": 5492.84,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "entregado recursos por 7 mil millones de",
            "start": 5497.84,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "pesos para las vacunas",
            "start": 5502.739,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "ahora que regresa jug\u00f3 de argentina que",
            "start": 5507.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nos trae",
            "start": 5512.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la buena noticia de que vamos a poder",
            "start": 5513.69,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "contar con la vacuna de la farmac\u00e9utica",
            "start": 5516.84,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "rusa",
            "start": 5522.06,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dispuestos a vendernos si se",
            "start": 5525.01,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "aprueba en mexico que es lo que vamos a",
            "start": 5529.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hacer en estos d\u00edas los especialistas de",
            "start": 5533.409,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cofepris",
            "start": 5537.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "al momento de que se aprueben tenemos",
            "start": 5539.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "posibilidad de adquirir",
            "start": 5540.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "24 millones de dosis",
            "start": 5545.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "como es una vacuna que requiere dos",
            "start": 5548.239,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aplicaciones tendr\u00edamos para vacunar",
            "start": 5550.46,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 5554.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "12 millones de personas",
            "start": 5559.37,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y el plan de vacunaci\u00f3n de adultos",
            "start": 5564.789,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "mayores 12 millones",
            "start": 5566.979,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "hugo nos inform\u00f3 porque es un precio",
            "start": 5570.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar vamos a decir",
            "start": 5575.63,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de 10 d\u00f3lares",
            "start": 5578.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5582.06,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 5584.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5587.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 5591.52,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5592.53,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "dos dosis por persona para vacunar",
            "start": 5593.739,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "12 millones",
            "start": 5600.33,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vamos a requerir como",
            "start": 5602.51,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "6000 millones de pesos",
            "start": 5606.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a ver hagamos la cuenta",
            "start": 5609.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "si es son 20 d\u00f3lares",
            "start": 5612.46,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "por persona",
            "start": 5617.09,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "por 12 millones",
            "start": 5619.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "240 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5625.449,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5633.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5636.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces si esto lo llev\u00e1bamos a pesos",
            "start": 5637.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "son como 5 mil millones de pesos",
            "start": 5641.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces ese dinero ya desde ayer dimos",
            "start": 5644.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n",
            "start": 5648.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se aparte se reserve",
            "start": 5651.409,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "ya este jugo tiene que se encomienda con",
            "start": 5655.02,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda as\u00ed es",
            "start": 5659.76,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5663.91,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y ahora le preguntamos por qu\u00e9 va a",
            "start": 5668.52,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "estar en el aeroport",
            "start": 5671.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "le preguntamos sobre eso pero no se va",
            "start": 5673.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a reservar",
            "start": 5678.71,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "nada te informas no se va a restaurar",
            "start": 5680.949,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nada de la informaci\u00f3n que tenga que ver",
            "start": 5683.739,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con vacuna ni con el gobierno en general",
            "start": 5686.019,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sencillo no somos corruptos",
            "start": 5692.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5698.39,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "porque vamos a estar ocultando las cosas",
            "start": 5700.93,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cabeza",
            "start": 5707.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y luego tuve tres mujeres por ac\u00e1",
            "start": 5709.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas buenos",
            "start": 5712.86,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos sobre el tema de la vacuna",
            "start": 5715.17,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "quiero preguntarle al doctor gatell",
            "start": 5717.869,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que en las pr\u00f3ximas horas llega la",
            "start": 5719.119,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "vacuna de de astraz\u00e9neca entiendo que",
            "start": 5721.679,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "ser\u00eda para la fabricaci\u00f3n o qu\u00e9 es lo",
            "start": 5724.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que estar\u00eda m\u00e9xico recibiendo en las",
            "start": 5727.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas horas si pudiera explicar m\u00e1s",
            "start": 5729.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5731.25,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con mucho gusto y el proceso",
            "start": 5738.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "biotecnol\u00f3gico de fabricaci\u00f3n de vacunas",
            "start": 5741.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es muy interesante y relativamente f\u00e1cil",
            "start": 5744.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de identificar entonces aprovecho para",
            "start": 5748.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comentarlo para conocimiento de todo",
            "start": 5750.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mundo y la idea fundamental es el",
            "start": 5752.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "principio activo de las vacunas es que",
            "start": 5757.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "exista una sustancia propia del agente",
            "start": 5760.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "infectante en este caso el virus sars",
            "start": 5763.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "co2 que se introduce en el cuerpo humano",
            "start": 5765.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y provoca que el sistema de defensas del",
            "start": 5770.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuerpo el sistema inmune reaccione",
            "start": 5773.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "frente a este agente este elemento",
            "start": 5776.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "externo y entonces se empiezan a",
            "start": 5779.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "multiplicar los gl\u00f3bulos blancos y",
            "start": 5782.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fabrican anticuerpos que son prote\u00ednas",
            "start": 5784.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "especializadas para neutralizar al virus",
            "start": 5788.04,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "esto le ocurre a la persona al momento",
            "start": 5790.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en que recibe la sustancia del virus y",
            "start": 5792.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se queda con inmunidad de memoria es",
            "start": 5796.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decir el cuerpo ya sabe qui\u00e9n es el",
            "start": 5798.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agente externo que lo estoy",
            "start": 5801.55,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "simplificando para desde luego",
            "start": 5802.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conocimiento del p\u00fablico en general y si",
            "start": 5804.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda uno es expuesto al virus",
            "start": 5807.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este caso el sars co2 por la v\u00eda",
            "start": 5810.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "respiratoria en seguida se movilizan",
            "start": 5813.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esas c\u00e9lulas se empiezan a volver a",
            "start": 5815.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "multiplicar y fabrican grandes",
            "start": 5817.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cantidades de anticuerpos que",
            "start": 5819.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "neutralizan al virus lo m\u00e1s cercano a su",
            "start": 5821.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "punto de entrada que es la v\u00eda",
            "start": 5824.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "respiratoria desde el principio general",
            "start": 5826.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de las vacunas",
            "start": 5828.04,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "en el caso de las vacunas contra el",
            "start": 5829.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "virus arco 2 se han desarrollado varios",
            "start": 5831.989,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tipos de tecnolog\u00eda para esto hay",
            "start": 5834.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "algunos que tienen el material gen\u00e9tico",
            "start": 5838.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que fabrica estas sustancias propias del",
            "start": 5842.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "virus desde el caso de la vacuna the",
            "start": 5845.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fighter",
            "start": 5847.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y en otros casos como es la vacuna de",
            "start": 5849.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "astra lo que se tiene es una prote\u00edna",
            "start": 5852.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "del virus envuelta en un virus diferente",
            "start": 5855.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que es inactiva con ello lo que quiero",
            "start": 5859.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "destacar para conocimiento de todos y",
            "start": 5862.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todas es las vacunas no tienen capacidad",
            "start": 5865.17,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "alguna ninguna capacidad de provocar",
            "start": 5868.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cobista no pueden no pueden es imposible",
            "start": 5872.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que las vacunas puedan causar comida",
            "start": 5875.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1n hechas de virus",
            "start": 5877.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "completos est\u00e1n hechas de part\u00edculas de",
            "start": 5879.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "prote\u00ednas espec\u00edficas del virus y en el",
            "start": 5882.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "caso de dec\u00eda de la vacuna de astra cuya",
            "start": 5887.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda es semejante a la de la",
            "start": 5890.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacuna rusa sputnik de semejante a la de",
            "start": 5892.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacuna de janssen y semejante a la de",
            "start": 5895.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cancino lo que se hace es que hay que",
            "start": 5898.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "multiplicar las part\u00edculas del otro",
            "start": 5901.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "virus que se llama adenovirus",
            "start": 5905.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que tampoco tiene la capacidad de",
            "start": 5907.74,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "infectar porque ha sido modificado",
            "start": 5909.57,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pero se tiene que multiplicar en un",
            "start": 5913.269,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tanque",
            "start": 5915.669,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estos son se llaman biorreactores y es",
            "start": 5916.629,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un tanque de 2000 litros en el que se va",
            "start": 5919.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "multiplicando el virus y con ello las",
            "start": 5923.319,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "part\u00edculas del sars co2 pero insisto",
            "start": 5926.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "incapaces de causar las enfermedades",
            "start": 5928.659,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "infecciosas que esos vivos si fueran",
            "start": 5931.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "naturales provocar\u00eda entonces hay un",
            "start": 5933.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiempo en el que se empieza a sembrar",
            "start": 5936.01,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "unos peque\u00f1os matraces de pocos",
            "start": 5938.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mililitros de 100 mililitros eso lo",
            "start": 5942.549,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pudimos ver directamente en la planta",
            "start": 5945.099,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "aunque ya conoc\u00edamos el proceso",
            "start": 5947.079,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y cuando esos peque\u00f1os matrices tienen",
            "start": 5949.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cantidad suficiente del virus se siembra",
            "start": 5952.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "una cantidad m\u00e1s grande unos 50 litros",
            "start": 5955.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de un material que favorece la",
            "start": 5960.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "multiplicaci\u00f3n de esas part\u00edculas de un",
            "start": 5964.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "virus que insisto no puede causar",
            "start": 5966.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "enfermedad y luego esos 50 litros se",
            "start": 5968.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pasan a otro tanque de 100 y el otro de",
            "start": 5972.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "1000 finalmente llegan a estos tanques",
            "start": 5975.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de 2000 litros eso constituye lo que se",
            "start": 5977.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "llama t\u00e9cnicamente un lote de vacuna y",
            "start": 5981.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un lote de vacuna es cada ronda de",
            "start": 5984.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n que se distingue por todo su",
            "start": 5986.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proceso de fabricaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 5989.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "perfectamente vigilado de ese tanque de",
            "start": 5992.4,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "2000 litros que se llama el lote semilla",
            "start": 5996.39,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de bueno te semilla es lo que primero se",
            "start": 6000.9,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pone para empezar producirlo eso",
            "start": 6003.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "finalmente es el lote de producci\u00f3n y",
            "start": 6005.909,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ese es lo que se manda a m\u00e9xico para que",
            "start": 6008.76,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "sea ahora llenadas las botellitas de 5",
            "start": 6011.219,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "mililitros y que se manejan en",
            "start": 6016.409,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "condiciones de esterilidad se etiquetan",
            "start": 6020.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y ya se pueden distribuir para el uso",
            "start": 6023.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "directo de las personas entonces lo que",
            "start": 6025.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se hace en argentina es la producci\u00f3n en",
            "start": 6027.39,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gran escala y lo que se hace en m\u00e9xico",
            "start": 6029.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es el llenado y el terminado para la",
            "start": 6031.469,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n adoptar y preguntarle en el",
            "start": 6034.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caso de alguna reacci\u00f3n secundaria el",
            "start": 6036.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "responsable es la el laboratorio o",
            "start": 6040.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comparte esta responsabilidad del",
            "start": 6042.5,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano si esta es una",
            "start": 6044.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pregunta muy importante que usted creo",
            "start": 6047.25,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "que usted \u00e9l ha hecho en otras ocasiones",
            "start": 6049.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "o alguien m\u00e1s ya le hab\u00eda dicho referida",
            "start": 6050.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 pasa con las reacciones",
            "start": 6053.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "secundarias un elemento muy importante",
            "start": 6055.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es que las vacunas",
            "start": 6057.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "igual que todos los productos",
            "start": 6060.82,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticos son pr\u00e1cticamente todos",
            "start": 6062.23,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "los productos de uso humano incluso los",
            "start": 6063.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cosm\u00e9ticos pasan por rigurosos procesos",
            "start": 6066.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n sanitaria y el m\u00e1s",
            "start": 6069.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estricto de estos procesos es el de las",
            "start": 6073.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunas ning\u00fan otro producto",
            "start": 6075.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico tiene est\u00e1ndares tan altos",
            "start": 6077.17,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "esto incluye precisamente lo que se",
            "start": 6080.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llama buenas pr\u00e1cticas de manufactura y",
            "start": 6083.139,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "es la supervisi\u00f3n de que todo lo que",
            "start": 6085.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ocurre en una planta de producci\u00f3n o de",
            "start": 6088.21,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llenado y terminado ocurra en",
            "start": 6090.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "condiciones de la m\u00e1s alta calidad la",
            "start": 6092.889,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "filtraci\u00f3n del aire el aire tiene que",
            "start": 6096.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tener cantidades m\u00ednimas de part\u00edculas",
            "start": 6098.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se vigila el propio aire",
            "start": 6102.099,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "en donde se est\u00e1 fabricando se vigilan",
            "start": 6104.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las m\u00e1quinas se vigila el l\u00edquido se",
            "start": 6106.63,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vigilan los seres humanos el uniforme",
            "start": 6109.03,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que utilizan etc\u00e9tera",
            "start": 6111.909,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y esto ya da una primera garant\u00eda de",
            "start": 6113.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguridad respecto a el producto despu\u00e9s",
            "start": 6116.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay otra parte muy importante que es la",
            "start": 6120.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de inocuidad es decir la",
            "start": 6122.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "incapacidad de que causen da\u00f1o ya sea",
            "start": 6125.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por que pudieran estar afectados",
            "start": 6128.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicamente o biol\u00f3gicamente los",
            "start": 6131.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propios productos y las propias",
            "start": 6133.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "botellitas por el otro lado est\u00e1n las",
            "start": 6136.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos los estudios",
            "start": 6140.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos que arrancan primero con",
            "start": 6142.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estudios precl\u00ednicos se investiga en",
            "start": 6144.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 6148.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y luego ya cuando se tiene suficiente de",
            "start": 6150.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de seguridad se empieza a",
            "start": 6153.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "investigar en humanos y hay tres fases",
            "start": 6155.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hemos comentado aqu\u00ed la fase 1 con",
            "start": 6157.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o grupo de decenas de personas",
            "start": 6160.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si se pasa las pruebas la fase 2 con",
            "start": 6162.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centenas de personas y s\u00f3lo si se pasa a",
            "start": 6165.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la fase 2 se va a la fase 3 donde hay a",
            "start": 6168.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "miles de personas entonces de entrada ya",
            "start": 6170.52,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tiene 11 trazo de evidencia muy largo o",
            "start": 6174.22,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muy completo sobre la inocuidad",
            "start": 6178.21,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es decir la incapacidad de causar da\u00f1o",
            "start": 6181.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ciertamente como cualquier condici\u00f3n a",
            "start": 6184.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la que somos expuestos los seres humanos",
            "start": 6188.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alimentos el ambiente o los productos",
            "start": 6190.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticos puede haber reacciones en",
            "start": 6192.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "algunas personas generalmente antes de",
            "start": 6195.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autorizar un producto hay evidencia de",
            "start": 6198.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que estas reacciones no sean graves y",
            "start": 6200.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sean extraordinariamente escasas",
            "start": 6203.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "infrecuentes raras por su ocurrencia",
            "start": 6206.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ahora bien puede pasar que a pesar de",
            "start": 6209.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ello todav\u00eda exista alguien que pudiera",
            "start": 6212.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tener reacciones secundarias y para eso",
            "start": 6214.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hay un proceso de farmacovigilancia se",
            "start": 6217.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vigila el uso ya en condiciones",
            "start": 6219.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generales del producto \u00e9sta equivale a",
            "start": 6222.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la fase 4 de la investigaci\u00f3n cl\u00ednica y",
            "start": 6224.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hay dos respuestas que se deben tener",
            "start": 6229.01,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "una es inmediata para la protecci\u00f3n de",
            "start": 6232.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la persona afectada y otra es la",
            "start": 6234.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en tiempo real a las",
            "start": 6238.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distintas autoridades sanitarias de",
            "start": 6241.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses y los organismos que",
            "start": 6242.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "coordinan a nivel del mundo la",
            "start": 6245.01,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n mundial de la salud la",
            "start": 6246.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia porque si una reacci\u00f3n",
            "start": 6248.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se detectara en un pa\u00eds puede alertar",
            "start": 6251.28,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "sobre lo que podr\u00eda ocurrir en otro pa\u00eds",
            "start": 6253.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dependiendo el grado de evidencia y la",
            "start": 6255.409,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "importancia de la reacci\u00f3n puede derivar",
            "start": 6258.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en disposiciones como la cancelaci\u00f3n",
            "start": 6260.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "temporal de uso del producto o si fuera",
            "start": 6263.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el caso que sea necesario",
            "start": 6265.349,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la cancelaci\u00f3n permanente esto ha",
            "start": 6267.27,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ocurrido muy pocas veces en la historia",
            "start": 6269.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de las vacunas pero en algunos casos ha",
            "start": 6271.409,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ocurrido para sobre su pregunta y para",
            "start": 6273.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "no dejar el elemento suelto si una",
            "start": 6275.699,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "persona durante la el uso de la vacuna",
            "start": 6278.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos convencionales en m\u00e9jico",
            "start": 6281.789,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 una reacci\u00f3n adversa ser\u00eda",
            "start": 6283.559,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "atendido por el gobierno mexicano por el",
            "start": 6286.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estado mexicano tal es el caso de",
            "start": 6288.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era m\u00e9dica que la semana",
            "start": 6290.82,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pasada en coahuila present\u00f3 una reacci\u00f3n",
            "start": 6293.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adversa fue atendida inmediatamente por",
            "start": 6296.489,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano",
            "start": 6299.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en este caso particular ella es",
            "start": 6300.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajadora del instituto mexicano de",
            "start": 6303.09,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "seguro social y desde luego tambi\u00e9n",
            "start": 6305.039,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "derechohabiente pero independientemente",
            "start": 6306.659,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de eso de derechohabiencia o sitio",
            "start": 6308.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "laboral cualquier persona que presentara",
            "start": 6310.829,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n adversa ser\u00eda atendida por",
            "start": 6313.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano",
            "start": 6315.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presidente y preguntarle por qu\u00e9 ha",
            "start": 6317.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "habido ya algunas cr\u00edticas y suspicacias",
            "start": 6320.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sobre el papel de los siervos de la de",
            "start": 6322.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n en estas brigadas correcaminos",
            "start": 6325.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por lo que explic\u00f3 el general",
            "start": 6328.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entiendo ser\u00eda para llevar el registro",
            "start": 6330.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de las personas vacunadas hasta ah\u00ed",
            "start": 6333.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llegar\u00eda su participaci\u00f3n",
            "start": 6336.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "si ves de ayudar",
            "start": 6339.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6342.75,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la curaci\u00f3n",
            "start": 6345.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "una brigada",
            "start": 6347.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "se integra ya lo dijimos",
            "start": 6349.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vuelvo a repetir",
            "start": 6353.28,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por 10 servidores p\u00fablicos",
            "start": 6355.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y dos voluntades",
            "start": 6358.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6359.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los 10 servidores p\u00fablicos 4",
            "start": 6361.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 6366.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con secretar\u00edas",
            "start": 6368.28,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 6371.61,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 6374.15,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "de desarrollo o bienestar en las",
            "start": 6376.309,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 6378.679,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "hay 20.000",
            "start": 6382.85,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 6386.07,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 6390.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ellos con",
            "start": 6393.889,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los que atienden",
            "start": 6397.79,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "adultos mayores los que atienden los",
            "start": 6401.57,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "programas de sembrando vida",
            "start": 6404.599,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 6409.63,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "becarios est\u00e1n en todo el territorio",
            "start": 6414.27,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "para que quede muy claro no hay un",
            "start": 6420.28,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "municipio de mexico de los cerca de",
            "start": 6424.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "2.500 municipios en donde no haya un",
            "start": 6427.809,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "programa integral",
            "start": 6430.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 6433.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6437.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "un pueblo en donde un adulto mayor no",
            "start": 6439.739,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "reciba una pensi\u00f3n",
            "start": 6444.179,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s hablando del programa",
            "start": 6450.059,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de adultos mayores son 8 millones de",
            "start": 6453.78,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "adultos mayores de los que reciben una",
            "start": 6456.839,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 6461.519,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de esos 8 millones hay 3 millones",
            "start": 6463.55,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "que no recibe en su apoyo",
            "start": 6469.4,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una sucursal bancaria porque",
            "start": 6472.719,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "viven en comunidades muy apartadas",
            "start": 6475.329,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "por eso se decidi\u00f3 desde el principio",
            "start": 6479.11,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 6482.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "crear",
            "start": 6484.219,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "diez mil centros integradores",
            "start": 6486.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que son pueblos ubicados de manera",
            "start": 6491.07,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica",
            "start": 6496.139,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "en donde llegan otras comunidades",
            "start": 6499.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s peque\u00f1as m\u00e1s dispersas",
            "start": 6501.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s marginadas",
            "start": 6507.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces hay estos 10.000",
            "start": 6511.48,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "centros integradores desde hace dos a\u00f1os",
            "start": 6514.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para pagarle la pensi\u00f3n a estos 3",
            "start": 6520.23,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores",
            "start": 6524.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que no tienen posibilidad de ir a una",
            "start": 6527.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sucursal",
            "start": 6530.84,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los que llevan a cabo",
            "start": 6534.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este trabajo",
            "start": 6537.3,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pues son servidores de la naci\u00f3n que",
            "start": 6539.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "viven ah\u00ed",
            "start": 6541.75,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con el apoyo de otros promotores",
            "start": 6545.38,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "con el banco del bienestar",
            "start": 6552.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y con la guardia nacional porque se paga",
            "start": 6555.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en efectivo",
            "start": 6558.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6561.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aprovechando esta organizaci\u00f3n que se",
            "start": 6565.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tiene se decidi\u00f3 crear",
            "start": 6567.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las 10.000",
            "start": 6571.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "brigadas",
            "start": 6575.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de igual n\u00famero de centros integradores",
            "start": 6576.97,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "si son 3 millones de adultos mayores",
            "start": 6581.73,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "los que viven en las zonas m\u00e1s apartadas",
            "start": 6586.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "marginadas estamos pensando que en cada",
            "start": 6590.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "centro integrador",
            "start": 6594.28,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "se van a vacunar 300 adultos medios",
            "start": 6596.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en 10.000 centros integradores son 3",
            "start": 6604.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6607.63,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "va a llegar la brillar",
            "start": 6611.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto es la fase posterior",
            "start": 6614.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a la que inicia hoy porque lo que",
            "start": 6617.65,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 6620.38,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "hoy hasta finales de este mes es",
            "start": 6621.949,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "terminar de vacunar a todo el personal",
            "start": 6626.269,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de salud pero terminando de vacunar",
            "start": 6628.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "personal salud vamos ya con los adultos",
            "start": 6630.709,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mayores entonces",
            "start": 6633.559,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a la brigada",
            "start": 6636.65,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "al centro",
            "start": 6640.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "e integrador",
            "start": 6642.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y llega a la vacuna",
            "start": 6645.34,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con el sistema de transportaci\u00f3n de",
            "start": 6648.27,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "log\u00edstica",
            "start": 6651.93,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed donde ya asisten a los mismos",
            "start": 6654.32,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "espacios los adultos mayores para cobrar",
            "start": 6659.12,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 6662.29,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n",
            "start": 6666.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si lo que ya se tiene pero adem\u00e1s de",
            "start": 6670.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n es que esto",
            "start": 6672.61,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y no se conoce mucho",
            "start": 6675.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6681.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6684.469,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 6685.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tomado en cuenta",
            "start": 6687.989,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "las acciones de un gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 6690.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que ha dicho que por el bien de todos",
            "start": 6694.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 6696.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando desde hace",
            "start": 6700.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 6702.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "apartadas por eso tambi\u00e9n se sorprenden",
            "start": 6704.71,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios de c\u00f3mo es",
            "start": 6709.51,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que hay guerra sucia ataques constante y",
            "start": 6713.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6719.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6719.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respalda al gobierno",
            "start": 6722.03,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces se rasgan las",
            "start": 6725.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vestiduras de manera",
            "start": 6729.07,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita pero bueno",
            "start": 6732.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este por eso es la integraci\u00f3n de estas",
            "start": 6734.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "brigadas",
            "start": 6740.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6741.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a ir avanzando",
            "start": 6743.37,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hasta vacunar a todos pero son brigadas",
            "start": 6746.58,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "de 10 4 son",
            "start": 6752.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n o promotores dos",
            "start": 6755.71,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "es personal m\u00e9dico",
            "start": 6759.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya esa enfermedad un m\u00e9dico",
            "start": 6762.86,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "del sector salud",
            "start": 6766.84,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque son los que van a vacunar y al",
            "start": 6768.949,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mismo tiempo vamos a ense\u00f1arles a",
            "start": 6773.51,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "vacunar si es necesario a los otros",
            "start": 6775.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integrantes de",
            "start": 6778.969,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "la brigada que son los que van a estar",
            "start": 6780.83,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "llevando a cabo est\u00e1 hecho",
            "start": 6784.75,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuatro elementos de las fuerzas",
            "start": 6788.769,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 6792.069,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "entonces por eso son 10",
            "start": 6794.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y dos voluntarios",
            "start": 6796.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque hay asociaciones o gente que",
            "start": 6799.25,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "quiera participar estudiantes",
            "start": 6804.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n ahora estudiando medicina",
            "start": 6809.81,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hay universidades",
            "start": 6816.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el sistema benitojuarense disfrutas",
            "start": 6821.41,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 6826.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y hay escuelas de enfermer\u00eda y escuelas",
            "start": 6828.449,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de medicina entonces pueden ir",
            "start": 6831.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voluntariamente ayudar es una acci\u00f3n",
            "start": 6833.28,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "conjunta bueno pero no termine tambi\u00e9n",
            "start": 6837.3,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de explicar que llega la brigada",
            "start": 6841.349,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ah\u00ed asisten como siempre",
            "start": 6847.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 6852.07,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y creo que fotos",
            "start": 6854.61,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a lo mejor no tengamos este hay algunas",
            "start": 6858.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de adultos mayores que est\u00e1n",
            "start": 6862.329,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "recibiendo su apoyo",
            "start": 6865.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "guardando sana distancia las vemos en",
            "start": 6867.46,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "estos pueblos en comunidades muy",
            "start": 6872.26,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "apartadas y est\u00e1n ah\u00ed esperando",
            "start": 6875.739,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "pero no todos pueden llegar al sitio",
            "start": 6881.849,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 pensando en dos d\u00edas",
            "start": 6886.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para vacunar en el sitio",
            "start": 6889.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y dos d\u00edas para ir a casa por casa a las",
            "start": 6892.4,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "comunidades cercanas para vacunar a los",
            "start": 6896.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que no pueden movilizarse",
            "start": 6899.989,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "esto lo hacemos con adultos mayores y lo",
            "start": 6902.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hacemos con ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 6905.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 6907.079,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a lo mejor encontramos alguna imagen",
            "start": 6910.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para tener la idea bueno pero ya que",
            "start": 6914.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estamos en esto",
            "start": 6917.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo primero va a ser",
            "start": 6921.24,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 6923.449,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estos adultos mayores de las comunes m\u00e1s",
            "start": 6926.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "apartadas",
            "start": 6928.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "3.000.000 todo el pa\u00eds",
            "start": 6931.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6934.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay como",
            "start": 6936.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "6 millones de adultos mayores en",
            "start": 6939.25,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "ciudades medias",
            "start": 6942.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en cabeceras municipales que no son",
            "start": 6945.079,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estas comunidades o estos centros",
            "start": 6949.929,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "integradores",
            "start": 6952.339,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed viven 6 millones viven m\u00e1s",
            "start": 6954.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "porque son ciudades m\u00e1s grandes",
            "start": 6957.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6963.01,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6963.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay 6 millones que viven",
            "start": 6965.579,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "en las capitales de los estados y en las",
            "start": 6969.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciudades grandes",
            "start": 6972.92,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por ejemplo la ciudad de mexico",
            "start": 6974.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hay alrededor",
            "start": 6977.83,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6981.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 6983.21,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6984.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 6986.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6989.03,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "zuma con el estado de m\u00e9xico deben de",
            "start": 6991.55,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ser como 2.500.000",
            "start": 6995.869,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es la gracia de adultos mayores",
            "start": 6998.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "2.500.000",
            "start": 7003.489,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "en total en ciudades as\u00ed grandes son 6",
            "start": 7006.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "millones entonces por eso estamos",
            "start": 7009.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 7013.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plan es vacunar a 15 millones tres de",
            "start": 7017.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las zonas m\u00e1s apartadas seis de ciudades",
            "start": 7022.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "medias y seis de grandes ciudades",
            "start": 7024.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tener esto",
            "start": 7027.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a finales de marzo",
            "start": 7030.139,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 7033.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vacunados los 15 millones entonces esto",
            "start": 7037.32,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7041.43,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y esto se viene haciendo desde hace dos",
            "start": 7044.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7046.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1\u00eda",
            "start": 7053.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y de esos hay 20.000",
            "start": 7069.71,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero si van a ser dos",
            "start": 7074.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "por brigadas y",
            "start": 7077.27,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "otros dos de sembrando vida de j\u00f3venes",
            "start": 7080.76,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro de becarios",
            "start": 7085.409,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 7092.14,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 7094.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "2 de salud nada m\u00e1s piensen hay 3.500",
            "start": 7097.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales aproximadamente",
            "start": 7103.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas",
            "start": 7106.13,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "3600 unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 7108.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hay 80 hospitales en bienestar estamos",
            "start": 7112.79,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "hablando tambi\u00e9n",
            "start": 7116.18,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de las comunes m\u00e1s apartadas de mexico y",
            "start": 7118.139,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "en esos 80 hospitales",
            "start": 7121.59,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "hay 3.600 unidades m\u00e9dicas rurales una",
            "start": 7125.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural es como un peque\u00f1o",
            "start": 7129.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "centro de salud",
            "start": 7131.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que cuenta con un m\u00e9dico pasante",
            "start": 7135.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y dos auxiliares de salud",
            "start": 7139.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7144.37,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estos trabajadores de la salud van al",
            "start": 7146.55,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7150.449,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajadores de la salud",
            "start": 7153.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7159.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7160.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud del estado o del",
            "start": 7161.92,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "insano",
            "start": 7165.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7165.77,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "personal de salud de marina personal de",
            "start": 7169.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "salud de la sede de la defensa todos",
            "start": 7173.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero son dos",
            "start": 7178.059,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por brigadas",
            "start": 7180.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7182.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "promotores y seguidores de la naci\u00f3n",
            "start": 7184.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "40.000",
            "start": 7188.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vacunadores",
            "start": 7192.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 7195.6,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 7198.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "40.000",
            "start": 7200.849,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "en total cien mil dos voluntarios",
            "start": 7203.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "120.000",
            "start": 7208.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es m\u00e1s o menos",
            "start": 7211.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 mi alegr\u00eda",
            "start": 7214.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7226.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 7229.579,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente bien me llame el",
            "start": 7234.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de edad m\u00e9xico a\u00f1os y sin censura el d\u00eda",
            "start": 7235.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de hoy medios de comunicaci\u00f3n reportan",
            "start": 7238.17,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que un juez ordena la suspensi\u00f3n del",
            "start": 7240.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "plan nacional de vacunaci\u00f3n por",
            "start": 7243.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "considerarlo hecho pues mal que de hecho",
            "start": 7245.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se tendr\u00eda que vacunar primero a las",
            "start": 7247.86,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "personas con comorbilidades con factores",
            "start": 7250.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de riesgo y no a los adultos mayores",
            "start": 7252.869,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como se habr\u00eda dispuesto en el plan",
            "start": 7255.179,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "nacional esto fue a petici\u00f3n bueno a",
            "start": 7257.489,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un amparo realizado por un",
            "start": 7260.13,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "particular que no tiene 60 a\u00f1os y que",
            "start": 7262.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presenta con morbilidad y pues dice que",
            "start": 7264.389,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "debe ser vacunado que va a ser el",
            "start": 7265.86,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "gobierno federal respecto presidente",
            "start": 7267.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues no ten\u00eda informaci\u00f3n sobre eso pero",
            "start": 7269.849,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "creo que es este improcedente",
            "start": 7272.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos nosotros a dejar de cumplir con la",
            "start": 7277.19,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 7279.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero no creo que",
            "start": 7281.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con un amparo se detenga",
            "start": 7284.92,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "todo el plan nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7289.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n nuestros adversarios",
            "start": 7292.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muy ofuscados",
            "start": 7297.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7302.19,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nervios\u00edsimos",
            "start": 7305.469,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "y los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7307.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n al servicio",
            "start": 7312.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7314.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la mafia del poder",
            "start": 7317.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico-pol\u00edtico de antes",
            "start": 7321.05,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en un plan de mucha desinformaci\u00f3n",
            "start": 7324.239,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "desde ayudar",
            "start": 7330.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de solidarizarse",
            "start": 7333.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no ayuda que no estorbe",
            "start": 7338.27,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "pero no es as\u00ed desgraciadamente claro",
            "start": 7342.42,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "tienen todo su derecho de manifestarse",
            "start": 7347.3,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "pero los claudios x26",
            "start": 7352.05,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "este en todos nuestros opositores y los",
            "start": 7358.25,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "medios que ya hay una cepa nueva",
            "start": 7361.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 claro que no es cierta sino",
            "start": 7368.63,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "variante este",
            "start": 7370.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7373.08,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "que que se va a ser de dante eso bueno",
            "start": 7375.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya se dijo lo m\u00e1s importante es decirle",
            "start": 7377.929,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 7380.87,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 7384.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "resuelve el problema de cualquier",
            "start": 7388.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "variante",
            "start": 7390.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eso es lo que t\u00e9cnicamente se",
            "start": 7392.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente est\u00e1 demostrado",
            "start": 7395.13,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que otra cosa",
            "start": 7401.53,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7407.34,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7409.57,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 7410.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "a hacer da\u00f1o a la vacuna",
            "start": 7413.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 7416.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como ya se mencion\u00f3 pueden haber",
            "start": 7418.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reacciones pero la vacuna es para",
            "start": 7421.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "protegernos",
            "start": 7424.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para este apoyarlas",
            "start": 7427.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ahora esto del amparo",
            "start": 7431.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no yo no sab\u00eda",
            "start": 7434.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pero van a seguir",
            "start": 7437.559,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 7441.82,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 7444.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que tengamos esta comunicaci\u00f3n bueno",
            "start": 7446.929,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer que el presidente",
            "start": 7451.06,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7453.43,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "line",
            "start": 7455.969,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7456.74,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo que se cancelen las",
            "start": 7460.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conferencias durante dos meses",
            "start": 7462.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n o sea que no se",
            "start": 7466.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "transmitan o sea es que como ya est\u00e1 de",
            "start": 7470.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "moda a nivel mundial la censura",
            "start": 7473.29,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este ya nos quieren silenciar",
            "start": 7476.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es realmente",
            "start": 7482.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es una actitud de mucha intolerancia",
            "start": 7485.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como nos van a quitar el derecho",
            "start": 7492.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n",
            "start": 7498.05,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "como le quitan al pueblo el derecho a la",
            "start": 7501.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7504.5,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7508.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a atender esto de el amparo no",
            "start": 7511.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo informaci\u00f3n",
            "start": 7514.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero no creo",
            "start": 7516.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7519.82,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "con un amparo as\u00ed",
            "start": 7521.43,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se detenga el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7524.789,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "no creo que tenga sustento legal",
            "start": 7529.739,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 7535.61,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7538.489,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7540.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tampoco dudo",
            "start": 7542.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de que se desate una campa\u00f1a de amparos",
            "start": 7545.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense a los claudios x gonz\u00e1lez",
            "start": 7548.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuantos amparos promovieron",
            "start": 7551.17,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en contra del aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 7554.43,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y porque son los claudios x c\u00e1nceres",
            "start": 7558.27,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su inconformidad pues hicieran",
            "start": 7561.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7566.61,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "mandam\u00e1s",
            "start": 7567.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eran del grupo",
            "start": 7571.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 7573.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la historia de claudio x gonz\u00e1lez veces",
            "start": 7577.93,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la historia de",
            "start": 7581.32,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal en mexico la",
            "start": 7584.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica neoliberal en",
            "start": 7588.29,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 7590.46,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "es asesor el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez en",
            "start": 7592.489,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "su momento",
            "start": 7595.429,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "de carlos salinas de gortari",
            "start": 7596.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "asesor econ\u00f3mico",
            "start": 7600.22,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed vienen las diferencias que",
            "start": 7603.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tenemos proyectos distintos",
            "start": 7606.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "contrapuestos",
            "start": 7607.78,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "somos distintos contrapuestos que ellos",
            "start": 7610.5,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 7614.49,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "pues a la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico",
            "start": 7616.61,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez fue despu\u00e9s",
            "start": 7621.239,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 7626.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "empresarial particip\u00f3 en el fraude",
            "start": 7627.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "electoral del 2006",
            "start": 7630.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya para que no",
            "start": 7634.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se permitieran al solo triunfo",
            "start": 7637.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7640.84,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "siempre he metido tambi\u00e9n en los",
            "start": 7643.56,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "negocios recibi\u00f3 concesiones para",
            "start": 7646.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y venderle energ\u00eda el\u00e9ctrica a la",
            "start": 7651.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad con la",
            "start": 7654.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 7656.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del sector el\u00e9ctrico",
            "start": 7658.53,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y su hijo",
            "start": 7663.09,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "recoge la recibe la estafeta y ha",
            "start": 7668.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "continuado bueno fue el principal",
            "start": 7673.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "impulsor de las llamadas reformas",
            "start": 7676.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 7678.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de los procesos de privatizaci\u00f3n",
            "start": 7680.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de el petr\u00f3leo",
            "start": 7685.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "era de los",
            "start": 7687.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tenaces",
            "start": 7690.62,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "opositores a los maestros",
            "start": 7694.52,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s promov\u00eda la mal llamada",
            "start": 7698.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 7701.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ahora pues lo mismo",
            "start": 7708.7,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es el que promovi\u00f3 que se agrupar\u00e1n",
            "start": 7711.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todos los partidos o algunos partidos o",
            "start": 7715.35,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "los partidos conservadores",
            "start": 7719.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en los partidos",
            "start": 7722.98,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda en contra nuestra",
            "start": 7725.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entonces eran los que no quer\u00edan que se",
            "start": 7731.95,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "detuviera el proyecto de construir el",
            "start": 7736.98,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de texcoco porque",
            "start": 7741.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un gran negocio para",
            "start": 7743.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 7747.17,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 7749.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7753.51,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en vez de ayudar",
            "start": 7755.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "perjudican o tratan de obstaculizar nada",
            "start": 7760.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7764.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no logran nada",
            "start": 7766.139,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no vas a lograr nada porque",
            "start": 7769.03,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "nosotros somos y ha quedado constancia",
            "start": 7772.579,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "son muy perseverantes",
            "start": 7778.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos acostumbrados a defender",
            "start": 7782.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuestros ideales nuestros principios",
            "start": 7785.17,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y no luchamos",
            "start": 7789.83,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "por dinero",
            "start": 7792.8,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "por cargos aunque se trate de este cargo",
            "start": 7795.449,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que es el m\u00e1s importante de la rep\u00fablica",
            "start": 7798.269,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7802.659,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "promovimos la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 7805.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para que es el pueblo el que siempre",
            "start": 7809.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenga las riendas del poder en sus manos",
            "start": 7811.42,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "pero un grupo una oligarqu\u00eda no puede",
            "start": 7815.179,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "imponerse",
            "start": 7822.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que m\u00e9xico haya una",
            "start": 7825.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica democr\u00e1tica",
            "start": 7828.78,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y esto significa",
            "start": 7831.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que el pueblo manda",
            "start": 7833.69,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no una minor\u00eda ropas",
            "start": 7837.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la democracia siempre lo he dicho desde",
            "start": 7841.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los pueblos baratos poder poder del",
            "start": 7843.31,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7848.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y ahora vale lo mismo",
            "start": 7850.239,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n",
            "start": 7855.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el voto la participaci\u00f3n de un ind\u00edgena",
            "start": 7858.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de un campesino de un obrero que de un",
            "start": 7861.84,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "potentado",
            "start": 7865.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7867.489,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "es distinto acu\u00e9rdense lo que me",
            "start": 7868.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aconsej\u00f3 en la campa\u00f1a un migrante",
            "start": 7871.97,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7877.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "baja california sus",
            "start": 7880.52,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que me dijo as\u00ed como el presidente",
            "start": 7883.039,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 7885.589,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "se par\u00f3 al estado de la iglesia porque a",
            "start": 7887.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que",
            "start": 7889.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es del c\u00e9sar",
            "start": 7891.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "eso en san quint\u00edn",
            "start": 7894.949,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7896.25,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "un hombre sabio",
            "start": 7898.26,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ahora licenciado lo que se necesita",
            "start": 7901.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque vamos a ganar",
            "start": 7904.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es separar",
            "start": 7906.07,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 7908.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para que el gobierno represente a todos",
            "start": 7913.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a ricos ya pobres",
            "start": 7915.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no como ahora",
            "start": 7918.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el gobierno una m\u00e1s representa",
            "start": 7920.58,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "a una minor\u00eda eso me dijo",
            "start": 7923.92,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pues ese es el consejo que estoy",
            "start": 7927.929,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 7930.959,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "son gobiernos para todos",
            "start": 7934.61,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entonces les molesta mucho porque ellos",
            "start": 7937.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 7940.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los que mandaban",
            "start": 7942.29,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y saqueaban",
            "start": 7944.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y no le llegaba nada al pueblo se",
            "start": 7947.659,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "robaban el dinero del pueblo",
            "start": 7950.599,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "por eso es la campa\u00f1a constante en",
            "start": 7953.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "contra nuestra",
            "start": 7958.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n se agrupan",
            "start": 7960.84,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y dicen le vamos a ganar",
            "start": 7964.84,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n ahora que este va a haber",
            "start": 7969.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "elecciones de gobernadores presidentes",
            "start": 7973.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "municipales diputados locales diputados",
            "start": 7975.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "federales no les interesa",
            "start": 7977.62,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tanto tengan en un estado qui\u00e9n va a",
            "start": 7981.74,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ganar en un municipio lo que quieren",
            "start": 7986.06,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 7991.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 7994.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 7995.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para que no haya los programas de",
            "start": 8000.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8002.99,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para quitarle al adulto mayor la pensi\u00f3n",
            "start": 8004.94,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "eso es lo que quieren eso les molesta",
            "start": 8010.28,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "eso para ellos es populismo paternalismo",
            "start": 8013.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "esa es su concepci\u00f3n",
            "start": 8021.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8024.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quisieran que el presupuesto como era",
            "start": 8026.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "antes se destinar\u00e1n nada m\u00e1s",
            "start": 8029.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas eso no le llaman",
            "start": 8031.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "populismo ni paternalismos eso le llaman",
            "start": 8034.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fomento",
            "start": 8038.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o rescate",
            "start": 8039.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan que hici\u00e9ramos ahora con",
            "start": 8041.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica por la pandemia que",
            "start": 8044.17,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rescatamos de nuevo como diluyeron con",
            "start": 8048.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el fobaproa a las grandes corporaciones",
            "start": 8051.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n todav\u00eda est\u00e9 diciendo de qu\u00e9",
            "start": 8055.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "barbaridad",
            "start": 8059.2,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 rescat\u00f3",
            "start": 8061.78,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas",
            "start": 8065.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "recuerdo que uno de los dirigentes",
            "start": 8068.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresariales me dijo cuando me estaban",
            "start": 8070.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "planteando que se les diera una pr\u00f3rroga",
            "start": 8073.53,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "para pagar impuestos",
            "start": 8076.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y le dije no porque si nos quedamos",
            "start": 8079.309,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "sin ingresos",
            "start": 8083.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8087.309,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "vamos a rescatar al pueblo",
            "start": 8089.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "saben que me contest\u00f3",
            "start": 8094.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "le dijo",
            "start": 8097.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un alto dirigente de estos sectores me",
            "start": 8100.91,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dijo mire de todas maneras no van a",
            "start": 8106.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "recaudar",
            "start": 8109.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no va a haber",
            "start": 8112.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces le dije este est\u00e1s equivocado",
            "start": 8118.199,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "si vamos a regalar si va a ver y humo",
            "start": 8121.999,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8127.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8129.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque se cobr\u00f3",
            "start": 8131.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lo que deb\u00edan y no pagaban",
            "start": 8136.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dos grandes",
            "start": 8140.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que estaban acostumbrados a no pagar",
            "start": 8142.8,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "impuestos igual que les condonar\u00e1n el",
            "start": 8145.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pago de impuestos entonces como se puso",
            "start": 8149.429,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 8152.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nos alcanz\u00f3 el presupuesto y por eso",
            "start": 8153.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tenemos ahora para las vacunas",
            "start": 8156.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y tenemos para la contrataci\u00f3n de",
            "start": 8160.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y de enfermeras",
            "start": 8162.399,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "y por eso aumentamos el n\u00famero de camas",
            "start": 8165.72,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "y se compraron insumos",
            "start": 8169.94,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "y no se ha quedado",
            "start": 8175.309,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ning\u00fan mexicano",
            "start": 8178.78,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sin ser atendido en un hospital",
            "start": 8181.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con motivo de la pandemia porque tenemos",
            "start": 8184.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recursos suficientes sin endeudar al",
            "start": 8187.27,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque no es un gobierno faccioso",
            "start": 8189.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no es un gobierno al servicio de una",
            "start": 8193.389,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz",
            "start": 8195.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que estamos",
            "start": 8198.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 8201.56,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8203.46,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "yo considero que aunque hay amparos y",
            "start": 8205.899,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "todos los obst\u00e1culos que puedan",
            "start": 8211.439,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentarse vamos a salir adelante y",
            "start": 8213.76,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "decides la gente estoy seguro de que",
            "start": 8217.289,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vamos a vacunar a todos y de qu\u00e9 va a",
            "start": 8220.749,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pasar esta pesadilla que tanto nos ha",
            "start": 8223.749,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado",
            "start": 8226.959,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "con respecto a esta mente ya estamos",
            "start": 8228.429,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a ver pero te escondes en la \u00faltima",
            "start": 8236.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 8237.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "bueno presidente ya que toc\u00f3 el tema del",
            "start": 8239.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ine entonces qu\u00e9 va a pasar estamos",
            "start": 8241.51,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "viendo a un \u00e1rbitro electoral que ha",
            "start": 8244.179,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tenido una relevancia un protagonismo",
            "start": 8246.219,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edamos visto en ning\u00fan otro el",
            "start": 8248.83,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "presidente del ine y que justo est\u00e1",
            "start": 8251.019,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "buscando que estas conferencias no se",
            "start": 8252.819,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "transmitan por dos meses por",
            "start": 8254.83,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "considerarlas un ejercicio de promoci\u00f3n",
            "start": 8256.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del gobierno federal que podr\u00eda inclinar",
            "start": 8258.309,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la balanza vemos que \u00e9l ha inclinado la",
            "start": 8260.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "balanza posicion\u00e1ndose en contra de",
            "start": 8262.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas o en contra de sus discursos",
            "start": 8264.33,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "que va a ser el gobierno federal estos 2",
            "start": 8266.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "- de las espa\u00f1olas primero acudir a las",
            "start": 8269.019,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "instancias judiciales en el caso de que",
            "start": 8271.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haya una prohibici\u00f3n",
            "start": 8274.66,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "porque ese d\u00eda",
            "start": 8276.76,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con acto de censura",
            "start": 8278.689,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 8281.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 8285.25,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "agravio",
            "start": 8286.75,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "atentado a la libertad",
            "start": 8290.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso \u00e9ste no puede prosperar",
            "start": 8296.37,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista constitucional",
            "start": 8301.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de entrevista legal",
            "start": 8302.99,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y lo segundo",
            "start": 8305.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y yo aprovecho para",
            "start": 8309.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "convocar a los mexicanos",
            "start": 8312.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a que opinen",
            "start": 8315.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 bien que el ine no silencia",
            "start": 8318.179,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 bien que en m\u00e9xico",
            "start": 8323.58,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds no puedo hablar el",
            "start": 8328.15,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "presidente no puede informar",
            "start": 8331.36,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y que no se preocupe el director del ine",
            "start": 8335.519,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 8339.809,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de una lucha donde",
            "start": 8343.309,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hemos enfrentado siempre",
            "start": 8346.219,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas antidemocr\u00e1ticas que el",
            "start": 8349.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "avalado",
            "start": 8353.03,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l se ha hecho de la vista gorda",
            "start": 8354.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ante los fraudes electorales ante las",
            "start": 8357.139,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "violaciones a la ley",
            "start": 8360.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el por consigna",
            "start": 8363.92,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entregaba candidaturas registros para",
            "start": 8366.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "nuevos partidos",
            "start": 8369.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 8373.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8376.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mantuvo una pol\u00edtica fraudulenta",
            "start": 8381.899,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tica en el pa\u00eds",
            "start": 8386.04,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos principios tenemos",
            "start": 8388.689,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ideales nosotros no vamos a hacer nada",
            "start": 8390.25,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que afecte la democracia al contrario",
            "start": 8394.229,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "vamos a promover la democracia",
            "start": 8396.449,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa eso en la pr\u00e1ctica que el",
            "start": 8400.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno no act\u00fae en los procesos",
            "start": 8403.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "electorales que no se utilice el",
            "start": 8406.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presupuesto del gobierno como lo hac\u00edan",
            "start": 8408.43,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8411.31,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y como \u00e9l lo sabe",
            "start": 8413.18,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 callado y nunca",
            "start": 8415.989,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "protesto que se utilizaban recursos",
            "start": 8419.379,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos los funcionarios que no hasta",
            "start": 8423.8,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "el que fue rector de la unam despu\u00e9s",
            "start": 8429.26,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "secretario de salud narr\u00f3",
            "start": 8432.619,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "puede delegado del pri",
            "start": 8435.729,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siendo secretario de salud",
            "start": 8439.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 8442.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y a ver qu\u00e9 declar\u00f3 entonces el actual",
            "start": 8445.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente del ine nada",
            "start": 8448.82,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no lo vio",
            "start": 8452.1,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces que no se preocupe nosotros",
            "start": 8455.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "somos dem\u00f3cratas ni se va a usar el",
            "start": 8458.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto que es dinero de",
            "start": 8461.13,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todos ni van a participar los",
            "start": 8462.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 8464.729,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "ni mucho menos vamos a hacer fraudes",
            "start": 8466.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 8471.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero no nos puede quitar el derecho de",
            "start": 8474.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "informarle al pueblo",
            "start": 8477.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 quiere",
            "start": 8479.17,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 nos conocimos de brazos que",
            "start": 8481.79,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estemos atados de pies y manos con toda",
            "start": 8486.38,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en contra de la mayor\u00eda de",
            "start": 8490.04,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8493.55,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 8496.99,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de sus voceros",
            "start": 8499.061,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de los que representan al antiguo",
            "start": 8502.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen que est\u00e1n muy molestos porque ya",
            "start": 8505.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no pueden saquear ya no pueden robar",
            "start": 8508.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por eso quieren regresar yo digo s\u00ed que",
            "start": 8510.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "regresen",
            "start": 8513.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero lo que se robaron ahora s\u00ed vamos a",
            "start": 8515.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verte",
            "start": 8517.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 8520.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 8527.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy de acuerdo a sus",
            "start": 8531.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "instrucciones con el canciller",
            "start": 8533.51,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "con el secretario de hacienda con el",
            "start": 8537.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "director de aduanas y desde luego con el",
            "start": 8541.149,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "maestro ferrer",
            "start": 8545.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y hemos recibido al avi\u00f3n",
            "start": 8548.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8551.96,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ha tenido a bien considerar nuevamente",
            "start": 8553.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "facer para poder contar con las vacunas",
            "start": 8556.101,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos a todas a todos",
            "start": 8560.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ustedes los saludo con afecto y les",
            "start": 8564.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "informo que con la indicaci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 8568.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 8571.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador a quien nuevamente salud\u00f3",
            "start": 8574.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "junto con los otros compa\u00f1eros del",
            "start": 8577.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gabinete que est\u00e1n cumpliendo con \u00e9l en",
            "start": 8580.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este martes con la encomienda del pulso",
            "start": 8583.13,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de la salud hoy seguimos comunicando a",
            "start": 8586.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 8591.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds buenas",
            "start": 8594.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "noticias despu\u00e9s de un a\u00f1o de",
            "start": 8597.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "incertidumbre de tristeza pero que nos",
            "start": 8600.72,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "ha unido en la lucha contra el hobby 19",
            "start": 8605.16,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "desde el 24 de diciembre como ustedes",
            "start": 8610.141,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "saben contamos con la vacuna que en",
            "start": 8612.841,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "forma hist\u00f3rica se logr\u00f3 en menos de un",
            "start": 8616.351,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1o algo extraordinario",
            "start": 8620.311,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la vacuna y hay que reconocerlo precisar",
            "start": 8623.761,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "lo elaborada por facer y biotech",
            "start": 8627.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cumple",
            "start": 8631.76,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 8633.77,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos niveles de seguridad y",
            "start": 8635.499,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "eficacia hemos recibido en cuatro env\u00edos",
            "start": 8639.189,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "siempre previos ciento 72 mil 250 207",
            "start": 8644.429,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "mil 250 dosis de vacunas que hasta ayer",
            "start": 8650.889,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "se ha ampliado en 87 mil 60 personas",
            "start": 8654.729,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8660.6,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "recibimos un quinto env\u00edo con 439 mil",
            "start": 8661.97,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dosis y como no hay quinto malo esto nos",
            "start": 8666.95,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 seguir con la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 8670.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que se",
            "start": 8674.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encuentran al frente del paciente es",
            "start": 8676.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "kobe distribuyendo sedes de ma\u00f1ana a",
            "start": 8679.279,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas y as\u00ed",
            "start": 8683.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "expandiendo a una fase nueva donde lo",
            "start": 8686.529,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "para operativo tiene mucho que decir y",
            "start": 8690.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hacer por el pueblo de mexico como",
            "start": 8694.55,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ustedes saben m\u00e9xico es uno de los",
            "start": 8697.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica latina que m\u00e1s se est\u00e1",
            "start": 8700.489,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vacunando",
            "start": 8703.58,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con el mill\u00f3n cuatrocientos mil dosis de",
            "start": 8705.399,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vacunas que recibiremos este mes",
            "start": 8709.09,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "pensamos terminar de vacunar a los",
            "start": 8712.829,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "750.000 trabajadores de la salud que",
            "start": 8716.399,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n salvando vidas en los hospitales",
            "start": 8720.039,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hobbits p\u00fablicos y privados como ustedes",
            "start": 8722.14,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "saben seguiremos con la poblaci\u00f3n de",
            "start": 8726.819,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores del pa\u00eds y",
            "start": 8729.669,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 recordando",
            "start": 8733.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en muchos momentos",
            "start": 8736.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nuestro coraz\u00f3n se llen\u00f3 de silencio",
            "start": 8738.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero su latido su latido hoy se llena de",
            "start": 8742.07,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "esperanza alegra dos estamos por la",
            "start": 8746.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "maravilla de la ciencia y si est\u00e1n",
            "start": 8750.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "llegando los remedios las vacunas a",
            "start": 8753.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos nos tocar\u00e1 y ser\u00e1 gratuita",
            "start": 8757.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias a continuaci\u00f3n le doy la",
            "start": 8761.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "palabra al canciller marcelo ebrard",
            "start": 8763.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gracias doctor se\u00f1or presidente se\u00f1oras",
            "start": 8769.851,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8772.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros buenos d\u00edas",
            "start": 8774.431,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de forma muy breve dir\u00eda que el d\u00eda de",
            "start": 8776.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hoy estamos",
            "start": 8779.87,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "viendo el fruto de una estrategia que",
            "start": 8781.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usted orden\u00f3 en el mes de marzo de 2020",
            "start": 8783.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fue a todos los foros se estableci\u00f3",
            "start": 8787.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "contacto con las empresas se eval\u00faa",
            "start": 8790.04,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tiempo con quien hab\u00eda que trabajar y",
            "start": 8791.63,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "hoy tenemos aqu\u00ed los resultados se\u00f1or",
            "start": 8793.971,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente le puedo decir a nombre de la",
            "start": 8796.641,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda mexicana y de la diplomacia",
            "start": 8798.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexicana que si cumplimos misi\u00f3n",
            "start": 8800.36,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "cumplida con la encomienda que nos dio a",
            "start": 8803.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "partir de hoy con este env\u00edo se inicia",
            "start": 8807.471,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico una vacunaci\u00f3n masiva que nos",
            "start": 8809.36,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "pone en el primer lugar de am\u00e9rica",
            "start": 8811.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "latina y no hemos olvidado al resto",
            "start": 8812.3,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina porque m\u00e9xico es",
            "start": 8815.24,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "solidario y tambi\u00e9n estamos viendo que",
            "start": 8817.221,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se aceleren el proceso de la vacuna",
            "start": 8818.931,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que ser\u00e1 para todos los",
            "start": 8820.641,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica latina 250 millones de",
            "start": 8822.891,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "dosis si usted me lo permite hacer tales",
            "start": 8825.261,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "agradecimientos y concluy\u00f3 a tres",
            "start": 8827.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mujeres muy destacadas s\u00ed",
            "start": 8830.271,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n no habr\u00eda sido posible",
            "start": 8832.7,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "tener el d\u00eda de hoy estas vacunas en",
            "start": 8834.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexico primero quisiera yo mencionar a",
            "start": 8836.391,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "martha delgado subsecretaria de",
            "start": 8838.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores que d\u00eda y noche",
            "start": 8840.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajo para que esto hoy sea una",
            "start": 8842.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "realidad agradecer a connie lozada",
            "start": 8844.16,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "argentina ella directora de facer en",
            "start": 8847.66,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico quien como si fuese mexicana que",
            "start": 8851.601,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "lo es honorariamente ha estado d\u00eda y",
            "start": 8856.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "noche tambi\u00e9n vigilando que estos",
            "start": 8859.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cargamentos lleguen en tiempo y forma y",
            "start": 8861.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que se respete el cupo que a m\u00e9xico le",
            "start": 8863.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "corresponde en tercer lugar si era yo",
            "start": 8865.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer a nombre de todo el",
            "start": 8867.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 8870.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "blanca del valle que fue clave ella",
            "start": 8871.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dirige una fundaci\u00f3n kaluz muy",
            "start": 8874.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importante para establecer contacto con",
            "start": 8876.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "facer nos respaldo en todo para que hoy",
            "start": 8879.26,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en mexico y sea una realidad esta",
            "start": 8882.05,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n masiva muchas gracias a las",
            "start": 8883.819,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tres se\u00f1or presidente de misi\u00f3n cumplida",
            "start": 8885.949,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bueno nada m\u00e1s muchas gracias siendo un",
            "start": 8889.199,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "doctor del coche",
            "start": 8893.189,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n haciendo una pregunta",
            "start": 8895.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed acerca de si se reserv\u00f3 la",
            "start": 8897.05,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre vacunas qu\u00e9",
            "start": 8902.75,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8906.471,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "seg\u00fan se expresa fue una decisi\u00f3n de la",
            "start": 8908.011,
            "duration": 9.138
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 8913.891,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "estamos contestando qu\u00e9",
            "start": 8917.149,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "hay ninguna reserva de informaci\u00f3n que",
            "start": 8922.71,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vamos a actuar con absoluta",
            "start": 8926.37,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "transparencia pero ser\u00eda bueno que",
            "start": 8928.229,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "contestar a marcelo ebrard sobre este",
            "start": 8932.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tema con la indicaci\u00f3n de no reservar",
            "start": 8936.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "nada de informaci\u00f3n sobre la vacuna como",
            "start": 8940.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tampoco tenemos que ocultar",
            "start": 8945.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "absolutamente nada de lo que hace",
            "start": 8947.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 8949.83,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 8953.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno respecto a la informaci\u00f3n estamos",
            "start": 8967.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dando a conocer n\u00famero de vacunas y pues",
            "start": 8970.109,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno salud ha estado informando las",
            "start": 8973.95,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "naturaleza las vacunas caracter\u00edsticas",
            "start": 8975.899,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "sanitarias",
            "start": 8977.729,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "si tenemos restricciones de informaci\u00f3n",
            "start": 8978.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que s\u00e9 que son contractuales se\u00f1or",
            "start": 8982.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente no es s\u00f3lo en m\u00e9xico todos",
            "start": 8984.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que hemos firmado sus",
            "start": 8986.899,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "contratos con fisher vendr\u00e1n luego",
            "start": 8988.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y probablemente otras tienen",
            "start": 8991.34,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "esa restricci\u00f3n por qu\u00e9 raz\u00f3n porque",
            "start": 8995.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tienen que proteger la informaci\u00f3n de su",
            "start": 8998.359,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "precio y otros datos porque es un",
            "start": 9000.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "momento muy especial hay una emergencia",
            "start": 9003.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en todo el mundo y entre decir las",
            "start": 9005.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresas cuidan mucho esa informaci\u00f3n no",
            "start": 9007.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es el gobierno mexicano est\u00e1 dando a",
            "start": 9010.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conocer nuevas vacunas caracter\u00edsticas",
            "start": 9012.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de las vacunas cual la inversi\u00f3n",
            "start": 9014.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "agregada ya se dio a conocer tambi\u00e9n y",
            "start": 9016.42,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "poder como en todo lo dem\u00e1s seremos",
            "start": 9019.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "absolutamente transparentes no hay nada",
            "start": 9021.27,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que ocultar aqu\u00ed al contrario hemos sido",
            "start": 9023.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses que m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 9025.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ha puesto a disposici\u00f3n usted me",
            "start": 9027.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ha pedido que cada semana lo informe y",
            "start": 9030.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00e9l si lo ha hecho no de ahora eso ya",
            "start": 9032.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene meses y seguiremos en esa posici\u00f3n",
            "start": 9033.88,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la \u00fanica restricci\u00f3n que tenemos es",
            "start": 9036.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respetar los contratos que hemos hecho",
            "start": 9038.649,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "de precompra con diversas empresas",
            "start": 9041.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desde luego esos contactos tambi\u00e9n",
            "start": 9044.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen una vigencia y conforme se vayan",
            "start": 9047.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevando a cabo y conforme a lo previsto",
            "start": 9049.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n daremos copia de los",
            "start": 9052.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "contratos completos con todas sus",
            "start": 9054.68,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas muy bien muchas veces",
            "start": 9056.75,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este doctor a coser a ver si ese arturo",
            "start": 9058.899,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "e informa sobre el presupuesto destinado",
            "start": 9064.27,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "a vacunas",
            "start": 9068.899,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 9071.381,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "se ha dado de anticipos y s\u00ed",
            "start": 9073.569,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3",
            "start": 9078.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "anoche con el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 9081.47,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "para reservar el presupuesto de la",
            "start": 9085.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 9090.77,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "que se vio en argentina de la",
            "start": 9093.88,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica rusa que si ya est\u00e1n viendo",
            "start": 9096.81,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lo de ese contrato",
            "start": 9101.229,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "con mucho gusto aqu\u00ed est\u00e1 nuestro",
            "start": 9105.609,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda respondiendo",
            "start": 9107.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas gracias secretario alcocer",
            "start": 9112.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas al presidente ya mis colegas",
            "start": 9114.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en palacio nacional en el total del",
            "start": 9117.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presupuesto que ten\u00edamos para las",
            "start": 9120.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunas era alrededor de 32 mil millones",
            "start": 9122.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de pesos m\u00e1s o menos como 1.600 millones",
            "start": 9124.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de pesos a la fecha hemos hecho",
            "start": 9127.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos tanto por anticipos como para",
            "start": 9129.899,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el pago de los lotes que ya hemos",
            "start": 9132.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "recibido por alrededor de unos 4 mil",
            "start": 9134.189,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "5000 mil millones de pesos hemos tomado",
            "start": 9136.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s previsiones adicionales en primer",
            "start": 9140.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lugar tenemos la total de los recursos",
            "start": 9143.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presupuestarios pero adem\u00e1s hemos nos",
            "start": 9145.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hemos asegurado de que hemos aumentado",
            "start": 9147.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuestros inventarios de dep\u00f3sitos en",
            "start": 9149.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para que en cualquier momento",
            "start": 9151.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos tener si hubiera necesidad",
            "start": 9153.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacer un pago inmediatamente por ejemplo",
            "start": 9155.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer el subsecretario l\u00f3pez",
            "start": 9158.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gatell nos inform\u00f3 que las gestiones y",
            "start": 9160.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 9163.53,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "para entender la mec\u00e1nica de la vacuna",
            "start": 9165.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sputnik rusos hab\u00eda sido muy exitoso en",
            "start": 9168.649,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "su viaje la rep\u00fablica de argentina la",
            "start": 9170.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "semana pasada y vamos a acelerar uno de",
            "start": 9173.359,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "estos contratos y con alguna suerte en",
            "start": 9175.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas estar\u00edamos recibiendo",
            "start": 9177.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacunas y realizando el primer pago en",
            "start": 9179.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "ese sentido yo har\u00eda dos comentarios",
            "start": 9182.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adicionales m\u00e1s tenemos la totalidad del",
            "start": 9184.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presupuesto por los 32 mil millones de",
            "start": 9187.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pesos pero nos queda claro que no hay",
            "start": 9189.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ninguna prioridad m\u00e1s alta que el que",
            "start": 9192.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podamos dotar al pa\u00eds de las vacunas a",
            "start": 9194.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la mayor velocidad posible el mayor",
            "start": 9196.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "costo no es el costo de comprar las",
            "start": 9198.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vacunas el mayor costo es el costo",
            "start": 9200.27,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sanitario de no poderlas aplicar",
            "start": 9202.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inmediatamente incluso el mayor costo",
            "start": 9203.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es el de tener a la econom\u00eda",
            "start": 9205.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parcialmente cerrada as\u00ed es que si",
            "start": 9207.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hubiera disponibilidades adicionales de",
            "start": 9209.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estas u otras vacunas en las pr\u00f3ximas",
            "start": 9212.21,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 9214.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros hemos nos hemos asegurado tener",
            "start": 9215.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "flexibilidad en el presupuesto para",
            "start": 9217.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "generar el espacio fiscal para poder",
            "start": 9219.53,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "responder satisfactoriamente si hubiera",
            "start": 9221.63,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "necesidad de contratos adicionales",
            "start": 9223.729,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 9225.02,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pues muy bien muchas gracias",
            "start": 9227.13,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias juan ferrer marcelo ebrad",
            "start": 9230.25,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "arturo ahora a horacio duarte de aduanas",
            "start": 9236.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed con ustedes y ya se dio",
            "start": 9240.81,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "a conocer todo el plan de distribuci\u00f3n",
            "start": 9245.52,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica lo hizo el general",
            "start": 9248.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "sandoval y vamos",
            "start": 9252.449,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9257.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cumplir con s",
            "start": 9258.569,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para qu\u00e9",
            "start": 9261.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hoy mismo este la vacuna en todos los",
            "start": 9264.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica y ma\u00f1ana muy",
            "start": 9268.479,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "temprano a vacunar en todos los",
            "start": 9271.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 9275.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "kovic muchas gracias a ustedes de nuevo",
            "start": 9276.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento a facer por estar",
            "start": 9280.5,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "cumpliendo cabalmente con el compromiso",
            "start": 9283.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9288.149,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "enviar la vacuna y nuestro",
            "start": 9290.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todos los que hacen",
            "start": 9294.979,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "posible el que llegue esta vacuna y se",
            "start": 9297.81,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "distribuye y se aplique para",
            "start": 9301.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y la salud de los mexicanos para salvar",
            "start": 9305.81,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "vidas para que podamos hacer frente de",
            "start": 9310.399,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "la mejor manera posible a la pandemia",
            "start": 9314.72,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "del cobi 19 un abrazo muchas gracias",
            "start": 9318.05,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "muchas gracias estamos para servir al",
            "start": 9322.35,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "pueblo muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 9325.109,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente",
            "start": 9335.069,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "primero un comentario yo no s\u00e9 c\u00f3mo un",
            "start": 9337.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "juez puede emitir un amparo en contra de",
            "start": 9338.85,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "una estrategia que apenas est\u00e1 dando a",
            "start": 9341.01,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "conocer n\u00famero uno",
            "start": 9343.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y usted este pues ya le toca en esta",
            "start": 9344.939,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tanda de vacunas vacunarse lo va a ser",
            "start": 9347.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo va a hacer p\u00fablico presidente y",
            "start": 9349.859,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre los servidores de la naci\u00f3n porque",
            "start": 9352.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para evitar esta suspicacia y que la",
            "start": 9356.039,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n no lo critique porque no se",
            "start": 9359.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recargaron porque no se apoyaron en los",
            "start": 9361.379,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "estados con los gobernadores",
            "start": 9363.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precisamente para evitar esta situaci\u00f3n",
            "start": 9365.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque es un a\u00f1o electoral presidente si",
            "start": 9368.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me puede dar raz\u00f3n porque es una",
            "start": 9370.89,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "estrategia nacional",
            "start": 9373.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "muy importante es la salud del pueblo y",
            "start": 9375.681,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar",
            "start": 9379.73,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no se utilice la vacuna con",
            "start": 9381.62,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos electorales que no haya",
            "start": 9385.45,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 9388.101,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "precisamente por eso se est\u00e1 manejando",
            "start": 9389.909,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desde la federaci\u00f3n no solo porque nos",
            "start": 9395.641,
            "duration": 6.058
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 9399.871,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 9401.699,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sino porque consideramos tener la",
            "start": 9403.79,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "confianza del pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 9408.26,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo nosotros",
            "start": 9410.88,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n",
            "start": 9413.811,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se va a vacunar presidente usted lo va",
            "start": 9417.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a ser p\u00fablico se va a tomar el margen",
            "start": 9419.31,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "ayer mire",
            "start": 9420.84,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "anoche estuvimos revisando",
            "start": 9422.529,
            "duration": 8.572
        },
        {
            "text": "todo el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 9426.91,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "lo que nos queda",
            "start": 9431.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de entrega de facer una vez que se",
            "start": 9434.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "concluya la vacunaci\u00f3n en hospitales",
            "start": 9439.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "kobe",
            "start": 9443.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con esa vacuna a facer aunque sean de",
            "start": 9445.25,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dos de estas aplicaciones se va a",
            "start": 9448.91,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "continuar con esa vacuna",
            "start": 9452.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para proteger a los tres millones de",
            "start": 9456.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adultos mayores de las comunidades m\u00e1s",
            "start": 9460.12,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "apartadas ya nos vamos con pa\u00eds",
            "start": 9462.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a terminar",
            "start": 9465.311,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "con la nueva vacuna",
            "start": 9468.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el laboratorio ruso",
            "start": 9476.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hablamos de",
            "start": 9480.66,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "12 millones de personas que podemos ver",
            "start": 9483.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 9486.851,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "son 24 millones de dosis",
            "start": 9488.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "queremos usar esa vacuna",
            "start": 9492.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para adultos mayores de poblaciones",
            "start": 9495.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "intermedias",
            "start": 9497.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esa vacuna",
            "start": 9499.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "puede estar",
            "start": 9502.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a finales de enero",
            "start": 9504.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las primeras entregas",
            "start": 9509.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "casi vamos a iniciar al mismo tiempo la",
            "start": 9512.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en las zonas m\u00e1s apartadas",
            "start": 9516.77,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y la vacunaci\u00f3n en ciudades medias",
            "start": 9521.06,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "esto es en febrero",
            "start": 9525.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a finales de enero y principios de",
            "start": 9528.551,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 9530.65,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 9533.78,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "por tener ya",
            "start": 9537.681,
            "duration": 5.558
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 9541.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con una farmac\u00e9utica china",
            "start": 9543.239,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "para contar tambi\u00e9n en febrero",
            "start": 9547.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con la vacuna cancino que esas se",
            "start": 9551.06,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aplicar\u00edan en grandes ciudades",
            "start": 9554.84,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a partir de febrero",
            "start": 9559.3,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "entonces t\u00fa me preguntas cu\u00e1ndo me",
            "start": 9563.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tocar\u00eda",
            "start": 9567.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "yo creo que ser\u00eda entonces cuando se",
            "start": 9568.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vacune adultos mayores de las grandes",
            "start": 9572.86,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ciudades como yo vivo aqu\u00ed",
            "start": 9575.74,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "este me va a tocar esa vacuna",
            "start": 9578.63,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "seguramente va a ser si se cumple con el",
            "start": 9581.649,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "plan la cansina",
            "start": 9586.729,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y me va a corresponder",
            "start": 9589.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como a finales de febrero",
            "start": 9593.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este vacunarme",
            "start": 9597.42,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "para eso es lo que est\u00e1 contemplado",
            "start": 9600.4,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "repito terminando adultos mayores que",
            "start": 9605.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos a hacer 15 millones",
            "start": 9608.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "empiezan",
            "start": 9611.92,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "enfermos cr\u00f3nicos",
            "start": 9614.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "menores de 60 a\u00f1os",
            "start": 9618.329,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo ya tenemos los censos",
            "start": 9621.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para maestros para la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 9625.25,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "maestros campeche por ejemplo y chiapas",
            "start": 9628.92,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en verde",
            "start": 9632.73,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "si van a ser vacunados",
            "start": 9635.051,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "al igual y de ah\u00ed",
            "start": 9639.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de acuerdo a edades",
            "start": 9642.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9645.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "yo estoy optimista y como vamos a tener",
            "start": 9648.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ya a partir de marzo",
            "start": 9652.62,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y otras farmac\u00e9uticas millones de",
            "start": 9655.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vacunas yo puedo decir que muy pronto",
            "start": 9659.41,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos a estar vacunas todos",
            "start": 9663.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y ahora es nuestra prioridad como",
            "start": 9666.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9671.28,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "la vacuna o sea este",
            "start": 9673.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 9676.811,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "nos ponemos en el que lo hagamos lo m\u00e1s",
            "start": 9678.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pronto posible para qu\u00e9",
            "start": 9683.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "salvar vidas para reducir",
            "start": 9686.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9689.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los fallecimientos por kobe y para m\u00ed",
            "start": 9692.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "general sandoval se me permite hablan de",
            "start": 9695.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "179 guardias escoltas de seguridad est\u00e1s",
            "start": 9698.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "escoltas son militares marinos guardia",
            "start": 9702.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional van a ir armados prev\u00e9n alguna",
            "start": 9705.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "andanada y de las estructuras criminales",
            "start": 9708.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que vayan a sabotear esta estrategia",
            "start": 9710.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terrestre sobre todo simple y",
            "start": 9713.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sencillamente es una de las vacunas se",
            "start": 9716.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convierten en una parte cr\u00edtica para",
            "start": 9718.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el plan es el insumo",
            "start": 9721.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "principal y para asegurar que lleguen a",
            "start": 9723.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las instalaciones donde se va a aplicar",
            "start": 9726.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las mismas necesitamos darle la",
            "start": 9728.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad como se ha estado haciendo con",
            "start": 9731.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las que han llegado hasta la fecha a",
            "start": 9734.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds donde tanto el ej\u00e9rcito la",
            "start": 9737.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "armada la guardia nacional",
            "start": 9740.12,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hemos establecido dispositivos de",
            "start": 9741.53,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "seguridad para garantizar el traslado y",
            "start": 9745.521,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el arribo a los lugares donde est\u00e1",
            "start": 9748.521,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "destinado y por \u00faltimo este sabe que hay",
            "start": 9750.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un par de gorilas que",
            "start": 9755.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se infectaron ah\u00ed en san diego en el",
            "start": 9758.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gico es posible que tengan esta",
            "start": 9759.59,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "este padecimiento si efectivamente la el",
            "start": 9762.71,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "virus sars co2 es un virus son \u00f3pticos o",
            "start": 9767.029,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no tico que decir que proviene a los",
            "start": 9771.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seres humanos a partir de especies",
            "start": 9773.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 9775.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "al inicio de la epidemia se investig\u00f3",
            "start": 9776.86,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l podr\u00eda haber sido la especie animal",
            "start": 9779.71,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que directamente contribuy\u00f3 a la",
            "start": 9782.261,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "transferencia del virus sars co2 a los",
            "start": 9784.811,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "seres humanos al final qued\u00f3 la idea de",
            "start": 9787.45,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "dos especies una un simp\u00e1tico animalito",
            "start": 9789.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "llamado pangol\u00edn y otra murci\u00e9lagos",
            "start": 9793.301,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no concluyen los distintos",
            "start": 9796.86,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "estudios cient\u00edficos que se hacen en el",
            "start": 9799.12,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "mundo para decir de manera definitiva",
            "start": 9800.681,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las especies que lo",
            "start": 9804.011,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "transmiten precisamente en estos d\u00edas se",
            "start": 9805.78,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desplazando hacia china una",
            "start": 9808.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n de cient\u00edficos mundiales",
            "start": 9810.431,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "organizada o impulsada por la",
            "start": 9813.0,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud para",
            "start": 9815.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguir con esta pesquisa pero respecto a",
            "start": 9816.641,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "su pregunta efectivamente puede haber",
            "start": 9819.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "reservorios ocasionales del virus sars",
            "start": 9822.6,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "co2 ya se ha visto en perros por ejemplo",
            "start": 9825.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "perros dom\u00e9sticos incluso aqu\u00ed en el",
            "start": 9827.979,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hemos detectado ya la secretaria de",
            "start": 9829.869,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural este tipo",
            "start": 9833.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de eventos entonces lo que s\u00ed debe",
            "start": 9836.379,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quedar claro es que no necesariamente y",
            "start": 9839.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de hecho hasta el momento no hay",
            "start": 9841.479,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "evidencia alguna de que el encuentro",
            "start": 9842.739,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocasional de infecci\u00f3n por virus sars",
            "start": 9845.109,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "co2 en otras especies animales",
            "start": 9847.869,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adicionales al ser humano signifique un",
            "start": 9850.589,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "riesgo de salud p\u00fablica porque la",
            "start": 9853.509,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "transmisibilidad el potencial de que se",
            "start": 9855.43,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "disperse entre animales y regrese al ser",
            "start": 9857.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "humano ya en forma amplificada es hasta",
            "start": 9860.439,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el momento m\u00ednimo entonces si si es",
            "start": 9863.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "efectivo es real se pueden infectar",
            "start": 9865.959,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "animales pero son circunstanciales son",
            "start": 9868.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ocasionales y se presentan en n\u00fameros",
            "start": 9871.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "verdaderamente peque\u00f1os gracias",
            "start": 9873.43,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pues ya se termin\u00f3 el tiempo",
            "start": 9876.96,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "sino de qu\u00e9 vamos a hablar ma\u00f1ana",
            "start": 9879.829,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este vamos a continuar ma\u00f1ana",
            "start": 9884.68,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "con lety usted porque tienes rato",
            "start": 9889.26,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "insistiendo de acuerdo de acuerdo y de",
            "start": 9894.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acuerdo 4",
            "start": 9896.939,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana",
            "start": 9898.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si ma\u00f1ana hablamos de eso ya nos lo",
            "start": 9902.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dieron a conocer bueno hoy se da a",
            "start": 9904.699,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "conocer el protocolo de salud para los",
            "start": 9909.5,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "miembros del gobierno y del gabinete",
            "start": 9912.739,
            "duration": 4.551
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] hoy es martes y siempre este d\u00eda lo dedicamos a informar sobre las acciones para enfrentar la pandemia de covite 19 'hemos iniciado ya el programa de vacunaci\u00f3n contra ccoo bits en t\u00e9rminos generales se trata de vacunar a todos los mexicanos y tambi\u00e9n residentes de pa\u00edses extranjeros en mexico a todos s vacunaci\u00f3n universal qu\u00e9 significa eso a todas a todos y gratuita ya se defini\u00f3 como estrategia el que primero se vacune a trabajadores del sector salud que est\u00e1n en hospitales como beats salvando vidas ese es el primer grupo al qu\u00e9 desde que empezaron a llegar las vacunas se est\u00e1 atendiendo terminando de vacunar a este grupo de trabajadores de la salud vamos a iniciar la vacunaci\u00f3n de adultos mayores es el otro grupo prioritario calcula que vamos a vacunar de este mes de enero a m\u00e1s tardar el mes de abril a 15 millones de adultos mayores la justificaci\u00f3n desde que se trata de una poblaci\u00f3n vulnerable si vacunamos a todos los adultos mayores de acuerdo a las recomendaciones de los especialistas estar\u00edamos disminuyendo reduciendo la mortalidad por covite en un 80% por eso la prioridad que significa vacunar a los adultos mayores del pa\u00eds ay para eso ya una estrategia que se ha definido posteriormente vamos con enfermos cr\u00f3nicos menores de 60 a\u00f1os al mismo tiempo de acuerdo conforme se vaya aminorando la pandemia y los estados vayan consider\u00e1ndose en verde en el sem\u00e1foro sanitario se va a vacunar a maestros para el regreso a clases presenciales y as\u00ed vamos llevar a cabo este plan de vacunaci\u00f3n nacional s\u00ed ante grado 10.000 delegados para este plan de vacunaci\u00f3n diez mil brigadas de 10 servidores p\u00fablicos por brigada y dos voluntarios van a participar en el plan de vacunaci\u00f3n nacional 120.000 personas son promotores son m\u00e9dicos son enfermeras son representantes de las fuerzas armadas los integrantes de estas 10.000 brigadas como les comentaba vamos a terminar de vacunar a los trabajadores de salud de los hospitales covite ya se inici\u00f3 esta vacunaci\u00f3n y se va a concluir esperamos antes de que finalice este mes para de inmediato comenzar con adultos mayores hoy que llega un env\u00edo de dosis the fighter de m\u00e1s de 400.000 dosis de vacunas ya la distribuci\u00f3n abarcar\u00e1 a todo el pa\u00eds destinada a hospitales kobe de todo el pa\u00eds a partir de hoy para poder llevar a cabo el plan de vacunaci\u00f3n como est\u00e1 contemplado necesitamos desde luego del abasto de vacunas tenemos contratos con varias farmac\u00e9uticas tenemos los recursos los pedidos fisher est\u00e1 cumpliendo de acuerdo a lo convenido y hay otras vacunas no podr\u00edamos llevar a cabo ning\u00fan plan nacional de acuerdo a como lo estoy planteando describiendo si no cont\u00e1ramos con la vacuna por eso el d\u00eda de hoy vamos a comenzar informando sobre las vacunas y en especial el doctor hugo l\u00f3pez gatell les va a dar a conocer c\u00f3mo se cuenta con la vacuna pa\u00edses y con otras vacunas todo esto a partir de una comisi\u00f3n represento a m\u00e9xico para hacer una comunicaci\u00f3n con el gobierno de argentina agradecemos mucho al presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez nuestro amigo por su apoyo la manera en que se recibi\u00f3 al doctor hugo l\u00f3pez gatell y sobre todo por los resultados que ahora van a explicarse entonces ya tenemos posibilidad de contar con vacunas suficientes para el plan nacional de vacunaci\u00f3n una vez que informe el doctor hugo l\u00f3pez gatell el que al secretario lo y xerez ciencias sandoval gonz\u00e1lez va a informar sobre la log\u00edstica y la transportaci\u00f3n de la vacuna del avi\u00f3n que llega hoy con m\u00e1s de 400 mil dosis c\u00f3mo se va a llevar a cabo todo el operativo y como se han integrado ya de esas 10.000 brigadas a las que hice referencia mil van a estar a partir de hoy hasta que se termine de aplicar la vacuna fase en hospitales como les comentaba el env\u00edo es de m\u00e1s de 400.000 vacunas pero ya para hospitales de todo el pa\u00eds entonces crescencio sandoval nos va a informar sobre la log\u00edstica c\u00f3mo se va a hacer llegar la vacuna a todos los estados contemplados en este plan de vacunaci\u00f3n aprovechar para pedirle a los integrantes de los hospitales kobe en los estados que nos ayuden como siempre para que sean vacunados todos los trabajadores de los hospitales esa es la prioridad no directivos no administradores no dirigentes sindicales no pol\u00edticos no influyentes sino los que est\u00e1n salvando vidas que tenemos que protegerlos que todos ayudemos para que se hagan las cosas bien como honestidad que nadie se brinque poses arte en la fila que nos esperemos bueno nos toque nuestro turno qu\u00e9 no vale el dinero las influencias el poder tenemos que dar un ejemplo d buen comportamiento esto es demostrar que estamos a favor de la igualdad en los hechos que no queremos privilegios que no queremos influyentismos entonces as\u00ed se va a llevar a cabo el plan es decir que nos esperemos y como estamos trabajando de manera organizada nos va a tocar pronto a todos no va a pasar mucho tiempo y ya va a mostrar vacunados protegidos para que no se padezca de \u00e9sta pandemia de este virus terrible que tanto dolor a dejar entonces vamos a informar empezamos con el doctor hugo l\u00f3pez gatell tambi\u00e9n aqu\u00ed desde luego me acompa\u00f1a almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n que junto con el secretario la defensa el almirante era dur\u00e1n el secretario de marina sandoval secretario de la defensa y estas dos instituciones con la cgt de salud y en particular con el in xavi que dirige juan ferrer son los encargados de todo el manejo de la log\u00edstica para la distribuci\u00f3n de la vacuna y hay una coordinaci\u00f3n general del plan nacional de vacunaci\u00f3n el que participan todas las dependencias que tienen que ver con la integraci\u00f3n de las brigadas de las 10.000 brigadas para llevar a cabo la vacunaci\u00f3n est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros el maestro sobre robles director de el seguro social y sus antonio ram\u00edrez pineda director del isstey y y m\u00e1s tarde porque vamos a poder tener informaci\u00f3n nos vamos a comunicar con el doctor alcocer con marcelo ebrad con arturo herrera secretario de hacienda que van a estar en el aeropuerto en su momento recibiendo las vacunas y de acuerdo al plan de distribuci\u00f3n hoy comenzamos esta vacunaci\u00f3n vamos a decir masiva hasta ahora pues llevamos alrededor de 80 90 mil vacunas aplicadas pero el prop\u00f3sito es aplicar en los pr\u00f3ximos cuatro d\u00edas m\u00e1s de 400.000 para llegar acerca de 500 mil tambi\u00e9n les recuerdo que el martes pr\u00f3ximo llegan m\u00e1s de 400.000 estos son los pa\u00edses y ya van a empezar a llegar de otras farmac\u00e9uticas entonces ese es el informe de general es una buena noticia porque lo m\u00e1s efectivo para no enfermar enfermarnos para protegernos es la vacuna eso es lo que nos va a dar ya y tranquilidad frente a esta terrible pandemia entonces es buena noticia que ya se inicie masivamente este plan de vacunaci\u00f3n le dejo la palabra al doctor hugo l\u00f3pez gatell y luego bah hacer uso de la palabra tambi\u00e9n el que no es ciencia sandoval gonz\u00e1lez con su permiso presidente con su permiso se\u00f1or secretarios generales almirantes compa\u00f1eros directores de las instituciones de seguridad social nacionales como ya comenta el presidente l\u00f3pez obrador tenemos noticias muy positivas en el avance del programa nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus arco 2 para prevenir la cob y 19 hemos estado trabajando arduamente las distintas instituciones no solo de salud desde hace ya varias semanas que trabajamos como una sola coordinaci\u00f3n general del gobierno de mexico y distintas instituciones distintas dependencias u oficinas gubernamentales que tienen capacidades espec\u00edficas para el acercamiento hacia acciones sociales han sido fundamentales para estructurar este del plan de log\u00edstica desde luego siempre es motivo de orgullo agradecerle p\u00fablicamente a nuestras heroicas fuerzas armadas tanto la sedena como la secretaria de marina por su capacidad de organizaci\u00f3n y de auxiliar con el dise\u00f1o de la log\u00edstica as\u00ed como la el despliegue operativo en el territorio nacional por esto que por instrucci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador la no solamente el resguardo f\u00edsico del producto estar\u00e1 a cargo de las fuerzas armadas sino la propia capacidad de despliegue log\u00edstico que nos permitir\u00e1 acelerar de manera muy significativa el despliegue de la vacunaci\u00f3n por otro lado tenemos es lo que comentar\u00e9 ahora un avance muy positivo en los distintos procesos de adquisici\u00f3n de las vacunas ya contratadas y finalmente lo que informar\u00e9 en este momento puntualmente es el resultado de la misi\u00f3n especial que nos fue encomendada por el presidente l\u00f3pez obrador para intercambiar informaci\u00f3n con el gobierno de la rep\u00fablica de argentina sobre las vacunas sobre su plan de manejo de la epidemia y particularmente sobre sus estrategias de adquisici\u00f3n de otras vacunas que hasta el momento no hab\u00edamos tenido en acceso en mexico quisiera empezar si me lo permite el presidente con el informe de avance general este lo presentamos ayer por la tarde y lo presentamos todos los d\u00edas de la vacunaci\u00f3n aqu\u00ed lo que podemos ver es un gr\u00e1fico en el que se muestra d\u00eda por d\u00eda desde el 24 de diciembre de 2020 fecha en que inici\u00f3 el programa de vacunaci\u00f3n kovic en mexico como ha ido progresando la aplicaci\u00f3n de las distintas vacunas lo que podemos ver es que hemos logrado cumplir la meta general nos trazamos un primer periodo de calibraci\u00f3n del operativo en conocimiento de que tendr\u00edamos dos embarques de mediano tama\u00f1o y que esto nos permitir\u00eda justamente afinar todas las condiciones de log\u00edstica que hab\u00edan sido dise\u00f1adas el operativo en la etapa 1 como anunciamos desde el 8 de diciembre del 2020 comprende la vacunaci\u00f3n del personal de salud que es la primera prioridad y la medida que es el grupo de personas que tiene la mayor exposici\u00f3n y mayor riesgo de contagio por el virus sars co2 la prioridad est\u00e1 estructurada para las unidades de atenci\u00f3n covite especializadas para que podamos tener estas unidades completamente protegidas protegidos su personal y no solamente es m\u00e9dicas y m\u00e9dicos enfermeras y enfermeros sino once categor\u00edas laborales todos ellos de personal que est\u00e1 f\u00edsicamente en los recintos donde se atienden pacientes con kobe lo que vemos aqu\u00ed es que ayer vacunamos 5 mil 672 personas el promedio ha sido de 6 mil 300 personas vacunadas a lo largo de este tiempo y esto nos ha permitido conocer los tiempos de desplazamiento espec\u00edficos ya cronometrados en todo el proceso desde la llegada de los aviones con los distintos embarques que han sido anunciados p\u00fablicamente aqu\u00ed hasta las unidades donde ocurre el desempaque tamiento y la redistribuci\u00f3n a los centros de refrigeraci\u00f3n agradecemos tambi\u00e9n la importante participaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n de los institutos nacionales de salud a cargo del doctor gustavo reyes ter\u00e1n y tambi\u00e9n del instituto nacional de cancerolog\u00eda a cargo del doctor abelardo meneses que nos han brindado todas las condiciones de infraestructura de ultracongelaci\u00f3n en un recinto especial en el que permanecen las vacunas en el per\u00edodo de transferencia hacia las unidades ya de aplicaci\u00f3n la siguiente por favor aqu\u00ed vemos la trayectoria lineal que ha tenido esta vacunaci\u00f3n hasta el momento 87 mil 60 vacunas que han sido aplicadas esto nos posiciona en el pa\u00eds n\u00famero 18 con respecto a todos los del mundo y el segundo en am\u00e9rica latina precisamente inmediatamente despu\u00e9s de argentina vacunas ya aplicadas y lo que vamos a ver a partir de hoy es que empezaremos a tener ya un cambio de velocidad muy importante porque participamos en este momento de 13 unidades de vacunaci\u00f3n m\u00e1s una auxiliar que fue habilitada en un recinto militar en el estado de nuevo l\u00e9on donde estuvimos vacunando en la ciudad de mexico en coahuila y nuevo le\u00f3n ahora pasaremos a un esquema ya generalizado y en lugar de esta cantidad de impuestos de vacunaci\u00f3n pasamos a mil unidades mil brigadas de vacunaci\u00f3n que estar\u00e1n en las 32 entidades federativas el objetivo de esta primera etapa como ya dijimos es el personal de salud de modo que las brigadas de vacunaci\u00f3n se desplazar\u00e1n f\u00edsicamente a los recintos hospitalarios para vacunar inmediatamente al personal de salud esto nos llevar\u00e1 a ciclos semanales cuando ya estamos hablando de 439 mil 725 vacunas por semana y ya se han hecho los pedidos para la vacuna de facer biotech para que semana con semana estemos teniendo esta cantidad hasta llegar al 31 de marzo que es este primer ciclo de abastecimiento para la vacuna el total de las vacunas de facer como hemos comentado en varias ocasiones son 34 millones 400 mil vacunas y seguir\u00e1n siendo administradas ya una vez cubierta la meta de personas de salud tambi\u00e9n a las personas adultas mayores la meta de personal de salud esperamos completar la al 31 de enero y de manera inmediata de hecho con cierta sobreposici\u00f3n inicia ya la etapa 2 del plan nacional que es la vacunaci\u00f3n estratificada a partir de personas adultas mayores empezando por las personas de mayor edad la siguiente por favor tenemos aqu\u00ed tambi\u00e9n el avance en la entrega de las vacunas hasta el momento son los embarques que han llegado como ustedes conocen empezamos la vacunaci\u00f3n y el 24 de diciembre con un peque\u00f1o embarque de el 23 de diciembre el d\u00eda previo y una cosa caracter\u00edstica que es la que nos facilita estar entre los primeros lugares de am\u00e9rica latina es que tenemos la capacidad de que tan pronto llegan las vacunas tan pronto se pone en las embarques que hemos recibido pr\u00e1cticamente se van del avi\u00f3n a su uso inmediato por las unidades de vacunaci\u00f3n nos resta solamente menos del 30 por ciento de el embarque m\u00e1s reciente de 53 mil dosis del 5 de enero mismo que ser\u00e1 consumido el d\u00eda de hoy con el esquema todav\u00eda de calibraci\u00f3n para proceder inmediatamente al nuevo embarque de m\u00e1s de 400 39 mil vacunas esto es el informe general ahora el informe espec\u00edfico respecto a el conjunto de vacunas que tenemos hasta el momento en el horizonte y aqu\u00ed agradecemos p\u00fablicamente tambi\u00e9n a el canciller marcelo ebrard causab\u00f3n por el trabajo tan efectivo tan eficiente que ha hecho de vinculaci\u00f3n internacional para la adquisici\u00f3n de las distintas vacunas tenemos el resumen en esta informaci\u00f3n que \u00e9l mismo prepara semana con semana tenemos la vacuna de fiserv y ontex recordar que m\u00e9xico fue el cuarto pa\u00eds ah\u00ed dice quinto pero estrictamente el cuarto pa\u00eds que le confiri\u00f3 autorizaci\u00f3n de uso de emergencia eeuu fue dos d\u00edas despu\u00e9s que nosotros pero tambi\u00e9n fuimos de los primeros pa\u00edses del mundo que la empezaron a utilizar y el primero en am\u00e9rica latina que empez\u00f3 a vacunar con este producto este producto recordamos tiene un reto importante en la materia de ultracongelaci\u00f3n pero ha sido solventado precisamente con la cooperaci\u00f3n de m\u00faltiples instituciones tanto del sector salud como del sistema educativo nacional lo que nos permite tener ya la robustez para utilizar el producto a\u00fan en condiciones de sitios remotos que son de dif\u00edcil desplazamiento tenemos por su parte la vacuna de astraz\u00e9neca y la universidad de oxford en seguida comentar\u00e9 lo que pudimos constatar en la visita de argentina recordar que este producto es una patente de astra y de la universidad de oxford pero se producir\u00e1 para el continente americano en el para la regi\u00f3n latinoamericana en argentina y en el producto a granel y ser\u00e1 envasado en mexico en una compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica mexicana el gobierno del presidente l\u00f3pez obrador y el gobierno del presidente alberto fern\u00e1ndez de la rep\u00fablica argentina han estado acompa\u00f1ando todo este proceso para que ocurra con la mayor eficiencia tenemos tambi\u00e9n la vacuna de cancino una empresa china nos permitir\u00e1 tener tambi\u00e9n una mayor facilidad de uso en condiciones que no requieren otra congelaci\u00f3n y en este momento estamos en la expectativa de recibir ya algunos de los embarques en un producto envasado y esto podr\u00eda estar ocurriendo a lo largo del mes de febrero para poderla incorporar no olvidar que tenemos tambi\u00e9n a k\u00f3vacs k\u00f3vacs es la plataforma de colaboraci\u00f3n que organiza la organizaci\u00f3n mundial de la salud con la ayuda de diversas fundaciones globales de salud p\u00fablica y desde el principio m\u00e9xico se suscribi\u00f3 a ella con un compromiso de adquisici\u00f3n de 51 millones de dosis de vacunas en cuba- c's es una plataforma abierta esto quiere decir no est\u00e1 pre especificado cu\u00e1les ser\u00e1n las vacunas que ser\u00e1n utilizadas y conforme vayan demostrando seguridad eficacia y disponibilidad son dispuestas para los estados miembros de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que participamos en el mecanismo ayer precisamente por la tarde anunci\u00f3 que est\u00e1 lista para el primer hola como le llaman ellos la primera ola de adquisici\u00f3n precisamente con la vacuna de facer biotech independientemente de nuestro contrato directo con fai ser tendr\u00edamos la posibilidad de empezar a recibir esta dotaci\u00f3n para un total de 51 millones de vacunas seguramente no todas a cargo de la vacuna the fighter pero ya podr\u00edamos tambi\u00e9n empezar en ello se ha hecho la formalizaci\u00f3n ayer por la noche para recibir tambi\u00e9n vacunas de k\u00f3vacs la siguiente esta es la ruta de abastecimiento comprometida por facer con el gobierno de mexico y podemos ver como este escalamiento nos va aproximando a las 34 millones 400 mil vacunas a lo largo del a\u00f1o y teniendo ahorita como punto de mayor inter\u00e9s los meses de enero febrero y marzo precisamente porque es el momento en donde no tendr\u00edamos todav\u00eda las otras vacunas excepto por lo que voy a comentar en un momento respecto a la vacuna sputnik be la exigencia tenemos tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 la misma gr\u00e1fica que ya presentamos el proceso de adquisici\u00f3n oy 439 1725 para recibir un total de m\u00e1s de 546 mil a lo largo de estas primeras semanas del a\u00f1o la siguiente finalmente la inmunizaci\u00f3n como se anuncie y aqu\u00ed est\u00e1n algunas gr\u00e1ficas elocuentes hemos hecho una presentaci\u00f3n p\u00fablica del arranque de la vacunaci\u00f3n en los recintos de salud es muy importante la participaci\u00f3n insisto de las fuerzas armadas como elementos de coordinaci\u00f3n pero tambi\u00e9n de la instrumentaci\u00f3n de la log\u00edstica independientemente de el apoyo de las fuerzas armadas en el recuerdo del producto las fuerzas armadas tambi\u00e9n tienen capacidades en materia de salud a trav\u00e9s de sus divisiones de sanidad y esto lo que permite es una coparticipaci\u00f3n en la propia aplicaci\u00f3n del producto biol\u00f3gico la siguiente y ahora comentar\u00e9 si quieren ya le quitamos aqu\u00ed para comentar los avances de astra y la nueva noticia el pasado mi\u00e9rcoles 6 de enero el presidente nos encomend\u00f3 viajar a argentina en car\u00e1cter urgente precisamente para lograr acercarnos de otras vacunas de viaje que junto con el director general para la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina efra\u00edn guadarrama de la secretaria de relaciones exteriores y fuimos recibidos por el primer mandatario de argentina el presidente alberto fern\u00e1ndez tambi\u00e9n por su secretaria de acceso a la salud carla vizzotti y su asesora especial para vacunas cecilia nicolini tuvimos una reuni\u00f3n sumamente productiva en menos de tres horas desde que empez\u00f3 la sesi\u00f3n de trabajo ya hab\u00edamos identificado muchos elementos de gran inter\u00e9s destac\u00f3 los dos principales el primero es la enorme similitud que tenemos en m\u00e9xico y argentina respecto a la estructura de nuestro plan respuesta a la propia epidemia con los componentes de contenci\u00f3n mitigaci\u00f3n y reconversi\u00f3n hospitalaria asimismo el papel que juega la vacunaci\u00f3n en este momento como elemento central del control epid\u00e9mico los grupos de atenci\u00f3n prioritaria personal de salud edades en forma estratificada y tambi\u00e9n el caso del personal educativo como una prioridad que adem\u00e1s contribuye a la reactivaci\u00f3n social agradecemos mucho al presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez no s\u00f3lo por la hospitalidad que fue impresionante sino por todo el apoyo para facilitarnos acceso a informaci\u00f3n privilegiada respecto a la vacuna sputnik al d\u00eda siguiente tuvimos una reuni\u00f3n con los distintos funcionarios rusos que participan en este empe\u00f1o que est\u00e1 a cargo por instrucciones del presidente vladimir putin del fondo ruso de inversi\u00f3n directa y es una vacuna que produce el instituto gamma leia de ciencias de este instituto es muy conocido en el mundo es muy prestigioso tiene 100 a\u00f1os de existencia y es un centro de ciencias biol\u00f3gicas muy s\u00f3lido y muy prestigiado hab\u00eda tenido desde el mes de octubre los funcionarias de argentina la oportunidad de estar acompa\u00f1ando el proceso ruso en la integraci\u00f3n de informaci\u00f3n cient\u00edfica esto lo quiero destacar porque en esta parte del mundo hab\u00edamos tenido dificultades de acceso a la informaci\u00f3n sobre la informaci\u00f3n curso hab\u00eda algunas especulaciones sobre inquietudes de la seguridad de la eficacia de esta vacuna derivada de ensayos cl\u00ednicos de la fase 3 dado que hasta el momento s\u00f3lo se ha publicado el ensayo cl\u00ednico fase 2 de este producto sin embargo tuvimos este acceso f\u00e1cil a trav\u00e9s de la intermediaci\u00f3n del gobierno de argentina a todo el expediente cient\u00edfico y t\u00e9cnico de la vacuna es un expediente completo es un expediente muy detallado que incluye los resultados del ensayo cl\u00ednico fase 3 que ya ha sido conducido y concluido y la noticia de que muy pr\u00f3ximamente ser\u00e1 publicado en una revista conocida mundialmente este este es resultados del ensayo cl\u00ednico fase 3 tambi\u00e9n tuvimos acceso a los distintos documentos de verificaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas de manufactura y otros requisitos que son indispensables para el proceso de regulaci\u00f3n sanitaria es una vacuna que tiene una capacidad de una eficacia semejante a las de las otras vacunas que han sido autorizadas y regresamos con esa noticia para tomar decisiones el presidente nos ha instruido que procedamos de manera expedita a concretar el proceso de regulaci\u00f3n sanitaria el expediente se encuentra ya en revisi\u00f3n desde el fin de semana por cofepris en fecha muy pr\u00f3xima ser\u00e1 tomada la decisi\u00f3n respecto a la autorizaci\u00f3n de uso de emergencias como ha ocurrido con las otras dos vacunas el otro objetivo de la visita fue supervisar y constatar el progreso de la producci\u00f3n de la vacuna de astraz\u00e9neca universidad de oxford conocimos el consorcio de biotecnolog\u00eda que tiene argentina este consorcio tiene una historia interesante que mencion\u00f3 en una frase desde la epidemia de influenza 2009 h1n1 la influenza h1n1 argentina tom\u00f3 una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica que fue apoyar el desarrollo de un consorcio biotecnol\u00f3gico para tener la capacidad de producir vacunas y con ello tener soberan\u00eda tecnol\u00f3gica en t\u00e9rminos de la fabricaci\u00f3n de vacunas ese es el origen de este consorcio y este consorcio ha estado trabajando de manera expedita produce vacunas y m\u00faltiples otros elementos biotecnol\u00f3gicos que suplen al mercado argentino y tambi\u00e9n exportan en la regi\u00f3n latinoamericana una de estas compa\u00f1\u00edas se llama max saints y fue establecida ex profeso para estos desarrollos tecnol\u00f3gicos y se encontr\u00f3 con la oportunidad de que astraz\u00e9neca le contratara para la fabricaci\u00f3n de los lotes de las vacunas contra kobe 19 el d\u00eda que visitamos la planta se hab\u00eda terminado 24 horas antes el primer lote de la vacuna de astraz\u00e9neca la planta tiene capacidades muy sobresalientes tecnolog\u00eda de punta tecnolog\u00eda completamente nueva y moderna un equipo humano sumamente preparado y muy motivado y una direcci\u00f3n clara de los rumbos estrat\u00e9gicos y operativos de la compa\u00f1\u00eda ese mismo d\u00eda se estaba preparando ya para la exportaci\u00f3n hacia mexico y seguramente en horas de hoy llegar\u00e1 el primer lote de la vacuna astraz\u00e9neca a nuestro pa\u00eds por otro lado el lunes 4 de enero reci\u00e9n pasado justo dos d\u00edas antes de nuestra visita argentina tuvimos la buena noticia por parte de cofepris de que se hab\u00eda estado en las sesiones de verificaci\u00f3n de avances de la compa\u00f1\u00eda liomont yo monte es una compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica privada mexicana que tiene 90 a\u00f1os de existencia y es una de las m\u00e1s grandes compa\u00f1\u00edas en el segmento mexicano y es de las compa\u00f1\u00edas innovadoras en productos biotecnol\u00f3gicos tiene una par de plantas de producci\u00f3n recientemente abiertas durante el a\u00f1o 2019 y la que es relevante ahora es una que est\u00e1 en ocoyoacac estado de m\u00e9xico conozco esta planta personalmente y tambi\u00e9n conozco el informe de cofepris en el que se ha ido verificando el progreso en la instalaci\u00f3n de las nuevas condiciones de infraestructura para el envasado y terminado de la vacuna va en muy buen tiempo y ello nos permite decir con confianza que empezaremos a tener ya para su uso en marzo esta vacuna la vacuna de astra z\u00e9neca universidad de oxford y un \u00faltimo elemento que no estaba inicialmente contemplado pero fue precisamente de esta experiencia de conversaci\u00f3n y apoyo por parte del gobierno de argentina pero tambi\u00e9n de conocimiento de las capacidades de innovaci\u00f3n que hay en argentina fue hay una compa\u00f1\u00eda de biotecnolog\u00eda parte de este consorcio que produce suero equino hiper inmune que quiere decir esto es la capacidad de producir grandes vol\u00famenes de anticuerpos naturales a partir de caballos eso es algo que se usa en el mundo desde hace mucho tiempo d\u00e9cadas para otras enfermedades y lo que permite es tener la posibilidad de transferir anticuerpos a los seres humanos y en estudios cient\u00edficos muy interesantes que tambi\u00e9n revisamos se encuentra que esto puede reducir hasta 40 por ciento de la mortalidad de personas con kobe moderado y grave y esto es derivado de ensayos cl\u00ednicos de la fase 2 y 3 que ha conducido este grupo cient\u00edfico a trav\u00e9s de nuestro conacyt de al frente de la doctora marilena \u00e1lvarez william tambi\u00e9n ya hemos establecido una vinculaci\u00f3n entre estos cient\u00edficos argentinos y cient\u00edficos mexicanos ellos ya se conoc\u00edan estos dos grupos cient\u00edficos en el caso de los cient\u00edficos mexicanos es tambi\u00e9n gente muy talentosa el doctor alejandro alag\u00f3n lleva muchos a\u00f1os produciendo en los fundamentos cient\u00edficos de los sueros antialacr\u00e1n y anti crotal y cos que se utilizan en m\u00e9jico y son fabricados principalmente por empresas farmac\u00e9uticas mexicanas pues tambi\u00e9n estamos viendo oportunidades en lo inmediato para adquirir este producto si es que se verifica su seguridad y eficacia como ya lo ha hecho la agencia de regulaci\u00f3n sanitaria argentina y en el plazo mediato una posible asociaci\u00f3n para que en mexico se pudiera hacer tambi\u00e9n la producci\u00f3n de escalamiento de este tipo de productos entonces en s\u00edntesis buenas noticias la epidemia sigue no perdamos esto de vista y durante 2021 tenemos que tener conciencia de que estaremos trabajando con la epidemia con las medidas convencionales de salud p\u00fablica pero ya con este nuevo enfoque que le da un giro fundamental de el manejo de la epidemia centrado fundamentalmente en el avance de la vacunaci\u00f3n y potencialmente estos otros tratamientos presidente de esto con su permiso soy un presidente vamos a presentar lo que es el plan nacional del plan federal de de la distribuci\u00f3n de lo que ser\u00e1n las vacunas que est\u00e1n por arribar a nuestro pa\u00eds a partir de las 9 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed tenemos el gr\u00e1fico que se explica todo toda la log\u00edstica todo el plan que vamos a llevar a cabo todas las dependencias del gobierno federal para poder ejecutar este este d\u00eda toda toda la distribuci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de las vacunas el avi\u00f3n que arribar\u00e1 a las 9 de la ma\u00f1ana traer\u00e1 ah\u00ed las 439 1725 todo de la dosis que se van a distribuir en el pa\u00eds el arribo 9 de la ma\u00f1ana a partir de las 9 empieza la descarga del avi\u00f3n despu\u00e9s del traslado de las vacunas al almac\u00e9n desde a dhl ah\u00ed viene la desconsolidaci\u00f3n prioritaria esto nos va a llevar entre 9 a 9 45 a la par vamos a establecer a partir de las 9 de la ma\u00f1ana y hasta las 21 horas trabajando en permanencia un centro del coordinador de operaciones aqu\u00ed en palacio nacional para estar de este monitoreando siguiendo toda esta actividad y poder resolver alguna situaci\u00f3n que se presente durante toda la aplicaci\u00f3n del plan de despu\u00e9s de esta parte de consolidar y desconsolidaci\u00f3n pasa a las 950 a la empresa dhl traslada la vacuna al \u00e1rea de reconocimiento aduanal [M\u00fasica] posteriormente el sat realiza la revisi\u00f3n aduanal y cofepris tambi\u00e9n la revisi\u00f3n correspondiente a las diez y media aproximadamente se estar\u00e1 cargando las vacunas en los veh\u00edculos de la empresa dhl de aqu\u00ed vienen hacia el incan estar\u00e1n arribando a las 11 20 aproximadamente el instituto nacional de cancerolog\u00eda todas estas vacunas se vuelve a ser una revisi\u00f3n esa revisi\u00f3n para determinar que que cajas que este paquete requieren una recarga de hielo seco para garantizar la red de fr\u00edo y la lotificaci\u00f3n esta es la notificaci\u00f3n todo en base a lo que se hizo de trabajo de la cantidad de hospitales la cantidad de personal que elabora en esos hospitales en toda la rep\u00fablica se hace la notificaci\u00f3n y se determinan desde las rutas terrestres y las rutas a\u00e9reas que se van aplicar esto nos va a llevar aproximadamente 2 horas de tal manera que a las 13 20 horas estaremos dando inicio a las rutas de distribuci\u00f3n ser\u00e1n rutas terrestres las rutas terrestres van a ser y 7-6 a los estados aqu\u00ed colindantes y la de la ciudad de mexico estas rutas terrestres van a llevar tanto terrestres ya esas a\u00e9reas llevaran estos paquetes las vacunas los insumos para su aplicaci\u00f3n que son las las jeringas los l\u00edquidos del cliente es lo que requiere el personal de las brigadas de vacunaci\u00f3n y los brazaletes que van a hacer la mejor manera de identificar al personal que est\u00e1 integrando estas brigadas de vacunaci\u00f3n entonces tanto a\u00e9reas y terrestres llevar\u00e1n este estos paquetes las rutas terrestres tenemos aqu\u00ed la de la ciudad de mexico que va a estar destinada a la atenci\u00f3n de los 69 hospitales en la ciudad de mexico que est\u00e1n atendiendo esta pandemia en el punto de redistribuci\u00f3n ah\u00ed ser\u00e1 en nuestras instalaciones en tlalpan ah\u00ed estar\u00e1 el coordinador estatal coordinador de la ciudad de m\u00e9xico para recibir los sus paquetes y la posterior traslado hacia los 69 hospitales de la ciudad de mexico en estas otras rutas terrestres a 6 estados que ser\u00e1n el estado de m\u00e9xico hidalgo morelos puebla quer\u00e9taro y tlaxcala tambi\u00e9n estar\u00e1n presentes los coordinadores estatales designados por el gobierno federal para recibir sus vacunas y desde hacer en esos puntos de distribuci\u00f3n la designaci\u00f3n a todos sus hospitales que tienen de bajo o esta tarea de atender el cubit en cada uno de esos respectivos estados estos puntos de redistribuci\u00f3n terrestres y de las rutas terrestres y de las rutas a\u00e9reas est\u00e1n establecidos en instalaciones del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea y de la armada ah\u00ed es donde donde es el punto donde arribo de las vacunas de igual forma en las rutas a\u00e9reas tenemos 25 de estados que distribuir en rutas a\u00e9reas estaremos alguna vez que tengamos en este punto de distrito de redistribuci\u00f3n tanto rutas a\u00e9reas como rutas terrestres se organizan para desde el traslado hacia los hospitales en el caso de algunos estados y ahorita lo vamos a ver en otra l\u00e1mina estamos empleando rutas a\u00e9reas dentro de los estados para poder hacerlo con rapidez el despliegue o la asignaci\u00f3n de los paquetes de vacunas y tambi\u00e9n otras rutas terrestres en cada uno de los hospitales aqu\u00ed estar\u00e1 ya la la brigada la brigada correcaminos la brigada de vacunaci\u00f3n que va a ser la responsable de recibir en estas instalaciones hospitalarias todas todas los paquetes correspondientes para la aplicaci\u00f3n de las vacunas entendemos considerado tres d\u00edas el d\u00eda de hoy ser\u00e1 todo el movimiento tambi\u00e9n lo vamos a ver m\u00e1s adelante lo que tenemos planeado todo el movimiento se realizar\u00e1 el d\u00eda de hoy a los diferentes diferentes estados y de los estados a las diferentes instalaciones hospitalarias kobe y desde a partir de ma\u00f1ana se iniciar\u00e1 la vacunaci\u00f3n la que sigue por favor aqu\u00ed tenemos lo que es el plan son 800 79 hospitales tenemos 32 centros de redistribuci\u00f3n que corresponden a cada una de las entidades federativas 8 rutas a\u00e9reas a nivel nacional de aqu\u00ed de de m\u00e9xico hacia los diferentes estados 7 son con aviones y una con helic\u00f3pteros tenemos para esas rutas 46 aeronaves de este 8 que est\u00e1n asignadas a estas rutas a\u00e9reas y 36 en el interior de la rep\u00fablica tenemos 179 escoltas de seguridad que le van a dar esa misma a las 179 rutas terrestres que se integraron para poder hacer esta llegar la vacuna las brigadas vendidas correcaminos delgadas o c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n son 879 que corresponden a los hospitales que identificados \u00e9stas estar\u00e1n a las 7 de la ma\u00f1ana del d\u00eda 13 ya en los hospitales activando la vacunaci\u00f3n est\u00e1n integradas con dos servidores de la naci\u00f3n dos promotores de programas sociales cuatro elementos y 13 de en ese mar y guardia nacional un enfermero un m\u00e9dico y dos voluntarios y las dosis a distribuir las 439 mil 725 dos dosis que arribar\u00e1n a las nueve de la ma\u00f1ana del d\u00eda de hoy adelante por favor est\u00e1 voy a explicar lo que es la la brigada correcaminos que es la brigada que ser\u00e1 responsable en los hospitales de de recibir estas vacunas estas estas brigadas tiene su base en los centros de integradores los centros integradores es una localidad donde se proporciona la atenci\u00f3n a programas sociales los cuales son coordinados y dirigidos por un servidor de la naci\u00f3n tenemos en el pa\u00eds 10 mil como ya lo expres\u00f3 el se\u00f1or presidente la activaci\u00f3n de los centros integradores va a ser la base para concretar las fases de vacunaci\u00f3n de los varones y adultos mayores tambi\u00e9n el de morbilidad es diversas el de profesores del sistema de educaci\u00f3n nacional pero en esta ocasi\u00f3n los vamos a utilizar en esta fase para concluir la vacunaci\u00f3n del padr\u00f3n profesional de todos los profesionales de persona profesional de la salud que est\u00e1 empe\u00f1ado en estos 879 de este hospital es que ya mencion\u00e9 est\u00e1n desplegados en las 32 entidades federativas y aqu\u00ed como ya lo vimos anteriormente esta es la integraci\u00f3n los servidores de la naci\u00f3n que uno de ellos es el coordinador de la brigada de los elementos de los diferentes programas sociales sembrando vida promotor social o promotor de bienestar de la escuela es nuestra ovejas benito ju\u00e1rez de las por parte de las fuerzas armadas sedena semar o guardia nacional cuatro elementos y este el enfermero y el doctor y los dos voluntarios y este coordinador de este servidor de la naci\u00f3n le estar\u00e1 reportando el centro coordinador estatal y el de bienestar para poder ir conjugando la informaci\u00f3n que nos va generando la actividad que van a desarrollar de la conducci\u00f3n su objetivo principal concluir la vacunaci\u00f3n de los profesionales de la salud empe\u00f1ados en los hospitales hobbit' adelante por favor bien aqu\u00ed tenemos las rutas a\u00e9reas y ocho rutas a\u00e9reas como ya mencion\u00e9 de siete a trav\u00e9s de aviones una con helic\u00f3pteros y las rutas terrestres que ya la cit\u00e9 son las de los seis estados desde 16 estados y la ciudad de mexico mientras la ruta n\u00famero 1 ser\u00e1 empezaremos por hermosillo despu\u00e9s de tijuana y terminar\u00e1 la ruta en la paz la ruta n\u00famero 2 de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n iniciaremos por m\u00e9rida canc\u00fan chetumal y campeche la ruta n\u00famero 3 y que est\u00e1 identificada 3 perd\u00f3n perd\u00f3n de delante lados es el chihuahua torre\u00f3n y apodaca esta es la 2 y la 3 es la que mencion\u00e9 en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n de m\u00e9rida canc\u00fan y chetumal y campeche la n\u00famero cuatro empezaremos con este le\u00f3n de ah\u00ed nos vamos a quitar la 4 nos vamos desde san luis potos\u00ed zacatecas durango culiac\u00e1n y terminamos en tepic nayarit la 4 las 5 aqu\u00ed tenemos la ruta 5 empezamos por morelia despu\u00e9s nos vamos a colima a zapopan jalisco y concluimos en aguascalientes la ruta 6 tenemos aqu\u00ed en la isla la iniciamos en desde veracruz nos vamos a estar ac\u00e1 de ir a tuxtla guti\u00e9rrez y terminamos en villahermosa las rutas n\u00famero 7 esta es la ruta que haremos el helic\u00f3ptero ah\u00ed iremos primero a lo que es chilpancingo y acapulco guerrero y terminamos en zihuatanejo la ruta n\u00famero 8 que se da para atender la parte de tamaulipas y llegaremos primero a tampico la especie de victoria en reynosa y terminamos en nuevo laredo de esta forma se integra con o se atiende a los 32 entidades federativas que se van a emplear 8 aeronaves para todo perd\u00f3n desde este 8 8 rutas para poder llegar a cabo estr\u00e9s esta distribuci\u00f3n correspondiente a los 25 estados que nos recibe el garcero es por v\u00eda a\u00e9rea aqu\u00ed tenemos el equipo de imponer el v\u00ednculo este es el planeo de todas las las rutas a\u00e9reas como vamos a realizar aqu\u00ed empezamos en la n\u00famero 1 estar\u00e1 de este arribando las vacunas a las 17 30 del d\u00eda de hoy que es el primer punto que el punto m\u00e1s temprano de entrega y estaremos terminando en la ruta 8 en aproximadamente a las 21 25 horas en la ruta que llevamos a nuevo laredo esta es la parte de aqu\u00ed si tenemos todo el planeo de este a\u00e9reo para poder cumplir con esta misi\u00f3n la que sigue por favor estas son las aeronaves que vamos a emplear para poder distribuir dentro de los estados desde todas las vacunas en los estados se hacen rutas terrestres y se hacen rutas a\u00e9reas aqu\u00ed tenemos principalmente en los estados de ah\u00ed una desde extensi\u00f3n territorial m\u00e1s amplia ah\u00ed estamos limpiando los medios los aviones y los helic\u00f3pteros tenemos aqu\u00ed un resumen por parte de la secretaria de la defensa de la fuerza a\u00e9rea que se est\u00e1n empleando 4 aviones de ala fija y 27 helic\u00f3pteros por parte de ese mar un avi\u00f3n de ala fija y desde 3 helic\u00f3pteros y por parte de guardia nacional 33 helic\u00f3pteros haciendo un total de 5 aviones y 33 helic\u00f3pteros para poder realizar el despliegue con rapidez de esta vacuna aparte tendremos las rutas terrestres como ya los integristas las vamos a ver voy a poner unos ejemplos de c\u00f3mo se hizo el planeo o qu\u00e9 es lo que est\u00e1 planeado para cada uno de los estados la que sigue por favor aqu\u00ed tenemos aguascalientes aguascalientes tiene 11 hospitales covite y ah\u00ed se van a asignar una caja de dosis con 4.875 dosis estar\u00e1n integradas 11 brigadas que corresponden a cada uno de los hospitales el punto de arribo va a ser el aeropuerto internacional de aguascalientes en la ruta a\u00e9rea entran a nivel nacional el punto de redistribuci\u00f3n donde se reorganizan estas dosis y se reparten para los 11 hospitales va a ser en el cuarto regimiento mecanizado en aguascalientes como mencion\u00e9 estos puntos de redistribuci\u00f3n son instalaciones del ej\u00e9rcito son instalaciones de la fuerza a\u00e9rea y sus instalaciones en este estado no tiene rutas a\u00e9reas locales solamente tiene tres terrestres arriba en las vacunas a las 20 20 horas y estaremos finalizando a las 21 35 cuando entrega en todos los puntos la que sigue por favor aqu\u00ed est\u00e1 el planeo de de las rutas a\u00e9reas y terrestres este de aguascalientes tienen sus rutas terrestres todos estos comprenden los 11 hospitales a los cuales se va a llevar las vacunas la que sigue el siguiente ejemplo baja california tiene 17 hospitales 'el hobbit' van tres cajas con 14 mil 625 de este vacunas 17 brigadas corresponden a los hospitales el punto de arribo ser\u00e1 en la base a\u00e9rea militar n\u00famero 12 en tijuana baja california ah\u00ed mismo ser\u00e1 el punto de redistribuci\u00f3n y se utilizar\u00e1 una ruta a\u00e9rea local cuatro rutas terrestres se estar\u00e1n arribando las vacunas a las dise\u00f1adoras y ahora de ese estado y a las 21 30 estaremos culminando la que sigue tambi\u00e9n aqu\u00ed este es el el planeo de cada una de las rutas terrestres que va a tener ese estado para poderlas operar la que sigue por favor baja california sur 16 hospitales dos cajas nueve mil 750 dosis 16 brigadas el punto de arribo del de las vacunas en la base a\u00e9rea mitad al n\u00famero 9 en la paz baja california ah\u00ed ser\u00e1 el mismo punto de redistribuci\u00f3n tendr\u00e1 una ruta a\u00e9rea local y tres rutas terrestres veintiuna 10 el arribo de las vacunas de este y a las 00 10 estaremos finalizando la distribuci\u00f3n la que sigue tambi\u00e9n aqu\u00ed tenemos sus rutas aqu\u00ed est\u00e1n las rutas a\u00e9reas que se planearon la ruta terrestre que va a distribuir las vacunas la que sigue por favor campeche 18 hospitales cob y una caja 4.835 dosis 18 obligadas a arribar al aeropuerto internacional de campeche el punto de redistribuci\u00f3n es el d\u00e9cimo batall\u00f3n de infanter\u00eda en campeche tiene no tiene rutas a\u00e9reas locales y siete rutas terrestres 23 horas est\u00e1 llegando a las vacunas y termina la distribuci\u00f3n a las 03 40 todo todo el arribo de las vacunas no tenemos la ciudad de m\u00e9xico es donde primero empiezan a recibir lo que son son los que de aqu\u00ed una vez organizados empieza la distribuci\u00f3n y los \u00faltimos por la forma en que hacemos la distribuci\u00f3n las escalas que va realizando los aviones en las diferentes entidades este ser\u00e1 el estado que estar\u00e1 llegando al final y que culminar\u00e1 con la entrega a nivel nacional a esta hora 340 horas del d\u00eda 13 estaremos cerrando la entrega a todos los hospitales a los 800 279 mil 839 hospitales o bits a esa hora le estaremos pero de este es cerrando como mencion\u00e9 el centro coordinado de estar\u00e1 pendiente aqu\u00ed en instalaciones del palacio nacional para poder desde resolver alguna circunstancia alguna situaci\u00f3n que se presente en el desarrollo de esta operaci\u00f3n de distribuci\u00f3n para poder realizar la vacunaci\u00f3n a nivel nacional a partir de las del d\u00eda de ma\u00f1ana muchas gracias bueno este es el plan como lo menciona el gran luis crescencio sandoval gonz\u00e1lez aqu\u00ed va a estar \u00e9l centro de control de toda la operaci\u00f3n que inicia a partir de las 9 de la ma\u00f1ana que como se menciona termina a las 3 de la ma\u00f1ana de el d\u00eda 13 en campeche de modo que a esta hora ya se tienen todas las vacunas en todos los hospitales covite y ya a esta hora deben de haber iniciado a marc una sesi\u00f3n el d\u00eda de ma\u00f1ana con las brigadas el prop\u00f3sito es que se avance en tres d\u00edas y se pueda concluir en este tiempo de modo que vamos a estar informando sobre el avance el secreto de la defensa militar de marina la secretaria de gobernaci\u00f3n y el doctor alcocer van a permanecer en este centro de control de presidencia este plan se le va dar a conocer de manera detallada porque se pusieron s\u00f3lo ejemplos por cuestiones de tiempo que se le va a dar a conocer a todos los gobernadores para que ellos hagan lo propio con las autoridades municipales d\u00f3nde est\u00e1n los hospitales de modo que sea una acci\u00f3n conjunta desde luego no lo s\u00e9 recomienda que s\u00e9 lleven a cabo concentraciones en los hospitales donde se va a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n hay que ser muy respetuosos que se deje a la brigada y al personal m\u00e9dico del hospital llevar a cabo el plan vacunaci\u00f3n en el entendido d que a todos nos va a tocar en su momento cuando nos corresponde vamos a estarles informando permanentemente tanto por la ma\u00f1ana como por la tarde de c\u00f3mo se va desarrollando el plan y repito van a estar pendientes el secretario de defensa el secretario de marina la secretaria de gobernacion y el secretario de salud aqu\u00ed en palacio un sitio en una oficina qu\u00e9 es un centro operaci\u00f3n y se va a establecer comunicaci\u00f3n con todas las autoridades para informar bien aclarar y y atender cualquier situaci\u00f3n no prevista desde luego hacemos tambi\u00e9n un llamado a todos los que van a participar en este operativo esto incluye desde luego a pilotos aviones de helic\u00f3pteros a choferes a todo el personal civil militar para actuar con mucho cuidado con mucha seguridad para evitar accidentes qu\u00e9 llevemos a cabo este plan garantizando la seguridad de todos los que est\u00e1n participando eso es tambi\u00e9n una recomendaci\u00f3n todo est\u00e1 calculado en tiempo en movimiento es un plan log\u00edstico profesional y de esta forma a partir de este ensayo general de despliegue masivo va a iniciar la vacunaci\u00f3n en todo m\u00e9xico por eso es que sostenemos que para finales de marzo vamos a atender vacunados a todos los adultos mayores porque se est\u00e1n haciendo las cosas de manera profesional y con la participaci\u00f3n de todos tanto de la secretaria de salud como de otras secretar\u00edas y de las fuerzas almas con todos los recursos para que se lleve a cabo bien este plan de vacunaci\u00f3n entonces abrimos la abrimos gracias judith s\u00e1nchez reyes corresponsales de imagen del golfo de veracruz presidente tomando en cuenta que ya se tiene la presencia de un caso con una variante de kobe 19 de un mexicano que lleg\u00f3 de amsterdam y lleg\u00f3 aqu\u00ed a la sede m\u00e9xico y tuvo como destino final el estado de tamaulipas qu\u00e9 tipo de filtros se implementar\u00e1n por ejemplo en el aeropuerto sobre todo de aqu\u00ed de la ciudad de m\u00e9xico- para poder detectar este tipo de casos por ejemplo en reino unido ya se va a exigir a los viajeros mexicanos presente en la prueba pcr para poder ingresar e incluso por ejemplo en pa\u00edses como cuba a partir del primero de es de enero ya no se permiti\u00f3 el ingreso de mexicanos y de otras nacionalidades en donde obviamente el asunto de la pandemia y del n\u00famero de casos ha ido incrementando cu\u00e1les eran digamos las medidas de seguridad que se tomar\u00e1n al respecto a ver si el doctor solo lo explica ayer hablamos sobre esto pero de nuevo con gusto presidente gracias por la pregunta y esto lo hemos comentado en varias ocasiones pero con mucho gusto lo volvemos a comentar las enfermedades transmisibles en este caso la infecci\u00f3n por sars co2 que causa kobe 19 se transmiten por algunos medios a veces son f\u00edsicos son vectores en este caso es de humano a humano no hay afortunadamente otro medio principal de transmisi\u00f3n que la transmisi\u00f3n de humano a humano y al inicio la epidemia lo recordar\u00e1n y hab\u00eda preocupaci\u00f3n muy importante sobre los medios f\u00edsicos como los medios f\u00edsicos de uso directo lo que no toca pod\u00eda ser un elemento igual de eficiente que la transmisi\u00f3n por la v\u00eda respiratoria pero la evidencia cient\u00edfica a lo largo de 2020 dej\u00f3 en claro que por mucho el mecanismo principal de transmisi\u00f3n es la v\u00eda respiratoria de los seres humanos esto qu\u00e9 quiere decir que los que viajan las personas que viajan son el medio f\u00edsico de transporte del virus si es que se encuentran en un periodo de contagiosidad de contagio son las personas que ya tienen la capacidad de y transmitir a trav\u00e9s de las gotas respiratorias el virus en general y las personas que est\u00e1n fijas en un sitio de residencia permanente o de habitaci\u00f3n permanente en sus actividades convencionales tienen mucha mayor probabilidad de cumplir el ciclo en el que son infectadas tienen el periodo de incubaci\u00f3n y empiezan a ser infectantes ya sea que enfermen o no enfermen y s\u00f3lo sean portadores en comparaci\u00f3n con las personas que viajan por una raz\u00f3n muy clara que es en general las personas que viajan y son personas que se auto seleccionan es menos propensa a la persona que viaja a viajar con s\u00edntomas o en una condici\u00f3n de enfermedad que la persona fija desde luego debe quedar muy claro que eso no significa que un viajero no pueda transmitir el virus es muy claro que lo puede transmitir si no fuera as\u00ed no se habr\u00eda propagado la epidemia en todo el mundo ahora bien las medidas de restricci\u00f3n de la movilidad en las fronteras internacionales ya se trate de las fronteras terrestres mar\u00edtimas o a\u00e9reas por muchos siglos ha sido puesta en pr\u00e1ctica con la esperanza de que va a ser un mecanismo efectivo y eficiente de interrupci\u00f3n de la propagaci\u00f3n internacional de las enfermedades infecciosas la historia la historia de las ciencias de la salud o de la epidemiolog\u00eda ha mostrado una y otra y otra y otra vez que no es un mecanismo efectivo o suficientemente eficiente para impedir el trasiego de las enfermedades infecciosas en esta epidemia en esta misma epidemia de kobe 19 lo hemos podido constatar desde el mes de marzo de 2020 en los albores de esta epidemia varios pa\u00edses del mundo varios no pocos muchos empezaron a imponer restricciones de movilidad con la suspensi\u00f3n temporal de el transporte a\u00e9reo por ejemplo o con la restricci\u00f3n de movilidad ya sea absoluta o selectiva en las fronteras terrestres hoy d\u00eda a lo largo de todo 2020 vemos que la epidemia se propag\u00f3 en todo el mundo casi por igual o de hecho por igual en pa\u00edses que impusieron restricciones que en pa\u00edses que no impusieron restricciones por igual es decir no existe una diferencia sustantiva en la posibilidad de transmisi\u00f3n la velocidad de transmisi\u00f3n o la magnitud de la transmisi\u00f3n cuando uno compara pa\u00edses que impusieron restricciones con pa\u00edses que no impusimos restricciones esto no es sorprendente a lo largo de muchas d\u00e9cadas durante el siglo 20 las ciencias de la salud las ciencias de la salud p\u00fablica las comunidades globales no s\u00f3lo acad\u00e9micas sino gubernamentales y los propios organismos internacionales de salud debatieron sobre este tema y esto dio lugar al nuevo reglamento sanitario interna ya no es tan nuevo fue establecido en 2005 y el nuevo reglamento sanitario internacional el establecido en 2005 dio un giro se podr\u00eda decir de 180 grados a las concepciones que se ten\u00edan en toda la historia de los reglamentos sanitarios internacionales que proceden de 1969 a la fecha y que se originaron en las convenciones sanitarias e internacionales del siglo 19 uno de los giros m\u00e1s relevantes fue precisamente el establecer que no es procedente imponer limitaciones al tr\u00e1fico de personas o al tr\u00e1nsito de personas y al tr\u00e1fico de bienes materiales necesarios para las sociedades cuando esto no tiene una justificaci\u00f3n t\u00e9cnica clara que ayude a limitar la propagaci\u00f3n de enfermedades y es no s\u00f3lo una recomendaci\u00f3n sino una obligaci\u00f3n expl\u00edcita de los estados miembros de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que al igual que m\u00e9xico nos adherimos al reglamento sanitario internacional 2005 precisamente seguir este principio en conclusi\u00f3n la idea aunque intuitivamente para la ciudadan\u00eda quiz\u00e1 de m\u00e9xico y de otros pa\u00edses sonar\u00eda atractiva que restricciones que mecanismos de filtro que mecanismos de control pudieran ocurrir para evitar la propagaci\u00f3n en este caso su pregunta que me parece completamente leg\u00edtima de la nueva variante pero tambi\u00e9n la inquietud se ha aplicado a lo largo de toda la epidemia para las otras variantes termin\u00f3 diciendo un elemento tambi\u00e9n que hemos comentado en las conferencias t\u00e9cnicas de la tarde la nueva variante hoy se llama variante de preocupaci\u00f3n porque tiene una posible mayor transmisibilidad pero a\u00fan est\u00e1 en debate y mayormente se piensa que no que las variantes o la variante que consta constituida de m\u00e1s de 23 mutaciones gen\u00e9ticas no tiene implicaciones sobre una mayor capacidad de causar da\u00f1o lo que t\u00e9cnicamente llamamos virulencia o una mayor capacidad de infectar la infectividad o la posibilidad de que las vacunas pudieran ser efectivas no hay evidencia al respecto los centros de control de enfermedades de eeuu los centros de control de enfermedades de europa ya se han pronunciado t\u00e9cnicamente al respecto entonces por todas estas razones a\u00fan cuando la expectativa p\u00fablica de algunos segmentos de la sociedad pudiera ser sobre esta inquietud de que restricciones o que controles la respuesta es no se necesita ning\u00fan control en particular y como ha ocurrido ya en 23 pa\u00edses hoy incluido m\u00e9xico es lo m\u00e1s probable es que esta cepa o esta variante no acepta si no es una variante se propague por el mundo entero por el mundo entero sin embargo a pesar de su posible mayor transmisibilidad no representa y esta es una declaraci\u00f3n expl\u00edcita de la organizaci\u00f3n mundial de la salud un riesgo adicional al que representa la propia pandemia y es as\u00ed que la organizaci\u00f3n mundial de la salud ha desaconsejado este es el t\u00e9rmino que utiliza la atenci\u00f3n mundial de la salud desaconsejado el imponer restricciones al respecto y si me permite otra segunda con mucho ver con salud que va a pasar por ejemplo con estas personas que a las que se les aplic\u00f3 la vacuna pero que no les correspond\u00eda sabemos de algunos casos se han denunciado aqu\u00ed qu\u00e9 va a pasar con la segunda dosis se les va a aplicar o definitivamente se va a desechar y van a tener que esperar el periodo y el tiempo en donde ellos ten\u00edan que haberse aplicado la vacuna contra \u00e9l con claro las personas que se saltaron la fila a las personas que se anticiparon indebidamente a ponerse la vacuna desde luego cometieron un acto que es consideramos moralmente reprobable en t\u00e9rminos de un principio fundamental de justicia distributiva el plan de vacunaci\u00f3n que elabor\u00f3 m\u00e9xico fue cuidadosamente dise\u00f1ado con base en evidencia cient\u00edfica la participaci\u00f3n de nuestro grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n compuesto por personas altamente calificadas en la materia y por una reflexi\u00f3n de varias semanas y de ah\u00ed deriva por cierto es lo que comentaba hace rato es semejante al que utilizan otros pa\u00edses por ejemplo argentina reino y varios otros pa\u00edses entonces es inapropiado que se hayan saltado la fila en la medida en que su priorizaci\u00f3n no correspond\u00eda a la que ellos asumieron que ten\u00edan sin embargo la mec\u00e1nica de la salud p\u00fablica no debe interferir s\u00e9 por percepciones de castigo quiz\u00e1 hemos visto estos comentarios en la prensa escrita y las redes sociales la idea de que no deber\u00edan ponerles la segunda dosis por haberse saltado la fila esto carece de sentido de salud p\u00fablica porque estar\u00edamos desperdiciando una dosis ya aplicada al tener a sujetos que no tienen la protecci\u00f3n completa y desde luego adem\u00e1s ser\u00eda una arbitrariedad inapropiada para la protecci\u00f3n de estas personas esto implicar\u00eda de facto estar queriendo ejercer un acto de justicia con una medida de salud p\u00fablica lo cual es no s\u00f3lo t\u00e9cnicamente improcedente sino jur\u00eddicamente inadecuado y presidente una pregunta para usted la \u00faltima hablando precisamente de transferencia en estos \u00faltimos d\u00edas se ha comentado esto al respecto y el jueves trascendi\u00f3 que la secretaria de relaciones exteriores hab\u00eda reservado los contratos justamente y que hab\u00eda hecho con las empresas farmac\u00e9uticas para la adquisici\u00f3n de vacunas usted sabe el motivo note si el jueves trascendi\u00f3 que la secretaria de relaciones exteriores hab\u00eda reservado los contratos de la con las empresas farmac\u00e9uticas con las que realiz\u00f3 obviamente pues estos acuerdos para adquirir la vacuna usted en estos d\u00edas ha hablado precisamente de la cuesti\u00f3n del de la funci\u00f3n del inai la cuesti\u00f3n de la transparencia si usted sab\u00eda eso sabe los motivos del por qu\u00e9 se reservaron las cinco a\u00f1os en estos estos documentos y que no se pueda consultar para saber pues las cl\u00e1usulas en los t\u00e9rminos pues no tengo este conocimiento pero nosotros no vamos a reservar nada es transparencia total absoluta no tenemos nada que ocultar a lo mejor es una pr\u00e1ctica que ven\u00eda llev\u00e1ndose a cabo de tiempo atr\u00e1s porque hay inercias pero la instrucci\u00f3n es que se transparenten todo lo que hacemos en el gobierno repito no tenemos nada que ocultar el caso de las vacunas es lo m\u00e1s transparente que hay porque si tienen contratos con las farmac\u00e9uticas si tiene contrato y ya se han llevado a cabo pagos con fisher ya se han dado anticipos ayer hablaba yo que de 32 mil millones reservados ya se hab\u00edan dado anticipos y se hab\u00edan entregado recursos por 7 mil millones de pesos para las vacunas ahora que regresa jug\u00f3 de argentina que nos trae la buena noticia de que vamos a poder contar con la vacuna de la farmac\u00e9utica rusa que est\u00e1n dispuestos a vendernos si se aprueba en mexico que es lo que vamos a hacer en estos d\u00edas los especialistas de cofepris al momento de que se aprueben tenemos posibilidad de adquirir 24 millones de dosis como es una vacuna que requiere dos aplicaciones tendr\u00edamos para vacunar pronto 12 millones de personas y el plan de vacunaci\u00f3n de adultos mayores 12 millones hugo nos inform\u00f3 porque es un precio est\u00e1ndar vamos a decir de 10 d\u00f3lares x dosis entonces si son [M\u00fasica] dos dosis por persona para vacunar 12 millones vamos a requerir como 6000 millones de pesos a ver hagamos la cuenta si es son 20 d\u00f3lares por persona por 12 millones 240 millones de d\u00f3lares no s\u00ed entonces si esto lo llev\u00e1bamos a pesos son como 5 mil millones de pesos entonces ese dinero ya desde ayer dimos la instrucci\u00f3n se aparte se reserve ya este jugo tiene que se encomienda con el secretario de hacienda as\u00ed es [M\u00fasica] y ahora le preguntamos por qu\u00e9 va a estar en el aeroport le preguntamos sobre eso pero no se va a reservar nada te informas no se va a restaurar nada de la informaci\u00f3n que tenga que ver con vacuna ni con el gobierno en general sencillo no somos corruptos x porque vamos a estar ocultando las cosas cabeza y luego tuve tres mujeres por ac\u00e1 gracias presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos sobre el tema de la vacuna quiero preguntarle al doctor gatell dec\u00eda que en las pr\u00f3ximas horas llega la vacuna de de astraz\u00e9neca entiendo que ser\u00eda para la fabricaci\u00f3n o qu\u00e9 es lo que estar\u00eda m\u00e9xico recibiendo en las pr\u00f3ximas horas si pudiera explicar m\u00e1s gracias con mucho gusto y el proceso biotecnol\u00f3gico de fabricaci\u00f3n de vacunas es muy interesante y relativamente f\u00e1cil de identificar entonces aprovecho para comentarlo para conocimiento de todo mundo y la idea fundamental es el principio activo de las vacunas es que exista una sustancia propia del agente infectante en este caso el virus sars co2 que se introduce en el cuerpo humano y provoca que el sistema de defensas del cuerpo el sistema inmune reaccione frente a este agente este elemento externo y entonces se empiezan a multiplicar los gl\u00f3bulos blancos y fabrican anticuerpos que son prote\u00ednas especializadas para neutralizar al virus esto le ocurre a la persona al momento en que recibe la sustancia del virus y se queda con inmunidad de memoria es decir el cuerpo ya sabe qui\u00e9n es el agente externo que lo estoy simplificando para desde luego conocimiento del p\u00fablico en general y si alg\u00fan d\u00eda uno es expuesto al virus en este caso el sars co2 por la v\u00eda respiratoria en seguida se movilizan esas c\u00e9lulas se empiezan a volver a multiplicar y fabrican grandes cantidades de anticuerpos que neutralizan al virus lo m\u00e1s cercano a su punto de entrada que es la v\u00eda respiratoria desde el principio general de las vacunas en el caso de las vacunas contra el virus arco 2 se han desarrollado varios tipos de tecnolog\u00eda para esto hay algunos que tienen el material gen\u00e9tico que fabrica estas sustancias propias del virus desde el caso de la vacuna the fighter y en otros casos como es la vacuna de astra lo que se tiene es una prote\u00edna del virus envuelta en un virus diferente que es inactiva con ello lo que quiero destacar para conocimiento de todos y todas es las vacunas no tienen capacidad alguna ninguna capacidad de provocar cobista no pueden no pueden es imposible que las vacunas puedan causar comida porque no est\u00e1n hechas de virus completos est\u00e1n hechas de part\u00edculas de prote\u00ednas espec\u00edficas del virus y en el caso de dec\u00eda de la vacuna de astra cuya tecnolog\u00eda es semejante a la de la vacuna rusa sputnik de semejante a la de vacuna de janssen y semejante a la de cancino lo que se hace es que hay que multiplicar las part\u00edculas del otro virus que se llama adenovirus que tampoco tiene la capacidad de infectar porque ha sido modificado pero se tiene que multiplicar en un tanque estos son se llaman biorreactores y es un tanque de 2000 litros en el que se va multiplicando el virus y con ello las part\u00edculas del sars co2 pero insisto incapaces de causar las enfermedades infecciosas que esos vivos si fueran naturales provocar\u00eda entonces hay un tiempo en el que se empieza a sembrar unos peque\u00f1os matraces de pocos mililitros de 100 mililitros eso lo pudimos ver directamente en la planta aunque ya conoc\u00edamos el proceso y cuando esos peque\u00f1os matrices tienen cantidad suficiente del virus se siembra una cantidad m\u00e1s grande unos 50 litros de un material que favorece la multiplicaci\u00f3n de esas part\u00edculas de un virus que insisto no puede causar enfermedad y luego esos 50 litros se pasan a otro tanque de 100 y el otro de 1000 finalmente llegan a estos tanques de 2000 litros eso constituye lo que se llama t\u00e9cnicamente un lote de vacuna y un lote de vacuna es cada ronda de producci\u00f3n que se distingue por todo su proceso de fabricaci\u00f3n que est\u00e1 perfectamente vigilado de ese tanque de 2000 litros que se llama el lote semilla de bueno te semilla es lo que primero se pone para empezar producirlo eso finalmente es el lote de producci\u00f3n y ese es lo que se manda a m\u00e9xico para que sea ahora llenadas las botellitas de 5 mililitros y que se manejan en condiciones de esterilidad se etiquetan y ya se pueden distribuir para el uso directo de las personas entonces lo que se hace en argentina es la producci\u00f3n en gran escala y lo que se hace en m\u00e9xico es el llenado y el terminado para la aplicaci\u00f3n adoptar y preguntarle en el caso de alguna reacci\u00f3n secundaria el responsable es la el laboratorio o comparte esta responsabilidad del gobierno mexicano si esta es una pregunta muy importante que usted creo que usted \u00e9l ha hecho en otras ocasiones o alguien m\u00e1s ya le hab\u00eda dicho referida a qu\u00e9 pasa con las reacciones secundarias un elemento muy importante es que las vacunas igual que todos los productos farmac\u00e9uticos son pr\u00e1cticamente todos los productos de uso humano incluso los cosm\u00e9ticos pasan por rigurosos procesos de verificaci\u00f3n sanitaria y el m\u00e1s estricto de estos procesos es el de las vacunas ning\u00fan otro producto farmac\u00e9utico tiene est\u00e1ndares tan altos esto incluye precisamente lo que se llama buenas pr\u00e1cticas de manufactura y es la supervisi\u00f3n de que todo lo que ocurre en una planta de producci\u00f3n o de llenado y terminado ocurra en condiciones de la m\u00e1s alta calidad la filtraci\u00f3n del aire el aire tiene que tener cantidades m\u00ednimas de part\u00edculas se vigila el propio aire en donde se est\u00e1 fabricando se vigilan las m\u00e1quinas se vigila el l\u00edquido se vigilan los seres humanos el uniforme que utilizan etc\u00e9tera y esto ya da una primera garant\u00eda de seguridad respecto a el producto despu\u00e9s hay otra parte muy importante que es la verificaci\u00f3n de inocuidad es decir la incapacidad de que causen da\u00f1o ya sea por que pudieran estar afectados qu\u00edmicamente o biol\u00f3gicamente los propios productos y las propias botellitas por el otro lado est\u00e1n las los ensayos cl\u00ednicos los estudios cl\u00ednicos que arrancan primero con estudios precl\u00ednicos se investiga en animales y luego ya cuando se tiene suficiente de garant\u00eda de seguridad se empieza a investigar en humanos y hay tres fases que hemos comentado aqu\u00ed la fase 1 con un peque\u00f1o grupo de decenas de personas si se pasa las pruebas la fase 2 con centenas de personas y s\u00f3lo si se pasa a la fase 2 se va a la fase 3 donde hay a miles de personas entonces de entrada ya tiene 11 trazo de evidencia muy largo o muy completo sobre la inocuidad es decir la incapacidad de causar da\u00f1o ciertamente como cualquier condici\u00f3n a la que somos expuestos los seres humanos alimentos el ambiente o los productos farmac\u00e9uticos puede haber reacciones en algunas personas generalmente antes de autorizar un producto hay evidencia de que estas reacciones no sean graves y sean extraordinariamente escasas infrecuentes raras por su ocurrencia ahora bien puede pasar que a pesar de ello todav\u00eda exista alguien que pudiera tener reacciones secundarias y para eso hay un proceso de farmacovigilancia se vigila el uso ya en condiciones generales del producto \u00e9sta equivale a la fase 4 de la investigaci\u00f3n cl\u00ednica y hay dos respuestas que se deben tener una es inmediata para la protecci\u00f3n de la persona afectada y otra es la informaci\u00f3n en tiempo real a las distintas autoridades sanitarias de otros pa\u00edses y los organismos que coordinan a nivel del mundo la prevenci\u00f3n mundial de la salud la farmacovigilancia porque si una reacci\u00f3n se detectara en un pa\u00eds puede alertar sobre lo que podr\u00eda ocurrir en otro pa\u00eds dependiendo el grado de evidencia y la importancia de la reacci\u00f3n puede derivar en disposiciones como la cancelaci\u00f3n temporal de uso del producto o si fuera el caso que sea necesario la cancelaci\u00f3n permanente esto ha ocurrido muy pocas veces en la historia de las vacunas pero en algunos casos ha ocurrido para sobre su pregunta y para no dejar el elemento suelto si una persona durante la el uso de la vacuna en t\u00e9rminos convencionales en m\u00e9jico presentar\u00e1 una reacci\u00f3n adversa ser\u00eda atendido por el gobierno mexicano por el estado mexicano tal es el caso de nuestra compa\u00f1era m\u00e9dica que la semana pasada en coahuila present\u00f3 una reacci\u00f3n adversa fue atendida inmediatamente por el gobierno mexicano en este caso particular ella es trabajadora del instituto mexicano de seguro social y desde luego tambi\u00e9n derechohabiente pero independientemente de eso de derechohabiencia o sitio laboral cualquier persona que presentara una reacci\u00f3n adversa ser\u00eda atendida por el gobierno mexicano presidente y preguntarle por qu\u00e9 ha habido ya algunas cr\u00edticas y suspicacias sobre el papel de los siervos de la de la naci\u00f3n en estas brigadas correcaminos por lo que explic\u00f3 el general entiendo ser\u00eda para llevar el registro de las personas vacunadas hasta ah\u00ed llegar\u00eda su participaci\u00f3n si ves de ayudar en la la curaci\u00f3n una brigada se integra ya lo dijimos vuelvo a repetir por 10 servidores p\u00fablicos y dos voluntades [M\u00fasica] los 10 servidores p\u00fablicos 4 tienen que ver con secretar\u00edas que est\u00e1n llevando a cabo programas de desarrollo o bienestar en las comunidades hay 20.000 servidores de la naci\u00f3n en el pa\u00eds ellos con los que atienden adultos mayores los que atienden los programas de sembrando vida los j\u00f3venes construyendo el futuro becarios est\u00e1n en todo el territorio para que quede muy claro no hay un municipio de mexico de los cerca de 2.500 municipios en donde no haya un programa integral de desarrollo no hay un pueblo en donde un adulto mayor no reciba una pensi\u00f3n entonces nada m\u00e1s hablando del programa de adultos mayores son 8 millones de adultos mayores de los que reciben una pensi\u00f3n de esos 8 millones hay 3 millones que no recibe en su apoyo a trav\u00e9s de una sucursal bancaria porque viven en comunidades muy apartadas por eso se decidi\u00f3 desde el principio del gobierno crear diez mil centros integradores que son pueblos ubicados de manera estrat\u00e9gica en donde llegan otras comunidades todav\u00eda m\u00e1s peque\u00f1as m\u00e1s dispersas m\u00e1s marginadas entonces hay estos 10.000 centros integradores desde hace dos a\u00f1os para pagarle la pensi\u00f3n a estos 3 millones de adultos mayores que no tienen posibilidad de ir a una sucursal los que llevan a cabo este trabajo pues son servidores de la naci\u00f3n que viven ah\u00ed con el apoyo de otros promotores con el banco del bienestar y con la guardia nacional porque se paga en efectivo entonces aprovechando esta organizaci\u00f3n que se tiene se decidi\u00f3 crear las 10.000 brigadas de igual n\u00famero de centros integradores si son 3 millones de adultos mayores los que viven en las zonas m\u00e1s apartadas marginadas estamos pensando que en cada centro integrador se van a vacunar 300 adultos medios en 10.000 centros integradores son 3 millones va a llegar la brillar esto es la fase posterior a la que inicia hoy porque lo que estamos haciendo hoy hasta finales de este mes es terminar de vacunar a todo el personal de salud pero terminando de vacunar personal salud vamos ya con los adultos mayores entonces llegu\u00e9 a la brigada al centro e integrador y llega a la vacuna con el sistema de transportaci\u00f3n de log\u00edstica y ah\u00ed donde ya asisten a los mismos espacios los adultos mayores para cobrar su pensi\u00f3n ah\u00ed se va a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n si lo que ya se tiene pero adem\u00e1s de organizaci\u00f3n es que esto y no se conoce mucho por qu\u00e9 no sean tomado en cuenta las acciones de un gobierno democr\u00e1tico que ha dicho que por el bien de todos primero los pobres entonces estamos trabajando desde hace dos a\u00f1os en las comunidades m\u00e1s apartadas por eso tambi\u00e9n se sorprenden nuestros adversarios de c\u00f3mo es que hay guerra sucia ataques constante y la gente [M\u00fasica] respalda al gobierno entonces se rasgan las vestiduras de manera hip\u00f3crita pero bueno este por eso es la integraci\u00f3n de estas brigadas [M\u00fasica] as\u00ed vamos a ir avanzando hasta vacunar a todos pero son brigadas de 10 4 son servidores de la naci\u00f3n o promotores dos es personal m\u00e9dico ya esa enfermedad un m\u00e9dico del sector salud porque son los que van a vacunar y al mismo tiempo vamos a ense\u00f1arles a vacunar si es necesario a los otros integrantes de la brigada que son los que van a estar llevando a cabo est\u00e1 hecho m\u00e1s cuatro elementos de las fuerzas armas entonces por eso son 10 y dos voluntarios porque hay asociaciones o gente que quiera participar estudiantes los que est\u00e1n ahora estudiando medicina hay universidades el sistema benitojuarense disfrutas regiones del pa\u00eds y hay escuelas de enfermer\u00eda y escuelas de medicina entonces pueden ir voluntariamente ayudar es una acci\u00f3n conjunta bueno pero no termine tambi\u00e9n de explicar que llega la brigada ah\u00ed asisten como siempre los adultos mayores y creo que fotos a lo mejor no tengamos este hay algunas im\u00e1genes de adultos mayores que est\u00e1n recibiendo su apoyo guardando sana distancia las vemos en estos pueblos en comunidades muy apartadas y est\u00e1n ah\u00ed esperando pero no todos pueden llegar al sitio entonces se est\u00e1 pensando en dos d\u00edas para vacunar en el sitio y dos d\u00edas para ir a casa por casa a las comunidades cercanas para vacunar a los que no pueden movilizarse esto lo hacemos con adultos mayores y lo hacemos con ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad a lo mejor encontramos alguna imagen para tener la idea bueno pero ya que estamos en esto lo primero va a ser atender estos adultos mayores de las comunes m\u00e1s apartadas 3.000.000 todo el pa\u00eds luego hay como 6 millones de adultos mayores en ciudades medias en cabeceras municipales que no son estas comunidades o estos centros integradores pero ah\u00ed viven 6 millones viven m\u00e1s porque son ciudades m\u00e1s grandes y luego [M\u00fasica] hay 6 millones que viven en las capitales de los estados y en las ciudades grandes por ejemplo la ciudad de mexico hay alrededor d un mill\u00f3n [M\u00fasica] de adultos mayores s\u00ed s\u00ed zuma con el estado de m\u00e9xico deben de ser como 2.500.000 es la gracia de adultos mayores 2.500.000 en total en ciudades as\u00ed grandes son 6 millones entonces por eso estamos pensando plan es vacunar a 15 millones tres de las zonas m\u00e1s apartadas seis de ciudades medias y seis de grandes ciudades tener esto a finales de marzo ese es el plan vacunados los 15 millones entonces esto mismo y esto se viene haciendo desde hace dos a\u00f1os esta compa\u00f1\u00eda y de esos hay 20.000 pero si van a ser dos por brigadas y otros dos de sembrando vida de j\u00f3venes construyendo el futuro de becarios de todos los programas de bienestar 2 de salud nada m\u00e1s piensen hay 3.500 unidades m\u00e9dicas rurales aproximadamente cu\u00e1ntas 3600 unidades m\u00e9dicas rurales hay 80 hospitales en bienestar estamos hablando tambi\u00e9n de las comunes m\u00e1s apartadas de mexico y en esos 80 hospitales hay 3.600 unidades m\u00e9dicas rurales una unidad m\u00e9dica rural es como un peque\u00f1o centro de salud que cuenta con un m\u00e9dico pasante y dos auxiliares de salud entonces estos trabajadores de la salud van al plan de vacunaci\u00f3n m\u00e1s trabajadores de la salud d [M\u00fasica] los sistemas de salud del estado o del insano [M\u00fasica] personal de salud de marina personal de salud de la sede de la defensa todos pero son dos por brigadas o sea promotores y seguidores de la naci\u00f3n 40.000 y vacunadores 20.000 integrantes de las fuerzas armadas 40.000 en total cien mil dos voluntarios 120.000 eso es m\u00e1s o menos aqu\u00ed est\u00e1 mi alegr\u00eda muy bien ella buenos d\u00edas presidente bien me llame el de edad m\u00e9xico a\u00f1os y sin censura el d\u00eda de hoy medios de comunicaci\u00f3n reportan que un juez ordena la suspensi\u00f3n del plan nacional de vacunaci\u00f3n por considerarlo hecho pues mal que de hecho se tendr\u00eda que vacunar primero a las personas con comorbilidades con factores de riesgo y no a los adultos mayores como se habr\u00eda dispuesto en el plan nacional esto fue a petici\u00f3n bueno a trav\u00e9s de un amparo realizado por un particular que no tiene 60 a\u00f1os y que presenta con morbilidad y pues dice que debe ser vacunado que va a ser el gobierno federal respecto presidente pues no ten\u00eda informaci\u00f3n sobre eso pero creo que es este improcedente vamos nosotros a dejar de cumplir con la ley pero no creo que con un amparo se detenga todo el plan nacional de vacunaci\u00f3n est\u00e1n nuestros adversarios muy ofuscados este nervios\u00edsimos y los medios de informaci\u00f3n que est\u00e1n al servicio d la mafia del poder econ\u00f3mico-pol\u00edtico de antes est\u00e1n en un plan de mucha desinformaci\u00f3n desde ayudar de solidarizarse no ayuda que no estorbe pero no es as\u00ed desgraciadamente claro tienen todo su derecho de manifestarse pero los claudios x26 este en todos nuestros opositores y los medios que ya hay una cepa nueva que est\u00e1 claro que no es cierta sino variante este [M\u00fasica] que que se va a ser de dante eso bueno ya se dijo lo m\u00e1s importante es decirle a la gente la vacuna resuelve el problema de cualquier variante eso es lo que t\u00e9cnicamente se cient\u00edficamente est\u00e1 demostrado que otra cosa qu\u00e9 [M\u00fasica] nos va a hacer da\u00f1o a la vacuna pues no como ya se mencion\u00f3 pueden haber reacciones pero la vacuna es para protegernos para este apoyarlas ahora esto del amparo no yo no sab\u00eda pero van a seguir entonces por eso es importante que tengamos esta comunicaci\u00f3n bueno ayer se dio a conocer que el presidente d line [M\u00fasica] est\u00e1 proponiendo que se cancelen las conferencias durante dos meses la transmisi\u00f3n o sea que no se transmitan o sea es que como ya est\u00e1 de moda a nivel mundial la censura este ya nos quieren silenciar es realmente es una actitud de mucha intolerancia como nos van a quitar el derecho de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n como le quitan al pueblo el derecho a la informaci\u00f3n entonces vamos a atender esto de el amparo no ten\u00eda yo informaci\u00f3n pero no creo qu\u00e9 con un amparo as\u00ed se detenga el plan de vacunaci\u00f3n no creo que tenga sustento legal constitucional este pero tampoco dudo de que se desate una campa\u00f1a de amparos acu\u00e9rdense a los claudios x gonz\u00e1lez cuantos amparos promovieron en contra del aeropuerto felipe \u00e1ngeles y porque son los claudios x c\u00e1nceres cu\u00e1l es su inconformidad pues hicieran los mandam\u00e1s eran del grupo que se sent\u00edan due\u00f1os de m\u00e9xico la historia de claudio x gonz\u00e1lez veces la historia de la pol\u00edtica neoliberal en mexico la aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica neoliberal en mexico es asesor el se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez en su momento de carlos salinas de gortari asesor econ\u00f3mico de ah\u00ed vienen las diferencias que tenemos proyectos distintos contrapuestos somos distintos contrapuestos que ellos defienden pues a la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico claudio x gonz\u00e1lez fue despu\u00e9s presidente del consejo coordinador empresarial particip\u00f3 en el fraude electoral del 2006 ya para que no se permitieran al solo triunfo claro siempre he metido tambi\u00e9n en los negocios recibi\u00f3 concesiones para y venderle energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad con la privatizaci\u00f3n del sector el\u00e9ctrico y su hijo recoge la recibe la estafeta y ha continuado bueno fue el principal impulsor de las llamadas reformas estructurales de los procesos de privatizaci\u00f3n de el petr\u00f3leo era de los m\u00e1s tenaces opositores a los maestros el que m\u00e1s promov\u00eda la mal llamada reforma educativa y ahora pues lo mismo es el que promovi\u00f3 que se agrupar\u00e1n todos los partidos o algunos partidos o los partidos conservadores en los partidos la oligarqu\u00eda en contra nuestra entonces eran los que no quer\u00edan que se detuviera el proyecto de construir el aeropuerto en el lago de texcoco porque hab\u00eda un gran negocio para una minor\u00eda entonces por eso y este en vez de ayudar perjudican o tratan de obstaculizar nada m\u00e1s que no logran nada no vas a lograr nada porque nosotros somos y ha quedado constancia son muy perseverantes estamos acostumbrados a defender nuestros ideales nuestros principios y no luchamos por dinero por cargos aunque se trate de este cargo que es el m\u00e1s importante de la rep\u00fablica por eso promovimos la revocaci\u00f3n del mandato para que es el pueblo el que siempre tenga las riendas del poder en sus manos pero un grupo una oligarqu\u00eda no puede imponerse nosotros queremos que m\u00e9xico haya una rep\u00fablica democr\u00e1tica y esto significa que el pueblo manda no una minor\u00eda ropas la democracia siempre lo he dicho desde los pueblos baratos poder poder del pueblo y ahora vale lo mismo la opini\u00f3n el voto la participaci\u00f3n de un ind\u00edgena de un campesino de un obrero que de un potentado ya es distinto acu\u00e9rdense lo que me aconsej\u00f3 en la campa\u00f1a un migrante all\u00e1 baja california sus que me dijo as\u00ed como el presidente ju\u00e1rez se par\u00f3 al estado de la iglesia porque a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar eso en san quint\u00edn [M\u00fasica] un hombre sabio ahora licenciado lo que se necesita porque vamos a ganar es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico para que el gobierno represente a todos a ricos ya pobres no como ahora que el gobierno una m\u00e1s representa a una minor\u00eda eso me dijo pues ese es el consejo que estoy aplicando son gobiernos para todos entonces les molesta mucho porque ellos eran los que mandaban y saqueaban y no le llegaba nada al pueblo se robaban el dinero del pueblo por eso es la campa\u00f1a constante en contra nuestra y por eso tambi\u00e9n se agrupan y dicen le vamos a ganar la elecci\u00f3n ahora que este va a haber elecciones de gobernadores presidentes municipales diputados locales diputados federales no les interesa tanto tengan en un estado qui\u00e9n va a ganar en un municipio lo que quieren es tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados para qu\u00e9 para que no haya los programas de bienestar para quitarle al adulto mayor la pensi\u00f3n eso es lo que quieren eso les molesta eso para ellos es populismo paternalismo esa es su concepci\u00f3n qu\u00e9 quisieran que el presupuesto como era antes se destinar\u00e1n nada m\u00e1s a las minor\u00edas eso no le llaman populismo ni paternalismos eso le llaman fomento o rescate lo que quer\u00edan que hici\u00e9ramos ahora con la crisis econ\u00f3mica por la pandemia que rescatamos de nuevo como diluyeron con el fobaproa a las grandes corporaciones ah\u00ed est\u00e1n todav\u00eda est\u00e9 diciendo de qu\u00e9 barbaridad no s\u00e9 rescat\u00f3 a las grandes empresas recuerdo que uno de los dirigentes empresariales me dijo cuando me estaban planteando que se les diera una pr\u00f3rroga para pagar impuestos y le dije no porque si nos quedamos sin ingresos c\u00f3mo vamos a rescatar al pueblo saben que me contest\u00f3 le dijo un alto dirigente de estos sectores me dijo mire de todas maneras no van a recaudar no va a haber entonces le dije este est\u00e1s equivocado si vamos a regalar si va a ver y humo c\u00f3mo por qu\u00e9 porque se cobr\u00f3 lo que deb\u00edan y no pagaban dos grandes que estaban acostumbrados a no pagar impuestos igual que les condonar\u00e1n el pago de impuestos entonces como se puso orden nos alcanz\u00f3 el presupuesto y por eso tenemos ahora para las vacunas y tenemos para la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y de enfermeras y por eso aumentamos el n\u00famero de camas y se compraron insumos y no se ha quedado ning\u00fan mexicano sin ser atendido en un hospital con motivo de la pandemia porque tenemos recursos suficientes sin endeudar al pa\u00eds porque no es un gobierno faccioso no es un gobierno al servicio de una minor\u00eda rapaz entonces eso es lo que estamos enfrentando pero yo considero que aunque hay amparos y todos los obst\u00e1culos que puedan presentarse vamos a salir adelante y decides la gente estoy seguro de que vamos a vacunar a todos y de qu\u00e9 va a pasar esta pesadilla que tanto nos ha da\u00f1ado con respecto a esta mente ya estamos a ver pero te escondes en la \u00faltima mientras bueno presidente ya que toc\u00f3 el tema del ine entonces qu\u00e9 va a pasar estamos viendo a un \u00e1rbitro electoral que ha tenido una relevancia un protagonismo que no hab\u00edamos visto en ning\u00fan otro el presidente del ine y que justo est\u00e1 buscando que estas conferencias no se transmitan por dos meses por considerarlas un ejercicio de promoci\u00f3n del gobierno federal que podr\u00eda inclinar la balanza vemos que \u00e9l ha inclinado la balanza posicion\u00e1ndose en contra de pol\u00edticas o en contra de sus discursos que va a ser el gobierno federal estos 2 - de las espa\u00f1olas primero acudir a las instancias judiciales en el caso de que haya una prohibici\u00f3n porque ese d\u00eda con acto de censura ser\u00eda 1 agravio atentado a la libertad eso \u00e9ste no puede prosperar desde el punto de vista constitucional de entrevista legal y lo segundo y yo aprovecho para convocar a los mexicanos a que opinen si est\u00e1 bien que el ine no silencia si est\u00e1 bien que en m\u00e9xico en nuestro pa\u00eds no puedo hablar el presidente no puede informar y que no se preocupe el director del ine no somos iguales nosotros venimos de una lucha donde hemos enfrentado siempre las pr\u00e1cticas antidemocr\u00e1ticas que el avalado porque \u00e9l se ha hecho de la vista gorda ante los fraudes electorales ante las violaciones a la ley el por consigna entregaba candidaturas registros para nuevos partidos durante mucho tiempo s\u00ed mantuvo una pol\u00edtica fraudulenta antidemocr\u00e1tica en el pa\u00eds nosotros tenemos principios tenemos ideales nosotros no vamos a hacer nada que afecte la democracia al contrario vamos a promover la democracia qu\u00e9 significa eso en la pr\u00e1ctica que el gobierno no act\u00fae en los procesos electorales que no se utilice el presupuesto del gobierno como lo hac\u00edan ellos y como \u00e9l lo sabe y se qued\u00f3 callado y nunca protesto que se utilizaban recursos p\u00fablicos los funcionarios que no hasta el que fue rector de la unam despu\u00e9s secretario de salud narr\u00f3 puede delegado del pri siendo secretario de salud hace poco y a ver qu\u00e9 declar\u00f3 entonces el actual presidente del ine nada no lo vio entonces que no se preocupe nosotros somos dem\u00f3cratas ni se va a usar el dinero del presupuesto que es dinero de todos ni van a participar los funcionarios ni mucho menos vamos a hacer fraudes no somos iguales pero no nos puede quitar el derecho de informarle al pueblo entonces qu\u00e9 quiere que est\u00e9 nos conocimos de brazos que estemos atados de pies y manos con toda la campa\u00f1a en contra de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n claro de sus voceros de los que representan al antiguo r\u00e9gimen que est\u00e1n muy molestos porque ya no pueden saquear ya no pueden robar por eso quieren regresar yo digo s\u00ed que regresen pero lo que se robaron ahora s\u00ed vamos a verte el doctor muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente aqu\u00ed estoy de acuerdo a sus instrucciones con el canciller con el secretario de hacienda con el director de aduanas y desde luego con el maestro ferrer y hemos recibido al avi\u00f3n d ha tenido a bien considerar nuevamente facer para poder contar con las vacunas muy buenos d\u00edas a todos a todas a todos ustedes los saludo con afecto y les informo que con la indicaci\u00f3n del se\u00f1or presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a quien nuevamente salud\u00f3 junto con los otros compa\u00f1eros del gabinete que est\u00e1n cumpliendo con \u00e9l en este martes con la encomienda del pulso de la salud hoy seguimos comunicando a la poblaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds buenas noticias despu\u00e9s de un a\u00f1o de incertidumbre de tristeza pero que nos ha unido en la lucha contra el hobby 19 desde el 24 de diciembre como ustedes saben contamos con la vacuna que en forma hist\u00f3rica se logr\u00f3 en menos de un a\u00f1o algo extraordinario la vacuna y hay que reconocerlo precisar lo elaborada por facer y biotech cumple con los m\u00e1s altos niveles de seguridad y eficacia hemos recibido en cuatro env\u00edos siempre previos ciento 72 mil 250 207 mil 250 dosis de vacunas que hasta ayer se ha ampliado en 87 mil 60 personas [M\u00fasica] recibimos un quinto env\u00edo con 439 mil dosis y como no hay quinto malo esto nos permitir\u00e1 seguir con la vacunaci\u00f3n de trabajadores de la salud que se encuentran al frente del paciente es kobe distribuyendo sedes de ma\u00f1ana a todas las entidades federativas y as\u00ed expandiendo a una fase nueva donde lo para operativo tiene mucho que decir y hacer por el pueblo de mexico como ustedes saben m\u00e9xico es uno de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina que m\u00e1s se est\u00e1 vacunando con el mill\u00f3n cuatrocientos mil dosis de vacunas que recibiremos este mes pensamos terminar de vacunar a los 750.000 trabajadores de la salud que est\u00e1n salvando vidas en los hospitales hobbits p\u00fablicos y privados como ustedes saben seguiremos con la poblaci\u00f3n de todos los adultos mayores del pa\u00eds y termin\u00f3 recordando en muchos momentos nuestro coraz\u00f3n se llen\u00f3 de silencio pero su latido su latido hoy se llena de esperanza alegra dos estamos por la maravilla de la ciencia y si est\u00e1n llegando los remedios las vacunas a todos nos tocar\u00e1 y ser\u00e1 gratuita muchas gracias a continuaci\u00f3n le doy la palabra al canciller marcelo ebrard gracias doctor se\u00f1or presidente se\u00f1oras se\u00f1ores de los medios de comunicaci\u00f3n compa\u00f1eros buenos d\u00edas de forma muy breve dir\u00eda que el d\u00eda de hoy estamos viendo el fruto de una estrategia que usted orden\u00f3 en el mes de marzo de 2020 fue a todos los foros se estableci\u00f3 contacto con las empresas se eval\u00faa tiempo con quien hab\u00eda que trabajar y hoy tenemos aqu\u00ed los resultados se\u00f1or presidente le puedo decir a nombre de la canciller\u00eda mexicana y de la diplomacia mexicana que si cumplimos misi\u00f3n cumplida con la encomienda que nos dio a partir de hoy con este env\u00edo se inicia en m\u00e9xico una vacunaci\u00f3n masiva que nos pone en el primer lugar de am\u00e9rica latina y no hemos olvidado al resto am\u00e9rica latina porque m\u00e9xico es solidario y tambi\u00e9n estamos viendo que se aceleren el proceso de la vacuna astraz\u00e9neca que ser\u00e1 para todos los pa\u00edses de am\u00e9rica latina 250 millones de dosis si usted me lo permite hacer tales agradecimientos y concluy\u00f3 a tres mujeres muy destacadas s\u00ed participaci\u00f3n no habr\u00eda sido posible tener el d\u00eda de hoy estas vacunas en mexico primero quisiera yo mencionar a martha delgado subsecretaria de relaciones exteriores que d\u00eda y noche trabajo para que esto hoy sea una realidad agradecer a connie lozada argentina ella directora de facer en m\u00e9xico quien como si fuese mexicana que lo es honorariamente ha estado d\u00eda y noche tambi\u00e9n vigilando que estos cargamentos lleguen en tiempo y forma y que se respete el cupo que a m\u00e9xico le corresponde en tercer lugar si era yo tambi\u00e9n agradecer a nombre de todo el equipo blanca del valle que fue clave ella dirige una fundaci\u00f3n kaluz muy importante para establecer contacto con facer nos respaldo en todo para que hoy est\u00e9n en mexico y sea una realidad esta vacunaci\u00f3n masiva muchas gracias a las tres se\u00f1or presidente de misi\u00f3n cumplida bueno nada m\u00e1s muchas gracias siendo un doctor del coche entonces est\u00e1n haciendo una pregunta aqu\u00ed acerca de si se reserv\u00f3 la informaci\u00f3n sobre vacunas qu\u00e9 y seg\u00fan se expresa fue una decisi\u00f3n de la secretaria de relaciones exteriores estamos contestando qu\u00e9 hay ninguna reserva de informaci\u00f3n que vamos a actuar con absoluta transparencia pero ser\u00eda bueno que contestar a marcelo ebrard sobre este tema con la indicaci\u00f3n de no reservar nada de informaci\u00f3n sobre la vacuna como tampoco tenemos que ocultar absolutamente nada de lo que hace nuestro gobierno as\u00ed es bueno respecto a la informaci\u00f3n estamos dando a conocer n\u00famero de vacunas y pues bueno salud ha estado informando las naturaleza las vacunas caracter\u00edsticas sanitarias si tenemos restricciones de informaci\u00f3n que s\u00e9 que son contractuales se\u00f1or presidente no es s\u00f3lo en m\u00e9xico todos los pa\u00edses que hemos firmado sus contratos con fisher vendr\u00e1n luego astraz\u00e9neca y probablemente otras tienen esa restricci\u00f3n por qu\u00e9 raz\u00f3n porque tienen que proteger la informaci\u00f3n de su precio y otros datos porque es un momento muy especial hay una emergencia en todo el mundo y entre decir las empresas cuidan mucho esa informaci\u00f3n no es el gobierno mexicano est\u00e1 dando a conocer nuevas vacunas caracter\u00edsticas de las vacunas cual la inversi\u00f3n agregada ya se dio a conocer tambi\u00e9n y poder como en todo lo dem\u00e1s seremos absolutamente transparentes no hay nada que ocultar aqu\u00ed al contrario hemos sido uno de los pa\u00edses que m\u00e1s informaci\u00f3n p\u00fablica ha puesto a disposici\u00f3n usted me ha pedido que cada semana lo informe y \u00e9l si lo ha hecho no de ahora eso ya tiene meses y seguiremos en esa posici\u00f3n la \u00fanica restricci\u00f3n que tenemos es respetar los contratos que hemos hecho de precompra con diversas empresas desde luego esos contactos tambi\u00e9n tienen una vigencia y conforme se vayan llevando a cabo y conforme a lo previsto pues tambi\u00e9n daremos copia de los contratos completos con todas sus caracter\u00edsticas muy bien muchas veces este doctor a coser a ver si ese arturo e informa sobre el presupuesto destinado a vacunas cu\u00e1nto se ha dado de anticipos y s\u00ed se avanz\u00f3 anoche con el doctor hugo l\u00f3pez gatell para reservar el presupuesto de la vacuna que se vio en argentina de la farmac\u00e9utica rusa que si ya est\u00e1n viendo lo de ese contrato con mucho gusto aqu\u00ed est\u00e1 nuestro secretario de hacienda respondiendo buenos d\u00edas gracias secretario alcocer buenos d\u00edas al presidente ya mis colegas en palacio nacional en el total del presupuesto que ten\u00edamos para las vacunas era alrededor de 32 mil millones de pesos m\u00e1s o menos como 1.600 millones de pesos a la fecha hemos hecho dep\u00f3sitos tanto por anticipos como para el pago de los lotes que ya hemos recibido por alrededor de unos 4 mil 5000 mil millones de pesos hemos tomado adem\u00e1s previsiones adicionales en primer lugar tenemos la total de los recursos presupuestarios pero adem\u00e1s hemos nos hemos asegurado de que hemos aumentado nuestros inventarios de dep\u00f3sitos en d\u00f3lares para que en cualquier momento pudi\u00e9ramos tener si hubiera necesidad hacer un pago inmediatamente por ejemplo el d\u00eda de ayer el subsecretario l\u00f3pez gatell nos inform\u00f3 que las gestiones y el proceso para entender la mec\u00e1nica de la vacuna sputnik rusos hab\u00eda sido muy exitoso en su viaje la rep\u00fablica de argentina la semana pasada y vamos a acelerar uno de estos contratos y con alguna suerte en los pr\u00f3ximos d\u00edas estar\u00edamos recibiendo vacunas y realizando el primer pago en ese sentido yo har\u00eda dos comentarios adicionales m\u00e1s tenemos la totalidad del presupuesto por los 32 mil millones de pesos pero nos queda claro que no hay ninguna prioridad m\u00e1s alta que el que podamos dotar al pa\u00eds de las vacunas a la mayor velocidad posible el mayor costo no es el costo de comprar las vacunas el mayor costo es el costo sanitario de no poderlas aplicar inmediatamente incluso el mayor costo econ\u00f3mico es el de tener a la econom\u00eda parcialmente cerrada as\u00ed es que si hubiera disponibilidades adicionales de estas u otras vacunas en las pr\u00f3ximas semanas nosotros hemos nos hemos asegurado tener flexibilidad en el presupuesto para generar el espacio fiscal para poder responder satisfactoriamente si hubiera necesidad de contratos adicionales muchas pues muy bien muchas gracias muchas gracias juan ferrer marcelo ebrad arturo ahora a horacio duarte de aduanas tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed con ustedes y ya se dio a conocer todo el plan de distribuci\u00f3n la log\u00edstica lo hizo el general sandoval y vamos [Aplausos] cumplir con s distribuci\u00f3n para qu\u00e9 hoy mismo este la vacuna en todos los estados de la rep\u00fablica y ma\u00f1ana muy temprano a vacunar en todos los hospitales kovic muchas gracias a ustedes de nuevo nuestro agradecimiento a facer por estar cumpliendo cabalmente con el compromiso de enviar la vacuna y nuestro agradecimiento a todos los que hacen posible el que llegue esta vacuna y se distribuye y se aplique para y la salud de los mexicanos para salvar vidas para que podamos hacer frente de la mejor manera posible a la pandemia del cobi 19 un abrazo muchas gracias muchas gracias estamos para servir al pueblo muchas gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente primero un comentario yo no s\u00e9 c\u00f3mo un juez puede emitir un amparo en contra de una estrategia que apenas est\u00e1 dando a conocer n\u00famero uno y usted este pues ya le toca en esta tanda de vacunas vacunarse lo va a ser as\u00ed lo va a hacer p\u00fablico presidente y sobre los servidores de la naci\u00f3n porque para evitar esta suspicacia y que la oposici\u00f3n no lo critique porque no se recargaron porque no se apoyaron en los estados con los gobernadores precisamente para evitar esta situaci\u00f3n porque es un a\u00f1o electoral presidente si me puede dar raz\u00f3n porque es una estrategia nacional muy importante es la salud del pueblo y tenemos que cuidar que no se utilice la vacuna con prop\u00f3sitos electorales que no haya politiquer\u00eda precisamente por eso se est\u00e1 manejando desde la federaci\u00f3n no solo porque nos corresponde legalmente sino porque consideramos tener la confianza del pueblo de m\u00e9xico para llevar a cabo nosotros esta acci\u00f3n y se va a vacunar presidente usted lo va a ser p\u00fablico se va a tomar el margen ayer mire anoche estuvimos revisando todo el plan de vacunaci\u00f3n lo que nos queda de entrega de facer una vez que se concluya la vacunaci\u00f3n en hospitales kobe con esa vacuna a facer aunque sean de dos de estas aplicaciones se va a continuar con esa vacuna para proteger a los tres millones de adultos mayores de las comunidades m\u00e1s apartadas ya nos vamos con pa\u00eds a terminar con la nueva vacuna el laboratorio ruso hablamos de 12 millones de personas que podemos ver con una son 24 millones de dosis queremos usar esa vacuna para adultos mayores de poblaciones intermedias esa vacuna puede estar a finales de enero las primeras entregas casi vamos a iniciar al mismo tiempo la vacunaci\u00f3n en las zonas m\u00e1s apartadas y la vacunaci\u00f3n en ciudades medias esto es en febrero a finales de enero y principios de febrero y estamos por tener ya el acuerdo con una farmac\u00e9utica china para contar tambi\u00e9n en febrero con la vacuna cancino que esas se aplicar\u00edan en grandes ciudades tambi\u00e9n a partir de febrero entonces t\u00fa me preguntas cu\u00e1ndo me tocar\u00eda yo creo que ser\u00eda entonces cuando se vacune adultos mayores de las grandes ciudades como yo vivo aqu\u00ed este me va a tocar esa vacuna seguramente va a ser si se cumple con el plan la cansina y me va a corresponder como a finales de febrero este vacunarme para eso es lo que est\u00e1 contemplado repito terminando adultos mayores que vamos a hacer 15 millones empiezan enfermos cr\u00f3nicos menores de 60 a\u00f1os al mismo tiempo ya tenemos los censos para maestros para la vacunaci\u00f3n de maestros campeche por ejemplo y chiapas que est\u00e1n en verde si van a ser vacunados al igual y de ah\u00ed de acuerdo a edades pero yo estoy optimista y como vamos a tener ya a partir de marzo y otras farmac\u00e9uticas millones de vacunas yo puedo decir que muy pronto vamos a estar vacunas todos y ahora es nuestra prioridad como gobierno la vacuna o sea este el qu\u00e9 nos ponemos en el que lo hagamos lo m\u00e1s pronto posible para qu\u00e9 salvar vidas para reducir [M\u00fasica] los fallecimientos por kobe y para m\u00ed general sandoval se me permite hablan de 179 guardias escoltas de seguridad est\u00e1s escoltas son militares marinos guardia nacional van a ir armados prev\u00e9n alguna andanada y de las estructuras criminales que vayan a sabotear esta estrategia terrestre sobre todo simple y sencillamente es una de las vacunas se convierten en una parte cr\u00edtica para llevar a cabo el plan es el insumo principal y para asegurar que lleguen a las instalaciones donde se va a aplicar las mismas necesitamos darle la seguridad como se ha estado haciendo con las que han llegado hasta la fecha a nuestro pa\u00eds donde tanto el ej\u00e9rcito la armada la guardia nacional hemos establecido dispositivos de seguridad para garantizar el traslado y el arribo a los lugares donde est\u00e1 destinado y por \u00faltimo este sabe que hay un par de gorilas que se infectaron ah\u00ed en san diego en el zool\u00f3gico es posible que tengan esta este padecimiento si efectivamente la el virus sars co2 es un virus son \u00f3pticos o no tico que decir que proviene a los seres humanos a partir de especies animales al inicio de la epidemia se investig\u00f3 cu\u00e1l podr\u00eda haber sido la especie animal que directamente contribuy\u00f3 a la transferencia del virus sars co2 a los seres humanos al final qued\u00f3 la idea de dos especies una un simp\u00e1tico animalito llamado pangol\u00edn y otra murci\u00e9lagos todav\u00eda no concluyen los distintos estudios cient\u00edficos que se hacen en el mundo para decir de manera definitiva cu\u00e1les son las especies que lo transmiten precisamente en estos d\u00edas se est\u00e1 desplazando hacia china una delegaci\u00f3n de cient\u00edficos mundiales organizada o impulsada por la organizaci\u00f3n mundial de la salud para seguir con esta pesquisa pero respecto a su pregunta efectivamente puede haber reservorios ocasionales del virus sars co2 ya se ha visto en perros por ejemplo perros dom\u00e9sticos incluso aqu\u00ed en el pa\u00eds hemos detectado ya la secretaria de agricultura y desarrollo rural este tipo de eventos entonces lo que s\u00ed debe quedar claro es que no necesariamente y de hecho hasta el momento no hay evidencia alguna de que el encuentro ocasional de infecci\u00f3n por virus sars co2 en otras especies animales adicionales al ser humano signifique un riesgo de salud p\u00fablica porque la transmisibilidad el potencial de que se disperse entre animales y regrese al ser humano ya en forma amplificada es hasta el momento m\u00ednimo entonces si si es efectivo es real se pueden infectar animales pero son circunstanciales son ocasionales y se presentan en n\u00fameros verdaderamente peque\u00f1os gracias pues ya se termin\u00f3 el tiempo sino de qu\u00e9 vamos a hablar ma\u00f1ana este vamos a continuar ma\u00f1ana con lety usted porque tienes rato insistiendo de acuerdo de acuerdo y de acuerdo 4 para ma\u00f1ana si ma\u00f1ana hablamos de eso ya nos lo dieron a conocer bueno hoy se da a conocer el protocolo de salud para los miembros del gobierno y del gabinete",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:56.709828"
}