{
    "video_id": "RiUjBs6M8Qk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RiUjBs6M8Qk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAclcLMEoU87ZdGBTzSVFm3GTrfBw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RiUjBs6M8Qk",
    "video_title": "Anuncia AMLO Congreso Nacional de MORENA",
    "video_length_seconds": 229,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "inform\u00f3 que este fin de semana vamos a",
            "start": 0.56,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "celebrar el congreso nacional de morena",
            "start": 2.959,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nos vamos a congregar dirigentes de todo",
            "start": 6.25,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds el s\u00e1bado vamos a tratar sobre",
            "start": 10.28,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n c\u00f3mo vamos en el trabajo",
            "start": 15.83,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de la creaci\u00f3n de los comit\u00e9s de morena",
            "start": 20.419,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son 65 mil secciones electorales en el",
            "start": 23.779,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y nos hemos propuesto tener un",
            "start": 27.439,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de morena en cada secci\u00f3n",
            "start": 31.429,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "electoral de modo que hay que constituir",
            "start": 33.11,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "65 mil comit\u00e9s de morelia est\u00e1n bien",
            "start": 37.51,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "organizados que no nos dejen mal parados",
            "start": 41.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en el 18",
            "start": 46.8,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que de esa manera con la participaci\u00f3n",
            "start": 48.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos mujeres hombres",
            "start": 50.879,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "conscientes podamos lograr",
            "start": 53.579,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds para el",
            "start": 58.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "renacimiento de m\u00e9xico domingo",
            "start": 59.83,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "va a estar destinado a la propuesta",
            "start": 63.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "morena al pueblo de mexico lo que",
            "start": 68.19,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "nosotros estamos planteando",
            "start": 71.28,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la propuesta para lograr sacar a m\u00e9xico",
            "start": 76.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del atraso en sacar a nuestro pueblo de",
            "start": 81.049,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "la marginaci\u00f3n de la pobreza de la",
            "start": 83.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "angustia del miedo de el temor me va a",
            "start": 86.96,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tocar a m\u00ed presentar los 50 lineamientos",
            "start": 90.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 95.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comidas para el 2018 de modo que este",
            "start": 98.57,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "fin de semana va a ser muy bueno",
            "start": 102.89,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "un fin de semana muy productivo porque",
            "start": 106.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de la organizaci\u00f3n y de",
            "start": 110.82,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "el plan de proyecto alternativo de",
            "start": 115.15,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y es una fecha tambi\u00e9n hist\u00f3rica",
            "start": 119.59,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "que no vamos a utilizar nunca 20",
            "start": 123.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "recordemos que",
            "start": 128.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trans y su manera ap\u00f3stol de la",
            "start": 130.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democracia convoc\u00f3 al pueblo de mexico a",
            "start": 132.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tomar las armas para derrocar a la",
            "start": 136.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dictadura porfirista",
            "start": 139.32,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "un 20 de noviembre",
            "start": 143.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a que pero no",
            "start": 145.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "saliera a protestar",
            "start": 149.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a derrocar a la dictadura un 20 de",
            "start": 152.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "noviembre y esa convocatoria tuvo \u00e9xito",
            "start": 156.42,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "porque seis meses se logr\u00f3 el prop\u00f3sito",
            "start": 160.23,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "en junio del 2011 ya porfirio d\u00edaz ser",
            "start": 164.9,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "embarcado para irse al exilio a francia",
            "start": 169.22,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "entonces es una fecha importante",
            "start": 173.23,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "hicieron cambios en el terreno social en",
            "start": 176.319,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "el terreno econ\u00f3mico no se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 181.64,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en el terreno pol\u00edtico democr\u00e1tico",
            "start": 185.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque asesinan a francisco madero que",
            "start": 188.77,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 192.34,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s dem\u00f3crata de todos",
            "start": 193.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hasta la fecha no creo que haya un",
            "start": 196.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presidente que con tanta vocaci\u00f3n",
            "start": 199.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica como madero qued\u00f3 pendiente",
            "start": 202.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "esa asignatura desde entonces",
            "start": 206.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y el que m\u00e9xico haya una verdadera",
            "start": 209.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "democracia que no por eso es 20 de",
            "start": 210.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "noviembre congreso nacional de morena",
            "start": 213.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque al final de cuentas morena es un",
            "start": 217.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "partido del pueblo para \u00e9l por ese",
            "start": 220.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "partido que busca de una aut\u00e9ntica una",
            "start": 222.11,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "verdadera democracia",
            "start": 225.26,
            "duration": 3.65
        }
    ],
    "transcription_text": " inform\u00f3 que este fin de semana vamos a celebrar el congreso nacional de morena nos vamos a congregar dirigentes de todo el pa\u00eds el s\u00e1bado vamos a tratar sobre la organizaci\u00f3n c\u00f3mo vamos en el trabajo de la creaci\u00f3n de los comit\u00e9s de morena son 65 mil secciones electorales en el pa\u00eds y nos hemos propuesto tener un comit\u00e9 de morena en cada secci\u00f3n electoral de modo que hay que constituir 65 mil comit\u00e9s de morelia est\u00e1n bien organizados que no nos dejen mal parados en el 18 que de esa manera con la participaci\u00f3n de los ciudadanos mujeres hombres conscientes podamos lograr la transformaci\u00f3n del pa\u00eds para el renacimiento de m\u00e9xico domingo va a estar destinado a la propuesta morena al pueblo de mexico lo que nosotros estamos planteando la propuesta para lograr sacar a m\u00e9xico del atraso en sacar a nuestro pueblo de la marginaci\u00f3n de la pobreza de la angustia del miedo de el temor me va a tocar a m\u00ed presentar los 50 lineamientos b\u00e1sicos para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico comidas para el 2018 de modo que este fin de semana va a ser muy bueno un fin de semana muy productivo porque vamos a hablar de la organizaci\u00f3n y de el plan de proyecto alternativo de naci\u00f3n y es una fecha tambi\u00e9n hist\u00f3rica que no vamos a utilizar nunca 20 recordemos que trans y su manera ap\u00f3stol de la democracia convoc\u00f3 al pueblo de mexico a tomar las armas para derrocar a la dictadura porfirista un 20 de noviembre llam\u00f3 a que pero no saliera a protestar a derrocar a la dictadura un 20 de noviembre y esa convocatoria tuvo \u00e9xito porque seis meses se logr\u00f3 el prop\u00f3sito en junio del 2011 ya porfirio d\u00edaz ser embarcado para irse al exilio a francia entonces es una fecha importante hicieron cambios en el terreno social en el terreno econ\u00f3mico no se avanz\u00f3 mucho en el terreno pol\u00edtico democr\u00e1tico porque asesinan a francisco madero que era el m\u00e1s dem\u00f3crata de todos hasta la fecha no creo que haya un presidente que con tanta vocaci\u00f3n democr\u00e1tica como madero qued\u00f3 pendiente esa asignatura desde entonces y el que m\u00e9xico haya una verdadera democracia que no por eso es 20 de noviembre congreso nacional de morena porque al final de cuentas morena es un partido del pueblo para \u00e9l por ese partido que busca de una aut\u00e9ntica una verdadera democracia ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "6 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:52:13.492061"
}