{
    "video_id": "rjTyt4Emr1Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rjTyt4Emr1Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCl13mPk9F3HV5oGveFc5WlfiC_3A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rjTyt4Emr1Y",
    "video_title": "D\u00eda de la Marina Nacional, desde Veracruz",
    "video_length_seconds": 3129,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en este momento el presidente de los",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos se dirige a",
            "start": 1.949,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "efectuar la salutaci\u00f3n a la bandera",
            "start": 3.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional escoltado por los secretarios",
            "start": 6.089,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "de marina y defensa nacional",
            "start": 8.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 31.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente de mexico a trasladarse al",
            "start": 33.829,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 36.14,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 59.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "honores plenos al presidente de los",
            "start": 62.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 65.03,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas honores",
            "start": 68.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.04,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.1,
            "duration": 34.75
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 123.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 124.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 130.55,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 134.08,
            "duration": 16.98
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 149.46,
            "duration": 15.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 151.06,
            "duration": 16.18
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 165.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.24,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 171.81,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 177.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 182.6,
            "duration": 14.56
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 194.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sean muy amables en tomar asiento",
            "start": 197.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de conmemoraci\u00f3n",
            "start": 209.569,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del septuag\u00e9simo noveno aniversario del",
            "start": 212.26,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la marina nacional el licenciado",
            "start": 216.109,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 219.079,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 221.989,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el",
            "start": 235.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretario de marina almirante jos\u00e9",
            "start": 238.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 240.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 248.51,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 250.549,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 252.709,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones y",
            "start": 258.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "trasportes jorge arganis d\u00edaz leal",
            "start": 261.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 268.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 270.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente y",
            "start": 278.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recursos naturales mar\u00eda luisa albor\u00e9s",
            "start": 280.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 282.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura y",
            "start": 288.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "desarrollo rural v\u00edctor villalobos",
            "start": 290.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ar\u00e1mbula",
            "start": 292.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el secretario de turismo miguel torruco",
            "start": 298.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez",
            "start": 300.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el director general de petr\u00f3leos",
            "start": 306.61,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "mexicanos octavio romero oropeza",
            "start": 308.289,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la coordinadora general de puertos y",
            "start": 316.639,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "marina mercante capit\u00e1n de altura ana",
            "start": 319.129,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "laura l\u00f3pez bautista",
            "start": 321.949,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "el director general del fideicomiso de",
            "start": 329.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el",
            "start": 331.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "personal de la marina mercante nacional",
            "start": 333.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de altura miguel \u00e1ngel osuna",
            "start": 335.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 345.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 347.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 350.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 352.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 355.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 363.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador del",
            "start": 366.009,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "estado de veracruz",
            "start": 369.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 380.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 384.12,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mexicanos sea usted nuevamente",
            "start": 386.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "bienvenido a sus tierras a este bello",
            "start": 390.07,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estado de veracruz",
            "start": 393.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como usted sabe",
            "start": 395.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tenemos todos conocimientos",
            "start": 399.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "veracruz siempre ha sido part\u00edcipe de",
            "start": 403.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hechos heroicos que han defendido la",
            "start": 406.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 410.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "desde luego la participaci\u00f3n de los",
            "start": 413.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 416.29,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "las transformaciones de m\u00e9xico es ha",
            "start": 418.98,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "sido determinante y siempre es recordada",
            "start": 423.93,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en este tipo de eventos",
            "start": 428.31,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "desde luego que el hecho de que por aqu\u00ed",
            "start": 431.969,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "se introdujeran los espa\u00f1oles",
            "start": 438.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hacia el interior de la rep\u00fablica",
            "start": 441.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "marco",
            "start": 445.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a este puerto con eventos hist\u00f3ricos",
            "start": 448.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 453.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en marcan",
            "start": 456.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 458.79,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz por ejemplo surgi\u00f3",
            "start": 461.78,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "la naval aqu\u00ed en veracruz se iniciaron",
            "start": 468.02,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "las transacciones mercantiles a trav\u00e9s",
            "start": 472.669,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "de este puerto en conexi\u00f3n con el",
            "start": 475.69,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "continente europeo por eso veracruz",
            "start": 480.44,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "siempre estar\u00e1",
            "start": 484.52,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "los eventos que recuerdan todos estos",
            "start": 490.98,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "hechos y hoy quisiera reiterar",
            "start": 494.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que el gobierno de veracruz y los",
            "start": 500.969,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "veracruzanos las veracruzanas seremos",
            "start": 503.879,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes activos de la cuarta",
            "start": 508.11,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de este pa\u00eds sea usted",
            "start": 511.139,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "bienvenido a veracruz muchas gracias",
            "start": 514.769,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 520.46,
            "duration": 12.819
        },
        {
            "text": "sean muy amables en ocupar sus lugares",
            "start": 528.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "recordemos a quienes han entregado su",
            "start": 533.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vida en el cumplimiento de su deber y",
            "start": 536.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tengamos siempre presente su imborrable",
            "start": 539.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recuerdo con la evocaci\u00f3n a los marinos",
            "start": 541.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ca\u00eddos a cargo del estudiante astrid",
            "start": 544.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "guadalupe castillo p\u00e9rez alumna de",
            "start": 547.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primera del sexto semestre de la carrera",
            "start": 549.74,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de piloto naval de la escuela n\u00e1utica",
            "start": 552.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mercante capit\u00e1n de altura luis gonzaga",
            "start": 554.029,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "priego gonz\u00e1lez para lo cual se les pide",
            "start": 556.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "respetuosamente ponerse de pie",
            "start": 559.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "marc vida mar tormenta y mar calma mar",
            "start": 578.97,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que con tus olas abrazas a la humanidad",
            "start": 584.639,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "misma para navegar con ella en una",
            "start": 588.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "traves\u00eda infinita",
            "start": 591.209,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mar de cr\u00f3nicas antiguas y cosmopolitas",
            "start": 593.459,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "historias mar hermanas de tierras",
            "start": 596.97,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "aztecas que con tus zonas ba\u00f1as las",
            "start": 599.939,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "costas de esta patria hoy 1\u00ba de junio",
            "start": 602.639,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la marina nacional ante tus",
            "start": 606.929,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "azules aguas te rendimos tributo y con",
            "start": 610.17,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ello exaltamos la memoria de las mujeres",
            "start": 613.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y hombres que en tus adentros han",
            "start": 617.009,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "encontrado su \u00faltima morada que estas",
            "start": 620.1,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "flores exalten a\u00fan m\u00e1s tu grandeza y que",
            "start": 624.149,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "sean tambi\u00e9n s\u00edmbolo de un eterno",
            "start": 627.869,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todos aquellos que han",
            "start": 630.8,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "encontrado en ti la fuente de un destino",
            "start": 633.869,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prometedor que la uni\u00f3n la concordia y",
            "start": 636.869,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "el inmenso amor que sentimos por nuestra",
            "start": 641.189,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "patria m\u00e9xico nos convoquen eternamente",
            "start": 643.8,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "ante ti",
            "start": 647.67,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 663.33,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "para proseguir con esta solemne",
            "start": 672.529,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ceremonia escuchemos toques de silencio",
            "start": 674.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y posteriormente se guardara un minuto",
            "start": 677.689,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "de silencio en memoria de las y los",
            "start": 680.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "marinos ca\u00eddos",
            "start": 683.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 689.55,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 701.15,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 725.16,
            "duration": 21.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 750.02,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 757.36,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 760.46,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 768.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 770.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 773.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 774.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 776.45,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 778.899,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 780.74,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 825.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 832.61,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "enseguida la capit\u00e1n de altura ana laura",
            "start": 842.29,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez bautista coordinadora general de",
            "start": 845.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "puertos y marina mercante har\u00e1 uso de la",
            "start": 847.959,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 850.66,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos los",
            "start": 872.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "asistentes saludo especialmente al",
            "start": 875.089,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 878.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 880.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicanos al almirante jose rafael ojeda",
            "start": 882.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n secretario de marina al ingeniero",
            "start": 886.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "jorge arganis d\u00edaz leal secretario de",
            "start": 890.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes al ingeniero",
            "start": 893.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador del",
            "start": 896.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bello estado de veracruz autoridades",
            "start": 900.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "civiles militares y navales que tambi\u00e9n",
            "start": 902.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an es un verdadero honor para",
            "start": 905.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00ed celebrar con ustedes el d\u00eda de la",
            "start": 908.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "marina nacional",
            "start": 911.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente las labores m\u00e1s",
            "start": 913.62,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "reconocidas de quienes integran la",
            "start": 916.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "marina nacional han sido el auxilio a la",
            "start": 917.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil la protecci\u00f3n de",
            "start": 921.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuestros recursos mar\u00edtimos la promoci\u00f3n",
            "start": 923.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la seguridad para los trabajadores",
            "start": 926.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del mar y la investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 928.75,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sin embargo la marina nacional es mucho",
            "start": 931.83,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que eso pues esas labores que",
            "start": 936.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dignamente realizan los marinos navales",
            "start": 938.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "son enriquecidas con las labores que",
            "start": 941.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "realiza la marina mercante que es la",
            "start": 943.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "encargada entre muchas otras cosas del",
            "start": 946.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "transporte de miles de toneladas de",
            "start": 950.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas que mantienen activas las",
            "start": 952.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cadenas mundiales de suministros tambi\u00e9n",
            "start": 955.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la extracci\u00f3n de hidrocarburos de la",
            "start": 957.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica de la",
            "start": 960.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n pesquera del transporte de",
            "start": 962.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasajeros v\u00eda mar\u00edtima y muchas otras",
            "start": 965.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actividades que impulsan el desarrollo",
            "start": 968.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nacional ambas marinas naval y mercante",
            "start": 970.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "son la fuerza que mantiene vivo y seguro",
            "start": 974.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el comercio internacional",
            "start": 977.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "coincidentemente el d\u00eda de hoy 1\u00ba de",
            "start": 979.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "junio del 2021 se concreta una visi\u00f3n",
            "start": 982.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unificadora que integra el elemento",
            "start": 986.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mercante a la secretar\u00eda de marina- este",
            "start": 988.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda m\u00e1s significativo del a\u00f1o para",
            "start": 992.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la marina mercante mexicana fecha en la",
            "start": 994.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que la historia reconoce y da un lugar",
            "start": 997.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de honor a los marinos mercantes que",
            "start": 1000.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "conformaron la primera tripulaci\u00f3n 100%",
            "start": 1002.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mexicana que aquel primero de junio de",
            "start": 1006.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "1917 tripularon el vapor tabasco que",
            "start": 1009.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "zarp\u00f3 de este puerto de veracruz con",
            "start": 1013.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "destino al puerto de progreso yucat\u00e1n al",
            "start": 1016.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mando del capit\u00e1n de altura don rafael",
            "start": 1019.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "izaguirre casta\u00f1ares sin embargo este",
            "start": 1021.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "d\u00eda es significativo para todo m\u00e9xico",
            "start": 1025.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para la marina nacional y para cada",
            "start": 1028.01,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "integrante del sector mar\u00edtimo",
            "start": 1031.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n especial esta fecha",
            "start": 1034.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representa la culminaci\u00f3n del proceso de",
            "start": 1037.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y fortalecimiento de la",
            "start": 1039.39,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "marina nacional por ello quiero",
            "start": 1042.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "agradecer al secretario de",
            "start": 1045.299,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes ingeniero",
            "start": 1046.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "jorge arganis d\u00edaz leal y a su equipo de",
            "start": 1049.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajo en el aut\u00e9ntico inter\u00e9s que",
            "start": 1052.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo momento demostraron por",
            "start": 1055.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cada detalle relativo al sector",
            "start": 1058.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo-portuario muchas gracias",
            "start": 1059.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n expres\u00f3 nuevamente mi",
            "start": 1063.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "agradecimiento al almirante jose rafael",
            "start": 1064.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina por",
            "start": 1066.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "consolidar la franca uni\u00f3n de los",
            "start": 1070.35,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "marinos navales y los marinos mercantes",
            "start": 1072.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con la proa enfilada a un mejor futuro",
            "start": 1074.36,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de los enormes retos",
            "start": 1078.14,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a los que se enfrenta la marina mercante",
            "start": 1080.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicana pero tambi\u00e9n sabemos de",
            "start": 1082.5,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "nuestras fortalezas deben creerlo",
            "start": 1085.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diariamente nuestros esfuerzos est\u00e1n",
            "start": 1088.429,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "enfocados en bosque en buscar soluciones",
            "start": 1091.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y crear alternativas que nos acerquen a",
            "start": 1093.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la marina mercante digna que m\u00e9xico",
            "start": 1096.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "merece y necesita",
            "start": 1098.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es por ello que celebro las importantes",
            "start": 1100.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "noticias que nuestro almirante",
            "start": 1103.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretario de marina nos tiene",
            "start": 1105.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preparadas el d\u00eda de hoy no tengo la",
            "start": 1107.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "menor duda de que juntos marinos navales",
            "start": 1110.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y marinos mercantes con la experiencia",
            "start": 1114.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el conocimiento y la pasi\u00f3n conjunta",
            "start": 1117.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fortaleceremos el sistema portuario",
            "start": 1120.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional reflotar hemos nuestra marina",
            "start": 1122.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mercante mejoraremos los niveles de la",
            "start": 1126.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n n\u00e1utica respetando siempre la",
            "start": 1129.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "naturaleza civil del sector aprovechemos",
            "start": 1132.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este privilegio hist\u00f3rico y consolidemos",
            "start": 1135.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico en una",
            "start": 1138.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sin corrupci\u00f3n con bienestar",
            "start": 1141.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "social al alcance de todos y de todas",
            "start": 1143.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "por ello hermanos y hermanas del mar me",
            "start": 1146.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "sobran razones para decirles feliz d\u00eda",
            "start": 1151.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la marina nacional muchas gracias",
            "start": 1154.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1159.32,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "sean muy amables en ocupar sus lugares",
            "start": 1167.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para continuar el ingeniero jorge",
            "start": 1174.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "arganis d\u00edaz leal secretario de",
            "start": 1176.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes expresar\u00e1",
            "start": 1178.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "unas palabras",
            "start": 1181.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1190.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1192.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sin duda es un gran honor participar en",
            "start": 1194.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la conmemoraci\u00f3n del diana la marina",
            "start": 1197.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1200.07,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "toda gran celebraci\u00f3n como esta tiene",
            "start": 1201.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s una historia memorable que nos da",
            "start": 1204.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "identidad y fortaleza como mexicanos",
            "start": 1206.78,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la marina es una instituci\u00f3n que nos",
            "start": 1210.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "genera orgullo por sus antecedentes",
            "start": 1213.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y por su compromiso con",
            "start": 1216.45,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1218.94,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "a lo largo del tiempo los marinos han",
            "start": 1221.299,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "demostrado su destreza en la vigilancia",
            "start": 1223.999,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de nuestros litorales y las tareas de",
            "start": 1226.009,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "seguridad nacional as\u00ed como en la",
            "start": 1228.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "capacidad log\u00edstica para transportaci\u00f3n",
            "start": 1231.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima y en una probada eficiencia en",
            "start": 1233.419,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n portuaria",
            "start": 1236.6,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en la secretaria de comunicaciones y",
            "start": 1239.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "trasportes valoramos y respetamos las",
            "start": 1241.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aportaciones de los marinos en lo",
            "start": 1244.809,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "referente a nuestro quehacer",
            "start": 1247.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "institucional reconocemos su esfuerzo en",
            "start": 1248.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n y desarrollo de una marina",
            "start": 1251.62,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mercante s\u00f3lida y prestigiada",
            "start": 1253.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fue a mediados de la d\u00e9cada de los 70",
            "start": 1257.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cuando se dio un fuerte impulso a la",
            "start": 1259.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "infraestructura portuaria",
            "start": 1261.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y se encomend\u00f3 a la secretaria de",
            "start": 1263.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de transportes construir",
            "start": 1265.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "accesos ferroviarios y carreteros",
            "start": 1267.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muelles escolleras terminales de",
            "start": 1270.17,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contenedores y obras en general para",
            "start": 1273.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dinamizar la operaci\u00f3n en los puertos",
            "start": 1275.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "posteriormente con el surgimiento de las",
            "start": 1278.73,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "administraciones portuarias integrales",
            "start": 1280.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se prendieron las primeras acciones para",
            "start": 1282.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "apoyar el funcionamiento de las",
            "start": 1285.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instalaciones portuarias y el comercio",
            "start": 1286.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "amarillo",
            "start": 1289.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sin embargo con el paso del tiempo la",
            "start": 1290.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas neoliberales de",
            "start": 1293.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diferentes gobiernos se fue perdiendo la",
            "start": 1295.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n y la seguridad en nuestros",
            "start": 1297.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puertos hasta cerca de la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1300.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas indeseadas se convirtieran",
            "start": 1302.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en un lastre que se arrastr\u00f3 durante",
            "start": 1305.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 1306.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con el inicio de su gobierno sea",
            "start": 1310.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente se instruy\u00f3 transferir la",
            "start": 1312.95,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los puertos a la",
            "start": 1315.71,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "sectaria marina",
            "start": 1317.179,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "como lo hemos venido trabajando de",
            "start": 1318.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "manera coordinada a fin de cumplir este",
            "start": 1320.299,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mandato e iniciar una nueva etapa en la",
            "start": 1322.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n portuaria de nuestro pa\u00eds por",
            "start": 1325.309,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ello esta ceremonia reviste una doble",
            "start": 1328.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importancia por un lado el valor",
            "start": 1331.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que se conmemora a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 1333.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desde 1942 y cuyo motivo nos llena de",
            "start": 1335.72,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "enorme satisfacci\u00f3n",
            "start": 1339.98,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y por otro lado porque especialmente el",
            "start": 1342.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "1\u00ba de junio",
            "start": 1345.029,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hacemos una entrega impecable de la",
            "start": 1346.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n general de marina y puertos",
            "start": 1348.419,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y marina mercante a las autoridades de",
            "start": 1350.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina",
            "start": 1352.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nos congratulamos porque fue un proceso",
            "start": 1357.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "institucional con una visi\u00f3n compartida",
            "start": 1359.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y con el \u00e1nimo de asegurar que el",
            "start": 1362.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "funcionamiento de los puertos sea m\u00e1s",
            "start": 1364.41,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "eficiente seguro y transparente",
            "start": 1366.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos certeza de la probidad y",
            "start": 1370.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "compromiso de los nuevos directores de",
            "start": 1372.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las artes quienes est\u00e1n imprimiendo el",
            "start": 1374.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sello de la cuarta transformaci\u00f3n a",
            "start": 1377.12,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "nuestros puertos",
            "start": 1378.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "si me permite se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 1380.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacer un especial agradecimiento a la",
            "start": 1383.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "capitana de altura ana laura l\u00f3pez",
            "start": 1385.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bautista quien con su inteligencia y",
            "start": 1387.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personalidad conciliadora tuvo la",
            "start": 1391.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "habilidad para construir un puente de",
            "start": 1393.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "plata para esta importante transici\u00f3n",
            "start": 1394.94,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "desde luego quiero hacer un amplio",
            "start": 1399.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reconocimiento al almirante jos\u00e9 rafael",
            "start": 1402.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina por su",
            "start": 1404.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de futuro talento y entusiasmo",
            "start": 1407.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con el que toma la estafeta este gran",
            "start": 1411.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "calado que estoy seguro llevar a buen",
            "start": 1413.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 1415.65,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "o sea presidente podemos informar a",
            "start": 1418.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "usted que hemos cumplido su instrucci\u00f3n",
            "start": 1421.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y estamos absolutamente convencidos de",
            "start": 1423.04,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que la operaci\u00f3n portuaria queda en las",
            "start": 1426.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mejores manos no me resta m\u00e1s que",
            "start": 1428.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desearles muchas felicidades a todos los",
            "start": 1431.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "marinos en su d\u00eda y decirles que estamos",
            "start": 1432.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy orgullosos de la labor que",
            "start": 1435.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an diariamente en beneficio de",
            "start": 1437.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds enhorabuena y muchas",
            "start": 1439.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1441.92,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1444.46,
            "duration": 13.29
        },
        {
            "text": "sean muy amables en ocupar sus lugares",
            "start": 1453.02,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se les invita a escuchar la pieza",
            "start": 1462.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "musical marinos mexicanos a cargo de la",
            "start": 1463.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "banda de m\u00fasica de la heroica escuela",
            "start": 1467.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "naval militar",
            "start": 1469.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1487.539,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1490.18,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1505.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1520.03,
            "duration": 29.16
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1546.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1574.9,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1580.42,
            "duration": 14.71
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 1595.45,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1596.9,
            "duration": 31.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1597.86,
            "duration": 30.759
        },
        {
            "text": "pero te sacude a tratar",
            "start": 1633.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1641.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "acto seguido el almirante jos\u00e9 rafael",
            "start": 1643.789,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina har\u00e1",
            "start": 1646.82,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 1649.94,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos los presentes",
            "start": 1656.669,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1661.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1664.169,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "unidos de mexico y comandante supremo de",
            "start": 1666.76,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas es un honor contar",
            "start": 1670.389,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con su presencia en una ceremonia en la",
            "start": 1673.269,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se reconoce el valor de nuestra",
            "start": 1676.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "marina nacional",
            "start": 1678.909,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades de los tres",
            "start": 1681.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno que nos acompa\u00f1an en",
            "start": 1683.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el pres\u00eddium apreciables integrantes del",
            "start": 1685.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sector mar\u00edtimo nacional",
            "start": 1688.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alumnos de las tres y las tres escuelas",
            "start": 1691.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "n\u00e1uticas estimados representantes de los",
            "start": 1694.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1697.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 1701.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es muy significativo para quienes",
            "start": 1703.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dedicamos nuestra vida al mar",
            "start": 1706.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pues como cada 1\u00ba de junio celebramos el",
            "start": 1710.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la marina nacional una marina que",
            "start": 1713.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 su destino gracias a los",
            "start": 1718.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esfuerzos de los constituyentes de 1917",
            "start": 1720.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en la promulgaci\u00f3n del",
            "start": 1724.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cumplimiento del art\u00edculo 32 de nuestra",
            "start": 1726.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "carta magna",
            "start": 1729.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esta efem\u00e9ride es un justo homenaje al",
            "start": 1731.41,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "diario esfuerzo compromiso y entrega de",
            "start": 1735.49,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pescadores petroleros investigadores",
            "start": 1739.11,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "mercantes tur\u00edsticos ramas de la rama",
            "start": 1742.86,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica club de yates ambientalistas",
            "start": 1747.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajadores de la industria naval nadie",
            "start": 1750.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los navales y todos aquellos cuya",
            "start": 1753.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n y vida se encuentran",
            "start": 1756.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "relacionadas con el mar",
            "start": 1758.71,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de un siglo de nuestro de nuestra",
            "start": 1760.83,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "independencia mar\u00edtima hemos conformado",
            "start": 1763.409,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "un sector que de manera conjunta",
            "start": 1766.049,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "significa una valiosa oportunidad de un",
            "start": 1769.399,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "impulso para m\u00e9xico un sector que d\u00eda a",
            "start": 1773.909,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda se compromete a crecer y a mejorar y",
            "start": 1777.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "prueba de ello es la hist\u00f3rica presencia",
            "start": 1782.309,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de todos nosotros celebrando hoy el d\u00eda",
            "start": 1785.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la marina nacional en una de las tres",
            "start": 1787.86,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "escuelas n\u00e1uticas del pa\u00eds la escuela",
            "start": 1790.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de altura fernando sil\u00edceo y",
            "start": 1793.669,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "torres",
            "start": 1796.35,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hecho in\u00e9dito ya que es la primera vez",
            "start": 1797.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que un primero de junio d\u00eda de la marina",
            "start": 1801.059,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "nacional se celebra en aulas n\u00e1uticas y",
            "start": 1804.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con la presencia de nuestro se\u00f1or",
            "start": 1807.76,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1809.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sencillamente porque debemos reconocer a",
            "start": 1811.309,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "la marina mercante y a su personal tal",
            "start": 1814.29,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "como lo merecen y en tal sentido se han",
            "start": 1817.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "establecido una serie de medidas que van",
            "start": 1821.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "a abonar ya enriquecer las grandes",
            "start": 1824.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capacidades de los marinos mercantes de",
            "start": 1826.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1829.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por ejemplo tenemos al frente de este",
            "start": 1830.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ramo tenemos al frente de la",
            "start": 1834.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "coordinadora de puertos y marina",
            "start": 1836.99,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "mercante a la capit\u00e1n de altura ana",
            "start": 1838.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "laura l\u00f3pez bautista asimismo se han",
            "start": 1840.799,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sumado a esta labor marinos mercantes",
            "start": 1844.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "encargos como capitan\u00edas de puerto",
            "start": 1846.909,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "direcciones generales de",
            "start": 1850.09,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "administraciones portuarias as\u00ed como la",
            "start": 1851.809,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n directa a la coordinadora",
            "start": 1854.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de puertos y marina mercante en el fue",
            "start": 1857.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el puesto de director de puerto el",
            "start": 1860.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de altura gaspar cime escobedo",
            "start": 1862.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el director de fidena capit\u00e1n de altura",
            "start": 1866.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel osuna rodr\u00edguez",
            "start": 1868.22,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en 1972 la secretaria de marina",
            "start": 1871.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comprometida con la educaci\u00f3n n\u00e1utica",
            "start": 1875.07,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds constituy\u00f3 el fideicomiso cuyo",
            "start": 1877.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fin ser\u00eda el cimiento e impulso de sus",
            "start": 1880.169,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "escuelas a casi 50 a\u00f1os nuestra",
            "start": 1882.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1886.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vuelve a retomar esa tarea en conjunto",
            "start": 1889.07,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "con ustedes los marinos mercantes",
            "start": 1892.19,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "hemos acordado el crecimiento y",
            "start": 1896.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desarrollo en diferentes \u00e1reas del",
            "start": 1899.299,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "conocimiento y de las actividades",
            "start": 1901.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas y portuarias esto es a trav\u00e9s",
            "start": 1903.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de transformaciones por ejemplo el",
            "start": 1906.83,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "fideicomiso se va a llamar fideicomiso",
            "start": 1910.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "universidad mar\u00edtima y portuaria que va",
            "start": 1913.299,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a responder a tales prop\u00f3sitos al contar",
            "start": 1917.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con una rector\u00eda universitaria y",
            "start": 1919.519,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "facultades especializadas al mando y",
            "start": 1922.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "control de personal n\u00e1utico",
            "start": 1924.71,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "exclusivamente por ello las acciones",
            "start": 1927.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "inmediatas y a medio plazo van a ser las",
            "start": 1930.259,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 1933.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acrecentar el patrimonio de este cocida",
            "start": 1935.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y comiso reducir peri\u00f3dicamente las",
            "start": 1938.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "colegiaturas en las escuelas n\u00e1uticas",
            "start": 1943.19,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "desde un 15% hasta un 50% equipamiento",
            "start": 1945.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de laboratorios y actualizaci\u00f3n de sus",
            "start": 1951.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "simuladores capacitaci\u00f3n especializada a",
            "start": 1953.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "docentes y administrativos as\u00ed como",
            "start": 1957.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n de sus salarios actualizaci\u00f3n",
            "start": 1959.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de planes y programas de estudio",
            "start": 1962.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de un buque escuela",
            "start": 1965.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con la universidad mar\u00edtima",
            "start": 1968.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "-entre internacional entre otras muchas",
            "start": 1971.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hoy nos comprometemos a tener una marina",
            "start": 1975.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mercante fuerte y unida bajo un mismo",
            "start": 1977.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "objetivo la grandeza de m\u00e9xico y su",
            "start": 1980.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1983.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quienes integramos el",
            "start": 1984.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sector mar\u00edtimo nacional ponemos muy en",
            "start": 1987.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "alto su consideraci\u00f3n al presidir este",
            "start": 1990.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "relevante acto actualmente los esfuerzos",
            "start": 1992.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n encaminados en hacer de los mares",
            "start": 1997.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacionales una fuente de bienestar para",
            "start": 1999.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo nos vamos a enfocar en",
            "start": 2001.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desterrar cualquier acto de corrupci\u00f3n y",
            "start": 2004.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "malos manejos de todo aquello que por",
            "start": 2007.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "derecho le pertenece a las y los",
            "start": 2010.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mexicanos sin reserva sin inter\u00e9s",
            "start": 2013.11,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "personal y de ninguna manera",
            "start": 2016.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "militarizando dicho sector",
            "start": 2018.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "exact amos a la union responsabilidad",
            "start": 2023.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "social y a la buena voluntad de todo el",
            "start": 2025.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sector mar\u00edtimo nacional asimismo envi\u00f3",
            "start": 2028.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un mensaje a la sociedad mexicana y al",
            "start": 2031.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sector mar\u00edtimo a la sociedad mexicana",
            "start": 2033.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no hay ni habr\u00e1 militarizaci\u00f3n en los",
            "start": 2036.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "puertos ni en las escuelas n\u00e1uticas",
            "start": 2041.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "mucho menos en la educaci\u00f3n n\u00e1utica",
            "start": 2043.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al sector n\u00e1utico",
            "start": 2050.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 cambios sustentables para",
            "start": 2052.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fortalecer la educaci\u00f3n n\u00e1utica bajo el",
            "start": 2055.82,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mando un marino de marinos n\u00e1uticos",
            "start": 2058.31,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "exclusivamente habr\u00e1 cambios tambi\u00e9n en",
            "start": 2061.33,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "las administrador en las",
            "start": 2065.419,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "administraciones portuarias integral a",
            "start": 2066.619,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "fin de eficientar su operatividad y por",
            "start": 2069.409,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el lado de las aduanas nos comprometemos",
            "start": 2072.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a llevar una administraci\u00f3n libre de",
            "start": 2075.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y desde luego muy eficiente y",
            "start": 2078.29,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eficaz y no va a afectar al comercio",
            "start": 2081.139,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 2085.129,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2086.73,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y los marinos n\u00e1uticos y navales somos",
            "start": 2088.639,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "personas profesionales y altamente",
            "start": 2092.119,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "preparadas para enfrentar estas tareas",
            "start": 2094.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no somos improvisados",
            "start": 2097.43,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por otro lado ambas gentes secretaria de",
            "start": 2100.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "marina y personal de marinos n\u00e1uticos",
            "start": 2104.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a fortalecer el sector",
            "start": 2107.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo nacional con acciones y",
            "start": 2110.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "trabajos conjuntos por la simple y",
            "start": 2113.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sencilla raz\u00f3n de que ambos reconocemos",
            "start": 2116.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la importancia de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2119.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mexicana muchas gracias",
            "start": 2120.79,
            "duration": 14.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2125.01,
            "duration": 15.17
        },
        {
            "text": "sean muy amables en ocupar sus lugares",
            "start": 2135.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "escuchemos a continuaci\u00f3n el mensaje del",
            "start": 2144.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2148.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 2150.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2153.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2171.52,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "marinos mercantes",
            "start": 2174.43,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "navales",
            "start": 2180.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 2183.589,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 2186.609,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "miembros",
            "start": 2188.72,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 2190.609,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 2196.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto participar",
            "start": 2201.67,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en esta conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2205.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda de la marina",
            "start": 2209.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 2213.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hablar de la marina",
            "start": 2217.64,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "y de veracruz",
            "start": 2222.099,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es hablar",
            "start": 2226.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la historia de m\u00e9xico",
            "start": 2228.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la historia",
            "start": 2232.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de nuestra patria",
            "start": 2234.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2240.359,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "desembarcaron",
            "start": 2242.19,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2244.549,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "invasores",
            "start": 2246.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 2249.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "encabezados por hern\u00e1n cortez",
            "start": 2252.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para internarse",
            "start": 2257.67,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 2260.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y tomar",
            "start": 2263.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tenochtitlan",
            "start": 2265.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2271.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 2274.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "llevado a cabo actos heroicos",
            "start": 2276.81,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "relevantes",
            "start": 2281.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pedro s\u00e1inz de varanda",
            "start": 2285.029,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se encargo",
            "start": 2289.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de expulsar",
            "start": 2292.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "1825",
            "start": 2298.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a los espa\u00f1oles",
            "start": 2301.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2306.01,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "permanec\u00edan en el pa\u00eds",
            "start": 2307.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a pesar de haberse",
            "start": 2311.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "consumado nuestra independencia",
            "start": 2316.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 2321.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se defendi\u00f3 a la patria",
            "start": 2325.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "una primera invasi\u00f3n",
            "start": 2331.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de francia",
            "start": 2335.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 2339.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo",
            "start": 2342.99,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "actos heroicos",
            "start": 2345.609,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con la invasi\u00f3n estadounidense",
            "start": 2349.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de 1847",
            "start": 2353.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y 1848",
            "start": 2357.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz se refugi\u00f3 el mejor",
            "start": 2362.01,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2365.67,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que ha habido en la historia de nuestro",
            "start": 2367.48,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2369.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 2370.57,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y desde aqu\u00ed",
            "start": 2372.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2375.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "emitieron",
            "start": 2379.82,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2382.22,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "importantes e hist\u00f3ricas",
            "start": 2384.39,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "leyes de reforma",
            "start": 2388.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz se resisti\u00f3",
            "start": 2392.59,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "otra invasi\u00f3n estadounidense",
            "start": 2397.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en 1900",
            "start": 2401.86,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 2404.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2409.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es momento tambi\u00e9n de recordar",
            "start": 2412.09,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "al cadete",
            "start": 2415.96,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 virgilio uribe",
            "start": 2418.609,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y al teniente",
            "start": 2422.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 azueta",
            "start": 2424.849,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "defensores",
            "start": 2427.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de nuestra patria",
            "start": 2430.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz estuvo",
            "start": 2433.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el presidente venustiano carranza",
            "start": 2439.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el presidente que surge luego",
            "start": 2445.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del cuartelazo",
            "start": 2449.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y del asesinato de francisco y madero y",
            "start": 2452.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 2456.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "presidente y vicepresidente martirizados",
            "start": 2460.12,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "cobardemente asesinados",
            "start": 2464.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y el tiempo que estuvo",
            "start": 2472.829,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en veracruz venustiano carranza",
            "start": 2477.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2481.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "dieron a conocer leyes tambi\u00e9n",
            "start": 2484.09,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 2488.27,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "como la ley agraria del 6 de enero de",
            "start": 2491.089,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 2494.539,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho",
            "start": 2497.809,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "de los campesinos a la tierra",
            "start": 2501.31,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz tambi\u00e9n",
            "start": 2506.4,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se emitieron leyes",
            "start": 2509.39,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "para dejar en definitiva abolida la",
            "start": 2512.17,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 2516.099,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 2519.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el puerto ahora conmemorando",
            "start": 2521.9,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "he hecho tambi\u00e9n hist\u00f3rico",
            "start": 2525.68,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 2530.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siendo presidente venustiano carranza",
            "start": 2537.359,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones",
            "start": 2541.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1ndido aguilar",
            "start": 2545.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda desempe\u00f1ado el cargo de",
            "start": 2547.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernador de este estado",
            "start": 2550.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1ndido aguilar un aut\u00e9ntico",
            "start": 2553.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 2555.99,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se decide llevar a cabo",
            "start": 2558.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2565.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "primera haza\u00f1a",
            "start": 2568.33,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esta primera decisi\u00f3n de que marinos",
            "start": 2571.82,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mercantes",
            "start": 2574.67,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se embarcar\u00e1n",
            "start": 2577.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de veracruz hacia",
            "start": 2579.269,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el puerto de progreso",
            "start": 2582.93,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que por primera vez",
            "start": 2588.549,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "s\u00e9 tripular\u00e1n",
            "start": 2591.61,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "los barcos nacionales",
            "start": 2594.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por mexicanos",
            "start": 2599.099,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2601.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por extranjeros",
            "start": 2603.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n",
            "start": 2608.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "recordar que este d\u00eda primero de junio",
            "start": 2611.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2617.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "recuerda",
            "start": 2620.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2623.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en 1942",
            "start": 2626.109,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "siendo presidente manuel \u00e1vila camacho",
            "start": 2630.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y secretario d",
            "start": 2633.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2638.69,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "otro veracruzano revolucionario ejemplar",
            "start": 2640.65,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "el primer secretario de marina",
            "start": 2646.98,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "el general heriberto jara",
            "start": 2652.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda por primera vez se conmemora el",
            "start": 2656.93,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la marina",
            "start": 2660.44,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "un primero de junio",
            "start": 2662.44,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "porque los marinos de m\u00e9xico estaban",
            "start": 2665.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 2669.869,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "en la segunda guerra mundial",
            "start": 2671.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 2676.24,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "los intereses",
            "start": 2678.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de nuestra patria",
            "start": 2680.549,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por eso es para m\u00ed importante participar",
            "start": 2684.69,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en este acto",
            "start": 2690.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que no es solo",
            "start": 2694.58,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "para recordar hechos haza\u00f1as hist\u00f3ricas",
            "start": 2697.89,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "si no para",
            "start": 2703.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "venir a desigual",
            "start": 2705.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n",
            "start": 2709.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entre la marina mercante",
            "start": 2712.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2716.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2718.779,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nadal",
            "start": 2720.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la marina mercante",
            "start": 2725.839,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "y la marina",
            "start": 2728.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "armada de mexico",
            "start": 2731.91,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "porque esta nueva uni\u00f3n",
            "start": 2736.43,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2741.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2745.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la secretaria de comunicaciones",
            "start": 2748.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y transporte",
            "start": 2752.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "era la encargada",
            "start": 2754.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "del manejo de la administraci\u00f3n",
            "start": 2756.839,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "de los puertos de m\u00e9xico",
            "start": 2761.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 2764.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 2767.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2770.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n la operaci\u00f3n de los",
            "start": 2772.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "puertos de mexico",
            "start": 2774.96,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2776.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 a cargo",
            "start": 2778.09,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de la secretaria",
            "start": 2780.539,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 2782.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 2786.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2790.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es esta instituci\u00f3n",
            "start": 2792.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s preparada",
            "start": 2796.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y defender la soberan\u00eda",
            "start": 2801.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde las costas y los mares de m\u00e9xico",
            "start": 2805.36,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en estos tiempos",
            "start": 2812.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 2817.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 2819.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bla",
            "start": 2823.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que garantiza",
            "start": 2824.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el poder enfrentar",
            "start": 2827.16,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "las amenazas",
            "start": 2830.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el contrabando",
            "start": 2833.619,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y de la introducci\u00f3n de droga a trav\u00e9s",
            "start": 2836.28,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "de los puertos del golfo y del pac\u00edfico",
            "start": 2840.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero esto que se le ha encomendado",
            "start": 2847.38,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda la defensa",
            "start": 2853.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y que ya es",
            "start": 2856.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "producto",
            "start": 2859.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de una ley",
            "start": 2861.72,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda llevarse a la pr\u00e1ctica",
            "start": 2864.7,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "con toda la eficacia que se requiere",
            "start": 2869.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2873.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "se cuenta con el apoyo de la marina",
            "start": 2875.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mercante",
            "start": 2878.839,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2881.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los marinos",
            "start": 2883.38,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "solos",
            "start": 2887.69,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "encargados responsables custodios",
            "start": 2890.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de los puertos de m\u00e9xico",
            "start": 2894.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esta uni\u00f3n",
            "start": 2898.789,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a significar",
            "start": 2902.589,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 2904.81,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hacer valer",
            "start": 2907.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2909.11,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y contribuir",
            "start": 2911.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "combatiendo",
            "start": 2914.619,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 2916.93,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "organizada ya la delincuencia de cuello",
            "start": 2920.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 2923.07,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "al desarrollo",
            "start": 2925.75,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2928.11,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2931.589,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar",
            "start": 2933.319,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 2936.2,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muy importante que independientemente de",
            "start": 2940.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la especializaci\u00f3n que tenga una marina",
            "start": 2943.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "o la otra",
            "start": 2947.45,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "estemos unidos",
            "start": 2949.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por el bien",
            "start": 2952.869,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la patria por el bien",
            "start": 2954.72,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 2958.589,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2964.54,
            "duration": 14.68
        },
        {
            "text": "para finalizar esta ceremonia se",
            "start": 2976.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solicita la amable concurrencia entonar",
            "start": 2979.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las estrofas del himno nacional mexicano",
            "start": 2981.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para lo cual se les invita a ponerse de",
            "start": 2983.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 2986.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 3004.75,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3009.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3017.66,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3022.29,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3031.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3031.81,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3038.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3040.86,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3042.02,
            "duration": 14.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3043.57,
            "duration": 17.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3056.86,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3061.28,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3068.76,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3072.86,
            "duration": 17.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3088.8,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3089.92,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3098.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 3099.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia agradeciendo la",
            "start": 3107.64,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "asistencia del presidente de los estados",
            "start": 3111.219,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3113.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador as\u00ed como",
            "start": 3116.319,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "autoridades que le acompa\u00f1an que tengan",
            "start": 3119.079,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "una excelente tarde",
            "start": 3121.749,
            "duration": 3.71
        }
    ],
    "transcription_text": " en este momento el presidente de los estados unidos mexicanos se dirige a efectuar la salutaci\u00f3n a la bandera nacional escoltado por los secretarios de marina y defensa nacional se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de mexico a trasladarse al presidio damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas honores [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] no [M\u00fasica] i [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] hola sean muy amables en tomar asiento preside esta ceremonia de conmemoraci\u00f3n del septuag\u00e9simo noveno aniversario del d\u00eda de la marina nacional el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos lo acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el secretario de marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez el secretario de comunicaciones y trasportes jorge arganis d\u00edaz leal el gobernador constitucional del estado de veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez la secretaria de medio ambiente y recursos naturales mar\u00eda luisa albor\u00e9s gonz\u00e1lez el secretario de agricultura y desarrollo rural v\u00edctor villalobos ar\u00e1mbula el secretario de turismo miguel torruco m\u00e1rquez el director general de petr\u00f3leos mexicanos octavio romero oropeza la coordinadora general de puertos y marina mercante capit\u00e1n de altura ana laura l\u00f3pez bautista el director general del fideicomiso de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el personal de la marina mercante nacional capit\u00e1n de altura miguel \u00e1ngel osuna tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador del estado de veracruz licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos sea usted nuevamente bienvenido a sus tierras a este bello estado de veracruz como usted sabe tenemos todos conocimientos veracruz siempre ha sido part\u00edcipe de hechos heroicos que han defendido la soberan\u00eda nacional desde luego la participaci\u00f3n de los veracruzanos las transformaciones de m\u00e9xico es ha sido determinante y siempre es recordada en este tipo de eventos desde luego que el hecho de que por aqu\u00ed se introdujeran los espa\u00f1oles hacia el interior de la rep\u00fablica marco a este puerto con eventos hist\u00f3ricos sociales en marcan el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en veracruz por ejemplo surgi\u00f3 la naval aqu\u00ed en veracruz se iniciaron las transacciones mercantiles a trav\u00e9s de este puerto en conexi\u00f3n con el continente europeo por eso veracruz siempre estar\u00e1 los eventos que recuerdan todos estos hechos y hoy quisiera reiterar que el gobierno de veracruz y los veracruzanos las veracruzanas seremos part\u00edcipes activos de la cuarta transformaci\u00f3n de este pa\u00eds sea usted bienvenido a veracruz muchas gracias [Aplausos] sean muy amables en ocupar sus lugares recordemos a quienes han entregado su vida en el cumplimiento de su deber y tengamos siempre presente su imborrable recuerdo con la evocaci\u00f3n a los marinos ca\u00eddos a cargo del estudiante astrid guadalupe castillo p\u00e9rez alumna de primera del sexto semestre de la carrera de piloto naval de la escuela n\u00e1utica mercante capit\u00e1n de altura luis gonzaga priego gonz\u00e1lez para lo cual se les pide respetuosamente ponerse de pie marc vida mar tormenta y mar calma mar que con tus olas abrazas a la humanidad misma para navegar con ella en una traves\u00eda infinita mar de cr\u00f3nicas antiguas y cosmopolitas historias mar hermanas de tierras aztecas que con tus zonas ba\u00f1as las costas de esta patria hoy 1\u00ba de junio d\u00eda de la marina nacional ante tus azules aguas te rendimos tributo y con ello exaltamos la memoria de las mujeres y hombres que en tus adentros han encontrado su \u00faltima morada que estas flores exalten a\u00fan m\u00e1s tu grandeza y que sean tambi\u00e9n s\u00edmbolo de un eterno reconocimiento a todos aquellos que han encontrado en ti la fuente de un destino prometedor que la uni\u00f3n la concordia y el inmenso amor que sentimos por nuestra patria m\u00e9xico nos convoquen eternamente ante ti [Aplausos] para proseguir con esta solemne ceremonia escuchemos toques de silencio y posteriormente se guardara un minuto de silencio en memoria de las y los marinos ca\u00eddos [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] y [M\u00fasica] y y [M\u00fasica] m sean tan amables de ocupar sus lugares enseguida la capit\u00e1n de altura ana laura l\u00f3pez bautista coordinadora general de puertos y marina mercante har\u00e1 uso de la palabra muy buenos d\u00edas a todas y todos los asistentes saludo especialmente al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos al almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina al ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal secretario de comunicaciones y trasportes al ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador del bello estado de veracruz autoridades civiles militares y navales que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an es un verdadero honor para m\u00ed celebrar con ustedes el d\u00eda de la marina nacional hist\u00f3ricamente las labores m\u00e1s reconocidas de quienes integran la marina nacional han sido el auxilio a la poblaci\u00f3n civil la protecci\u00f3n de nuestros recursos mar\u00edtimos la promoci\u00f3n de la seguridad para los trabajadores del mar y la investigaci\u00f3n cient\u00edfica sin embargo la marina nacional es mucho m\u00e1s que eso pues esas labores que dignamente realizan los marinos navales son enriquecidas con las labores que realiza la marina mercante que es la encargada entre muchas otras cosas del transporte de miles de toneladas de mercanc\u00edas que mantienen activas las cadenas mundiales de suministros tambi\u00e9n de la extracci\u00f3n de hidrocarburos de la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica de la explotaci\u00f3n pesquera del transporte de pasajeros v\u00eda mar\u00edtima y muchas otras actividades que impulsan el desarrollo nacional ambas marinas naval y mercante son la fuerza que mantiene vivo y seguro el comercio internacional coincidentemente el d\u00eda de hoy 1\u00ba de junio del 2021 se concreta una visi\u00f3n unificadora que integra el elemento mercante a la secretar\u00eda de marina- este es el d\u00eda m\u00e1s significativo del a\u00f1o para la marina mercante mexicana fecha en la que la historia reconoce y da un lugar de honor a los marinos mercantes que conformaron la primera tripulaci\u00f3n 100% mexicana que aquel primero de junio de 1917 tripularon el vapor tabasco que zarp\u00f3 de este puerto de veracruz con destino al puerto de progreso yucat\u00e1n al mando del capit\u00e1n de altura don rafael izaguirre casta\u00f1ares sin embargo este d\u00eda es significativo para todo m\u00e9xico para la marina nacional y para cada integrante del sector mar\u00edtimo en esta ocasi\u00f3n especial esta fecha representa la culminaci\u00f3n del proceso de integraci\u00f3n y fortalecimiento de la marina nacional por ello quiero agradecer al secretario de comunicaciones y trasportes ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal y a su equipo de trabajo en el aut\u00e9ntico inter\u00e9s que hasta el \u00faltimo momento demostraron por cada detalle relativo al sector mar\u00edtimo-portuario muchas gracias tambi\u00e9n expres\u00f3 nuevamente mi agradecimiento al almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina por consolidar la franca uni\u00f3n de los marinos navales y los marinos mercantes con la proa enfilada a un mejor futuro estamos conscientes de los enormes retos a los que se enfrenta la marina mercante mexicana pero tambi\u00e9n sabemos de nuestras fortalezas deben creerlo diariamente nuestros esfuerzos est\u00e1n enfocados en bosque en buscar soluciones y crear alternativas que nos acerquen a la marina mercante digna que m\u00e9xico merece y necesita es por ello que celebro las importantes noticias que nuestro almirante secretario de marina nos tiene preparadas el d\u00eda de hoy no tengo la menor duda de que juntos marinos navales y marinos mercantes con la experiencia el conocimiento y la pasi\u00f3n conjunta fortaleceremos el sistema portuario nacional reflotar hemos nuestra marina mercante mejoraremos los niveles de la educaci\u00f3n n\u00e1utica respetando siempre la naturaleza civil del sector aprovechemos este privilegio hist\u00f3rico y consolidemos la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico en una naci\u00f3n sin corrupci\u00f3n con bienestar social al alcance de todos y de todas por ello hermanos y hermanas del mar me sobran razones para decirles feliz d\u00eda de la marina nacional muchas gracias [Aplausos] sean muy amables en ocupar sus lugares para continuar el ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal secretario de comunicaciones y trasportes expresar\u00e1 unas palabras muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente sin duda es un gran honor participar en la conmemoraci\u00f3n del diana la marina nacional toda gran celebraci\u00f3n como esta tiene detr\u00e1s una historia memorable que nos da identidad y fortaleza como mexicanos la marina es una instituci\u00f3n que nos genera orgullo por sus antecedentes hist\u00f3ricos y por su compromiso con nuestro pa\u00eds a lo largo del tiempo los marinos han demostrado su destreza en la vigilancia de nuestros litorales y las tareas de seguridad nacional as\u00ed como en la capacidad log\u00edstica para transportaci\u00f3n mar\u00edtima y en una probada eficiencia en la operaci\u00f3n portuaria en la secretaria de comunicaciones y trasportes valoramos y respetamos las aportaciones de los marinos en lo referente a nuestro quehacer institucional reconocemos su esfuerzo en la creaci\u00f3n y desarrollo de una marina mercante s\u00f3lida y prestigiada fue a mediados de la d\u00e9cada de los 70 cuando se dio un fuerte impulso a la infraestructura portuaria y se encomend\u00f3 a la secretaria de comunicaci\u00f3n de transportes construir accesos ferroviarios y carreteros muelles escolleras terminales de contenedores y obras en general para dinamizar la operaci\u00f3n en los puertos posteriormente con el surgimiento de las administraciones portuarias integrales se prendieron las primeras acciones para apoyar el funcionamiento de las instalaciones portuarias y el comercio amarillo sin embargo con el paso del tiempo la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas neoliberales de diferentes gobiernos se fue perdiendo la vocaci\u00f3n y la seguridad en nuestros puertos hasta cerca de la corrupci\u00f3n y las pr\u00e1cticas indeseadas se convirtieran en un lastre que se arrastr\u00f3 durante muchos a\u00f1os con el inicio de su gobierno sea presidente se instruy\u00f3 transferir la administraci\u00f3n de los puertos a la sectaria marina como lo hemos venido trabajando de manera coordinada a fin de cumplir este mandato e iniciar una nueva etapa en la operaci\u00f3n portuaria de nuestro pa\u00eds por ello esta ceremonia reviste una doble importancia por un lado el valor hist\u00f3rico que se conmemora a\u00f1o con a\u00f1o desde 1942 y cuyo motivo nos llena de enorme satisfacci\u00f3n y por otro lado porque especialmente el 1\u00ba de junio hacemos una entrega impecable de la coordinaci\u00f3n general de marina y puertos y marina mercante a las autoridades de la secretar\u00eda de marina nos congratulamos porque fue un proceso institucional con una visi\u00f3n compartida y con el \u00e1nimo de asegurar que el funcionamiento de los puertos sea m\u00e1s eficiente seguro y transparente tenemos certeza de la probidad y compromiso de los nuevos directores de las artes quienes est\u00e1n imprimiendo el sello de la cuarta transformaci\u00f3n a nuestros puertos si me permite se\u00f1or presidente quiero hacer un especial agradecimiento a la capitana de altura ana laura l\u00f3pez bautista quien con su inteligencia y personalidad conciliadora tuvo la habilidad para construir un puente de plata para esta importante transici\u00f3n desde luego quiero hacer un amplio reconocimiento al almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina por su visi\u00f3n de futuro talento y entusiasmo con el que toma la estafeta este gran calado que estoy seguro llevar a buen puerto o sea presidente podemos informar a usted que hemos cumplido su instrucci\u00f3n y estamos absolutamente convencidos de que la operaci\u00f3n portuaria queda en las mejores manos no me resta m\u00e1s que desearles muchas felicidades a todos los marinos en su d\u00eda y decirles que estamos muy orgullosos de la labor que desempe\u00f1an diariamente en beneficio de nuestro pa\u00eds enhorabuena y muchas gracias [Aplausos] sean muy amables en ocupar sus lugares se les invita a escuchar la pieza musical marinos mexicanos a cargo de la banda de m\u00fasica de la heroica escuela naval militar a [M\u00fasica] y [M\u00fasica] nada i [M\u00fasica] no m\u00e1s [Aplausos] [M\u00fasica] pero te sacude a tratar [M\u00fasica] acto seguido el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina har\u00e1 uso de la palabra muy buenos d\u00edas a todos los presentes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas es un honor contar con su presencia en una ceremonia en la que se reconoce el valor de nuestra marina nacional distinguidas autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium apreciables integrantes del sector mar\u00edtimo nacional alumnos de las tres y las tres escuelas n\u00e1uticas estimados representantes de los medios de comunicaci\u00f3n este d\u00eda es muy significativo para quienes dedicamos nuestra vida al mar pues como cada 1\u00ba de junio celebramos el d\u00eda de la marina nacional una marina que encontr\u00f3 su destino gracias a los esfuerzos de los constituyentes de 1917 as\u00ed como en la promulgaci\u00f3n del cumplimiento del art\u00edculo 32 de nuestra carta magna esta efem\u00e9ride es un justo homenaje al diario esfuerzo compromiso y entrega de pescadores petroleros investigadores mercantes tur\u00edsticos ramas de la rama tur\u00edstica club de yates ambientalistas trabajadores de la industria naval nadie los navales y todos aquellos cuya profesi\u00f3n y vida se encuentran relacionadas con el mar a m\u00e1s de un siglo de nuestro de nuestra independencia mar\u00edtima hemos conformado un sector que de manera conjunta significa una valiosa oportunidad de un impulso para m\u00e9xico un sector que d\u00eda a d\u00eda se compromete a crecer y a mejorar y prueba de ello es la hist\u00f3rica presencia de todos nosotros celebrando hoy el d\u00eda de la marina nacional en una de las tres escuelas n\u00e1uticas del pa\u00eds la escuela capit\u00e1n de altura fernando sil\u00edceo y torres hecho in\u00e9dito ya que es la primera vez que un primero de junio d\u00eda de la marina nacional se celebra en aulas n\u00e1uticas y con la presencia de nuestro se\u00f1or presidente sencillamente porque debemos reconocer a la marina mercante y a su personal tal como lo merecen y en tal sentido se han establecido una serie de medidas que van a abonar ya enriquecer las grandes capacidades de los marinos mercantes de mexico por ejemplo tenemos al frente de este ramo tenemos al frente de la coordinadora de puertos y marina mercante a la capit\u00e1n de altura ana laura l\u00f3pez bautista asimismo se han sumado a esta labor marinos mercantes encargos como capitan\u00edas de puerto direcciones generales de administraciones portuarias as\u00ed como la colaboraci\u00f3n directa a la coordinadora de puertos y marina mercante en el fue en el puesto de director de puerto el capit\u00e1n de altura gaspar cime escobedo el director de fidena capit\u00e1n de altura miguel \u00e1ngel osuna rodr\u00edguez en 1972 la secretaria de marina comprometida con la educaci\u00f3n n\u00e1utica del pa\u00eds constituy\u00f3 el fideicomiso cuyo fin ser\u00eda el cimiento e impulso de sus escuelas a casi 50 a\u00f1os nuestra instituci\u00f3n vuelve a retomar esa tarea en conjunto con ustedes los marinos mercantes hemos acordado el crecimiento y desarrollo en diferentes \u00e1reas del conocimiento y de las actividades mar\u00edtimas y portuarias esto es a trav\u00e9s de transformaciones por ejemplo el fideicomiso se va a llamar fideicomiso universidad mar\u00edtima y portuaria que va a responder a tales prop\u00f3sitos al contar con una rector\u00eda universitaria y facultades especializadas al mando y control de personal n\u00e1utico exclusivamente por ello las acciones inmediatas y a medio plazo van a ser las siguientes acrecentar el patrimonio de este cocida y comiso reducir peri\u00f3dicamente las colegiaturas en las escuelas n\u00e1uticas desde un 15% hasta un 50% equipamiento de laboratorios y actualizaci\u00f3n de sus simuladores capacitaci\u00f3n especializada a docentes y administrativos as\u00ed como adecuaci\u00f3n de sus salarios actualizaci\u00f3n de planes y programas de estudio adquisici\u00f3n de un buque escuela vinculaci\u00f3n con la universidad mar\u00edtima -entre internacional entre otras muchas hoy nos comprometemos a tener una marina mercante fuerte y unida bajo un mismo objetivo la grandeza de m\u00e9xico y su gente se\u00f1or presidente quienes integramos el sector mar\u00edtimo nacional ponemos muy en alto su consideraci\u00f3n al presidir este relevante acto actualmente los esfuerzos est\u00e1n encaminados en hacer de los mares nacionales una fuente de bienestar para nuestro pueblo nos vamos a enfocar en desterrar cualquier acto de corrupci\u00f3n y malos manejos de todo aquello que por derecho le pertenece a las y los mexicanos sin reserva sin inter\u00e9s personal y de ninguna manera militarizando dicho sector exact amos a la union responsabilidad social y a la buena voluntad de todo el sector mar\u00edtimo nacional asimismo envi\u00f3 un mensaje a la sociedad mexicana y al sector mar\u00edtimo a la sociedad mexicana no hay ni habr\u00e1 militarizaci\u00f3n en los puertos ni en las escuelas n\u00e1uticas mucho menos en la educaci\u00f3n n\u00e1utica al sector n\u00e1utico habr\u00e1 cambios sustentables para fortalecer la educaci\u00f3n n\u00e1utica bajo el mando un marino de marinos n\u00e1uticos exclusivamente habr\u00e1 cambios tambi\u00e9n en las administrador en las administraciones portuarias integral a fin de eficientar su operatividad y por el lado de las aduanas nos comprometemos a llevar una administraci\u00f3n libre de corrupci\u00f3n y desde luego muy eficiente y eficaz y no va a afectar al comercio exterior las y los marinos n\u00e1uticos y navales somos personas profesionales y altamente preparadas para enfrentar estas tareas no somos improvisados por otro lado ambas gentes secretaria de marina y personal de marinos n\u00e1uticos nos comprometemos a fortalecer el sector mar\u00edtimo nacional con acciones y trabajos conjuntos por la simple y sencilla raz\u00f3n de que ambos reconocemos la importancia de nuestra soberan\u00eda mexicana muchas gracias [Aplausos] sean muy amables en ocupar sus lugares escuchemos a continuaci\u00f3n el mensaje del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos amigas amigos marinos mercantes navales servidores p\u00fablicos integrantes miembros de la secretaria de marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n nos da mucho gusto participar en esta conmemoraci\u00f3n en el d\u00eda de la marina aqu\u00ed en veracruz hablar de la marina y de veracruz es hablar de la historia de m\u00e9xico de la historia de nuestra patria aqu\u00ed desembarcaron los invasores espa\u00f1oles encabezados por hern\u00e1n cortez para internarse al pa\u00eds y tomar tenochtitlan aqu\u00ed tambi\u00e9n sean llevado a cabo actos heroicos relevantes pedro s\u00e1inz de varanda se encargo de expulsar 1825 a los espa\u00f1oles todav\u00eda permanec\u00edan en el pa\u00eds a pesar de haberse consumado nuestra independencia aqu\u00ed en veracruz se defendi\u00f3 a la patria una primera invasi\u00f3n de francia aqu\u00ed en veracruz llevaron a cabo actos heroicos con la invasi\u00f3n estadounidense de 1847 y 1848 aqu\u00ed en veracruz se refugi\u00f3 el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds benito ju\u00e1rez y desde aqu\u00ed s\u00e9 emitieron las importantes e hist\u00f3ricas leyes de reforma aqu\u00ed en veracruz se resisti\u00f3 otra invasi\u00f3n estadounidense en 1900 14 por eso es momento tambi\u00e9n de recordar al cadete jos\u00e9 virgilio uribe y al teniente jos\u00e9 azueta defensores de nuestra patria aqu\u00ed en veracruz estuvo el presidente venustiano carranza el presidente que surge luego del cuartelazo y del asesinato de francisco y madero y de jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez presidente y vicepresidente martirizados cobardemente asesinados y el tiempo que estuvo en veracruz venustiano carranza s\u00ed dieron a conocer leyes tambi\u00e9n fundamentales como la ley agraria del 6 de enero de 1915 para garantizar el derecho de los campesinos a la tierra aqu\u00ed en veracruz tambi\u00e9n se emitieron leyes para dejar en definitiva abolida la esclavitud y estamos aqu\u00ed en el puerto ahora conmemorando he hecho tambi\u00e9n hist\u00f3rico 1917 siendo presidente venustiano carranza secretario de relaciones c\u00e1ndido aguilar ya hab\u00eda desempe\u00f1ado el cargo de gobernador de este estado c\u00e1ndido aguilar un aut\u00e9ntico revolucionario se decide llevar a cabo est\u00e1 primera haza\u00f1a esta primera decisi\u00f3n de que marinos mercantes se embarcar\u00e1n de veracruz hacia el puerto de progreso que por primera vez s\u00e9 tripular\u00e1n los barcos nacionales por mexicanos y no por extranjeros es importante tambi\u00e9n recordar que este d\u00eda primero de junio s\u00ed recuerda por qu\u00e9 en 1942 siendo presidente manuel \u00e1vila camacho y secretario d marina otro veracruzano revolucionario ejemplar el primer secretario de marina el general heriberto jara ese d\u00eda por primera vez se conmemora el d\u00eda de la marina un primero de junio porque los marinos de m\u00e9xico estaban participando en la segunda guerra mundial defendiendo los intereses de nuestra patria por eso es para m\u00ed importante participar en este acto que no es solo para recordar hechos haza\u00f1as hist\u00f3ricas si no para venir a desigual la uni\u00f3n entre la marina mercante y la nadal la marina mercante y la marina armada de mexico porque esta nueva uni\u00f3n por qu\u00e9 antes la secretaria de comunicaciones y transporte era la encargada del manejo de la administraci\u00f3n de los puertos de m\u00e9xico y nosotros tomamos la decisi\u00f3n de qu\u00e9 la administraci\u00f3n la operaci\u00f3n de los puertos de mexico [M\u00fasica] quedar\u00e1 a cargo de la secretaria de marina por qu\u00e9 raz\u00f3n por qu\u00e9 es esta instituci\u00f3n la m\u00e1s preparada y defender la soberan\u00eda desde las costas y los mares de m\u00e9xico y tambi\u00e9n en estos tiempos sin duda la secretaria de marina bla que garantiza el poder enfrentar las amenazas el contrabando y de la introducci\u00f3n de droga a trav\u00e9s de los puertos del golfo y del pac\u00edfico pero esto que se le ha encomendado a la secretar\u00eda la defensa y que ya es producto de una ley no podr\u00eda llevarse a la pr\u00e1ctica con toda la eficacia que se requiere s\u00ed no se cuenta con el apoyo de la marina mercante ahora los marinos solos encargados responsables custodios de los puertos de m\u00e9xico esta uni\u00f3n a significar -garantizar hacer valer nuestra soberan\u00eda y contribuir combatiendo a la delincuencia organizada ya la delincuencia de cuello blanco al desarrollo de nuestro pa\u00eds por eso me da mucho gusto estar con ustedes muy importante que independientemente de la especializaci\u00f3n que tenga una marina o la otra estemos unidos por el bien de la patria por el bien de la naci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] para finalizar esta ceremonia se solicita la amable concurrencia entonar las estrofas del himno nacional mexicano para lo cual se les invita a ponerse de pie n [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] m finaliza esta ceremonia agradeciendo la asistencia del presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador as\u00ed como autoridades que le acompa\u00f1an que tengan una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:09:03.997245"
}