{
    "video_id": "rRXYSNe1tcs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rRXYSNe1tcs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBq3kwLGyyr2c7c7VVSRVVs2SFEMw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rRXYSNe1tcs",
    "video_title": "Apoyo para gastos funerarios por COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10102,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno como todos los martes vamos a",
            "start": 874.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 879.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 881.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 883.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hoy martes 24 de noviembre",
            "start": 887.059,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 892.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "como dato",
            "start": 895.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "llegamos a la conferencia de prensa",
            "start": 899.71,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "matutina n\u00famero 500",
            "start": 903.33,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 908.579,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 913.459,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "al reporte",
            "start": 916.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s larga fue el 11 de noviembre de",
            "start": 918.73,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "2020 3 horas 13 minutos",
            "start": 922.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y la de menos duraci\u00f3n",
            "start": 927.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fue el lunes 11 de marzo del 2019",
            "start": 930.37,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "n\u00famero 68 nueve minutos",
            "start": 934.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a que doctor coser este coordine",
            "start": 941.02,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "empecemos con la informaci\u00f3n de salud de",
            "start": 946.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los martes",
            "start": 950.71,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "luego el doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 951.51,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 955.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para informar sobre el avance en las",
            "start": 958.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 960.98,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "soy director del seguro social que va a",
            "start": 964.97,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "ser la exposici\u00f3n",
            "start": 969.199,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "sobre el apoyo",
            "start": 971.459,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "familiares de fallecidos por covite",
            "start": 974.89,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "esto es lo que vamos a plantear el d\u00eda",
            "start": 979.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de hoy adelante",
            "start": 982.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sus permisos presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 985.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tengan todos ustedes",
            "start": 988.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "indudablemente",
            "start": 991.279,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hemos sufrido todos un en mayor o menor",
            "start": 993.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "grado ante esta pandemia",
            "start": 998.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos duelen mucho los fallecimientos y",
            "start": 1001.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los estragos que ha dejado a nuestra",
            "start": 1004.72,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1008.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas el se\u00f1or presidente nos",
            "start": 1010.209,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 implementaremos una acci\u00f3n",
            "start": 1013.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "moralmente obligada",
            "start": 1015.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el otorgar un apoyo para gastos",
            "start": 1019.02,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "funerarios a los familiares de personas",
            "start": 1021.27,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "fallecidas por la epidemia del cob y 19",
            "start": 1024.959,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "este apoyo deber\u00eda ser solidario",
            "start": 1029.28,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "universal y directo",
            "start": 1031.86,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y para ello se utilizar\u00e1 una plataforma",
            "start": 1034.169,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "doc",
            "start": 1036.749,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "hoy en el pulso de la salud",
            "start": 1039.41,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "presentaremos c\u00f3mo es",
            "start": 1041.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "acostumbrado el informe t\u00e9cnico y el",
            "start": 1045.059,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "estado que guarda en los 32 estados de",
            "start": 1047.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "nuestra rep\u00fablica pero tambi\u00e9n",
            "start": 1050.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presentaremos como ya fue anunciado el",
            "start": 1052.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "programa de apoyo para gastos funerarios",
            "start": 1055.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en voz del maestro psoe",
            "start": 1057.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "robledo y tendremos la participaci\u00f3n en",
            "start": 1060.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a las vacunas desde luego el",
            "start": 1063.1,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "canciller quebrar",
            "start": 1065.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hugo por favor",
            "start": 1068.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con gusto secretario con su permiso",
            "start": 1074.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente secretario canciller",
            "start": 1076.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sus compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1078.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y coment\u00f3 brevemente sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 1082.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que guarda la epidemia de kobe 19 en",
            "start": 1084.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexico con el informe t\u00e9cnico que",
            "start": 1087.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presentamos todas las tardes y el",
            "start": 1089.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "detalle de los 32 entidades federativas",
            "start": 1091.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para que apreciemos c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 1094.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "distribuyendo en el territorio nacional",
            "start": 1096.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la epidemia de kobe decida si podemos",
            "start": 1098.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ver el 1er",
            "start": 1101.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos el panorama nacional",
            "start": 1106.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "identificado por la muy conocida curva",
            "start": 1109.029,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que tiene cortes de agregaci\u00f3n",
            "start": 1112.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semanal en la semana 46 que es la que se",
            "start": 1114.44,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "debe hasta el extremo derecho de la",
            "start": 1117.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica en este momento vivimos en la",
            "start": 1119.289,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "semana 48 del a\u00f1o y apreciamos que",
            "start": 1121.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos 45 por ciento de positividad",
            "start": 1125.21,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "esto quiere decir 45 de cada 100",
            "start": 1127.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personas que tienen los s\u00edntomas de",
            "start": 1130.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "covite fiebre tos dolor de cabeza dolor",
            "start": 1132.2,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de garganta y a quienes se les hace una",
            "start": 1134.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prueba de laboratorio resultan positivas",
            "start": 1137.149,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al virus sars co2 este indicador como",
            "start": 1139.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hemos comentado repetidamente es un",
            "start": 1142.159,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "indicador que cambia de acuerdo con la",
            "start": 1144.98,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "intensidad de la epidemia puede haber",
            "start": 1146.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "variabilidad entre las entidades",
            "start": 1149.029,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "federativas o incluso entre m\u00e9xico y",
            "start": 1150.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses de acuerdo a cu\u00e1l es el",
            "start": 1152.659,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esquema t\u00e9cnico con el que se hacen las",
            "start": 1154.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pruebas de laboratorio pero mientras se",
            "start": 1157.309,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haga de manera consistente nos permite",
            "start": 1159.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "monitorear el cambio y con respecto al",
            "start": 1160.909,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo en el curso de la epidemia la",
            "start": 1163.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente muy formal",
            "start": 1166.669,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "y esto es la primera vez que lo",
            "start": 1167.9,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "presentamos aunque nosotros lo",
            "start": 1169.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "identificamos en todas las semanas para",
            "start": 1170.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "uso interno es la distribuci\u00f3n",
            "start": 1173.81,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "precisamente entre las entidades",
            "start": 1175.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "federativas es un gr\u00e1fico de columnas lo",
            "start": 1177.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se muestra es que cuanto m\u00e1s alta es",
            "start": 1179.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la columna de color verde para cada una",
            "start": 1181.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas que est\u00e1n",
            "start": 1185.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "identificadas con una etiqueta en la",
            "start": 1186.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "parte baja de la gr\u00e1fica es el",
            "start": 1189.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad como pueden",
            "start": 1191.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ver existe importante variabilidad y",
            "start": 1193.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver el coach con el",
            "start": 1196.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia en algunas",
            "start": 1198.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entidades federativas como oaxaca que",
            "start": 1200.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aparece como la segunda y de derecha a",
            "start": 1202.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "izquierda en la gr\u00e1fica es interesante",
            "start": 1205.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "observar qu\u00e9 tiene que ver con el",
            "start": 1208.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comportamiento de los brotes en cuando",
            "start": 1210.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se estudian los brotes epid\u00e9micos se",
            "start": 1213.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "encuentra la confluencia de varios casos",
            "start": 1215.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y estos casos desde luego est\u00e1n",
            "start": 1217.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "relacionados unos con otros la",
            "start": 1219.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "probabilidad de encontrar positividad",
            "start": 1221.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es decir verificar que existe el virus a",
            "start": 1223.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los dos es mayor que si se estudian",
            "start": 1225.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "personas en forma aislada en oaxaca por",
            "start": 1229.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sus caracter\u00edsticas territoriales",
            "start": 1232.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el estado ha tenido una muy buena",
            "start": 1234.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "actividad de identificaci\u00f3n de brotes lo",
            "start": 1236.98,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que permite una contenci\u00f3n m\u00e1s temprana",
            "start": 1240.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero la consecuencia es que se encuentra",
            "start": 1242.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un porcentaje de positividad m\u00e1s alto",
            "start": 1245.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por eso insistimos en que esto es de",
            "start": 1247.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter informativo pero no debe sobre",
            "start": 1249.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "interpretarse como que necesariamente",
            "start": 1251.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre mayor positividad existe una mayor",
            "start": 1253.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica nosotros de uso",
            "start": 1256.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "interno t\u00e9cnico vamos analizando los",
            "start": 1259.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distintos factores que determinan que",
            "start": 1261.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "haya mayor o menor positividad y podemos",
            "start": 1264.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "interpretar en su contexto adecuado cada",
            "start": 1267.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una de las positividad es que ocurren en",
            "start": 1270.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los estados por poner otro ejemplo en el",
            "start": 1272.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lado izquierdo de la gr\u00e1fica vemos a",
            "start": 1275.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "campeche y chiapas que son los estados",
            "start": 1277.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que tienen la menor actividad epid\u00e9mica",
            "start": 1280.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "son los dos estados que tienen sem\u00e1foros",
            "start": 1281.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "verdes campeche ya desde hace cuatro",
            "start": 1283.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciclos del sem\u00e1foro hace ocho meses",
            "start": 1286.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n ocho semanas y el caso de chiapas",
            "start": 1288.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de manera m\u00e1s reciente en estos dos",
            "start": 1291.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "casos si se refleja c\u00f3mo ha ido variando",
            "start": 1293.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la positividad se reduce conforme se ha",
            "start": 1296.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ido reduciendo",
            "start": 1299.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la epidemia un caso m\u00e1s la ciudad de",
            "start": 1300.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexico tiene el programa de detecci\u00f3n",
            "start": 1303.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y resguardo es un programa de",
            "start": 1305.44,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n comunitaria fue el primero que",
            "start": 1308.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 en forma generalizada en",
            "start": 1310.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y en esto ha permitido que se",
            "start": 1313.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reduzca el porcentaje de positividad",
            "start": 1316.37,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "pero en buena medida tiene que ver",
            "start": 1317.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con que se hace una mayor",
            "start": 1319.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cantidad de pruebas en el territorio de",
            "start": 1321.83,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la demarcaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 1324.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cuando vemos la curva de casos estimados",
            "start": 1327.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que apreciamos es la tendencia esto",
            "start": 1329.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es importante porque m\u00e1s all\u00e1 de la suma",
            "start": 1332.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de casos totales que se van",
            "start": 1333.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "identificando desde el 28 de febrero y",
            "start": 1335.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que suele ser la pieza principal de",
            "start": 1338.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en los medios de",
            "start": 1340.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n los medios impresos radio",
            "start": 1341.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n casi siempre lo que usted",
            "start": 1344.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "encuentra es una cifra una cifra de el",
            "start": 1346.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos que se han identificado",
            "start": 1349.62,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 la epidemia",
            "start": 1351.39,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "posiblemente a estas alturas esa cifra",
            "start": 1352.97,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ya le represente poco significado o peor",
            "start": 1355.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00fan le est\u00e1 dando la sensaci\u00f3n de una",
            "start": 1358.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "epidemia que invariablemente crece y",
            "start": 1360.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "crece y crece y esto le ha dado la",
            "start": 1362.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de que la epidemia va a la",
            "start": 1364.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alza hemos mostrado con esta curva y",
            "start": 1366.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "varias otras que la epidemia va",
            "start": 1369.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cambiando su frecuencia a veces aumenta",
            "start": 1371.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a aumentar con respecto al tiempo los",
            "start": 1375.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "casos que se presentan en un d\u00eda son",
            "start": 1377.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayores que la semana o leo el d\u00eda",
            "start": 1379.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "previo y en otros casos como ocurri\u00f3",
            "start": 1381.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "exactamente durante agosto septiembre y",
            "start": 1384.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hasta la primera semana de octubre",
            "start": 1387.99,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a disminuir la intensidad de",
            "start": 1389.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica a partir de entonces como se",
            "start": 1391.41,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ve en la gr\u00e1fica",
            "start": 1393.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a aumentar no ha aumentado a la",
            "start": 1394.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "intensidad que tuvimos a final de julio",
            "start": 1397.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como si ocurre en otros sitios del mundo",
            "start": 1401.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por ejemplo en europa occidental en",
            "start": 1403.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "donde tenemos estos rebrotes con enorme",
            "start": 1405.57,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "intensidad superan en m\u00e1s de tres y en",
            "start": 1409.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "algunos casos cuatro veces lo que",
            "start": 1412.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presenciaron esos pa\u00edses al inicio de la",
            "start": 1414.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epidemia no es el caso de m\u00e9xico aunque",
            "start": 1417.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciertamente hemos tenido un cambio en la",
            "start": 1419.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tendencia y vemos estos incrementos de",
            "start": 1421.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la epidemia lo que podemos ver en la",
            "start": 1424.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica es que entre la semana 44 y la",
            "start": 1426.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "45 y al igual que la 45 y la 46 tenemos",
            "start": 1429.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n en el \u00faltimo caso de 14%",
            "start": 1433.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo que va mostrando esta variabilidad",
            "start": 1436.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ocurre cuando existe aumento en los",
            "start": 1438.54,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contagios o se estabilizan o empiezan a",
            "start": 1442.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "disminuir en este caso en el promedio",
            "start": 1445.38,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1447.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "los contagios disminuyen desde hace 15",
            "start": 1448.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1450.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esto garantiza que permanecer\u00e1n con esa",
            "start": 1451.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tendencia la respuesta es no y hay que",
            "start": 1454.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenerlo muy claro puede haber nuevas",
            "start": 1456.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "exacerbaciones nuevos fen\u00f3menos de",
            "start": 1458.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rebrote como ha ocurrido hasta el",
            "start": 1461.22,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "momento en ocho entidades federativas",
            "start": 1462.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otras podr\u00edan rebotar pero si mantenemos",
            "start": 1464.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las distintas medidas de protecci\u00f3n de",
            "start": 1467.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n tanto las que dependen de los",
            "start": 1470.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "individuos como las que dependen de la",
            "start": 1472.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del espacio p\u00fablico",
            "start": 1474.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces podremos tener quiz\u00e1s rebrotes",
            "start": 1476.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero controlables la siguiente",
            "start": 1479.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la mortalidad tenemos tambi\u00e9n la",
            "start": 1483.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "noticia positiva de que se redujeron 6",
            "start": 1485.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por ciento las defunciones registradas",
            "start": 1488.94,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "entre la semana 45 y la semana 46",
            "start": 1491.33,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que la semana anterior entre",
            "start": 1494.789,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la 44 y la 45 tuvimos un incremento de",
            "start": 1497.73,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 2% y en la previa de m\u00e1s 3% entonces",
            "start": 1501.36,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "nuevamente se ilustra c\u00f3mo va",
            "start": 1505.049,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "disminuyendo en este caso la mortalidad",
            "start": 1506.909,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en la semana reciente aunque en las",
            "start": 1509.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "noticias a ustedes veas sumas de casos y",
            "start": 1512.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos en las primeras planas",
            "start": 1515.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "suele haber sumas de casos como si",
            "start": 1517.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estuvieran todav\u00eda los casos presentes",
            "start": 1519.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desde el primero que ocurri\u00f3 las",
            "start": 1521.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lamentables defunciones por supuesto son",
            "start": 1523.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "irreversibles tenemos esta cantidad de",
            "start": 1525.75,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "casi 102.000 defunciones que han ido",
            "start": 1529.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocurriendo como consecuencia de un virus",
            "start": 1532.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "letal un virus que causa da\u00f1o y cuando",
            "start": 1534.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablamos de las defunciones siempre",
            "start": 1536.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recordamos lo siguiente el virus sars",
            "start": 1538.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "co2 causa cobijo comida es una",
            "start": 1541.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermedad que en su mayor\u00eda en ocho de",
            "start": 1543.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cada diez personas es una enfermedad",
            "start": 1545.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "leve que se autolimita",
            "start": 1547.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por s\u00ed misma por acci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1549.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sistema inmune nuestro sistema de",
            "start": 1552.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "defensas pero en personas que tienen 60",
            "start": 1554.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s a\u00f1os de edad o que tienen",
            "start": 1557.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas como diabetes",
            "start": 1560.01,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n enfermedades card\u00edacas",
            "start": 1562.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedades pulmonares cr\u00f3nicas c\u00e1ncer",
            "start": 1564.559,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "diversas causas de inmunosupresi\u00f3n o",
            "start": 1567.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tabaquismo que tambi\u00e9n es una enfermedad",
            "start": 1570.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en s\u00ed misma y causa en un inmune",
            "start": 1572.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "innumerables afectaciones a la salud en",
            "start": 1574.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esas personas la posibilidad",
            "start": 1578.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "probabilidad riesgo peligro de que se",
            "start": 1580.4,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "presenta como una enfermedad grave es",
            "start": 1583.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mucho mayor y una enfermedad grave cobit",
            "start": 1585.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "grave es una enfermedad que causa",
            "start": 1588.15,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda inflamaci\u00f3n de los pulmones un",
            "start": 1589.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importante da\u00f1o que impide que las",
            "start": 1593.309,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "personas puedan respirar cu\u00e1l es la",
            "start": 1595.679,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n aqu\u00ed que este da\u00f1o puede",
            "start": 1597.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ser limitado si se hacen intervenciones",
            "start": 1602.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas tempranas por lo tanto es",
            "start": 1604.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "indispensable llegar oportunamente a los",
            "start": 1607.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hospitales para lograr instaurar las",
            "start": 1609.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 1613.35,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y mitigaci\u00f3n de reducci\u00f3n del da\u00f1o si",
            "start": 1614.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las personas que tienen estas",
            "start": 1618.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "condiciones 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad o las",
            "start": 1621.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas que acabo de",
            "start": 1623.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mencionar empiezan a tener los s\u00edntomas",
            "start": 1625.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de kobe fiebre tos dolor de garganta",
            "start": 1628.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza malestar general es muy",
            "start": 1630.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "importante que acudan en menos de 24",
            "start": 1634.299,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "horas en menos de un d\u00eda m\u00e1ximo dos d\u00edas",
            "start": 1637.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para los hospitales ah\u00ed se valorar\u00e1 si",
            "start": 1640.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentando las complicaciones de",
            "start": 1643.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "kobe y se actuar\u00e1 como corresponde",
            "start": 1645.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posiblemente con oxigenaci\u00f3n no invasiva",
            "start": 1649.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "esto quiere decir sin necesidad de",
            "start": 1651.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "intubaci\u00f3n se proporcionar\u00e1 ox\u00edgeno",
            "start": 1655.24,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hidrataci\u00f3n intravenosa seg\u00fan se",
            "start": 1657.9,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "requiera de acuerdo a la condici\u00f3n",
            "start": 1660.429,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que ser\u00e1 valorada pero esto puede",
            "start": 1661.87,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "disminuir muy importantemente la",
            "start": 1664.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "posibilidad de que la persona fallezca",
            "start": 1668.049,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "si se espera m\u00e1s tiempo 3 4 o 5 d\u00edas lo",
            "start": 1670.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que puede ocurrir es que cuando llega al",
            "start": 1675.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospital est\u00e1 en una condici\u00f3n de grave",
            "start": 1677.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "deterioro",
            "start": 1679.84,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "y el funcionamiento del organismo",
            "start": 1681.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluidos los pulmones pero tambi\u00e9n",
            "start": 1683.03,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples otros da\u00f1os en \u00f3rganos que",
            "start": 1686.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dependen de la oxigenaci\u00f3n de manera",
            "start": 1689.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica todos los \u00f3rganos necesitan",
            "start": 1691.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno pero algunos son mucho m\u00e1s",
            "start": 1693.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sensibles los ri\u00f1ones por ejemplo el",
            "start": 1696.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "h\u00edgado y si la persona ha estado varios",
            "start": 1698.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "d\u00edas sin una oxigenaci\u00f3n adecuada lo que",
            "start": 1702.24,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "puede ocurrir es que ya no haya un",
            "start": 1705.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "efecto tan positivo de las",
            "start": 1708.83,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "intervenciones en suma llegar a tiempo",
            "start": 1711.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puede salvar la vida",
            "start": 1714.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1717.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos el informe sobre",
            "start": 1719.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n con esta ya acostumbrada",
            "start": 1721.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de columnas lo mismo cuanto m\u00e1s",
            "start": 1725.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "grande es la zona roja de estas columnas",
            "start": 1727.96,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es el porcentaje de camas que est\u00e1n",
            "start": 1731.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ocupadas lo que vemos en el promedio",
            "start": 1734.39,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "nacional que est\u00e1 en el lado derecho de",
            "start": 1736.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica en la \u00faltima columna es que",
            "start": 1739.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "37% 37 de cada 100 camas destinadas a",
            "start": 1741.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "personas con infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 1746.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "aguda grave est\u00e1n ocupadas aqu\u00ed",
            "start": 1747.98,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "recordamos que estamos en la temporada",
            "start": 1751.429,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de influenza entonces la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1753.289,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no es solamente por kobe hay personas",
            "start": 1755.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n hospitalizadas en estas mismas",
            "start": 1758.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "camas porque tienen influenza influenza",
            "start": 1760.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una enfermedad infecciosa que",
            "start": 1763.669,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "causa da\u00f1os muy semejantes al del cobijo",
            "start": 1766.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en las personas que tienen riesgo de",
            "start": 1768.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "complicaciones que son las mismas que",
            "start": 1771.32,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "para el cobijo y tambi\u00e9n pueden requerir",
            "start": 1773.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y vemos en las entidades",
            "start": 1775.549,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "federativas c\u00f3mo se va distribuyendo la",
            "start": 1778.279,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n en esta de color verde misma",
            "start": 1780.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "idea pero para aquellas personas",
            "start": 1783.83,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "intubado y lo que vemos es la entidad",
            "start": 1785.94,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "federativa el estado de aguascalientes",
            "start": 1790.769,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ahorita como el de mayor ocupaci\u00f3n",
            "start": 1792.769,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "seguido de la ciudad de mexico que",
            "start": 1794.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha ido ascendiendo por la",
            "start": 1797.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de hospitales este es el",
            "start": 1799.679,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 1802.409,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "estas son perfectos teleprensa en micro",
            "start": 1805.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos ahora el recorrido de las",
            "start": 1814.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entidades federativas como lo hacemos",
            "start": 1816.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los martes presentando las curvas",
            "start": 1818.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas si vemos la primera por favor",
            "start": 1820.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es el mapa el mapa de entidades",
            "start": 1822.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "federativas recordamos aqu\u00ed que la",
            "start": 1824.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "intensidad del color refleja la",
            "start": 1827.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intensidad de la epidemia medido por uno",
            "start": 1829.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de los indicadores m\u00e1s utilizados en la",
            "start": 1831.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda que es la incidencia",
            "start": 1833.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas personas est\u00e1n enfermas por cada",
            "start": 1834.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes",
            "start": 1838.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos restringimos a las personas que",
            "start": 1840.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en los 15 d\u00edas m\u00e1s recientes presentaron",
            "start": 1842.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la enfermedad esto quiere si las",
            "start": 1845.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n con enfermedad activa",
            "start": 1847.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y reiteramos lo que acabo de decir las",
            "start": 1849.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personas que enfermaron en febrero y en",
            "start": 1853.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "marzo en abril en mayo en todos los",
            "start": 1855.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "meses previos ya no son personas",
            "start": 1858.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermas por qu\u00e9 raz\u00f3n se acab\u00f3 la",
            "start": 1860.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enfermedad o muy lamentablemente",
            "start": 1862.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "perdieron la vida pero las personas que",
            "start": 1864.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se recuperaron ya no contagian muy",
            "start": 1867.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "probablemente y de hecho eso ser\u00eda un",
            "start": 1869.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elemento positivo est\u00e1n ya resistentes",
            "start": 1871.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "inmunes a la enfermedad lo que vemos es",
            "start": 1874.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que chihuahua que fue una entidad que",
            "start": 1878.6,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 1880.37,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "importante actividad en este momento ya",
            "start": 1880.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no la tiene una buena respuesta de el",
            "start": 1883.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aparato de salud y tambi\u00e9n de las",
            "start": 1887.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acciones de gobierno que permitieron que",
            "start": 1889.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se redujera la transmisi\u00f3n durango",
            "start": 1891.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "zacatecas tambi\u00e9n quer\u00e9taro tambi\u00e9n",
            "start": 1894.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aguascalientes y la ciudad de mexico son",
            "start": 1897.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "igual que va a california sur son las",
            "start": 1900.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que tienen tambi\u00e9n importante actividad",
            "start": 1902.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica la siguiente vemos la curva",
            "start": 1904.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica es de casos estimados es la",
            "start": 1907.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que acabo de presentar para destacar lo",
            "start": 1909.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mismo en la semana 29 del a\u00f1o que es la",
            "start": 1911.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana de julio tuvimos el punto",
            "start": 1914.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de intensidad de la epidemia",
            "start": 1916.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hasta el momento y despu\u00e9s se redujo",
            "start": 1918.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta llegar a la semana 39 que es la",
            "start": 1921.38,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana de septiembre",
            "start": 1924.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "posteriormente empez\u00f3 a aumentar",
            "start": 1925.33,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "llegamos a un punto nuevamente un",
            "start": 1926.92,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "segundo punto m\u00e1ximo en la semana 43 y",
            "start": 1929.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos ya estas cuatro semanas de",
            "start": 1933.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "descenso",
            "start": 1935.75,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1936.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la mortalidad vemos exactamente la misma",
            "start": 1938.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "idea llegamos a un punto m\u00e1ximo en la",
            "start": 1941.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "semana 28 la pen\u00faltima semana de julio",
            "start": 1943.47,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "posteriormente un descenso y a partir de",
            "start": 1946.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la semana 42 un aumento pero destacamos",
            "start": 1948.659,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la importancia de estar siguiendo de",
            "start": 1951.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "manera activa c\u00f3mo se va presentando la",
            "start": 1953.909,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "epidemia y no simplemente sumar el",
            "start": 1957.21,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos porque si sumamos el",
            "start": 1959.669,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos no tenemos una idea",
            "start": 1961.799,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "clara de c\u00f3mo va cambiando la epidemia y",
            "start": 1963.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nos da una falsa impresi\u00f3n de que la",
            "start": 1966.51,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "epidemia va en aumento no siempre va a",
            "start": 1968.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s casos si los sumamos siempre",
            "start": 1972.029,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "va a haber m\u00e1s casos pero hay que",
            "start": 1975.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entender el significado de el cambio de",
            "start": 1976.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la epidemia con respecto al tiempo",
            "start": 1980.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque esa informaci\u00f3n es la que puede",
            "start": 1982.049,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "darnos una idea de qu\u00e9 tan riesgoso es",
            "start": 1984.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que nos contagiemos o contactamos a",
            "start": 1988.11,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "otros la siguiente finalmente la tercera",
            "start": 1990.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica estas tres las presento",
            "start": 1994.019,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque en las 32 entidades",
            "start": 1995.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas veremos las mismas gr\u00e1ficas",
            "start": 1997.919,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos la hospitalizaci\u00f3n aqu\u00ed no",
            "start": 2000.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "empezamos desde el inicio del a\u00f1o",
            "start": 2002.659,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos empezando",
            "start": 2004.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "primero de mayo y esta curva est\u00e1 d\u00eda",
            "start": 2005.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por d\u00eda",
            "start": 2008.54,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria llegamos",
            "start": 2009.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a un punto m\u00e1ximo en julio misma",
            "start": 2011.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "semana la tercera y cuarta semanas de",
            "start": 2014.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "julio posteriormente descendi\u00f3 hasta el",
            "start": 2016.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "final de septiembre y empez\u00f3 a aumentar",
            "start": 2018.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n el punto m\u00e1ximo en el",
            "start": 2021.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que nos encontramos es menor a el punto",
            "start": 2024.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo al que llegamos en julio",
            "start": 2027.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 2031.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed entidad por entidad vamos a ver",
            "start": 2033.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las mismas ideas tenemos en la curva de",
            "start": 2036.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "color azul claro los casos estimados y",
            "start": 2038.42,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en este recuadro las de funciones y",
            "start": 2044.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vamos a ir viendo los patrones con los",
            "start": 2046.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se presenta la epidemia en la",
            "start": 2048.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "etiqueta de all\u00e1 el sem\u00e1foro el color",
            "start": 2050.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del sem\u00e1foro vigente en esta semana y el",
            "start": 2053.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respectivo de 15 d\u00edas antes aguas",
            "start": 2056.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caliente vemos que subi\u00f3 tuvo una larga",
            "start": 2059.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "meseta durante todo el verano y llegando",
            "start": 2061.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al per\u00edodo de oto\u00f1o tuvo un ascenso en",
            "start": 2063.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este momento es un ascenso muy",
            "start": 2066.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "importante y es el punto m\u00e1s alto que ha",
            "start": 2067.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenido aguas calientes definitivamente",
            "start": 2070.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aguas calientes est\u00e1 con una epidemia",
            "start": 2072.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy activa las defunciones tambi\u00e9n han",
            "start": 2073.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenido un incremento sostenido con",
            "start": 2076.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importantes variaciones pero siguen a la",
            "start": 2078.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alza es important\u00edsimo que",
            "start": 2081.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aguascalientes tome acciones",
            "start": 2083.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "administrativas para regular la",
            "start": 2085.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "movilidad en el espacio p\u00fablico que",
            "start": 2087.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "corresponden con un sem\u00e1foro naranja hay",
            "start": 2089.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espacios que no deben estar abiertos",
            "start": 2092.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n contribuyendo mucho a los",
            "start": 2094.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contagios hay que hacer mucha promoci\u00f3n",
            "start": 2096.71,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 2098.57,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el estado para familiarizar a las",
            "start": 2100.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "personas con las medidas de precauci\u00f3n",
            "start": 2102.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "individual la siguiente",
            "start": 2104.17,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en la hospitalizaci\u00f3n vemos el mismo",
            "start": 2107.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n llegamos a un punto m\u00e1ximo",
            "start": 2109.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inicial el 30 de agosto despu\u00e9s",
            "start": 2111.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "descendi\u00f3 pero posteriormente sigue en",
            "start": 2114.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aumento y la tendencia de aumento de los",
            "start": 2117.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospitales como se puede ver en este",
            "start": 2119.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento lleva a m\u00e1s de 70% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 2121.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de las camas generales en aguascalientes",
            "start": 2124.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y esto puede amenazar la capacidad de",
            "start": 2125.92,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "recibir a las personas enfermas la",
            "start": 2129.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2132.95,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en baja california en cambio vemos una",
            "start": 2134.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tendencia descendente baja california",
            "start": 2137.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "fue uno de los estados inicialmente m\u00e1s",
            "start": 2139.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "afectados en la semana 16 del a\u00f1o esto",
            "start": 2141.369,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es durante abril posteriormente tuvo un",
            "start": 2144.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "descenso sostenido con algunas",
            "start": 2146.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "variaciones pero un descenso sostenido",
            "start": 2148.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "iba en buen curso todav\u00eda est\u00e1 en",
            "start": 2150.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro naranja pero en general va en",
            "start": 2152.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un buen progreso de control epid\u00e9mico",
            "start": 2155.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n lleg\u00f3 a un punto",
            "start": 2158.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo al inicio de octubre despu\u00e9s ha",
            "start": 2160.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenido un repunte entonces tambi\u00e9n hay",
            "start": 2163.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que estar al pendiente de la capacidad",
            "start": 2166.93,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hospitalaria todav\u00eda tiene una buena",
            "start": 2168.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reserva hospitalaria m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 2170.26,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "las camas est\u00e1n disponibles la siguiente",
            "start": 2172.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "baja california sur con tendencia de",
            "start": 2176.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n desde la semana 33 y 32 de",
            "start": 2178.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hecho una tendencia de reducci\u00f3n ya pas\u00f3",
            "start": 2182.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a sem\u00e1foro amarillo en el mapa inicial",
            "start": 2185.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "baja california sur aparec\u00eda en una",
            "start": 2187.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "coloraci\u00f3n intensa porque tiene una",
            "start": 2189.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n muy peque\u00f1a",
            "start": 2191.13,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "entonces la contribuci\u00f3n de los casos",
            "start": 2192.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente se vuelve en una incidencia",
            "start": 2194.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bastante alta pero la tendencia es al",
            "start": 2196.52,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "descenso las defunciones tambi\u00e9n van al",
            "start": 2199.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "descenso y consideramos que pronto va a",
            "start": 2201.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estar en una mejor condici\u00f3n de riesgo",
            "start": 2204.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 a sem\u00e1foro amarillo a partir de",
            "start": 2206.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta quincena la siguiente las",
            "start": 2208.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones tambi\u00e9n en descenso y",
            "start": 2211.08,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "una muy buena reserva hospitalaria la",
            "start": 2213.09,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2214.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "campeche es el estado que lleva el",
            "start": 2216.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "avance m\u00e1s importante en el control",
            "start": 2218.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico fue el primer estado en pasar",
            "start": 2220.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a amarillo el primer estado en pasar a",
            "start": 2221.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "verde tiene ya cuatro ciclos del",
            "start": 2223.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro en color verde durante las ocho",
            "start": 2225.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "semanas recientes y tiene m\u00ednima",
            "start": 2228.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica se mantiene en verde",
            "start": 2231.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las defunciones tambi\u00e9n van en verde y",
            "start": 2233.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si vemos en la siguiente diapositiva las",
            "start": 2236.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones de campeche tambi\u00e9n",
            "start": 2237.96,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "son m\u00ednimas",
            "start": 2240.09,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "2 % de ocupaci\u00f3n de las camas destinadas",
            "start": 2241.57,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a infecci\u00f3n respiratoria la siguiente",
            "start": 2244.72,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "chiapas es semejante tuvo un s\u00fabito",
            "start": 2248.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "descenso a partir de la semana 27 pero",
            "start": 2251.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posteriormente se mantuvo ese descenso",
            "start": 2254.72,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de manera consistente lleg\u00f3 a sem\u00e1foro",
            "start": 2256.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "verde para esta nueva quincena es el",
            "start": 2258.589,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "segundo estado que tiene sem\u00e1foro verde",
            "start": 2261.559,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y las defunciones tambi\u00e9n a la baja la",
            "start": 2263.45,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "siguiente la hospitalizaci\u00f3n es m\u00ednima 3",
            "start": 2266.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y 0 de ocupaci\u00f3n en las camas",
            "start": 2268.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para esta padecimiento la",
            "start": 2272.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siguiente el estado de chihuahua aqu\u00ed se",
            "start": 2274.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ve lo que acabo de comentar tuvo el",
            "start": 2277.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito de tener una larga el periodo de",
            "start": 2279.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "control durante la primavera y el verano",
            "start": 2283.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "posteriormente en el oto\u00f1o empez\u00f3 a",
            "start": 2286.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "subir tuvo un descontrol muy importante",
            "start": 2288.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con grave amenaza de exc sobre ocupar\u00e1n",
            "start": 2290.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los hospitales pero tiene ya 1 2 3 4",
            "start": 2293.0,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "semanas de descenso en la actividad",
            "start": 2296.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica todav\u00eda con sem\u00e1foro rojo es",
            "start": 2298.789,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posible que en la siguiente quincena ya",
            "start": 2301.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 a disminuir pero si y s\u00f3lo si",
            "start": 2303.349,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "como hemos dicho en otras ocasiones si",
            "start": 2306.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se mantiene una reducci\u00f3n de la",
            "start": 2309.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "movilidad en espacio p\u00fablico aqu\u00ed",
            "start": 2311.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recordamos que",
            "start": 2313.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ciertas medidas como el uso de",
            "start": 2315.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cubrebocas deben ser inducidas con",
            "start": 2317.359,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con persuasi\u00f3n con",
            "start": 2320.45,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "convencimiento no tiene mucho sentido y",
            "start": 2322.549,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es peligroso tratar de forzar las",
            "start": 2325.069,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n es mucho mejor convencer",
            "start": 2327.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "explicar invitar para que las personas",
            "start": 2330.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por propio convencimiento adopten",
            "start": 2333.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciertas medidas de precauci\u00f3n el uso de",
            "start": 2335.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cubrebocas es finalmente una decisi\u00f3n",
            "start": 2338.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "individual y las personas lo van a hacer",
            "start": 2340.339,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con agrado y justo si tienen claro el",
            "start": 2342.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 el para qu\u00e9 de qu\u00e9 manera sirve",
            "start": 2345.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vemos que las defunciones tambi\u00e9n ya",
            "start": 2348.77,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "empezaron a disminuir en las dos semanas",
            "start": 2351.079,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "recientes lo cual es muy positivo",
            "start": 2352.809,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "en la siguiente vemos que la",
            "start": 2355.369,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en chihuahua tambi\u00e9n va",
            "start": 2356.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en franco descenso en los \u00faltimos 15",
            "start": 2358.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00edas la siguiente",
            "start": 2361.19,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "el caso de la ciudad m\u00e9xico es complejo",
            "start": 2363.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "igual que lo mencionar\u00e9 para jalisco y",
            "start": 2366.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para nuevo le\u00f3n lo hemos dicho muchas",
            "start": 2368.15,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "veces las zonas m\u00e1s pobladas m\u00e1s",
            "start": 2370.279,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "densamente pobladas son de control mucho",
            "start": 2372.529,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil por fen\u00f3menos demogr\u00e1ficos",
            "start": 2375.349,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que son claramente conocidos en la",
            "start": 2377.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda un largo periodo de meseta",
            "start": 2380.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero con alta transmisi\u00f3n y desde las",
            "start": 2382.73,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "semanas recientes en la pen\u00faltima semana",
            "start": 2385.4,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de septiembre un incremento en el n\u00famero",
            "start": 2387.079,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "de casos se han tomado medidas",
            "start": 2389.779,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "adicionales a pesar de que aparece el",
            "start": 2391.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro naranja la jefa de gobierno ha",
            "start": 2393.71,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tomado medidas anticipadas de reducci\u00f3n",
            "start": 2395.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de movilidad como la restricci\u00f3n de",
            "start": 2398.329,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "horarios consideramos que esto es un",
            "start": 2400.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alimento positivo que va a ayudar a que",
            "start": 2402.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se modulen los contagios y no se amenace",
            "start": 2404.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1n ya",
            "start": 2407.269,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos en sem\u00e1foro naranja la",
            "start": 2410.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2411.89,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "los hospitales en descenso su ocupaci\u00f3n",
            "start": 2413.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s una tendencia leve pero",
            "start": 2416.349,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sostenida a la ocupaci\u00f3n y aqu\u00ed pedimos",
            "start": 2419.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n de los",
            "start": 2422.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad de m\u00e9xico para",
            "start": 2424.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar pendientes de las indicaciones",
            "start": 2427.15,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas que ha dado el gobierno de",
            "start": 2428.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la ciudad quedan tambi\u00e9n o se amplifican",
            "start": 2430.869,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "las alcald\u00edas la siguiente",
            "start": 2434.02,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "coahuila tuvo un punto m\u00e1ximo la semana",
            "start": 2438.13,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "29 \u00faltima semana de julio despu\u00e9s tuvo",
            "start": 2441.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un descenso y nuevamente como en otros",
            "start": 2444.009,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estados en el verano al final del verano",
            "start": 2446.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y el inicio del oto\u00f1o empez\u00f3 a subir",
            "start": 2449.619,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "posteriormente lleva descenso est\u00e1 en",
            "start": 2452.019,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro naranja las defunciones tambi\u00e9n",
            "start": 2453.759,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya empezaron a disminuir la siguiente la",
            "start": 2456.309,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria todav\u00eda va en una",
            "start": 2458.859,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fase de ascenso y es importante que en",
            "start": 2461.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "coahuila tambi\u00e9n se haga una mayor",
            "start": 2464.049,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud para involucrar el",
            "start": 2466.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cambio de comportamientos de las",
            "start": 2468.849,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "personas la siguiente en colima una",
            "start": 2471.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "buena tendencia en descenso pasa ya a",
            "start": 2474.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro amarillo es la primera vez que",
            "start": 2475.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo hace ha sido un descenso sostenido de",
            "start": 2477.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la actividad epid\u00e9mica tambi\u00e9n de las",
            "start": 2479.95,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "defunciones vean ustedes de manera muy",
            "start": 2481.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consistente la siguiente lo mismo en la",
            "start": 2483.519,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n la siguiente en durango",
            "start": 2486.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda actividad epid\u00e9mica",
            "start": 2489.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante pero de manera muy positiva",
            "start": 2491.559,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como ocurri\u00f3 en chihuahua tambi\u00e9n ya",
            "start": 2493.93,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cambiaron la trayectoria cambiar la",
            "start": 2496.089,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trayectoria para que a todo mundo le",
            "start": 2498.309,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quede claro es cuando de estar en",
            "start": 2499.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ascenso ahora empieza a estar",
            "start": 2502.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 disminuyendo la actividad epid\u00e9mica",
            "start": 2505.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con sem\u00e1foro rojo y aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2507.34,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "respaldamos las decisiones que ha tomado",
            "start": 2510.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado para lograr",
            "start": 2512.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "regular la movilidad del espacio p\u00fablico",
            "start": 2514.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es decir que no se abran actividades",
            "start": 2516.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "anticipadamente todav\u00eda la tendencia de",
            "start": 2518.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las defunciones est\u00e1 a la alza empieza a",
            "start": 2522.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bajar en las \u00faltimas dos semanas",
            "start": 2524.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces vale la pena mantener todav\u00eda",
            "start": 2526.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas m\u00e1s en estricta observancia de",
            "start": 2528.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas medidas para que se logre hacer un",
            "start": 2531.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "buen control la siguiente la",
            "start": 2534.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n empez\u00f3 ya a bajar y",
            "start": 2536.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esperamos que se mantenga en la medida",
            "start": 2539.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en que surtan efecto las intervenciones",
            "start": 2541.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la siguiente el estado de mexico de",
            "start": 2543.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "manera consistente ha tenido reducci\u00f3n",
            "start": 2546.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desde la semana 22 del a\u00f1o las",
            "start": 2548.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "defunciones tambi\u00e9n han estado en",
            "start": 2550.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n un poco de incremento durante",
            "start": 2552.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el oto\u00f1o la siguiente y la",
            "start": 2554.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en general se ha",
            "start": 2558.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mantenido pero el estado de mexico y la",
            "start": 2559.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico est\u00e1n compartiendo una",
            "start": 2561.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "zona muy amplia de territorio y adem\u00e1s",
            "start": 2564.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n entonces una repercute",
            "start": 2566.69,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "sobre la otra no",
            "start": 2569.9,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y contagia en una a la otra son",
            "start": 2571.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la misma poblaci\u00f3n y vemos",
            "start": 2573.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que las hospitalizaciones en el estado",
            "start": 2575.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2577.77,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen una cierta tendencia al",
            "start": 2578.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alza la siguiente el estado de",
            "start": 2580.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "guanajuato tuvo una reducci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2582.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desde la \u00faltima semana de julio hasta la",
            "start": 2584.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "primera semana de octubre despu\u00e9s subi\u00f3",
            "start": 2586.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y se ha quedado en los \u00faltimos cuatro",
            "start": 2588.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semanas en una meseta le llamamos meseta",
            "start": 2591.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a esta situaci\u00f3n donde pr\u00e1cticamente no",
            "start": 2594.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cambia la epidemia de semana a semana y",
            "start": 2597.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esto quiere decir que se mantiene una",
            "start": 2599.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actividad de control pero todav\u00eda no es",
            "start": 2602.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "suficiente para reducir los contagios lo",
            "start": 2604.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mismo ocurre con las defunciones",
            "start": 2607.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "disminuyeron muy importantemente y est\u00e1n",
            "start": 2608.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en esta meseta si se fijan algunas de",
            "start": 2611.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las curvas epid\u00e9micas semejan la curva",
            "start": 2613.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional y esto quiere decir que tienen",
            "start": 2615.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un mismo patr\u00f3n de comportamiento la",
            "start": 2618.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siguiente las hospitalizaciones en",
            "start": 2620.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "guanajuato van a la alza es importante",
            "start": 2622.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reforzar la promoci\u00f3n de la",
            "start": 2625.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud para persuadir para invitar a las",
            "start": 2627.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personas a seguir medidas de",
            "start": 2630.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoprotecci\u00f3n la siguiente en guerrero",
            "start": 2632.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "van muy bien con importantes variaciones",
            "start": 2635.73,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 2637.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la parte inicial del verano pero despu\u00e9s",
            "start": 2638.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n sostenida lo mismo las",
            "start": 2643.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "defunciones est\u00e1n en sem\u00e1foro naranja la",
            "start": 2645.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siguiente y las hospitalizaciones van en",
            "start": 2647.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "descenso la siguiente el estado hidalgo",
            "start": 2649.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy importantes variaciones ocurrieron",
            "start": 2652.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entre el agosto y un tramo de septiembre",
            "start": 2655.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en octubre han tenido incremento",
            "start": 2658.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevan ahorita tres semanas de reducci\u00f3n",
            "start": 2660.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la mortalidad con importantes",
            "start": 2662.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "variaciones tambi\u00e9n dos semanas de",
            "start": 2665.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n la siguiente y la",
            "start": 2666.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en 'hidalgo' tambi\u00e9n con",
            "start": 2669.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un incremento importante tambi\u00e9n reducir",
            "start": 2671.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la movilidad en el espacio p\u00fablico",
            "start": 2674.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recordar que la megal\u00f3polis es m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 2675.71,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que la metr\u00f3polis involucra a siete",
            "start": 2679.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entidades federativas una de ellas es",
            "start": 2681.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hidalgo y existen una muy importante",
            "start": 2683.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "movilidad entre las entidades",
            "start": 2685.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "federativas lo que tambi\u00e9n contribuye a",
            "start": 2687.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que se mantenga la transmisi\u00f3n en zonas",
            "start": 2690.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "amplias densamente pobladas la siguiente",
            "start": 2692.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el estado de jalisco ya lo hab\u00edamos",
            "start": 2695.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dicho respecto a la ciudad de mexico es",
            "start": 2697.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ilustrativo aqu\u00ed tiene un larga",
            "start": 2699.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "meseta vean ustedes con importantes",
            "start": 2701.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "variaciones pero en",
            "start": 2703.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta sostenimiento de la transmisi\u00f3n",
            "start": 2705.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hasta la semana 40 despu\u00e9s desde la",
            "start": 2708.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "semana 42 tenemos reducci\u00f3n a\u00fan est\u00e1 en",
            "start": 2710.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro naranja empiezan a reducirse",
            "start": 2713.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las defunciones la siguiente y las",
            "start": 2716.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones est\u00e1n estables no",
            "start": 2720.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "suben ni baja las zonas densamente",
            "start": 2722.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pobladas o con gran poblaci\u00f3n ciudad de",
            "start": 2725.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico guadalajara monterrey y sus zonas",
            "start": 2728.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conurbadas debemos tener un especial",
            "start": 2731.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuidado de no invitar a gran",
            "start": 2733.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de las personas hay",
            "start": 2736.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actividades del espacio p\u00fablico en donde",
            "start": 2738.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueden concurrir demasiadas personas y",
            "start": 2740.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "volverse un punto explosivo de",
            "start": 2743.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n hay que tener especial",
            "start": 2745.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuidado con esto la siguiente michoac\u00e1n",
            "start": 2746.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va en buen curso desde la semana 36",
            "start": 2750.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene descenso en su segundo sem\u00e1foro",
            "start": 2752.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "amarillo y tenemos tambi\u00e9n ya una",
            "start": 2754.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy clara de las defunciones",
            "start": 2757.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la siguiente la hospitalizaci\u00f3n en",
            "start": 2759.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n tambi\u00e9n en descenso van por",
            "start": 2762.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "buen camino",
            "start": 2765.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 2766.59,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "va lento en la reducci\u00f3n de los",
            "start": 2768.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contagios pero se ha mantenido con la",
            "start": 2770.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja lo mismo las",
            "start": 2771.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "defunciones lleva ya tres sem\u00e1foros",
            "start": 2774.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "amarillos la siguiente la",
            "start": 2776.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n con subidas y bajadas en",
            "start": 2778.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este aumento estancada pero por lo menos",
            "start": 2780.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en incremento la siguiente",
            "start": 2782.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nayarit muy bien una reducci\u00f3n sostenida",
            "start": 2785.23,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "cuarto sem\u00e1foro amarillo va en reducci\u00f3n",
            "start": 2788.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las defunciones y la hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 2790.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n en reducci\u00f3n la",
            "start": 2792.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siguiente nuevo l\u00e9on misma idea insisto",
            "start": 2795.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en ello porque las tres zonas conurbadas",
            "start": 2799.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hace tres metr\u00f3polis m\u00e1s grandes ciudad",
            "start": 2800.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico guadalajara monterrey deben",
            "start": 2803.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tener especial cuidado pero usted es el",
            "start": 2806.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mismo fen\u00f3meno un estancamiento en el",
            "start": 2808.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "curso de la epidemia y de hecho desde el",
            "start": 2811.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inicio del oto\u00f1o con una tendencia al",
            "start": 2814.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "alza es apenas una semana semana en la",
            "start": 2816.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que se redujo pero todav\u00eda no podemos",
            "start": 2819.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "garantizar que esa vaya a ser la",
            "start": 2821.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tendencia sostenida por m\u00e1s semanas",
            "start": 2823.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuidado en monterrey zona conurbada de",
            "start": 2825.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no abrir anticipadamente espacios",
            "start": 2828.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de alta afluencia de personas",
            "start": 2830.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tendencia de hospitalizaci\u00f3n en",
            "start": 2835.369,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "monterrey en nuevo l\u00e9on a la alza la",
            "start": 2837.89,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "siguiente oaxaca con importantes",
            "start": 2841.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "variaciones esto es debido a lo que ya",
            "start": 2844.339,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos una importante dispersi\u00f3n",
            "start": 2845.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica el comportamiento de la",
            "start": 2847.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "epidemia en oaxaca ha sido m\u00e1s",
            "start": 2849.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "identificado a partir de brotes brotes",
            "start": 2851.41,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en zonas dispersas m\u00e1s que una",
            "start": 2854.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n sostenida en una sola zona y",
            "start": 2856.549,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenemos una reducci\u00f3n sostenida tenemos",
            "start": 2859.849,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya tres sem\u00e1foros en amarillo una",
            "start": 2862.609,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n tambi\u00e9n de las defunciones la",
            "start": 2864.529,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "siguiente y una reducci\u00f3n en la",
            "start": 2866.329,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en guajaca la siguiente",
            "start": 2868.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el estado de puebla con una reducci\u00f3n",
            "start": 2870.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy sostenida desde la semana 25",
            "start": 2873.14,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o lleva ya cuatro sem\u00e1foros",
            "start": 2875.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "amarillos reducci\u00f3n de las defunciones",
            "start": 2877.789,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n empez\u00f3",
            "start": 2879.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a subir pero en general se hab\u00eda",
            "start": 2883.73,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mantenido en descenso la siguiente \u00e9l",
            "start": 2885.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estaba quer\u00e9taro es notorio por esta",
            "start": 2888.619,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "persistente incremento tuvo un",
            "start": 2890.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "incremento despu\u00e9s una meseta un",
            "start": 2893.539,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "incremento tambi\u00e9n durante todo el",
            "start": 2895.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "verano y ahora durante el oto\u00f1o en hace",
            "start": 2896.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en su primera semana que reduce pero",
            "start": 2899.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que lo dijimos para jalisco no hay",
            "start": 2901.819,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ninguna certidumbre de que se mantenga",
            "start": 2903.859,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en reducci\u00f3n hay que hacer mayor",
            "start": 2906.199,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esfuerzo en quer\u00e9taro por involucrar a",
            "start": 2908.269,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "las personas en las medidas de",
            "start": 2912.019,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y tambi\u00e9n por sostener con la",
            "start": 2913.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de quienes administran los",
            "start": 2916.009,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos incluyendo los que son",
            "start": 2918.589,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de propiedad privada pero de uso p\u00fablico",
            "start": 2920.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que haya mayor reducci\u00f3n las actividades",
            "start": 2922.549,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en un estado mayormente industrial en su",
            "start": 2926.42,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "econom\u00eda pueden tambi\u00e9n regularse por el",
            "start": 2929.269,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "uso correcto de los lineamientos que ha",
            "start": 2931.609,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "puesto el instituto mexicano del seguro",
            "start": 2933.859,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "social y que elaboramos en el grupo de",
            "start": 2936.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nueva normalidad conjuntamente con las",
            "start": 2938.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas del trabajo y de econom\u00eda",
            "start": 2941.119,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy importante la observancia de esto",
            "start": 2943.699,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "involucrar tambi\u00e9n al segmento privado",
            "start": 2946.309,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la sociedad para que coopere en el",
            "start": 2949.549,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "correcto aplicaci\u00f3n de las medidas de",
            "start": 2952.519,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria en los puestos de",
            "start": 2954.949,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajo la siguiente la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2956.989,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro con tendencia a la alta",
            "start": 2959.749,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con importante reserva 60 por",
            "start": 2961.959,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "ciento pero este incremento r\u00e1pido puede",
            "start": 2965.029,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "a saturaci\u00f3n de los hospitales la",
            "start": 2968.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "siguiente quintana roo en cambio muy",
            "start": 2970.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bien va disminuyendo ya hab\u00edamos",
            "start": 2972.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "destacado en varias ocasiones la gran",
            "start": 2974.89,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "habilidad que tuvo el gobierno de",
            "start": 2978.23,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "quintana roo para que en una econom\u00eda",
            "start": 2979.609,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que depende mayormente del turismo de",
            "start": 2981.109,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actividad que obviamente est\u00e1 sujeta a",
            "start": 2984.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una importante movilizaci\u00f3n de personas",
            "start": 2986.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y confluencia de personas y por lo tanto",
            "start": 2988.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "riesgo de transmisi\u00f3n a pesar de ello",
            "start": 2990.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 un muy buen control epid\u00e9mico de",
            "start": 2992.779,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "manera muy sostenida pr\u00f3ximamente el",
            "start": 2994.97,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estado de quintana roo estar\u00e1 comentando",
            "start": 2997.01,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente sobre algunos planes de",
            "start": 2998.89,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el sector privado",
            "start": 3001.569,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n precisamente para sostener este",
            "start": 3003.579,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "control epid\u00e9mico sin mermar la econom\u00eda",
            "start": 3007.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 3009.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en la ocupaci\u00f3n hospitalaria y",
            "start": 3011.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser que quintana roo sea uno de",
            "start": 3014.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los estados que pr\u00f3ximamente empieza a",
            "start": 3017.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tener sem\u00e1foros verdes la siguiente",
            "start": 3019.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vemos a san lu\u00eds potos\u00ed tambi\u00e9n tuvo un",
            "start": 3022.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambio s\u00fabito en la semana 30 desde el",
            "start": 3025.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1o empez\u00f3 a descender un poco de",
            "start": 3027.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incremento rumbo al oto\u00f1o nuevamente",
            "start": 3029.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora ya ha entrado en fase de control y",
            "start": 3031.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiene tres semanas en donde hay una",
            "start": 3033.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n continua todav\u00eda no de la",
            "start": 3035.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mortalidad que sigue en aumento",
            "start": 3037.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "generalmente hay un desfase de 15 a 20",
            "start": 3039.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque las personas hospitalizadas",
            "start": 3041.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "duran ese tiempo prolongado y en",
            "start": 3043.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y desafortunadamente",
            "start": 3047.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "algunas fallecen a pesar de los",
            "start": 3049.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tratamientos hospitalarios la siguiente",
            "start": 3052.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria en san lu\u00eds",
            "start": 3054.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tendencia a la alza ya desde el mes de",
            "start": 3056.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "septiembre pero se empieza a estabilizar",
            "start": 3059.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 15 d\u00edas la siguiente",
            "start": 3062.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sinaloa un estado que tiene la mayor",
            "start": 3064.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "trecho de reducci\u00f3n de la epidemia y que",
            "start": 3067.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo ha hecho muy bien las defunciones a",
            "start": 3070.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la baja pasa ya a sem\u00e1foro amarillo es",
            "start": 3072.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la primera vez que lo logra a pesar de",
            "start": 3075.7,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "que tiene una tendencia",
            "start": 3077.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muy importante la siguiente tambi\u00e9n la",
            "start": 3078.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria con una reserva",
            "start": 3081.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del 75 por ciento la siguiente son ahora",
            "start": 3083.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n tambi\u00e9n sostenida fue m\u00e1s",
            "start": 3087.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lenta a partir de la semana 38 que es la",
            "start": 3089.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "segunda semana de septiembre",
            "start": 3092.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posiblemente empezar\u00e1 a disminuir pero",
            "start": 3094.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja",
            "start": 3098.53,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria en su honor a",
            "start": 3101.01,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a tener un repunte en la \u00faltima",
            "start": 3102.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semana m\u00e1s reciente es la siguiente",
            "start": 3105.29,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tabasco va muy bien tambi\u00e9n tiene un",
            "start": 3107.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o repunte en las \u00faltimas dos",
            "start": 3110.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "semanas la semana 44 a la 45 en la 45 a",
            "start": 3112.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la 46 est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo y ya",
            "start": 3115.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lleva tres ciclos de sem\u00e1foro amarillo",
            "start": 3118.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se ha reducido la mortalidad la",
            "start": 3119.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "siguiente y la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 3123.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en descenso nos preguntaban hace",
            "start": 3125.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "varias semanas cu\u00e1les podr\u00edan ser las",
            "start": 3128.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "implicaciones de las inundaciones y el",
            "start": 3130.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "riesgo riesgo epid\u00e9mico ciertamente",
            "start": 3132.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacer que algunos de los",
            "start": 3135.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contagios se precipiten al momento en",
            "start": 3137.13,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que las personas",
            "start": 3139.65,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "evidentemente tuvieron que priorizar la",
            "start": 3140.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salida de sus casas que estaban",
            "start": 3143.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inundadas pero destacamos que el estado",
            "start": 3145.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de tabasco ha tomado medidas anticipadas",
            "start": 3147.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para mantener la capacidad hospitalaria",
            "start": 3150.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para hacer identificaci\u00f3n de",
            "start": 3152.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contactos y de contagios en la comunidad",
            "start": 3155.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aunque esto representa un reto muy",
            "start": 3159.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "importante en las zonas que permanecen",
            "start": 3160.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todav\u00eda inundadas la siguiente",
            "start": 3163.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tamaulipas en muy buen descenso tambi\u00e9n",
            "start": 3166.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde la semana 29 \u00faltima semana de",
            "start": 3168.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "julio cuatro sem\u00e1foros en amarillo y la",
            "start": 3170.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la mortalidad lo mismo que",
            "start": 3173.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la siguiente la hospitalizaci\u00f3n que tuvo",
            "start": 3175.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una de esas reducci\u00f3n muy importante",
            "start": 3178.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un estancamiento con estabilidad",
            "start": 3180.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desde hace ya un mes y medio pero en",
            "start": 3183.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "general con una buena reserva",
            "start": 3187.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hospitalaria la siguiente casi para",
            "start": 3188.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "terminar tenemos a tlaxcala que tuvo un",
            "start": 3191.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n muy semejante a algunos otros",
            "start": 3193.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estados con reducci\u00f3n y un repunte en el",
            "start": 3195.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "oto\u00f1o pero un repunte todav\u00eda muy bien",
            "start": 3198.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "controlado la siguiente y con reducci\u00f3n",
            "start": 3201.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la ocupaci\u00f3n hospitalaria la",
            "start": 3204.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente veracruz un descenso sostenido",
            "start": 3205.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "descenso en la mortalidad tercer",
            "start": 3208.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro en amarillo la siguiente y una",
            "start": 3210.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n que se",
            "start": 3214.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mantiene hasta el momento la siguiente",
            "start": 3216.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n el pen\u00faltimo en orden alfab\u00e9tico",
            "start": 3217.94,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una reducci\u00f3n sostenida pasaia",
            "start": 3221.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "naranja de perd\u00f3n de naranja a amarillo",
            "start": 3224.07,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "primera vez que lo logra",
            "start": 3226.8,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y ha mantenido un buen control de la",
            "start": 3229.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "epidemia en la siguiente la ocupaci\u00f3n",
            "start": 3231.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospitalaria tambi\u00e9n durante septiembre",
            "start": 3233.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "octubre y noviembre se ha mantenido sin",
            "start": 3235.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reducciones pero hab\u00eda logrado una muy",
            "start": 3238.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "buena reducci\u00f3n tiene todav\u00eda una",
            "start": 3240.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "excelente reserva hospitalaria en la",
            "start": 3242.47,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "medida en que no repunte en los",
            "start": 3244.81,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "contagios tiene unas buenas",
            "start": 3245.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "posibilidades de mantenerse as\u00ed durante",
            "start": 3247.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el invierno y el \u00faltimo es zacatecas",
            "start": 3250.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene un patr\u00f3n muy parecido al de que",
            "start": 3252.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro tuvo un ascenso peque\u00f1o",
            "start": 3254.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "descenso en agosto y la primera quincena",
            "start": 3257.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de septiembre despu\u00e9s un ascenso",
            "start": 3260.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sostenido aunque tiene una semana de",
            "start": 3262.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy importante la m\u00e1s reciente",
            "start": 3264.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no hay todav\u00eda garant\u00eda de que se",
            "start": 3267.31,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mantenga esa tendencia es importante en",
            "start": 3269.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "zacatecas tambi\u00e9n aumentar el",
            "start": 3271.869,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "involucramiento de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 3274.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "observar que se cumplan las",
            "start": 3276.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "restricciones necesarias de movilidad en",
            "start": 3277.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el espacio p\u00fablico la siguiente veamos",
            "start": 3280.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria a la alza",
            "start": 3282.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuando haya la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 3285.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tan r\u00e1pidamente al alza es imperativo",
            "start": 3286.99,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tener un mejor control de la epidemia",
            "start": 3290.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "persuadiendo a la gente involucrando la",
            "start": 3292.77,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "que sigue",
            "start": 3295.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las distintas medidas de control",
            "start": 3295.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sanitario tanto personales como sociales",
            "start": 3298.23,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "muchas veces y con esto termino la",
            "start": 3301.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actividad en el espacio p\u00fablico no es",
            "start": 3304.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "solamente espacios literalmente p\u00fablicos",
            "start": 3305.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "puede involucrar espacios privados",
            "start": 3308.41,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "espacios privados donde se realizan",
            "start": 3310.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "fiestas bodas bautizos 15 a\u00f1os hay que",
            "start": 3312.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "persuadir a los gobiernos municipales",
            "start": 3315.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para que colaboren en la regulaci\u00f3n de",
            "start": 3318.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estas actividades y a las personas en",
            "start": 3320.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "general a saber que hay momentos en",
            "start": 3322.869,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "donde esto se puede hacer con cierta",
            "start": 3326.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tranquilidad pero hay momentos en donde",
            "start": 3327.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la actividad epid\u00e9mica es importante en",
            "start": 3330.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "donde hay que esperar y si hay que",
            "start": 3333.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "posponer esas fiestas aunque sean",
            "start": 3334.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "festividades programadas es mejor",
            "start": 3336.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacerlo para evitar contagiar o ser",
            "start": 3338.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "contagiados esto es todo presidente",
            "start": 3341.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 3355.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos los",
            "start": 3357.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretarios compa\u00f1eros o sea a todos",
            "start": 3359.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "quienes nos ven la pandemia por kobe 19",
            "start": 3362.54,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "es causante que hay un gran n\u00famero de",
            "start": 3367.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "familias mexicanas tengan la pena de",
            "start": 3371.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haber perdido a un ser querido y que",
            "start": 3374.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s enfrenten gastos inesperados",
            "start": 3377.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "derivados tanto del cuidado de su",
            "start": 3380.65,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "familiar como de los servicios",
            "start": 3383.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funerarios por ello el presidente de",
            "start": 3385.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico instruy\u00f3 a las instituciones del",
            "start": 3388.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sector salud para que gener\u00e1ramos",
            "start": 3391.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acciones solidarias con esta situaci\u00f3n",
            "start": 3394.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que padecen las y los deudos de quienes",
            "start": 3396.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "perdieron la vida por esta enfermedad",
            "start": 3399.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por medio de un apoyo para gastos",
            "start": 3402.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "funerarios a familiares de personas",
            "start": 3405.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fallecidas por la enfermedad",
            "start": 3408.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "kobe 19 y nos pueden poner la primera",
            "start": 3409.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina bueno en qu\u00e9 consiste este apoyo",
            "start": 3412.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es un apoyo econ\u00f3mico dirigido a las y",
            "start": 3415.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los familiares de personas fallecidas",
            "start": 3419.15,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "por la enfermedad",
            "start": 3420.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y 19 por un monto de 11 mil 460 pesos",
            "start": 3422.46,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "esta cantidad fue definida en la junta",
            "start": 3427.22,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de gobierno del dif ya a inicios de del",
            "start": 3431.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para gastos de asistencia social",
            "start": 3434.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para 2000 para 2020 para este tipo de",
            "start": 3438.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aportaciones y tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 3441.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contribuir con los gastos de que incurre",
            "start": 3443.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en las familias originados por los",
            "start": 3447.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "servicios funerarios hay que destacar",
            "start": 3449.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que este es un apoyo universal porque",
            "start": 3452.609,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a todos aquellos que lo",
            "start": 3454.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "soliciten y se encuentren en este",
            "start": 3457.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "supuesto sin importar su condici\u00f3n",
            "start": 3459.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "social si tienen o no seguridad social o",
            "start": 3461.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n econ\u00f3mica de quien lo",
            "start": 3465.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "solicite y es un apoyo directo porque no",
            "start": 3467.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "requiere de ninguna intermediaci\u00f3n para",
            "start": 3470.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la entrega del recurso s\u00f3lo se necesita",
            "start": 3472.859,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "acceder voluntariamente a una plataforma",
            "start": 3474.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "digital para solicitarla si pueden pasar",
            "start": 3477.27,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la siguiente en qu\u00e9 consiste",
            "start": 3480.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bien para tramitar este este apoyo las",
            "start": 3483.599,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "personas que han perdido un familiar por",
            "start": 3486.45,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "la enfermedad",
            "start": 3488.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "kobe 19 entre el 18 de marzo del 2020",
            "start": 3489.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fecha en que se registr\u00f3 el primer",
            "start": 3493.559,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "deceso en nuestro pa\u00eds y hasta la",
            "start": 3495.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n oficial",
            "start": 3498.749,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del fin de la emergencia sanitaria ese",
            "start": 3500.46,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "es el lapso de tiempo para ello se",
            "start": 3503.309,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un plazo de hasta un a\u00f1o a partir",
            "start": 3506.849,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la defunci\u00f3n del familiar para",
            "start": 3509.339,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poderlo solicitar es importante tambi\u00e9n",
            "start": 3511.41,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "destacar que por su naturaleza s\u00f3lo ser\u00e1",
            "start": 3513.809,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "posible entregar un apoyo por cada",
            "start": 3516.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "persona fallecida",
            "start": 3520.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el sistema nacional para el desarrollo",
            "start": 3522.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "integral de la familia el dif all\u00ed est\u00e1",
            "start": 3524.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su titular roc\u00edo garc\u00eda es la",
            "start": 3526.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n del gobierno de mexico que",
            "start": 3529.499,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encargada de proporcionar este",
            "start": 3532.17,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "apoyo ya que tanto la ley general de",
            "start": 3535.589,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "salud y la ley de asistencia social le",
            "start": 3537.989,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otorgan al dif la facultad para ejecutar",
            "start": 3540.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los programas de asistencia social entre",
            "start": 3542.849,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los cuales se encuentra la prestaci\u00f3n de",
            "start": 3545.099,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "servicios funerarios adicionalmente eso",
            "start": 3547.739,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "en el decreto publicado en el diario",
            "start": 3550.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n el 30 de marzo",
            "start": 3552.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o se permite utilizar los",
            "start": 3554.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recursos de asistencia social justo para",
            "start": 3557.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "atender necesidades derivadas de kobe 19",
            "start": 3560.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que as\u00ed como nos",
            "start": 3563.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo ha instruido el el presidente esta",
            "start": 3567.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "iniciativa no es responsabilidad que",
            "start": 3568.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recae en una sola instituci\u00f3n es el",
            "start": 3571.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "resultado de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 3574.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "interinstitucional entre diferentes",
            "start": 3576.13,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dependencias y entidades del gobierno de",
            "start": 3578.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexico los lineamientos para este apoyo",
            "start": 3580.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fueron aprobados el d\u00eda de ayer en la",
            "start": 3583.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "junta de gobierno del sistema nacional",
            "start": 3586.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para el desarrollo integral de la",
            "start": 3588.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "familia el dif y adem\u00e1s en el dise\u00f1o y",
            "start": 3590.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en su implementaci\u00f3n hemos estado",
            "start": 3592.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "colaborando adem\u00e1s de con el dif la",
            "start": 3594.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "obviamente la secretar\u00eda de salud la",
            "start": 3597.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sedena la semar el este el inss como",
            "start": 3599.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad social y",
            "start": 3602.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pemex as\u00ed como el renapo y desde",
            "start": 3604.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "luego el link sabe en la siguiente",
            "start": 3608.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina se establece quienes pueden",
            "start": 3611.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solicitar este apoyo los beneficiarios",
            "start": 3613.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n",
            "start": 3616.79,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "familiares de la persona fallecida por",
            "start": 3617.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "kobe 19 esposo esposa la pareja y los",
            "start": 3619.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hijos as\u00ed como el padre o la madre una",
            "start": 3624.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vez recibida la solicitud se tendr\u00e1 un",
            "start": 3627.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiempo de espera de una semana si no se",
            "start": 3630.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 una segunda solicitud por la",
            "start": 3633.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "misma persona se generar\u00eda el pago si",
            "start": 3636.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hubiera alg\u00fan otro familiar solicitando",
            "start": 3639.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el apoyo entonces se dirimen las",
            "start": 3641.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "controversias a partir de lo que",
            "start": 3644.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "establecen los propios lineamientos",
            "start": 3646.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que destacar que la",
            "start": 3647.53,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "solicitud que de este apoyo requiere de",
            "start": 3650.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "los siguientes requisitos contar con el",
            "start": 3655.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acta de defunci\u00f3n que indique que la",
            "start": 3658.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "causa de deceso es por la enfermedad 19",
            "start": 3659.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s contar con documentos oficiales",
            "start": 3663.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que acrediten el parentesco entre la",
            "start": 3665.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "persona afinada y quien solicita el",
            "start": 3667.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyo aqu\u00ed son los siguientes son los",
            "start": 3669.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cinco pasos para poder acceder es a",
            "start": 3673.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de \u00e9sta de esta plataforma el",
            "start": 3676.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primer paso es obviamente adem\u00e1s de",
            "start": 3679.28,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "acceder a la plataforma electr\u00f3nica",
            "start": 3681.92,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "e ingresar los datos de la curp de la",
            "start": 3684.059,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "persona fallecida as\u00ed como adjuntar el",
            "start": 3688.949,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "acta de defunci\u00f3n por kobe 19 la",
            "start": 3692.939,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "siguiente el siguiente paso es registrar",
            "start": 3695.939,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la persona beneficiaria es decir se",
            "start": 3698.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "registra la curp y los datos generales",
            "start": 3701.279,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del solicitante as\u00ed como adjuntar una",
            "start": 3703.41,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n oficial y el documento",
            "start": 3707.459,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que acredite el parentesco la siguiente",
            "start": 3709.829,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el tercer paso es determinar el medio de",
            "start": 3712.799,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entrega del apoyo mismo que se otorgar\u00e1",
            "start": 3716.189,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mediante transferencia bancaria en caso",
            "start": 3718.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de que la persona cuente con una cuenta",
            "start": 3721.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "bancaria a su nombre o por la generaci\u00f3n",
            "start": 3723.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de un folio para otra forma de pago que",
            "start": 3726.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "puede ser una orden de pago para el",
            "start": 3729.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cobro en ventanilla en una instituci\u00f3n",
            "start": 3731.939,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "bancaria el paso n\u00famero 4 es esta",
            "start": 3734.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "declaratoria bajo protesta de decir",
            "start": 3740.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "verdad de que el uso de los recursos es",
            "start": 3743.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda",
            "start": 3746.519,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 3748.91,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dar a aceptar o no obviamente dar",
            "start": 3750.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lectura a esta declaraci\u00f3n y dar a",
            "start": 3753.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aceptar a que este apoyo ser\u00e1 utilizado",
            "start": 3755.849,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda",
            "start": 3759.66,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "familiar ya que se incurrieron en gastos",
            "start": 3761.43,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "a partir del fallecimiento",
            "start": 3763.789,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "particularmente de funerarios no se",
            "start": 3766.009,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "tienen que comprobar estos gastos",
            "start": 3768.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funerarios es simplemente bajo protesta",
            "start": 3770.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de decir verdad en la siguiente el",
            "start": 3772.89,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "quinto y \u00faltimo paso es el ya que se",
            "start": 3774.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "complet\u00f3 el tr\u00e1mite con los requisitos",
            "start": 3777.359,
            "duration": 2.551
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 3778.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la plataforma genera el comprobante de",
            "start": 3779.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la solicitud para su posterior para su",
            "start": 3782.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posterior pago a partir de la descarga",
            "start": 3786.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de un folio que es con el que se",
            "start": 3788.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "realizan todos los tr\u00e1mites",
            "start": 3790.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor hay algunos",
            "start": 3792.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "escenarios que hemos previsto que",
            "start": 3795.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "creemos que son importantes de atender",
            "start": 3798.82,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para cumplir con el principio de",
            "start": 3801.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "universalidad tomando en cuenta los",
            "start": 3803.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "siguientes la primera en el caso de que",
            "start": 3806.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la persona cuenta con acceso a internet",
            "start": 3808.37,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tiene una cuenta bancaria su",
            "start": 3810.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nombre en este caso la solicitud se",
            "start": 3812.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puede realizar por el propio sistema a",
            "start": 3814.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un dep\u00f3sito bancario en la",
            "start": 3816.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semana posterior que ya se comentaba el",
            "start": 3819.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "segundo escenario es que si la persona",
            "start": 3822.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tiene acceso a internet pero no cuenta",
            "start": 3823.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con una cuenta bancaria su nombre",
            "start": 3825.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces se puede realizar la solicitud",
            "start": 3828.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la plataforma digital y se",
            "start": 3830.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "genera el folio para otra forma de pago",
            "start": 3832.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda con una orden que podr\u00eda",
            "start": 3834.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ser en ventanilla tambi\u00e9n hay escenarios",
            "start": 3836.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en donde una persona no tenga internet",
            "start": 3840.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces puede acudir a cualquier",
            "start": 3843.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "oficina del dif en el territorio",
            "start": 3846.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nacional donde le van a la van a apoyar",
            "start": 3849.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para poder realizar todo todo el tr\u00e1mite",
            "start": 3851.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n si se presenta un caso en el",
            "start": 3855.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que la solicitante o el solicitante no",
            "start": 3858.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuenta con los documentos requeridos",
            "start": 3860.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pueden acudir a las oficinas del",
            "start": 3862.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional para que",
            "start": 3865.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de trabajo social de esta",
            "start": 3868.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n pueda apoyarlos y pueda",
            "start": 3870.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corroborar esta situaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 3873.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "apoyar en la asistencia en el tr\u00e1mite de",
            "start": 3875.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos documentos es una tarea que adem\u00e1s",
            "start": 3877.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el dif realiza de manera regular y la",
            "start": 3879.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "\u00faltima por favor solamente comentar esta",
            "start": 3883.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "plataforma ser\u00e1 empezar\u00e1 a recibir las",
            "start": 3886.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "solicitudes a partir del d\u00eda mi\u00e9rcoles 2",
            "start": 3890.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de diciembre estamos invitando a todos a",
            "start": 3893.69,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "partir de ahora a poder ir",
            "start": 3896.96,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "recopilando la informaci\u00f3n que necesitan",
            "start": 3900.549,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en caso de que soliciten el apoyo la",
            "start": 3903.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plataforma va a estar en esta en esta",
            "start": 3907.029,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina que es de euros commit punto",
            "start": 3909.339,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gob.mx adem\u00e1s de v\u00ednculos en todas las",
            "start": 3911.039,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de las de las instituciones a",
            "start": 3914.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda 2 de diciembre y a partir",
            "start": 3916.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy existe ya este correo",
            "start": 3919.779,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico apoyos deudos hobbit",
            "start": 3922.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "div punto gob.mx a donde se puede",
            "start": 3926.289,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escribir para cualquier duda y",
            "start": 3929.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n de aqu\u00ed al mi\u00e9rcoles 2",
            "start": 3931.029,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estaremos dando informaci\u00f3n sobre estas",
            "start": 3932.859,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dudas",
            "start": 3935.65,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "aclarando esto para que logremos el",
            "start": 3936.999,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "objetivo pues que al final de cuentas",
            "start": 3940.779,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este apoyo sea un gesto solidario con",
            "start": 3943.029,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las familias que han tenido una p\u00e9rdida",
            "start": 3945.759,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "irreparable por la pandemia",
            "start": 3947.079,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y que hayan incurrido en alg\u00fan en estos",
            "start": 3950.019,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gastos funerarios como un apoyo a su",
            "start": 3952.809,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "econom\u00eda familiar ser\u00eda todo por mi",
            "start": 3954.999,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "parte sean presentes",
            "start": 3957.519,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas",
            "start": 3958.66,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "con su permiso del presidente compa\u00f1ero",
            "start": 3966.92,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "sus compa\u00f1eros se\u00f1oras se\u00f1ores bueno",
            "start": 3969.68,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "informarles de las dos cuestiones la",
            "start": 3974.809,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presencia internacional de m\u00e9xico en",
            "start": 3977.999,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "esta materia y el avance en materia de",
            "start": 3979.769,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "vacunas sobre lo primero",
            "start": 3982.38,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "el siguiente por favor como ustedes",
            "start": 3986.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "saben particip\u00f3 el se\u00f1or presidente de",
            "start": 3988.309,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el fin de semana en dos",
            "start": 3989.839,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sesiones de los l\u00edderes del g20 las 20",
            "start": 3991.999,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "econom\u00edas m\u00e1s grandes del mundo",
            "start": 3995.509,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en mesa",
            "start": 3998.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n tanto el s\u00e1bado como el domingo",
            "start": 4000.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente plante\u00f3 varios de",
            "start": 4003.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las principales preocupaciones de m\u00e9xico",
            "start": 4007.74,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 4010.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que me permite resumir muy brevemente",
            "start": 4013.119,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "en lo que comparti\u00f3 el presidente sobre",
            "start": 4016.77,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "25 lecciones que ha dejado la pandemia",
            "start": 4021.3,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "la salud es un derecho humano la primera",
            "start": 4025.999,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fundamental que el estado tiene que",
            "start": 4028.449,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "garantizar ese derecho humano y sin af\u00e1n",
            "start": 4030.409,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de lucro",
            "start": 4032.749,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "la segunda lecci\u00f3n es mejor prevenir que",
            "start": 4034.309,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "curar evidentemente la tercera la",
            "start": 4036.38,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "familia es la principal instituci\u00f3n de",
            "start": 4038.989,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 4040.969,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la cuarta cuarta lecci\u00f3n es necesario",
            "start": 4041.949,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "confiar en la responsabilidad de la",
            "start": 4045.469,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "gente y evitar medidas autoritarias",
            "start": 4046.819,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "incluso mencion\u00f3 los toques de queda y",
            "start": 4050.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "medidas muy dr\u00e1sticas que han tomado",
            "start": 4052.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses y quinto el rescate",
            "start": 4055.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico debe ser de abajo hacia arriba",
            "start": 4057.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y no como se propone en las recetas",
            "start": 4059.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tradicionales neoliberales de arriba",
            "start": 4061.88,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 4064.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "lecciones de esta pandemia dos",
            "start": 4065.58,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "propuestas principales",
            "start": 4068.79,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "reducir los pagos desde nuestros",
            "start": 4071.559,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "intereses o principal capital de las",
            "start": 4074.92,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "naciones pobres del mundo eso no se ha",
            "start": 4078.999,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 4080.529,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se han hecho quintas parciales",
            "start": 4081.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pero fue un planteo espec\u00edfico si",
            "start": 4085.119,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "realmente todos los pa\u00edses que",
            "start": 4087.579,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "participan en el g20",
            "start": 4089.349,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "hacen valores lo que dicen entonces",
            "start": 4091.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que reducir los pagos de la deuda",
            "start": 4093.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para todos los pa\u00edses principalmente los",
            "start": 4095.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pobres segundo acceso de pa\u00edses de",
            "start": 4097.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ingresos medios a cr\u00e9ditos con tasas de",
            "start": 4100.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s equivalentes a las de los pa\u00edses",
            "start": 4103.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "desarrollados es decir los pa\u00edses pobres",
            "start": 4104.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son los pa\u00edses de desarrollo medio ambos",
            "start": 4107.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tienen que pagar tasas de inter\u00e9s mucho",
            "start": 4110.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altas que las que est\u00e1n pagando los",
            "start": 4112.609,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses desarrollados",
            "start": 4114.65,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y por supuesto insisti\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 4116.609,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presidente en la importancia de promover",
            "start": 4119.699,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "un acceso equitativo y oportuno a las",
            "start": 4123.299,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacunas que ya ustedes saben es",
            "start": 4126.75,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "inminente y ahora voy a entrar a ese",
            "start": 4128.489,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 4130.259,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "me refiero al enseguida al portafolio de",
            "start": 4131.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico actual que incluye ponemos de",
            "start": 4134.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vacunas de alta efectividad como ustedes",
            "start": 4138.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n hay dos v\u00edas que se dise\u00f1aron",
            "start": 4141.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por parte de m\u00e9xico para estar en tiempo",
            "start": 4144.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y forma y tener acceso a las vacunas una",
            "start": 4146.33,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "es multiva multilateral que es el comex",
            "start": 4149.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos participando somos uno de los",
            "start": 4153.259,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "promotores principales y los acuerdos",
            "start": 4155.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con diferentes empresas que est\u00e1n",
            "start": 4157.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "avanzando en materia de vacunas hay tres",
            "start": 4159.74,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "convenios de precompra de m\u00e9xico",
            "start": 4162.95,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "siguiendo las instrucciones del",
            "start": 4165.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente la primera cancino la segunda",
            "start": 4166.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pzifer la tercera hasta la t\u00e9cnica que",
            "start": 4170.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n con el apoyo de la",
            "start": 4173.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n slim se hizo un convenio con",
            "start": 4174.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "argentina y est\u00e1 en curso",
            "start": 4176.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "esas tres en la semana han presentado",
            "start": 4179.64,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "diferentes estudios",
            "start": 4181.799,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis tienen efectividad es muy",
            "start": 4182.819,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "altos como se observa y como ya dije con",
            "start": 4186.33,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "los tres tenemos acuerdos precompra en",
            "start": 4190.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el caso de cancino tambi\u00e9n hay fase 3 en",
            "start": 4192.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en este momento y en el caso de",
            "start": 4195.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las tres t\u00e9cnicas estamos avanzando para",
            "start": 4198.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n",
            "start": 4199.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y distribuci\u00f3n desde m\u00e9jico a toda",
            "start": 4201.78,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina",
            "start": 4204.75,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "respecto al avance de los estudios",
            "start": 4208.62,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos fase 3 en la fase",
            "start": 4210.7,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "\u00faltima para determinar por parte de la",
            "start": 4213.989,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoridad regulatoria si una vacuna",
            "start": 4216.719,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "funciona o no funciona si es segura los",
            "start": 4218.429,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "seguros entonces en curso est\u00e1 cansino",
            "start": 4221.13,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "janssen esperamos que este semana",
            "start": 4225.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lleguen las primeras dosis y en cuanto",
            "start": 4228.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "autorice cofepris pues ya se puede",
            "start": 4230.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iniciar este estudio de fase 3 hansen es",
            "start": 4232.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una empresa vinculada johnson y johnson",
            "start": 4235.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conocida en m\u00e9xico de origen",
            "start": 4236.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "norteamericana",
            "start": 4239.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "novavax que ya present\u00f3 sus primeros",
            "start": 4241.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "documentos con fabrice para la",
            "start": 4245.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n y criba de alemania que nos",
            "start": 4246.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dijo que tiene inter\u00e9s en hacer un",
            "start": 4249.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estudio cl\u00ednico en m\u00e9xico",
            "start": 4251.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de confirmarse todo esto que acabo de",
            "start": 4253.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decir estar\u00edamos en las pr\u00f3ximas semanas",
            "start": 4254.92,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico habr\u00eda cuatro estudios fase 3",
            "start": 4257.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "me refiero a cancino en primer lugar",
            "start": 4265.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en curso donde estamos al d\u00eda de",
            "start": 4268.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hoy y ah\u00ed se prev\u00e9n 15 mil voluntarios",
            "start": 4270.33,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico de los 40 mil que participar\u00e1n",
            "start": 4274.65,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a nivel global en este proyecto b\u00e1kula",
            "start": 4278.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo conforme al programa no",
            "start": 4282.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tengo el gusto de compartirles el doctor",
            "start": 4284.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "guillermo ruiz palacios del instituto",
            "start": 4286.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacional de nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n",
            "start": 4288.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es el investigador principal de este",
            "start": 4290.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estudio el d\u00eda de ayer por fortuna la",
            "start": 4293.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cofepris autorizo ocho centros",
            "start": 4296.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adicionales para realizar el ensayo",
            "start": 4298.46,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico en mexico",
            "start": 4300.71,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "con estos suman ya 19 los centros",
            "start": 4302.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autorizados recordar\u00e1n que les hab\u00eda",
            "start": 4305.849,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "informado que ser\u00eda en 20 tenemos ya 19",
            "start": 4307.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "autorizados y que han pasado por un",
            "start": 4310.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "minucioso proceso de inspecci\u00f3n me",
            "start": 4312.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "detengo en esto con fe prisa ha sido m\u00e1s",
            "start": 4315.449,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estricta en m\u00e9xico en varios de los",
            "start": 4317.699,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo que tiene incluso",
            "start": 4319.469,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares por lo regular m\u00e1s alto",
            "start": 4321.929,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "porque por la preocupaci\u00f3n la seguridad",
            "start": 4324.179,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de la vacuna entonces se han hecho",
            "start": 4327.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "visitas a nuestros an\u00e1lisis muy",
            "start": 4331.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "minuciosos de cada centro de de",
            "start": 4335.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "investigaciones ha participado son 16",
            "start": 4338.41,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "entidades federativas en este momento",
            "start": 4341.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aguascalientes chihuahua ciudad de",
            "start": 4344.18,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico coahuila durango guerrero hidalgo",
            "start": 4347.69,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "jalisco michoac\u00e1n morelos nuevo le\u00f3n",
            "start": 4352.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "oaxaca puebla quintana roo veracruz y",
            "start": 4356.41,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n son los que est\u00e1n participadas",
            "start": 4359.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como se seleccionaron pues por parte de",
            "start": 4361.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la empresa con sus propios an\u00e1lisis y",
            "start": 4364.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dependiendo qu\u00e9 centro hay en cantidad",
            "start": 4367.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "federativa decirlo resolver",
            "start": 4369.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la vacuna una vez que cuente con la",
            "start": 4372.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de emergencia ser\u00eda enviada",
            "start": 4374.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico para hacer el llenado final y",
            "start": 4377.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el envasado tipo lo que estamos haciendo",
            "start": 4380.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con nuestras celdas",
            "start": 4383.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1 por decidir con qu\u00e9 empresa",
            "start": 4386.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mexicana va a hacer esto y les puedo",
            "start": 4390.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informar que los ensayos en arabia",
            "start": 4392.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "saudita rusia pakist\u00e1n est\u00e1 en un curso",
            "start": 4394.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces eso es cansino luego",
            "start": 4397.45,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "fischer",
            "start": 4400.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es una vacuna de origen norteamericano",
            "start": 4402.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es una empresa asociada entre pa\u00edses",
            "start": 4405.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "norteamericana y biotech alemana",
            "start": 4408.08,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el 20 de noviembre facer ingres\u00f3 su",
            "start": 4411.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solicitud de aprobaci\u00f3n de uso de",
            "start": 4414.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "emergencia a la fed de los estados",
            "start": 4417.27,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "unidos el equivalente a cofepris",
            "start": 4419.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se espera que aproximadamente el 10 de",
            "start": 4424.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diciembre reciban su autorizaci\u00f3n esa es",
            "start": 4427.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la expectativa claro que puede variar",
            "start": 4431.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "depende de lo que decida la enfermera y",
            "start": 4433.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de cuatro d\u00edas de que reciban la",
            "start": 4435.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n inicie el programa de",
            "start": 4438.83,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en eeuu",
            "start": 4441.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es decir estar\u00edamos entre el 14 15 y 16",
            "start": 4444.449,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de diciembre de diciembre en m\u00e9xico el",
            "start": 4447.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy la cofepris va a recibir",
            "start": 4453.329,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de facer sobre las",
            "start": 4455.159,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "indicaciones o instrucciones para el",
            "start": 4458.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proceso de vacunaci\u00f3n m\u00e9todo de",
            "start": 4460.17,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "entrenamiento para quienes participen",
            "start": 4462.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del personal de salud y la definici\u00f3n de",
            "start": 4465.139,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas del expediente requerido",
            "start": 4468.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para el m\u00e9xico que son documentos",
            "start": 4470.639,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "o manuales que les pide cofepris",
            "start": 4475.05,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana 25 de noviembre freezer va a",
            "start": 4478.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ingresar el expediente t\u00e9cnico a la",
            "start": 4481.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cofepris para el inicio de su an\u00e1lisis",
            "start": 4482.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "como lo hizo en eeuu",
            "start": 4485.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar despu\u00e9s",
            "start": 4488.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed se hicimos una gr\u00e1fica del",
            "start": 4493.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "proceso log\u00edstico que ilustra c\u00f3mo",
            "start": 4495.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "funciona desde la planta de facer hasta",
            "start": 4499.23,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4501.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces estimamos en cinco d\u00edas h\u00e1biles",
            "start": 4503.5,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el que pueda llegar esta vacuna a m\u00e9xico",
            "start": 4507.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tienen ustedes en esta gr\u00e1fica en primer",
            "start": 4512.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lugar el marcado con n\u00famero 1 la planta",
            "start": 4514.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en eeuu en europa a definir por fases",
            "start": 4517.22,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 planta va a utilizar",
            "start": 4520.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 1 se va a mandar",
            "start": 4523.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "v\u00eda a\u00e9rea hacia mexico para que llegue",
            "start": 4526.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 3 aproximadamente a mexico",
            "start": 4529.83,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "d\u00eda 4 es el proceso de desaduanizaci\u00f3n",
            "start": 4533.93,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no estoy simplificando mucho porque",
            "start": 4538.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son transmitidos a veces complejos y es",
            "start": 4541.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por razones de seguridad se tienen que",
            "start": 4544.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4545.69,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se manda entre el d\u00eda 4 y 5 a los",
            "start": 4548.11,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "centros de distribuci\u00f3n para llegar",
            "start": 4550.75,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "finalmente al punto de vacunaci\u00f3n que es",
            "start": 4553.179,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "el compromiso con face",
            "start": 4555.219,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4557.68,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vamos a hacer todo este proceso hasta",
            "start": 4559.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llegar a los puntos de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 4563.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1ale la secretaria de salud",
            "start": 4565.14,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "me dice el doctor al poseer que esto ya",
            "start": 4568.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo tienen muy avanzado y se presentaran",
            "start": 4570.199,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "muy pronto",
            "start": 4574.19,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se denomina no el plan general de",
            "start": 4576.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n sino el m\u00e1s espec\u00edfico porque",
            "start": 4578.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucho depende el tipo de vacuna que se",
            "start": 4580.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "vaya a aplicar por ejemplo esta tiene",
            "start": 4582.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dos dosis necesita una cierta",
            "start": 4584.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "temperatura en fin tiene una serie de",
            "start": 4586.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas ya con esta continuaci\u00f3n",
            "start": 4588.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de fechas el doctor al concert tiene",
            "start": 4590.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "listo su plan de vacunaci\u00f3n cosa que",
            "start": 4593.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "celebrarlo es una muy buena noticia para",
            "start": 4595.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es decir vamos a empezar con una",
            "start": 4597.85,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "distancia muy breve respecto a eeuu de",
            "start": 4601.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alemania que fue una instrucci\u00f3n que nos",
            "start": 4605.62,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dio presidente",
            "start": 4607.54,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la siguiente es qu\u00e9 avances hay en el",
            "start": 4610.65,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "proyecto de astra z\u00e9neca oxford",
            "start": 4613.83,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "bueno como ustedes saben se dio a",
            "start": 4617.849,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conocer ya la efectividad que es muy",
            "start": 4619.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alta no se han detectado los ex",
            "start": 4621.959,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secundarios graves en la informaci\u00f3n que",
            "start": 4624.719,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos han compartido que est\u00e1n entregando",
            "start": 4626.249,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "todo el tiempo reportes",
            "start": 4628.709,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n log\u00edstica es m\u00e1s",
            "start": 4631.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sencilla relativa si lo comparan con",
            "start": 4633.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otras vacunas porque entre menos dosis",
            "start": 4635.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de los 8 grados la temperatura que se",
            "start": 4637.73,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 4640.01,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "como lo recordaremos esta vacuna no",
            "start": 4641.749,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tiene fines de lucro las pruebas",
            "start": 4644.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas han realizado jap\u00f3n rusia",
            "start": 4646.619,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estados unidos y la gran breta\u00f1a",
            "start": 4648.57,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el ant\u00edgeno de esta vacuna est\u00e1 siendo",
            "start": 4652.219,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "producido en argentina",
            "start": 4654.86,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 listo el equipo mexicano para",
            "start": 4657.099,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 4660.519,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y hacer posible que tengamos que estar",
            "start": 4661.949,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con el tiempo y forma y la transferencia",
            "start": 4665.489,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda se ha llevado a cabo",
            "start": 4668.07,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "agradecer el apoyo de la fundaci\u00f3n",
            "start": 4669.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "carlos slim que le agradecemos su",
            "start": 4671.219,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "respaldo en este proceso pero vamos en",
            "start": 4673.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4674.999,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "entonces en s\u00edntesis",
            "start": 4677.34,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pues es inminente que si todo esto sale",
            "start": 4680.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como hemos dicho y la autoridad",
            "start": 4682.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "regulatoria considera que se puede",
            "start": 4684.85,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "aprobar como esperamos se aprueben esta",
            "start": 4686.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n en europa m\u00e9xico estar\u00e1 en",
            "start": 4689.679,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "diciembre tambi\u00e9n iniciando su proceso",
            "start": 4692.199,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4695.25,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "bueno pues este esta es toda la",
            "start": 4701.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n consumido bastante tiempo",
            "start": 4703.219,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero es algo muy importante no tenemos",
            "start": 4705.949,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este lista de modo que comenzamos",
            "start": 4710.349,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "contigo",
            "start": 4714.409,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "pero hab\u00edamos dicho que vamos a este",
            "start": 4716.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lado despu\u00e9s",
            "start": 4718.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 4720.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todo el gabinete que nos acompa\u00f1a",
            "start": 4722.81,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los",
            "start": 4724.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "diferentes medios presidente de este",
            "start": 4726.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "traigo dos temas en especial que quiero",
            "start": 4728.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contarle entonces nos puede ayudar un",
            "start": 4732.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "firme compromiso de combatir la",
            "start": 4735.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hasta erradicarla qu\u00e9 avances",
            "start": 4737.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay en el \u00e1mbito sindical c\u00f3mo va el",
            "start": 4740.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "caso del romero deschamps y que nos",
            "start": 4744.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "puede comentar respecto a la",
            "start": 4747.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tiene mart\u00edn esparza",
            "start": 4748.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por parte de la unidad de inteligencia",
            "start": 4750.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "financiera hay un reportaje que",
            "start": 4753.199,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "documenta que ya le congelaron sus",
            "start": 4756.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuentas que nos puede comentar al",
            "start": 4758.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respecto y yo si fuera posible que",
            "start": 4761.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pudiera estar aqu\u00ed est\u00e9 el jefe",
            "start": 4764.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la unidad financiera el santiago",
            "start": 4766.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nieto para que nos pudiera hablar del",
            "start": 4768.92,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tema y si me permite una segunda",
            "start": 4770.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pregunta bueno pues yo pienso que en",
            "start": 4771.98,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 4774.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "del combate a la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 4776.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4779.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en los sindicatos",
            "start": 4781.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es mejor como t\u00fa mismo lo propones que",
            "start": 4784.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "est\u00e9 santiago nieto vamos a",
            "start": 4788.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "invitarlo ayer tambi\u00e9n sali\u00f3 el tema",
            "start": 4790.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre las cuentas congeladas",
            "start": 4793.94,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "entonces que venga a exponer aqu\u00ed",
            "start": 4797.96,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima si les parece muy bien",
            "start": 4803.05,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4806.349,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "por otro lado se\u00f1or presidente los",
            "start": 4807.159,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "primeros de la comunidad ind\u00edgena",
            "start": 4809.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "agraria de santa cruz atizap\u00e1n del",
            "start": 4811.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico ya sean hacerles de su",
            "start": 4813.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conocimiento que esta comunidad est\u00e1",
            "start": 4816.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siendo despojada en una superficie de",
            "start": 4818.679,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 hect\u00e1reas de tierra comunal",
            "start": 4820.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por la empresa inmobiliaria va a llegar",
            "start": 4822.969,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de toluca s a dsb en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 4826.03,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "representante de bienes comunales este",
            "start": 4829.239,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "representante ha firmado un convenio",
            "start": 4832.449,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "agrario anulando el proceso de",
            "start": 4834.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n de tierras comunales con",
            "start": 4836.5,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "n\u00famero de clientes 655 diagonal 2013 en",
            "start": 4839.02,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el tribunal agrario distrito 9 en toluca",
            "start": 4844.389,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de estado de mexico el mencionado",
            "start": 4847.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "convenio b\u00e1sicamente le permite todas",
            "start": 4849.01,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "las facilidades a esta empresa para",
            "start": 4851.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "construir un conjunto habitacional de 2",
            "start": 4852.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mil 500 casas en las tierras comunales",
            "start": 4854.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de santa cruz atizap\u00e1n una lucha de m\u00e1s",
            "start": 4857.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de 400 a\u00f1os se perder\u00e1 por un",
            "start": 4860.77,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "representante comunal que traiciona",
            "start": 4863.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usurpar y vender lo poco que le queda a",
            "start": 4865.059,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "\u00e9sta con",
            "start": 4867.699,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "y de sus tierras se\u00f1or presidente los",
            "start": 4868.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comuneros cuentan con por lo menos",
            "start": 4871.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuatro expedientes que sustentan dicha",
            "start": 4873.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n al mencionado representante y",
            "start": 4876.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le solicitan su intervenci\u00f3n para que le",
            "start": 4879.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sea posible nos pueda recibir el",
            "start": 4882.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo agrario",
            "start": 4884.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "territorial y urbano de la sede",
            "start": 4886.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meyer falc\u00f3n tambi\u00e9n es importante",
            "start": 4889.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recordar que la arque\u00f3loga y antrop\u00f3loga",
            "start": 4892.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicana de origen japon\u00e9s yoshio",
            "start": 4894.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "yamamoto encontr\u00f3 varias piezas",
            "start": 4897.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas en las que de lo que era",
            "start": 4900.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esta laguna piensas que en este momento",
            "start": 4904.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en resguardo y que son unas joyas",
            "start": 4906.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que merecen estar en un lugar de origen",
            "start": 4909.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo en santa cruz atizap\u00e1n la",
            "start": 4912.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunidad est\u00e1 dispuesta incluso de",
            "start": 4914.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ceder una parte de esas tierras para que",
            "start": 4916.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se haga un museo y se puedan exhibir",
            "start": 4918.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estas piezas es todo y gracias al",
            "start": 4920.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente bien pues este vamos a que",
            "start": 4923.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los reciban",
            "start": 4926.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n meses como lo est\u00e1n solicitando",
            "start": 4930.81,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 leticia ram\u00edrez de atenci\u00f3n",
            "start": 4936.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciudadana se ponen de acuerdo y lo mismo",
            "start": 4938.989,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sobre los hallazgos las piezas de",
            "start": 4942.11,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda",
            "start": 4945.23,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 4949.07,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4955.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "funcionarios ya hay la rosa gel",
            "start": 4957.59,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo hill y el",
            "start": 4959.34,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 4961.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicalli en frontera de tijuana tengo",
            "start": 4962.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una pregunta sobre la pandemia del",
            "start": 4965.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instituto para la m\u00e9trica y evaluaci\u00f3n",
            "start": 4967.86,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de la salud de la universidad de",
            "start": 4969.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "washington indica que en m\u00e9xico las",
            "start": 4971.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muertes por cubrir podr\u00edan llegar a 145",
            "start": 4974.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mil en marzo pr\u00f3ximo y en el peor",
            "start": 4976.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "escenario a 152.000 qu\u00e9 opina de esta de",
            "start": 4979.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esta medici\u00f3n y preguntarles si hay un",
            "start": 4983.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "plan para evitar este escenario y si la",
            "start": 4986.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacuna podr\u00eda jugar un papel importante",
            "start": 4989.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para evitar esta cifra ser\u00eda mi primer",
            "start": 4991.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4994.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bueno nosotros no deseamos eso desde",
            "start": 4995.76,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "luego estamos trabajando para qu\u00e9",
            "start": 4999.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "disminuya el n\u00famero de fallecimientos ya",
            "start": 5005.119,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "lo expliqu\u00e9 en una ocasi\u00f3n",
            "start": 5009.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y logramos evitar",
            "start": 5013.01,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se saturar\u00e1n los hospitales ahora a",
            "start": 5017.01,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pesar de que en algunos estados un",
            "start": 5021.6,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "incremento",
            "start": 5025.74,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en los casos",
            "start": 5027.469,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hemos mantenido",
            "start": 5031.56,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "camas equipos m\u00e9dicos",
            "start": 5034.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 5039.7,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud",
            "start": 5041.699,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "actuando con mucha responsabilidad mucho",
            "start": 5045.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 5048.21,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5051.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5053.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "resuelto es decir no hay ning\u00fan riesgo",
            "start": 5055.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5060.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nos rebase la pandemia y que no tengamos",
            "start": 5062.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en donde atender a los enfermos",
            "start": 5064.36,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 buscando ahora en una",
            "start": 5069.01,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nueva fase es que podamos reducir el",
            "start": 5072.059,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "n\u00famero de fallecidos que los que se",
            "start": 5077.65,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "infecten quienes se tengan este virus al",
            "start": 5082.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 5087.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de manera oportuna a los hospitales",
            "start": 5089.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "reciban la mejor atenci\u00f3n siempre se les",
            "start": 5092.61,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "ha atendido bien pero ahora estamos",
            "start": 5097.3,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "buscando que se perfecciona la atenci\u00f3n",
            "start": 5101.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a los enfermos",
            "start": 5106.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con los mejores hospitales con los",
            "start": 5109.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mejores equipos con los mejores m\u00e9dicos",
            "start": 5111.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces de esa manera pensamos que",
            "start": 5113.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vamos a disminuir el n\u00famero de",
            "start": 5117.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fallecidos esto se est\u00e1 viendo en europa",
            "start": 5120.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y en otras partes en donde a pesar de",
            "start": 5125.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que hay m\u00e1s contagios hay menos",
            "start": 5127.73,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "fallecidos proporcionalmente hablando o",
            "start": 5131.56,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "considerando qu\u00e9",
            "start": 5136.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pueden haber m\u00e1s contagios pero no",
            "start": 5139.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesariamente m\u00e1s personas pierden la",
            "start": 5142.8,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "vida qu\u00e9 es lo que nosotros estamos",
            "start": 5145.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 5147.989,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5151.119,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "los pron\u00f3sticos pues",
            "start": 5153.61,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "vamos diariamente informando aqu\u00ed lo que",
            "start": 5159.06,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "sucede el doctor hugo l\u00f3pez gatell sigue",
            "start": 5163.83,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "llevando a cabo esta tarea tan",
            "start": 5168.87,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "importante adem\u00e1s \u00e9l desempe\u00f1a muy bien",
            "start": 5172.44,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "esta funci\u00f3n de informar de orientar",
            "start": 5176.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5183.06,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y se va avanzando sobre las cifras sobre",
            "start": 5185.15,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "los datos pues primero es una situaci\u00f3n",
            "start": 5191.9,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "muy dolorosa no puede estar dando",
            "start": 5197.61,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 5202.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 5207.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no agradable",
            "start": 5209.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5212.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no son n\u00fameros son personas son familias",
            "start": 5214.44,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de sufrimiento",
            "start": 5219.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se presta mucho tambi\u00e9n al amarillismo",
            "start": 5222.81,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5226.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ha prevalecido como en todo el mundo lo",
            "start": 5229.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "considero o en la mayor\u00eda de los pa\u00edses",
            "start": 5233.54,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 5236.12,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "este en eeuu en los principales diarios",
            "start": 5238.199,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "llevan su registro de fallecidos",
            "start": 5244.26,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "dos lados entonces se presta mucho al",
            "start": 5251.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "amarillismo",
            "start": 5256.35,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5258.05,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5258.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico con el dolor humano",
            "start": 5261.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incluso hasta con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 5265.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de meditar el trabajo de los gobiernos",
            "start": 5271.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en el caso de nosotros es evidente",
            "start": 5274.53,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "como la mayor\u00eda de los medios dej\u00f3 de",
            "start": 5278.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 5281.94,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "las cantidades de dinero que se les",
            "start": 5283.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entregaban anteriormente y est\u00e1n muy",
            "start": 5285.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "molestos porque se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5288.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n se est\u00e1 acabando con",
            "start": 5291.04,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n pues entonces se",
            "start": 5293.679,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "aprovechan de esta circunstancia para",
            "start": 5296.409,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "hacer el amarillismo",
            "start": 5300.21,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en el periodismo y en los medios de",
            "start": 5305.05,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es muy dif\u00edcil por eso",
            "start": 5308.73,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5313.37,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ubicar sobre la situaci\u00f3n de m\u00e9xico con",
            "start": 5316.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a otros pa\u00edses",
            "start": 5321.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5324.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5326.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 5330.239,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico 'el pa\u00eds'",
            "start": 5332.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a'",
            "start": 5335.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hace un art\u00edculo",
            "start": 5337.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5340.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "supongo",
            "start": 5342.47,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "lo prepararon con mucha anticipaci\u00f3n",
            "start": 5344.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "para esperar",
            "start": 5346.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que pas\u00e1ramos de los 100 mil fallecidos",
            "start": 5349.0,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ya lo estaban trabajando",
            "start": 5352.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas",
            "start": 5359.15,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5361.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo un equipo para que cuando se lleg\u00f3",
            "start": 5363.06,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 100 mil sacaran el art\u00edculo",
            "start": 5367.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5373.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este habla",
            "start": 5374.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de que son muchos los fallecidos en",
            "start": 5377.36,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5379.73,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "titulan pa\u00eds roto",
            "start": 5381.42,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cuando en espa\u00f1a",
            "start": 5384.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proporcionalmente a la poblaci\u00f3n son m\u00e1s",
            "start": 5389.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los fallecidos que en m\u00e9xico",
            "start": 5393.25,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5398.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5402.15,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "la paja",
            "start": 5403.98,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "en el ojo ajeno y no la viga en el",
            "start": 5406.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 5409.239,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "pero porque todas si el pa\u00eds porque es",
            "start": 5411.409,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico de las empresas",
            "start": 5414.829,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "y espa\u00f1olas que",
            "start": 5418.16,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hicieron su agosto en m\u00e9xico durante el",
            "start": 5422.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 5426.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se dedicaron a saquear al pa\u00eds",
            "start": 5428.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "durante periodo neoliberal y como ahora",
            "start": 5431.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no se permite ese saqueo porque m\u00e9xico",
            "start": 5433.72,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "no es tierra de conquista",
            "start": 5439.03,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hay toda una campa\u00f1a de desprestigio en",
            "start": 5441.889,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "contra del gobierno de mexico",
            "start": 5444.469,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "puedo decirles que",
            "start": 5449.05,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de acuerdo a datos",
            "start": 5453.65,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "aunque es",
            "start": 5456.889,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "repito algo",
            "start": 5460.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5462.94,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 5465.81,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no deber\u00edamos estar haciendo",
            "start": 5467.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "comparaciones porque en espa\u00f1a y en el",
            "start": 5470.56,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el pueblo sufre y merecen respeto a",
            "start": 5475.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de todos los pa\u00edses",
            "start": 5479.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 5481.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero por esta",
            "start": 5482.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "actitud es responsable de los medios",
            "start": 5487.21,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "amarillistas pues tengo que decir",
            "start": 5490.59,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5495.349,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s fallecidos",
            "start": 5498.1,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses de europa para no",
            "start": 5502.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mencionar uno por uno y en pa\u00edses de",
            "start": 5505.05,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 5508.35,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "que los fallecidos en nuestro pa\u00eds de",
            "start": 5510.159,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "acuerdo a la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 5514.329,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 5518.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nosotros no lo vamos a dar a conocer sin",
            "start": 5521.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "embargo existe la informaci\u00f3n de",
            "start": 5525.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituciones serias",
            "start": 5529.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que presenta diariamente cu\u00e1l es el",
            "start": 5531.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comportamiento de los fallecidos por",
            "start": 5534.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "covite en el mundo",
            "start": 5537.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces dec\u00edamos",
            "start": 5542.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n pues que la gente no",
            "start": 5544.54,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "sufra que no padezca porque pues son",
            "start": 5547.86,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "nuestras familias",
            "start": 5552.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "son las familias de nuestros amigos de",
            "start": 5556.27,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "nuestros conocidos y son las familias",
            "start": 5561.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y del mundo",
            "start": 5564.26,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y no hay cosa m\u00e1s sagrada que",
            "start": 5566.88,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 5572.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entonces si es un tema",
            "start": 5574.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de manejar pero tambi\u00e9n con",
            "start": 5579.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mucha responsabilidad podemos informar",
            "start": 5584.41,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de lo que estamos haciendo yo",
            "start": 5587.26,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "creo que se est\u00e1 trabajando bien desde",
            "start": 5590.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el principio",
            "start": 5594.89,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se tomaron las medidas",
            "start": 5596.96,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "adecuadas la gente se port\u00f3 muy bien se",
            "start": 5601.81,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "ha portado muy bien por eso hasta en el",
            "start": 5605.989,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "g20 plante\u00e9",
            "start": 5608.239,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "de que se debe de garantizar la libertad",
            "start": 5611.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5615.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuidado con los afanes autoritarios con",
            "start": 5617.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los toques de queda",
            "start": 5621.33,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no impone convencer",
            "start": 5624.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 5628.65,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque cualquier autoridad",
            "start": 5631.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se siente",
            "start": 5636.29,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "con prepotencia se siente con \u00ednfulas de",
            "start": 5638.71,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5645.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para este querer",
            "start": 5647.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y limitar las libertades de los",
            "start": 5652.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ciudadanos pensando que el ciudadano es",
            "start": 5654.38,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "menor de edad",
            "start": 5656.599,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "porque no pensamos que el ciudadano es",
            "start": 5658.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5661.23,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y que es consciente y que sabe lo que le",
            "start": 5663.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "conviene lo que no le conviene y aqu\u00ed en",
            "start": 5666.599,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 demostrado que la gente se",
            "start": 5669.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha portado muy bien a la altura de las",
            "start": 5671.369,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 5673.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sin embargo a ver no traes crudo",
            "start": 5675.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cubreboca puedes ir a la c\u00e1rcel",
            "start": 5677.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5681.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "o medidas excesivas que adem\u00e1s",
            "start": 5683.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 demostrar del todo su",
            "start": 5688.79,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "efectividad",
            "start": 5691.91,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "muchas veces se llevan a cabo",
            "start": 5694.17,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "exaltar",
            "start": 5699.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la actitud autoritaria de un",
            "start": 5703.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 5706.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 5709.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y confiar en la gente en caso de",
            "start": 5711.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nosotros caso de m\u00e9xico la gente se ha",
            "start": 5713.76,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "portado muy bien",
            "start": 5716.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5718.09,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 5721.5,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bueno son h\u00e9roes son hero\u00ednas a pesar",
            "start": 5724.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del tiempo de la fatiga ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5728.45,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ayer que se conmemora un aniversario m\u00e1s",
            "start": 5731.56,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la creaci\u00f3n fundaci\u00f3n de la armada de",
            "start": 5735.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y su reconocimiento a todo el",
            "start": 5739.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "personal de sanidad militar",
            "start": 5741.85,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque han estado ayudando tanto la",
            "start": 5744.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la marina como la",
            "start": 5748.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional y de",
            "start": 5750.71,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "todas las instituciones de salud",
            "start": 5753.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando esto que se informa",
            "start": 5757.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sobre las vacunas pues es alentador esto",
            "start": 5761.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "va a ayudar as\u00ed hacia adelante",
            "start": 5764.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es pues de los promotores",
            "start": 5768.4,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "mundiales de que la vacuna se distribuya",
            "start": 5772.26,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "con equidad",
            "start": 5777.099,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "hemos hecho tambi\u00e9n un esfuerzo",
            "start": 5779.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque tenemos afortunadamente finanzas",
            "start": 5783.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "sanas para que no nos falten los",
            "start": 5786.75,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "recursos que se requieren para atender",
            "start": 5790.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la pandemia tenemos disponibilidad de",
            "start": 5794.639,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "recursos para la vacuna para comprar",
            "start": 5798.48,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "las dosis que se necesiten va a ser",
            "start": 5802.26,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "gratuita va a ser universal",
            "start": 5806.329,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "no tenemos problema de falta de recursos",
            "start": 5810.07,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en fin ah\u00ed vamos eso es lo que puedo",
            "start": 5814.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contestar",
            "start": 5818.53,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5820.25,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos puede explicar un poco c\u00f3mo",
            "start": 5821.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda y si siguen diciembre se va a",
            "start": 5824.669,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empezar a aplicar la vacuna y me imagino",
            "start": 5826.859,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "yo que de aqu\u00ed a marzo como ayudar\u00eda",
            "start": 5829.439,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para disminuir las defunciones los",
            "start": 5831.57,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "fallecimientos a como bala hasta ahorita",
            "start": 5835.469,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5838.559,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con mucho gusto gracias presidente de",
            "start": 5844.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias se la he hecho es algo muy",
            "start": 5846.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importante y muy interesante de conocer",
            "start": 5849.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y que todo el p\u00fablico lo conozca de una",
            "start": 5851.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manera clara y con fundamento en la",
            "start": 5853.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ciencia la ciencia de la salud p\u00fablica",
            "start": 5856.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las vacunas en general un concepto",
            "start": 5858.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico las vacunas son un mecanismo para",
            "start": 5860.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que las personas cambien las vacunas",
            "start": 5864.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para animales por supuesto pero en este",
            "start": 5867.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "caso las personas desarrollamos una",
            "start": 5869.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respuesta inmune qu\u00e9 quiere decir esto",
            "start": 5871.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la capacidad de protegernos respecto a",
            "start": 5873.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "infecciones en este caso kobe 19 las",
            "start": 5876.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacunas son espec\u00edficas se dise\u00f1an y se",
            "start": 5880.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fabrican para ciertos microorganismos de",
            "start": 5883.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "modo que la vacuna contra kobe proteger\u00e1",
            "start": 5886.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contra el virus sars co2 causante de",
            "start": 5889.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "kobe y otras vacunas contra otras",
            "start": 5892.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enfermedades por ejemplo contra la",
            "start": 5895.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "influenza no protegen contra el cob es",
            "start": 5896.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un planteamientos b\u00e1sicos",
            "start": 5899.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la idea b\u00e1sica de una vacuna es se",
            "start": 5901.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "introduce en el organismo alguna",
            "start": 5904.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sustancia del agente infeccioso en este",
            "start": 5906.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "caso el virus sars",
            "start": 5910.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que es capaz de provocar la respuesta de",
            "start": 5911.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "defensa la respuesta inmune pero no es",
            "start": 5914.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capaz de provocar enfermedad los primer",
            "start": 5917.16,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "elementos que todo mundo tiene que tener",
            "start": 5919.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "claro es la vacuna es incapaz de",
            "start": 5921.179,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "producir enfermedad es capaz de fomentar",
            "start": 5923.79,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una respuesta de defensa contra la",
            "start": 5927.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfermedad para los prop\u00f3sitos de las",
            "start": 5929.429,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vacunas de aqu\u00ed en adelante me refer\u00eda",
            "start": 5931.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "exclusivamente a la de kobe 19 son",
            "start": 5934.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proteger de varias situaciones que se",
            "start": 5937.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pueden presentar lo primero es que se",
            "start": 5941.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puede presentar la infecci\u00f3n",
            "start": 5944.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se puede presentar la enfermedad hay",
            "start": 5947.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personas con infecci\u00f3n sin enfermedad se",
            "start": 5949.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "puede presentar la forma grave de la",
            "start": 5952.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermedad hay personas con enfermedad",
            "start": 5954.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero es la forma leve 85% de las",
            "start": 5957.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas y por supuesto tambi\u00e9n pueden",
            "start": 5960.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proteger de los desenlaces m\u00e1s graves",
            "start": 5963.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como la defunci\u00f3n adicionalmente se",
            "start": 5965.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desea que una vacuna proteja respecto a",
            "start": 5969.33,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n en la medida en que una",
            "start": 5972.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "persona est\u00e9 vacunada puede ser que no",
            "start": 5974.489,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "propaguen los virus no s\u00f3lo por el hecho",
            "start": 5976.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de que no se enferme sino por el hecho",
            "start": 5979.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que no se infecte o muy r\u00e1pidamente",
            "start": 5981.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando se infectara elimine a los",
            "start": 5984.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "virus porque es importante tener",
            "start": 5986.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conciencia de esto porque los objetivos",
            "start": 5989.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos de la vacunaci\u00f3n se podr\u00e1n",
            "start": 5991.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "establecer en todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 5994.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuando se conozcan las propiedades de",
            "start": 5996.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 5999.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ha habido en estas \u00faltimas semanas",
            "start": 6000.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n sobre que algunos pa\u00edses ya",
            "start": 6002.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n listos con programas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 6005.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y m\u00e9jico quiz\u00e1 todav\u00eda no que quede",
            "start": 6007.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "claro no es la situaci\u00f3n hay varios",
            "start": 6010.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pa\u00edses alemania reino unido o francia",
            "start": 6013.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "varios estados de eeuu canad\u00e1 que han",
            "start": 6016.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hecho p\u00fablicos planes preliminares",
            "start": 6020.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "preliminares de vacunaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6023.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en lo mismo mi hijo ya tiene un plan",
            "start": 6027.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "preliminar lo comentamos aqu\u00ed desde el",
            "start": 6029.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "14 de septiembre tenemos un plan",
            "start": 6032.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "preliminar y tenemos ahora una segunda",
            "start": 6034.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de la que estamos afinando",
            "start": 6036.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "detalles sobre la log\u00edstica de el uso de",
            "start": 6038.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la vacuna log\u00edstica es todas las",
            "start": 6043.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "condiciones que se requieren para que la",
            "start": 6044.8,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vacuna finalmente llegue a las personas",
            "start": 6046.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces esos planes se est\u00e1n detallando",
            "start": 6048.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las propiedades de las",
            "start": 6051.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacunas pero vamos igual hemos comentado",
            "start": 6053.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones tenemos en mexico el",
            "start": 6055.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "privilegio de tener un grupo asesor del",
            "start": 6057.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "programa nacional de inmunizaciones",
            "start": 6061.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "compuesto por 22 personas de alt\u00edsima",
            "start": 6063.33,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 6067.12,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica expertas y expertos en",
            "start": 6067.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples campos las enfermedades",
            "start": 6070.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "infecciosas la inmunolog\u00eda las pol\u00edticas",
            "start": 6072.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de salud econom\u00eda de la salud \u00e9tica",
            "start": 6074.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derechos humanos igualdad de g\u00e9neros",
            "start": 6077.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera es un grupo realmente de",
            "start": 6081.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "personas muy preparadas este grupo por",
            "start": 6083.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cierto lo preside la doctora celia",
            "start": 6086.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alpuche una experta en enfermedades",
            "start": 6089.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "infecciosas del instituto nacional de",
            "start": 6091.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica y tambi\u00e9n participa en \u00e9l",
            "start": 6094.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quien preside el grupo asesor de",
            "start": 6097.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 6100.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la salud el doctor alejandro cravioto",
            "start": 6102.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00e9l es un experto mexicano ampliamente",
            "start": 6105.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reconocido y bueno que fortuna si",
            "start": 6108.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos en m\u00e9xico al presidente del",
            "start": 6111.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 que asesora a la oms pues tenemos",
            "start": 6114.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la fortuna de que tambi\u00e9n participe en",
            "start": 6117.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestro comit\u00e9 entonces vamos a muy buen",
            "start": 6119.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "curso y esto lo que nos permite es ver",
            "start": 6121.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los escenarios reales de",
            "start": 6123.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tener la vacuna y poderlo contemplar en",
            "start": 6126.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "toda el entusiasmo lo que puede ser y en",
            "start": 6130.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "toda mesura",
            "start": 6133.84,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "lo que falta por detallar",
            "start": 6134.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas que fabrican las vacunas",
            "start": 6137.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tienen que completar los estudios",
            "start": 6139.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos en m\u00e9xico y en todo el mundo",
            "start": 6141.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nadie puede darle registro sanitario a",
            "start": 6144.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una vacuna que no haya aprobado",
            "start": 6147.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seguridad en primer lugar y eficacia",
            "start": 6148.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dependiendo del tama\u00f1o de la eficacia se",
            "start": 6152.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1 cu\u00e1l es su mejor uso hasta el",
            "start": 6156.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "momento las vacunas que se han hecho",
            "start": 6159.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "p\u00fablico su eficacia con resultados",
            "start": 6161.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preliminares se ven muy prometedoras eso",
            "start": 6164.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos entusiasma absolutamente a todas las",
            "start": 6166.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas qu\u00e9 bueno que haya datos",
            "start": 6169.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "preliminares de altas eficacia si en su",
            "start": 6172.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "momento cuando terminen los estudios se",
            "start": 6175.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conocer\u00e1 la medida real de esa eficacia",
            "start": 6178.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y su consecuente efectividad la",
            "start": 6181.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "efectividad es cuando ya se usa en",
            "start": 6184.73,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "condiciones reales",
            "start": 6186.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y cuando las compa\u00f1\u00edas terminen sus",
            "start": 6188.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estudios ir\u00e1n presentando sus",
            "start": 6192.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "expedientes de solicitud de autorizaci\u00f3n",
            "start": 6194.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sanitaria en el caso mexicano estamos",
            "start": 6197.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con un dispositivo especial en cofepris",
            "start": 6199.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para facilitar todo el proceso sin",
            "start": 6203.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dilaci\u00f3n se tiene que conservar el rigor",
            "start": 6206.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico el rigor t\u00e9cnico los",
            "start": 6210.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares que garanticen la seguridad",
            "start": 6212.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero no se puede trabar en burocracias",
            "start": 6214.07,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el presidente nos instruy\u00f3 hace varios",
            "start": 6216.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "meses facilitar todo el proceso",
            "start": 6218.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reorganizamos el proceso en cofepris de",
            "start": 6221.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "modo que se tenga toda la facilidad",
            "start": 6224.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respecto a lo que implicar\u00eda tr\u00e1mites",
            "start": 6227.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n todo el rigor t\u00e9cnico y",
            "start": 6229.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico respecto a la garant\u00eda de",
            "start": 6232.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "seguridad y de estimaci\u00f3n de la eficacia",
            "start": 6234.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "finalmente si las compa\u00f1\u00edas empiezan a",
            "start": 6237.77,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tener listos sus resultados empiezan a",
            "start": 6241.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "someter los",
            "start": 6243.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "expedientes de solicitud de registro y",
            "start": 6246.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si las compa\u00f1\u00edas con las que se",
            "start": 6250.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contrate la adquisici\u00f3n de vacunas en",
            "start": 6252.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tienen la capacidad real de",
            "start": 6255.08,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "surtir al mercado mexicano excelente en",
            "start": 6257.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuanto tengamos el producto podr\u00e1 ser",
            "start": 6260.449,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "utilizadas deseamos fuertemente en el",
            "start": 6262.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caso de facer en el caso de cancino que",
            "start": 6265.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "han hecho la oferta de que podr\u00edan tener",
            "start": 6267.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todas esas condiciones listas en",
            "start": 6269.84,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "diciembre que se tenga tiempo que se",
            "start": 6271.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "haya presentado toda la documentaci\u00f3n",
            "start": 6275.449,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "importante para la seguridad del",
            "start": 6277.429,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "eficacia a tiempo que se tenga el",
            "start": 6279.949,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "registro sanitario a tiempo y que se",
            "start": 6282.17,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puede utilizar inmediatamente por parte",
            "start": 6284.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexicano \u00e9sta no s\u00f3lo",
            "start": 6286.969,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "toda la disposici\u00f3n sino toda la",
            "start": 6288.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n pero adem\u00e1s toda la capacidad",
            "start": 6290.719,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 6293.239,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "gracias gracias una pregunta r\u00e1pida",
            "start": 6295.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aprovechando que es el canciller marcelo",
            "start": 6298.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ebrard bueno pues ya est\u00e1n en puerta las",
            "start": 6300.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fiestas decembrinas y el aumento del",
            "start": 6302.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nivel de riesgo de comida en algunas",
            "start": 6305.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entidades federativas habr\u00e1 alg\u00fan",
            "start": 6306.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tratamiento especial para el cruce de",
            "start": 6308.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paisanos en la frontera estar\u00e1 incluido",
            "start": 6310.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los cursos no esenciales a m\u00e9xico y cu\u00e1l",
            "start": 6313.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la indicaci\u00f3n a quienes planean",
            "start": 6316.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "visitar al pa\u00eds y cruzar por la frontera",
            "start": 6318.71,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 6320.93,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda \u00e9sta esta indicaci\u00f3n y",
            "start": 6321.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente no s\u00e9 si nos pueda adelantar",
            "start": 6323.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "un poco si ya tiene el plan de su gira",
            "start": 6325.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por baja california si la va a ser este",
            "start": 6327.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fin de semana y si nos pudiera detallar",
            "start": 6330.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un poco la la gira",
            "start": 6332.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se van a continuar",
            "start": 6340.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con las restricciones a viajes no",
            "start": 6343.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esenciales",
            "start": 6345.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda yo la otra ocasi\u00f3n que me",
            "start": 6347.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hiciste favor de preguntarle algo",
            "start": 6349.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "similar a las semanas dependiendo del",
            "start": 6351.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de salud que determina la",
            "start": 6354.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "secretaria de salud pues se restringen o",
            "start": 6358.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no los intercambios los viajes no",
            "start": 6361.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esenciales entonces eso se va a mantener",
            "start": 6364.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por lo que veo hasta ahora lo que se",
            "start": 6365.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 en ese sem\u00e1foro adem\u00e1s tenemos que",
            "start": 6368.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta la situaci\u00f3n de los eeuu",
            "start": 6370.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "donde ha habido un aumento no en todos",
            "start": 6373.33,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los puntos fronterizos pero s\u00ed en varias",
            "start": 6376.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "zonas de eeuu entonces de pron\u00f3sticos",
            "start": 6378.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que van a mantener y para las personas",
            "start": 6380.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que vienen nos distribuy\u00f3 el presidente",
            "start": 6383.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que hici\u00e9ramos un programa con el",
            "start": 6385.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n y",
            "start": 6388.16,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "otras autoridades que tienen a su cargo",
            "start": 6389.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "esa competencia para",
            "start": 6391.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tomar todas las precauciones respecto a",
            "start": 6394.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos que van a visitar a",
            "start": 6397.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sus familiares en este fin de a\u00f1o igual",
            "start": 6399.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que lo estamos en todos los de la",
            "start": 6402.19,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ciudadanos eso es lo que se tiene",
            "start": 6403.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "previsto",
            "start": 6405.37,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la precauci\u00f3n",
            "start": 6411.79,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el seguir las indicaciones que nos est\u00e1",
            "start": 6413.969,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "dando las altas de salud pues el",
            "start": 6416.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cubrebocas la sana distancia pues todas",
            "start": 6417.96,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "las medidas de protecci\u00f3n que nos han",
            "start": 6421.53,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "recomendado las autoridades de salud",
            "start": 6423.929,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si vamos a la gira del fin de semana a",
            "start": 6429.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "baja california vamos a",
            "start": 6433.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "visitar los 6 municipios de baja",
            "start": 6436.56,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "california medical y tecate ensenada san",
            "start": 6440.49,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "quint\u00edn rosarito y tijuana",
            "start": 6445.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "del viernes a domingo",
            "start": 6449.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 6453.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 terminando de elaborar el",
            "start": 6455.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 6459.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la aprovech\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 6461.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "me preguntas para qu\u00e9",
            "start": 6465.32,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y decirle a la gente que no podemos",
            "start": 6469.16,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "hacer grandes concentraciones",
            "start": 6471.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisamente para",
            "start": 6477.179,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "no contagiarnos",
            "start": 6479.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y guardar la sana distancia que vamos a",
            "start": 6482.89,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "poder comunicarnos con todos a trav\u00e9s de",
            "start": 6487.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 6491.7,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vamos a tener actos pero con pocos",
            "start": 6494.68,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "participantes por lo mismo",
            "start": 6499.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenemos que seguirnos cuidando",
            "start": 6504.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a estar recibiendo todas",
            "start": 6509.409,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "las peticiones planteamientos que se nos",
            "start": 6513.849,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "hacen como en todas las giras",
            "start": 6517.269,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6520.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lo que procuramos es atender a la gente",
            "start": 6522.95,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y dar a conocer lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6527.139,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "en cada municipio qu\u00e9",
            "start": 6531.399,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "se ha hecho que se va a ser en el futuro",
            "start": 6536.52,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "recoger los sentimientos de la gente sus",
            "start": 6542.24,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "peticiones sus demandas los problemas",
            "start": 6546.63,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que hay sobre todo eso tratamos",
            "start": 6550.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6556.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "para ser mexicano",
            "start": 6559.519,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "este vamos a empezar",
            "start": 6561.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la capital",
            "start": 6565.07,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque vamos a suscribir un convenio",
            "start": 6567.06,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lo adelanto",
            "start": 6572.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para extender los apoyos a la zona",
            "start": 6575.66,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "fronteriza cuatro a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 6579.83,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces los vamos a suscribir ese",
            "start": 6584.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "convenio en el palacio de gobierno",
            "start": 6586.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de baja california",
            "start": 6591.4,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6593.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vamos a este lado ustedes dos",
            "start": 6596.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y atr\u00e1s",
            "start": 6601.33,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nos vamos gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6603.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "primero una",
            "start": 6605.769,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "por primera una duda de lo expuesto hace",
            "start": 6608.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un momento sobre los apoyos a servicios",
            "start": 6611.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "funerarios",
            "start": 6613.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con aquellos casos en el",
            "start": 6615.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acta de defunci\u00f3n no se especific\u00f3 que",
            "start": 6617.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la causa de muerte fue kobe tambi\u00e9n",
            "start": 6619.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "habr\u00eda la posibilidad de que aquellas",
            "start": 6622.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "personas que quiz\u00e1 hubo sospecha pero",
            "start": 6625.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que no se especific\u00f3 en el acta que fue",
            "start": 6628.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por esta enfermedad se le pudiera",
            "start": 6630.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entregar el apoyo",
            "start": 6632.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muchas gracias en estos casos por eso",
            "start": 6640.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos de la importancia del",
            "start": 6643.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "trabajo entre diferentes instituciones",
            "start": 6645.79,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "porque en principio tenemos un grupo de",
            "start": 6647.88,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "personas de mexicanas y mexicanos",
            "start": 6654.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "fallecidos y que est\u00e1n confirmados y que",
            "start": 6655.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se reportan todos los d\u00edas aqu\u00ed hay que",
            "start": 6660.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "destacar algo que no todo el que lo",
            "start": 6662.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solicite necesariamente es beneficiario",
            "start": 6666.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por diferentes razones ya sea porque",
            "start": 6668.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "efectivamente el acta de defunci\u00f3n no",
            "start": 6672.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "establece que el fallecimiento fue por",
            "start": 6673.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por kobe y tambi\u00e9n que no todos los que",
            "start": 6676.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son potenciales beneficiarios",
            "start": 6679.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesariamente van a ser solicitantes",
            "start": 6681.39,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "por diferentes razones tambi\u00e9n alguien",
            "start": 6684.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que no lo desee solicitarlo o diferentes",
            "start": 6686.41,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cuestiones entonces lo que se establece",
            "start": 6690.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es el cruce de bases y en",
            "start": 6694.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "particular en este caso el cis ver qu\u00e9",
            "start": 6697.27,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6700.0,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "a la base de datos de la secretar\u00eda de",
            "start": 6700.789,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salud a donde todo en donde todas las",
            "start": 6704.149,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instituciones pues vamos cargando estos",
            "start": 6706.159,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estos datos ahora efectivamente pueden",
            "start": 6708.559,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "existir algunas controversias de alguien",
            "start": 6711.589,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que plantea aunque no lo establezca en",
            "start": 6714.649,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el acta de funci\u00f3n que tiene una que su",
            "start": 6716.959,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "familiar falso por kobe y que posea por",
            "start": 6721.729,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ejemplo una prueba confirmatoria de la",
            "start": 6724.069,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "enfermedad tambi\u00e9n estos casos est\u00e1n",
            "start": 6728.059,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "establecidos en los lineamientos de c\u00f3mo",
            "start": 6730.909,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se resolver\u00edan a partir de la consulta",
            "start": 6733.189,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en tanto en esta base de datos como",
            "start": 6736.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la base de datos de",
            "start": 6738.739,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "defunciones entonces pues es un esfuerzo",
            "start": 6740.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "grande y por eso estamos estableciendo",
            "start": 6744.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estos estos periodos de tiempo pues para",
            "start": 6746.78,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "que se puedan resolver todas las las",
            "start": 6750.169,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "posibles controversias en ese sentido es",
            "start": 6752.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decir que se habr\u00eda posibilidad de que",
            "start": 6756.019,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "un familiar que solicita este apoyo y",
            "start": 6757.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que el acta de defunci\u00f3n no se",
            "start": 6760.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especifique que fue por kobe quiz\u00e1 por",
            "start": 6762.889,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "alguna enfermedad respiratoria grave",
            "start": 6765.079,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y se crucen las bases de datos y se le",
            "start": 6767.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pueda dar el apoyo que tendr\u00e1 de",
            "start": 6770.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cualquier manera que proporcionar el",
            "start": 6771.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acta de defunci\u00f3n el acta de defunci\u00f3n",
            "start": 6774.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la curp podr\u00eda utilizarse para",
            "start": 6776.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "verificar en el cis ver si la raz\u00f3n de",
            "start": 6779.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fallecimiento fue fue por kobe ya que",
            "start": 6782.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "existe una prueba confirmatoria pero",
            "start": 6785.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decirlo en el caso de",
            "start": 6787.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que ni el acta de defunci\u00f3n ni ni existe",
            "start": 6789.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el registro en el cis ver pues entonces",
            "start": 6791.57,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no se otorgar\u00eda el apoyo",
            "start": 6794.42,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no en ese caso tampoco no no ser\u00eda",
            "start": 6798.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "considerado as\u00ed porque no se est\u00e1n",
            "start": 6803.19,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sumando en el cyber",
            "start": 6805.44,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6814.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6817.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y si fueran estos casos si fueron",
            "start": 6819.21,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "reportados en el 6 ver ante la",
            "start": 6823.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y est\u00e1n en esa en",
            "start": 6826.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esa base de datos lo que se hace es una",
            "start": 6829.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "compulsa y si est\u00e1 identificado a partir",
            "start": 6831.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de la curp entonces s\u00ed estar\u00eda",
            "start": 6833.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "considerado ah\u00ed pero hay que decirlo hay",
            "start": 6836.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "casos en donde no est\u00e1n registrados en",
            "start": 6839.11,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el 6 ver no est\u00e1 establecida as\u00ed en la",
            "start": 6841.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n en el acta de defunci\u00f3n y esos",
            "start": 6846.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "casos pues simplemente no ser\u00edan",
            "start": 6848.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "consejeras no se corre el riesgo de que",
            "start": 6849.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "miles de personas que quiz\u00e1s sus",
            "start": 6851.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "familiares fallecieron por una sospecha",
            "start": 6854.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de kobe que no hubo confirmaci\u00f3n que no",
            "start": 6857.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hubo tampoco prueban que queden sin la",
            "start": 6859.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "posibilidad de solicitar el apoyo el",
            "start": 6862.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asunto es que todas las instituciones",
            "start": 6863.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todos esos casos son sometidos a un",
            "start": 6865.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 y en estos casos se ha se suman o",
            "start": 6868.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no a la base de seis ver que es la que",
            "start": 6872.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se reporta todos los d\u00edas entonces hay",
            "start": 6876.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchos casos sobre todo efectivamente al",
            "start": 6878.98,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 6881.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de haber sido sometidos en",
            "start": 6881.83,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s fueron enviados a la",
            "start": 6884.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda y est\u00e1n contabilizados en",
            "start": 6886.83,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "esos casos no debe de haber preocupaci\u00f3n",
            "start": 6889.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ahora conforme fue avanzando",
            "start": 6890.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "efectivamente las semanas los meses y",
            "start": 6893.1,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "una identificaci\u00f3n mucho m\u00e1s m\u00e1s clara",
            "start": 6896.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces esos casos",
            "start": 6899.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dejaron de ocurrir con esa frecuencia",
            "start": 6901.2,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n quiero insistir en esto hay",
            "start": 6903.48,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "casos en donde no fueron considerados ni",
            "start": 6907.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por el comit\u00e9 las instituciones no s\u00f3lo",
            "start": 6911.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no la reportaron al al cis ver por qu\u00e9",
            "start": 6914.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no se consider\u00f3 que fueran enfermedades",
            "start": 6917.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por por kobe y entonces pues eso es no",
            "start": 6919.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "van a encontrarse en esta base pero la",
            "start": 6922.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "verdad que la mayor\u00eda de los de los",
            "start": 6925.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "casos ha ido siendo depurada y est\u00e1n ya",
            "start": 6927.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n y est\u00e1n en el registro que se",
            "start": 6930.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presenta todos los d\u00edas aqu\u00ed a las 7 de",
            "start": 6932.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la noche gracias presidente si me",
            "start": 6935.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "permite otros dos temas el d\u00eda de ayer",
            "start": 6936.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en la noche recibi\u00f3 a representantes del",
            "start": 6939.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sector empresarial para hablar de esta",
            "start": 6941.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "iniciativa del outsourcing en donde",
            "start": 6943.51,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "habr\u00eda",
            "start": 6946.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la flexibilizaci\u00f3n para modificar esta",
            "start": 6947.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley se habla de la",
            "start": 6950.53,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "posibilidad de modificar por ejemplo los",
            "start": 6952.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de las sanciones de no elevar",
            "start": 6954.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "digamos a un delito grave de esta",
            "start": 6958.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica del outsourcing en donde no",
            "start": 6961.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pudiera haber cambios ayer se de",
            "start": 6963.53,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un proceso de",
            "start": 6967.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "consultas",
            "start": 6972.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 6974.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de cambio de intercambio de opiniones",
            "start": 6976.739,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "entre las distintas",
            "start": 6981.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal",
            "start": 6984.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque para la elaboraci\u00f3n de la",
            "start": 6988.08,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 6990.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6992.309,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "regular",
            "start": 6993.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo de la subcontrataci\u00f3n o el llamado",
            "start": 6995.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "outsourcing",
            "start": 6998.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "participaron el sat la procuradur\u00eda",
            "start": 7001.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 7005.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 7008.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la consejer\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 7012.72,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "en fin varias esta instituci\u00f3n es un",
            "start": 7015.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado conjunto",
            "start": 7021.239,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de las instituciones entonces ayer",
            "start": 7025.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estuvieron los representantes del sector",
            "start": 7029.689,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "empresarial de todas las c\u00e1maras",
            "start": 7033.599,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "fue un buen encuentro y se acord\u00f3",
            "start": 7037.31,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "que a partir de hoy",
            "start": 7041.3,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 7044.85,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a revisar",
            "start": 7046.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "toda la iniciativa",
            "start": 7049.93,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "los funcionarios explicar el contenido",
            "start": 7053.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las razones",
            "start": 7056.929,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a escuchar los puntos de vista",
            "start": 7060.54,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "de los representantes empresariales esto",
            "start": 7065.73,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pensamos bah",
            "start": 7070.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a llevar toda esta semana y tenemos de",
            "start": 7073.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuevo una reuni\u00f3n ya definitiva para el",
            "start": 7076.93,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "lunes en la noche",
            "start": 7080.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7084.389,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 estar en sesi\u00f3n permanente como",
            "start": 7086.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se dice en el lenguaje parlamentaria es",
            "start": 7090.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "un encuentro de todos los d\u00edas para",
            "start": 7094.8,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hacer una revisi\u00f3n entonces no se sabe",
            "start": 7098.52,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "todav\u00eda este que termine este di\u00e1logo",
            "start": 7101.489,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "constructivo",
            "start": 7107.93,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "para que se llegue a un arreglo nosotros",
            "start": 7110.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que se proteja a los",
            "start": 7112.889,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trabajadores se los hicimos ver",
            "start": 7116.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 7119.929,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "no queremos que",
            "start": 7121.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7124.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estrategias",
            "start": 7127.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se crearon",
            "start": 7132.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 7134.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "te deje sin prestaciones a los",
            "start": 7137.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores que se les",
            "start": 7139.94,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "lic y de que se les cancele el contrato",
            "start": 7143.03,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "en noviembre para que en diciembre ya no",
            "start": 7147.469,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "est\u00e9n recibiendo aguinaldos no est\u00e1n",
            "start": 7152.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 7156.26,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "la parte que les pueda corresponder del",
            "start": 7158.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades y otras",
            "start": 7161.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prestaciones y que luego los vuelvan a",
            "start": 7163.72,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "recontratar se nos hace eso",
            "start": 7166.57,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo injusto sino inmoral",
            "start": 7170.449,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se los hicimos ver y ellos est\u00e1n",
            "start": 7174.03,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "en un plan de que quieren ayudar no",
            "start": 7176.369,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de",
            "start": 7182.219,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los trabajadores o de que haya",
            "start": 7186.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 7190.159,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "les preocupa el qu\u00e9",
            "start": 7193.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "les vaya a significar",
            "start": 7196.29,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "puedes tener que contratar de manera",
            "start": 7201.12,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "directa permanente a trabajadores",
            "start": 7204.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y el que pueda haber sanciones sobre",
            "start": 7212.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "todo que se apliquen de manera",
            "start": 7216.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "discrecional autoritaria les",
            "start": 7218.24,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "garantizamos que eso no va a suceder y",
            "start": 7222.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dialogando se va a llegar a un",
            "start": 7226.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "acuerdo en todo esto",
            "start": 7229.44,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7232.82,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues siempre",
            "start": 7235.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7241.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7242.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todos los que act\u00faan mal",
            "start": 7243.54,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "como un todo",
            "start": 7246.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se cree este mecanismo de la",
            "start": 7251.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 7253.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y empezaron a abusar del mecanismo",
            "start": 7256.18,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "al grado se los dijimos ayer",
            "start": 7260.49,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan empresas que contrataban",
            "start": 7263.929,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 7266.659,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y que una empresa",
            "start": 7268.44,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "llegaba a manejar 200.000 trabajadores",
            "start": 7271.349,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "eso no pasa en ning\u00fan lugar del mundo",
            "start": 7278.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque no s\u00e9 los adversarios",
            "start": 7283.019,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "este expertos en todo hablan de que",
            "start": 7287.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estamos cancelando o impidiendo una",
            "start": 7291.87,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que se aplica en todo el mundo",
            "start": 7295.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 7299.22,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7300.86,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "puede aplicarse en todo el mundo lo de",
            "start": 7302.929,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 7305.119,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 7308.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para ciertos casos la iniciativa",
            "start": 7311.24,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "contempla la posibilidad de que exista",
            "start": 7314.57,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "su contrataci\u00f3n para trabajos",
            "start": 7320.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especializados",
            "start": 7322.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pero en ning\u00fan lugar del mundo",
            "start": 7324.72,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda dejarles eso de tarea",
            "start": 7328.289,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7333.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hay una empresa",
            "start": 7335.39,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "con 200.000 trabajadores",
            "start": 7337.909,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo",
            "start": 7342.44,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "maneja facturas",
            "start": 7346.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque iban de la mano",
            "start": 7349.83,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este procedimiento de su contrataci\u00f3n",
            "start": 7355.18,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "con las facturas falsas",
            "start": 7358.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y era evasi\u00f3n y era afectar a los",
            "start": 7363.98,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajadores y corrupci\u00f3n",
            "start": 7368.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces vamos a llegar a un acuerdo",
            "start": 7372.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se protege a los trabajadores que no",
            "start": 7378.71,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haya defraudaci\u00f3n y que al mismo tiempo",
            "start": 7381.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues se den facilidades a las empresas",
            "start": 7384.19,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "parte de estas facilidades podr\u00eda ser",
            "start": 7387.91,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que entre en vigor esta necesidad de",
            "start": 7390.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "regular el outsourcing por parte de las",
            "start": 7395.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "empresas en un a\u00f1o por ejemplo a partir",
            "start": 7396.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de 2021 y no en 2020 ya no se puede \u00e9ste",
            "start": 7398.66,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "seguir deteniendo esto",
            "start": 7404.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no se puede seguir tolerando",
            "start": 7407.329,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "irregularidades todo esto que pasan los",
            "start": 7410.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "diciembre eso",
            "start": 7413.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que nos aqu\u00ed",
            "start": 7416.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dado a conocer",
            "start": 7417.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que en diciembre como si sucediera algo",
            "start": 7420.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 7424.39,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de lo normal",
            "start": 7426.38,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se pierden 300 400 mil empleos",
            "start": 7429.429,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "como es como",
            "start": 7435.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 7438.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 atribuyes t\u00fa",
            "start": 7441.95,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a ver explican",
            "start": 7444.94,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed es efectivamente como lo ha",
            "start": 7451.04,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "mencionado el se\u00f1or presidente hay una",
            "start": 7454.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "parte de la contrataci\u00f3n que tiene que",
            "start": 7456.989,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "ver con trabajos especializados y dem\u00e1s",
            "start": 7459.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que ha ocurrido es que toda la",
            "start": 7460.94,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina de toda la empresa est\u00e1 alojada",
            "start": 7463.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en una empresa diferente y eso es lo que",
            "start": 7466.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente encontrar\u00e1n pero que les",
            "start": 7469.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelante la tarea pero en otra parte del",
            "start": 7471.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mundo eso no ocurre ahora las ca\u00eddas de",
            "start": 7473.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diciembre cuando se observan con detalle",
            "start": 7476.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alguien puede decir que son producto de",
            "start": 7479.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la estos estacionalidad es decir que hay",
            "start": 7481.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "actividades econ\u00f3micas que tienen un",
            "start": 7483.84,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "decremento de su actividad y contratan a",
            "start": 7486.179,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "menos personas sin embargo hay una",
            "start": 7488.429,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n cuando analizamos estas estas",
            "start": 7490.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ca\u00eddas primero la mayor parte de estas",
            "start": 7493.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresas dan de baja",
            "start": 7495.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda si no es que a toda su",
            "start": 7498.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "plantilla del personal y la vuelven a",
            "start": 7501.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contratar en enero",
            "start": 7503.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esto no es estacionalidad esta es una",
            "start": 7505.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que tiene que ver justo con",
            "start": 7507.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuestiones tanto fiscales o como de pago",
            "start": 7511.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de obligaciones a la seguridad social",
            "start": 7514.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero que afecta directamente al",
            "start": 7517.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajador porque aunque lo vuelvan a",
            "start": 7519.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contratar interrumpen sus semanas",
            "start": 7521.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cotizadas interrumpen varios elementos",
            "start": 7523.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "segundo esto no ocurre en las peque\u00f1as",
            "start": 7527.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "empresas las en peque\u00f1as empresas por",
            "start": 7529.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estacionalidad no dan de baja",
            "start": 7531.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a su plantilla laboral en diciembre esto",
            "start": 7535.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ocurre en grandes empresas y en tercera",
            "start": 7538.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y el tercer elemento que hablan de est\u00e1",
            "start": 7541.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy mala pr\u00e1ctica que va en detrimento",
            "start": 7544.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los trabajadores que las empresas que",
            "start": 7546.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "incurren en ella adem\u00e1s de que son",
            "start": 7550.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empresas grandes est\u00e1n en la",
            "start": 7552.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de servicios para empresas",
            "start": 7555.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es una clasificaci\u00f3n que efectivamente",
            "start": 7559.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la ley del seguro social pero",
            "start": 7561.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que no determina espec\u00edficamente qu\u00e9",
            "start": 7563.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tipo de servicios los servicios que en",
            "start": 7567.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "realidad son son los servicios de n\u00f3mina",
            "start": 7570.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son los servicios de subcontrataci\u00f3n y",
            "start": 7572.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "eso es lo que de verdad pues es de una",
            "start": 7575.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enorme afectaci\u00f3n es cierto que puede",
            "start": 7577.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haber alg\u00fan grupo de empresas que",
            "start": 7579.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contratan m\u00e1s personal en noviembre y",
            "start": 7582.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que en diciembre los de bajas como por",
            "start": 7584.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ejemplo las empresas de tiendas",
            "start": 7586.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "departamentales pero las empresas de",
            "start": 7589.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiendas departamentales no tienen estos",
            "start": 7591.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este tama\u00f1o de 300.000 o 320 mil",
            "start": 7593.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores en la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 7597.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "casos insisto",
            "start": 7599.66,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de manejo de n\u00f3mina que ven",
            "start": 7601.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los que si efectivamente existen en el",
            "start": 7606.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mundo pero no con los abusos y con las",
            "start": 7608.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "afectaciones que tiene para el personal",
            "start": 7612.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que termina ocurriendo con",
            "start": 7613.75,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esto pues las los periodos de cotizaci\u00f3n",
            "start": 7616.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se interrumpen aunque vuelvan a ocurrir",
            "start": 7620.73,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s si una persona es liquidada no",
            "start": 7624.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lo puede no puede acudir a los derechos",
            "start": 7627.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que le corresponden adem\u00e1s muchas veces",
            "start": 7631.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues \u00e9ste se evite el pago del",
            "start": 7634.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aguinaldo entonces lo que m\u00e1s se explica",
            "start": 7636.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que esta ca\u00edda no es la estacionalidad",
            "start": 7641.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de los ciclos econ\u00f3micos lo que m\u00e1s le",
            "start": 7643.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "explica es pr\u00e1cticas de su contrataci\u00f3n",
            "start": 7644.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "abusiva qu\u00e9",
            "start": 7647.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que afectan directamente al trabajador",
            "start": 7649.51,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las econom\u00edas las finanzas de",
            "start": 7653.289,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "las instituciones de la de la de la",
            "start": 7657.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda digamos de la recaudaci\u00f3n",
            "start": 7660.82,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y desde luego de la seguridad",
            "start": 7662.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7665.469,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pero si este hay un ambiente de di\u00e1logo",
            "start": 7668.38,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "con los representantes empresariales y",
            "start": 7674.01,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 escuchando y ellos",
            "start": 7677.71,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "no tienen la intenci\u00f3n de proteger a",
            "start": 7681.98,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "quienes abusan de este mecanismo",
            "start": 7686.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se acord\u00f3 y por eso",
            "start": 7690.679,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "se abre la",
            "start": 7695.159,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "posibilidad de revisar toda la",
            "start": 7698.07,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 7701.47,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "para convencer de que hace falta y en el",
            "start": 7703.179,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "caso de qu\u00e9",
            "start": 7709.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenga raz\u00f3n hacer las modificaciones",
            "start": 7713.03,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este tener capacidad para rectificar no",
            "start": 7716.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "caer en la autocomplacencia",
            "start": 7721.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente es un",
            "start": 7733.11,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "placer conocerlo en persona y yo vengo",
            "start": 7736.03,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "del sureste de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 7739.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "para especificar del estado de campeche",
            "start": 7740.94,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 7743.32,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "la primera pregunta que tengo que hacer",
            "start": 7746.83,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es en base a lo siguiente en julio del",
            "start": 7749.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "2019 el ex gobernador de oaxaca oaxaca",
            "start": 7752.72,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ulises ruiz ortiz denunci\u00f3 ante la fr al",
            "start": 7757.37,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "dirigente nacional del pri y alejandro",
            "start": 7763.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "moreno c\u00e1rdenas el mismo que asegur\u00f3 en",
            "start": 7765.83,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "campeche que lo iba a educar y se ha",
            "start": 7769.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "referido a usted como un ladr\u00f3n y un",
            "start": 7773.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bandido en la denuncia que present\u00f3 el",
            "start": 7775.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ex gobernador de oaxaca por anomal\u00edas en",
            "start": 7778.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su declaraci\u00f3n tres de tres y por un",
            "start": 7781.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "probable enriquecimiento il\u00edcito del ex",
            "start": 7784.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mandatario se\u00f1ala que el valor de los 16",
            "start": 7787.91,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "inmuebles que adquiri\u00f3",
            "start": 7790.7,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "alejandro moreno c\u00e1rdenas entre 2012 y",
            "start": 7794.19,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "2015 en campeche no coinciden con el",
            "start": 7798.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "valor comercial de los mismos seg\u00fan la",
            "start": 7801.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "temporalidad en que fueron comprados",
            "start": 7805.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "existiendo una diferencia superior a los",
            "start": 7808.1,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "103 millones de pesos la pregunta es en",
            "start": 7811.14,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "base a esto si usted sabe o tiene",
            "start": 7816.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conocimiento c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n de",
            "start": 7819.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la fr ante esta denuncia y lo pregunta",
            "start": 7822.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con todo respeto ya que es de suma",
            "start": 7825.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importancia conocer de esto para el",
            "start": 7828.239,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estado de campeche",
            "start": 7830.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 7833.22,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "no te voy a poder responder porque es un",
            "start": 7836.07,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "asunto que tiene que ver con",
            "start": 7840.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7844.31,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n electoral",
            "start": 7846.73,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque estamos ya en temporada de",
            "start": 7849.18,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7852.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y no quiero opinar me reservo mi derecho",
            "start": 7854.539,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "a opinas",
            "start": 7861.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 en la fiscal\u00eda corresponde a la",
            "start": 7864.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda si atender el asunto acerca de",
            "start": 7868.06,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7873.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dijo de m\u00ed o han dicho de m\u00ed",
            "start": 7874.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "adversarios este que no enemigos porque",
            "start": 7881.28,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "no tengo enemigos ni quiero tenerlos en",
            "start": 7886.03,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "otros tiempos",
            "start": 7889.539,
            "duration": 3.071
        },
        {
            "text": "yo ya",
            "start": 7891.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "no olvides yo no odio",
            "start": 7892.61,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando se dice ni perd\u00f3n ni olvido",
            "start": 7899.449,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "yo digo",
            "start": 7903.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "olvido",
            "start": 7906.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no perd\u00f3n s\u00ed",
            "start": 7908.93,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque no podemos vivir con la amargura",
            "start": 7912.61,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tenemos que ser felices",
            "start": 7917.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7921.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y pensar hacia adelante",
            "start": 7922.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si yo les cuento aqu\u00ed la historia de",
            "start": 7926.36,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os de lucha en la oposici\u00f3n",
            "start": 7932.03,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7935.9,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "dirigentes pol\u00edticos que enfrentamos",
            "start": 7939.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7947.489,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "este nos cuestionaron",
            "start": 7948.98,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7952.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos opositores fuert\u00edsimo",
            "start": 7954.469,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "figuras pol\u00edticas",
            "start": 7959.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que ahora incluso algunos est\u00e1n con",
            "start": 7963.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7966.86,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7970.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este no podemos",
            "start": 7972.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quedarnos anclados",
            "start": 7977.67,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en los tiempos",
            "start": 7981.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar",
            "start": 7984.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en que todos cambiamos todos podemos",
            "start": 7988.02,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 7994.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7997.19,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "pongo el ejemplo de como",
            "start": 7999.309,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "conservadores como jos\u00e9 clemente orozco",
            "start": 8005.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gran muralista",
            "start": 8009.43,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 revolucionario",
            "start": 8012.13,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "orozco era periodista caricaturista",
            "start": 8017.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del gran pintor",
            "start": 8023.57,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 8027.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y dibujaba amateur",
            "start": 8029.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8034.639,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "pigmeo ya porfirio d\u00edaz como gigante",
            "start": 8036.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las caricaturas",
            "start": 8042.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y en el estanquillo que es un museo de",
            "start": 8045.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "arte popular",
            "start": 8050.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 8052.49,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8053.41,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "pues las piezas y documentos y figuras",
            "start": 8056.719,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que yo no",
            "start": 8062.239,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "carlos monsiv\u00e1is",
            "start": 8063.979,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que fue est\u00e9 reuniendo a trav\u00e9s del",
            "start": 8066.74,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "tiempo se volvi\u00f3",
            "start": 8071.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un museo ah\u00ed est\u00e1 esa caricatura por",
            "start": 8073.719,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 8077.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y miren despu\u00e9s orosco",
            "start": 8078.89,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es extraordinario",
            "start": 8082.699,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "defendiendo a los humillados en contra",
            "start": 8086.66,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de la dictadura en contra de huerta en",
            "start": 8091.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 8095.61,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el autoritarismo",
            "start": 8099.12,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or romero",
            "start": 8103.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en nicaragua en salvador lo mismo",
            "start": 8110.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8116.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el obispo moderado vamos a decir",
            "start": 8122.86,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y ante la realidad que est\u00e1 viendo del",
            "start": 8127.94,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "sufrimiento del pueblo",
            "start": 8130.93,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8134.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8136.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "define toma partido por los humildes por",
            "start": 8138.63,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "los pobres y lo asesinan por eso",
            "start": 8142.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n gente que lucha",
            "start": 8149.13,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de manera consecuente pero se cansa",
            "start": 8156.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8162.429,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pues se traicionan a s\u00ed mismos",
            "start": 8167.949,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "claudica",
            "start": 8174.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gente que incluso este viene de partidos",
            "start": 8177.34,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 8181.929,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "desde antes de movimientos estudiantiles",
            "start": 8184.79,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "que fueron a la c\u00e1rcel y que fueron",
            "start": 8188.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "perseguidos",
            "start": 8193.05,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8195.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se les olvida todo eso",
            "start": 8197.519,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8201.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se vuelven conservadores",
            "start": 8203.79,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y son pero",
            "start": 8207.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ultraderechistas",
            "start": 8211.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por varias razones",
            "start": 8217.93,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se cansan de ser como eran",
            "start": 8223.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es por eso el dirigente",
            "start": 8228.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hay que juzgarlo",
            "start": 8232.09,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a partir de que deja de existir",
            "start": 8234.3,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se les puede juzgar mientras viva",
            "start": 8241.13,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 8246.469,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 8249.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fallas",
            "start": 8252.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "puede dejar de ser consecuente",
            "start": 8254.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8258.09,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dejando de existir pues ya",
            "start": 8259.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "viene el juicio",
            "start": 8262.87,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico no",
            "start": 8265.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces si se puede hablar",
            "start": 8267.83,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se comport\u00f3 el dirigente",
            "start": 8272.01,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de una organizaci\u00f3n o un dirigente",
            "start": 8276.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico entonces al final entonces no",
            "start": 8279.88,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "ocuparnos de eso este",
            "start": 8284.01,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que lo haga la fiscal\u00eda si es que",
            "start": 8288.779,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "existen denuncias",
            "start": 8291.51,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8293.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8294.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuidarnos mucho todos",
            "start": 8296.91,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8301.219,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estamos ya en temporada de elecciones",
            "start": 8304.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas me preguntaron",
            "start": 8309.59,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "sobre guerrero",
            "start": 8312.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8316.429,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "all\u00e1 van a elegirse las autoridades pero",
            "start": 8318.37,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sobre todo la elecci\u00f3n de gobernador",
            "start": 8322.179,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y hay como 10",
            "start": 8324.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aspirantes que leg\u00edtimamente",
            "start": 8328.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "este quieren ser candidatos de todos los",
            "start": 8332.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "partidos 10 o 20",
            "start": 8336.62,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "entonces si empezamos aqu\u00ed",
            "start": 8340.219,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "a hablar en contra",
            "start": 8345.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de algunos de ellos",
            "start": 8348.05,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "entonces nos metemos en procesos que no",
            "start": 8351.05,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nos corresponden entonces vamos a tener",
            "start": 8354.649,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuidado en ese sentido",
            "start": 8357.889,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pero gracias paciente la segunda",
            "start": 8363.14,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pregunta el d\u00eda de ayer se dio a conocer",
            "start": 8367.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que la senadora kenia l\u00f3pez rabad\u00e1n que",
            "start": 8370.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de hecho por cierto igual le gusta",
            "start": 8373.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bloquear a las personas en el twitter",
            "start": 8375.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muy a pesar de que la suprema corte de",
            "start": 8377.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n pues ha declarado",
            "start": 8379.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que los funcionarios p\u00fablicos no pueden",
            "start": 8381.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "restringir a los ciudadanos el acceso a",
            "start": 8383.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de sus redes sociales",
            "start": 8385.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero bueno en la senadora present\u00f3 una",
            "start": 8387.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "denuncia penal en su contra se\u00f1or",
            "start": 8390.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente por el presunto delito de",
            "start": 8392.88,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ejercicio il\u00edcito del servicio p\u00fablico",
            "start": 8395.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seg\u00fan ella por la decisi\u00f3n que usted",
            "start": 8397.771,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 deliberadamente al inundar",
            "start": 8400.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas chontales de",
            "start": 8403.38,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nacajuca centla macuspana entre otras",
            "start": 8406.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para no inundar la capital del estado de",
            "start": 8409.141,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tabasco es decir seg\u00fan ella por inundar",
            "start": 8412.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s pobres y si me permite se\u00f1or",
            "start": 8415.44,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente con todo respeto yo quiero",
            "start": 8417.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentarles que nosotros estuvimos en",
            "start": 8420.601,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos d\u00edas visitando las",
            "start": 8422.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s afectadas hay en tabasco",
            "start": 8425.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por las inundaciones y con todo respeto",
            "start": 8428.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "me pidieron los pobladores que si yo",
            "start": 8431.7,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ven\u00eda a la conferencia y bendito sea",
            "start": 8434.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dios que se dio que yo le dijera que",
            "start": 8436.351,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "conf\u00edan plenamente en usted y que por",
            "start": 8440.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "favor no los dejes solos de hecho yo",
            "start": 8443.49,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "quiero si usted me permite con todo",
            "start": 8447.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respeto nada m\u00e1s pasar el audio de de un",
            "start": 8449.641,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mensaje que le tiene porque yo vi el",
            "start": 8452.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "amor y la unidad en tabasco porque las",
            "start": 8455.851,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mismas familias se han estado apoyando a",
            "start": 8458.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pesar de la desgracia que ellos mismos",
            "start": 8460.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "padec\u00edan y con todo respeto quiero",
            "start": 8462.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pasarle este audio",
            "start": 8464.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8468.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8475.01,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y nosotros no vamos por ti te queremos",
            "start": 8477.84,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por favor",
            "start": 8485.29,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "aquellos se\u00f1ores de la pol\u00edtica",
            "start": 8491.061,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "nosotros en tu coraz\u00f3n",
            "start": 8499.841,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "ahorita no tenemos nada de dinero lo que",
            "start": 8506.931,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 8510.801,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "porque la necesitan",
            "start": 8512.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero era lo que hablaba de c\u00f3mo nuestros",
            "start": 8520.29,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "adversarios aprovechan cualquier",
            "start": 8526.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tragedia",
            "start": 8528.7,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8531.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "culparnos",
            "start": 8532.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos apoyando en tabasco",
            "start": 8537.351,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "a todos los damnificados desde el primer",
            "start": 8541.98,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "d\u00eda se est\u00e1n haciendo las cosas bien",
            "start": 8546.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8549.899,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "ha llovido much\u00edsimo",
            "start": 8552.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son lluvias que no se registraban",
            "start": 8555.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "desde hac\u00eda muchos a\u00f1os se puede probar",
            "start": 8559.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8563.59,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 atendiendo a los damnificados",
            "start": 8566.83,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "desde el inicio primero protegiendo los",
            "start": 8570.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "trasladando los albergues est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 8578.77,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "marinos soldados del plan",
            "start": 8584.46,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "marida del plan dn3",
            "start": 8588.271,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n manejando muy bien las presas",
            "start": 8593.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del grijalva",
            "start": 8597.57,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8599.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando",
            "start": 8601.63,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n con alimentaci\u00f3n con",
            "start": 8604.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "brigadas m\u00e9dicas",
            "start": 8610.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y ahora se est\u00e1n entregando despensas",
            "start": 8613.399,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "para todos los afectados",
            "start": 8618.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "posteriormente ya d\u00f3nde est\u00e1 bajando el",
            "start": 8623.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "agua lo dije hace unos d\u00edas se va a",
            "start": 8626.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entregar un apoyo directo para",
            "start": 8630.22,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "desinfectar para fumigar para limpiar",
            "start": 8633.6,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para pintar las casas arreglarlas luego",
            "start": 8636.93,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "viene el apoyo en enseres",
            "start": 8641.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y otros electrodom\u00e9sticos",
            "start": 8653.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "viene tambi\u00e9n despu\u00e9s",
            "start": 8659.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el apoyo para productores",
            "start": 8663.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8668.439,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "quienes requieren de m\u00e1s",
            "start": 8670.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n",
            "start": 8676.33,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar",
            "start": 8678.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 8682.229,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8684.119,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "por iniciar",
            "start": 8686.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el programa de dragados",
            "start": 8688.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "estamos viendo dos opciones la",
            "start": 8692.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 8694.989,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para empezar a tragar los r\u00edos que es el",
            "start": 8696.91,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "problema porque durante a\u00f1os no s\u00e9",
            "start": 8699.67,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "andar al lado de los r\u00edos d\u00e9cadas",
            "start": 8704.37,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n m\u00e1s salvados y no puede salir el",
            "start": 8707.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 8712.399,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "la desembocadura del golfo de m\u00e9jico",
            "start": 8714.66,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8719.34,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "ya tomamos la decisi\u00f3n de que las presas",
            "start": 8720.579,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "del grijalva van a estar controladas y",
            "start": 8725.349,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "van a estar en temporadas de lluvia",
            "start": 8728.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "agosto septiembre octubre de noviembre",
            "start": 8731.949,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente vac\u00edas",
            "start": 8735.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para que no se tenga que soltar agua",
            "start": 8738.74,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en esta temporada de lluvia y",
            "start": 8743.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no se afecte m\u00e1s",
            "start": 8748.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 8751.83,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "estoy por firmar ya un decreto con este",
            "start": 8753.94,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito se va a crear la comisi\u00f3n del",
            "start": 8758.921,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "r\u00edo grijalva para el control de las",
            "start": 8762.73,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cuatro presas",
            "start": 8766.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando",
            "start": 8769.31,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "sin embargo pues es muy complicada la",
            "start": 8773.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n porque",
            "start": 8777.109,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 8781.05,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es el grijalva",
            "start": 8783.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8785.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 creciendo m\u00e1s se le suma",
            "start": 8787.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cinta es el r\u00edo m\u00e1s grande de m\u00e9xico",
            "start": 8790.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no tienen ning\u00fan control no hay ninguna",
            "start": 8797.43,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 8800.699,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es porque llovi\u00f3",
            "start": 8802.6,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 8805.09,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "en centroam\u00e9rica",
            "start": 8809.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00ed los da\u00f1os fueron",
            "start": 8812.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8816.39,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues mayores",
            "start": 8821.03,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y muy graves en los pa\u00edses",
            "start": 8824.721,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "centroamericanos y toda esa agua que",
            "start": 8828.051,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 en guatemala pues baja por los uma",
            "start": 8835.221,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "cinta y por el alba",
            "start": 8840.98,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que nacen los dos r\u00edos grandes son los",
            "start": 8843.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "dos r\u00edos pues m\u00e1s grandes de m\u00e9xico",
            "start": 8848.04,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sobre todo los suma cinta todo bajan a",
            "start": 8850.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la planicie y es a tabasco",
            "start": 8854.67,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo y no",
            "start": 8858.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos a dejar nunca hemos dejado no ha",
            "start": 8860.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "dicho cabe reiterar el se\u00f1or presidente",
            "start": 8863.06,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "que yo fui testigo que la ayuda est\u00e1",
            "start": 8864.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llegando que llegaban los v\u00edveres las",
            "start": 8867.409,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cocinas comunitarias la sedena la marina",
            "start": 8870.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y soy testigo de eso s\u00ed s\u00ed lo que pasa",
            "start": 8872.93,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es eso de qu\u00e9",
            "start": 8877.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8880.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no les ha ido bien a los conservadores",
            "start": 8881.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es noticia",
            "start": 8885.869,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "detener el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 8887.95,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8892.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se desespera ayer est\u00e1 lloviendo en un 6",
            "start": 8894.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a uno de estos periodistas articulistas",
            "start": 8900.4,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de eluniversal que ya se volvi\u00f3",
            "start": 8905.97,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8911.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un bolet\u00edn",
            "start": 8915.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del conservadurismo humano siempre ha",
            "start": 8918.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sido pero ahorita est\u00e1 en contra de",
            "start": 8920.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nosotros con todo",
            "start": 8922.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es el reformados este est\u00e1 viviendo de",
            "start": 8925.19,
            "duration": 10.701
        },
        {
            "text": "un articulista del universal",
            "start": 8930.95,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8937.199,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es como no",
            "start": 8939.95,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "tiene un m\u00f3dulo",
            "start": 8944.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n si es de un twitter que le",
            "start": 8949.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "contesta",
            "start": 8955.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8957.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pedro miguel",
            "start": 8960.72,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en donde narra vamos a ponerlo",
            "start": 8963.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de un",
            "start": 8967.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "articulista \u00e9ste supuestamente",
            "start": 8969.19,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "profesional un analista",
            "start": 8973.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy reconocido",
            "start": 8977.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que puso un",
            "start": 8982.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "'twitter a ver si lo encuentras",
            "start": 8984.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hablando que tiene que ver con ustedes",
            "start": 8987.55,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "con los m\u00e9dicos con los cargados de la",
            "start": 8990.88,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 8994.569,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "de que a una se\u00f1ora un se\u00f1or no se le",
            "start": 8996.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "atend\u00eda algo as\u00ed",
            "start": 9000.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 bueno que somos unos",
            "start": 9002.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "insensibles",
            "start": 9006.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no nos est\u00e9n",
            "start": 9011.66,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "importan",
            "start": 9014.681,
            "duration": 5.988
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de la gente",
            "start": 9016.989,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 9022.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bien twitter no s\u00e9 si fue face creo que",
            "start": 9025.37,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es twitter",
            "start": 9029.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y la respuesta de empezar a miguel pero",
            "start": 9034.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo que yo quiero a ver si podemos",
            "start": 9038.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "responder m\u00e9dicamente",
            "start": 9041.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "s profesionalmente a lo mejor tienen",
            "start": 9046.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y no la tiene pero miguel que le",
            "start": 9049.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "replic\u00f3",
            "start": 9054.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si ponen a pedro miguel",
            "start": 9059.94,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con el chiste",
            "start": 9062.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 9074.521,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lo que sucede",
            "start": 9076.37,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 9084.699,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con excepciones hay un periodismo muy",
            "start": 9086.829,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "profesional muy serio muy responsable",
            "start": 9090.039,
            "duration": 6.892
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9094.36,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "predomina",
            "start": 9097.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el periodismo tendencioso",
            "start": 9099.49,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9103.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y molesto porque",
            "start": 9108.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 9112.17,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "y callaban ante los privilegios y ahora",
            "start": 9117.19,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9123.72,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n llevando a cabo los cambios",
            "start": 9125.431,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n atacando por todo y hasta con",
            "start": 9129.021,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "cuestiones extremas",
            "start": 9135.711,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es este normal que es todo paz pero",
            "start": 9140.91,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 9146.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para que podamos este",
            "start": 9148.489,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "y le aclarando a la gente la gente sabe",
            "start": 9150.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el pueblo no es tonto",
            "start": 9156.71,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 9159.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 9161.37,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el error que tienen",
            "start": 9162.87,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios yo ni deber\u00eda",
            "start": 9166.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 9168.99,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 9170.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se han dado cuenta que ya cambi\u00f3 la",
            "start": 9174.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mentalidad del pueblo",
            "start": 9177.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 9183.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no se puede poner",
            "start": 9186.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 9188.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay que mandarle existe",
            "start": 9194.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no se pudo",
            "start": 9198.42,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 9201.551,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una vez dr",
            "start": 9205.13,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y hoy",
            "start": 9207.311,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9222.05,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno dice este se\u00f1or de merlion",
            "start": 9226.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora piden que lleven a la paciente al",
            "start": 9228.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aut\u00f3dromo hermanos rodr\u00edguez y le dicen",
            "start": 9231.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la familia que si no acepta que lo",
            "start": 9234.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lleven al aut\u00f3dromo es su",
            "start": 9237.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "responsabilidad lo que pase y dar datos",
            "start": 9239.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suponemos que de oximetr\u00eda del paciente",
            "start": 9241.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n 20 por ciento asumo que",
            "start": 9244.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser\u00eda de la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno",
            "start": 9247.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "arterial qu\u00e9 dolor qu\u00e9 rabia que",
            "start": 9249.18,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "impotencia es lo que dice",
            "start": 9251.64,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9255.85,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "pedro miguel contesta as\u00ed a arman la",
            "start": 9261.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "news pregunt\u00e9 a tres m\u00e9dicos si es",
            "start": 9263.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "posible estar vivo con saturaci\u00f3n de",
            "start": 9266.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno de 20 por ciento todos",
            "start": 9268.57,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "respondieron no y el tercero me pregunt\u00f3",
            "start": 9270.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "si era para un trabajo sobre organismos",
            "start": 9272.771,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "extraterrestres pero tres mil personas",
            "start": 9274.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se creyeron esta historia",
            "start": 9276.521,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "coincido con lo que dice pero miel y lo",
            "start": 9282.819,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1n respondido los otros dos",
            "start": 9285.529,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno es un",
            "start": 9287.479,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "indicador un par\u00e1metro de la el",
            "start": 9290.289,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "porcentaje de concentraci\u00f3n de ox\u00edgeno",
            "start": 9294.289,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que hay en la sangre normalmente los",
            "start": 9295.789,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "valores comunes en personas que no",
            "start": 9298.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tienen enfermedades pulmonares cr\u00f3nicas",
            "start": 9300.529,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por arriba del 95% en algunos",
            "start": 9302.38,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "casos pudiera estar por arriba del 93 94",
            "start": 9306.59,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "por ciento cuando se est\u00e1 al nivel del",
            "start": 9309.739,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mar es m\u00e1s probable estar cerca del 98 a",
            "start": 9312.439,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "veces 99 por ciento casi nadie es tan",
            "start": 9315.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "100 por ciento cuando est\u00e1 en zonas",
            "start": 9318.26,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "altas como podr\u00eda ser la ciudad de",
            "start": 9321.17,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mexico puede estar en menores",
            "start": 9322.789,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "proporciones quiz\u00e1s por debajo de 95",
            "start": 9325.609,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entre 93 y 95 por ciento de manera un",
            "start": 9328.31,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tanto arbitraria pero para tener una",
            "start": 9331.789,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "idea clara de cu\u00e1nto es el porcentaje de",
            "start": 9333.439,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a vigilar hemos dicho que por debajo del",
            "start": 9337.01,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "93% es ya una se\u00f1al indicativa de que se",
            "start": 9341.229,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 9345.499,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n y se requiere oxigenaci\u00f3n",
            "start": 9346.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "suplementaria no estamos hablando de",
            "start": 9349.15,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "intubaci\u00f3n como lo coment\u00e9 hace rato",
            "start": 9351.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sino de oxigenaci\u00f3n no invasiva y en",
            "start": 9354.021,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "condiciones de da\u00f1o grave por kobe se",
            "start": 9357.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueden detectar personas que pudieran",
            "start": 9361.49,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estar hasta de 60 por ciento de",
            "start": 9363.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n y que est\u00e9n todav\u00eda",
            "start": 9365.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "deambulando y es m\u00e1s o menos la cifra de",
            "start": 9368.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n en donde empieza a sentirse",
            "start": 9371.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya la falta de oxigenaci\u00f3n como se",
            "start": 9373.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "percibe la persona se fatiga al hablar",
            "start": 9376.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se fatiga al caminar se siente muy d\u00e9bil",
            "start": 9378.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puede estar de coloraci\u00f3n p\u00e1lida la piel",
            "start": 9381.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "o incluso una coloraci\u00f3n azul osa",
            "start": 9383.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cienciano si se llama cl\u00ednicamente eso",
            "start": 9387.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "20% es una saturaci\u00f3n excesivamente baja",
            "start": 9390.7,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil que eso sea compatible",
            "start": 9394.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con la vida y que pudiera haber una",
            "start": 9396.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "persona que todav\u00eda est\u00e9 deambulando con",
            "start": 9398.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "20% de oxigenaci\u00f3n",
            "start": 9401.3,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "es verdaderamente poco cre\u00edble que esto",
            "start": 9404.3,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pudiera ocurrir es incompatible con la",
            "start": 9408.109,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vida ser\u00eda pr\u00e1cticamente un estado de",
            "start": 9410.479,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n completa que cosas pueden dar",
            "start": 9413.21,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "lugar a una lectura incorrecta de la",
            "start": 9415.85,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n en un ox\u00edmetro de pulso el",
            "start": 9419.479,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ox\u00edmetro es un dispositivo electr\u00f3nico",
            "start": 9423.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que con una",
            "start": 9426.109,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el dedo mide por medio de una onda de",
            "start": 9428.03,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "luz que es detectada mide la coloraci\u00f3n",
            "start": 9433.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la sangre y est\u00e1 por un algoritmo de",
            "start": 9436.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "computadora se ha calibrado para que se",
            "start": 9439.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "interprete como el porcentaje de",
            "start": 9441.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n entonces a veces una mala",
            "start": 9443.24,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n del ox\u00edmetro que est\u00e9 sucia la",
            "start": 9445.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "piel en el sitio de lectura que est\u00e9",
            "start": 9448.851,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inestable la conexi\u00f3n pueden ser algunas",
            "start": 9451.34,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de las razones comunes una piel que est\u00e9",
            "start": 9454.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sudando mucho entonces interfiera con el",
            "start": 9457.011,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "traspaso de la luz en la emisi\u00f3n o en la",
            "start": 9460.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lectura pueden dar lugar a cifras tan",
            "start": 9462.561,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "bajas pero desde luego pensando en este",
            "start": 9465.41,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "caso pues est\u00e1 posiblemente",
            "start": 9467.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "interpretando sin un conocimiento",
            "start": 9469.521,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "directo la situaci\u00f3n no dudo que la",
            "start": 9471.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "familia que s\u00ed es que es la familia",
            "start": 9474.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quien emite el tweet original con esta",
            "start": 9478.04,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "inquietud pudiera tener un leg\u00edtimo",
            "start": 9480.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sentido de angustia pero desde luego",
            "start": 9483.261,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sobre interpretar y empezar a construir",
            "start": 9485.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "una narrativa de",
            "start": 9488.12,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "una acusaci\u00f3n de negligencia sin tener",
            "start": 9490.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "datos claros pues contribuye poco a la",
            "start": 9493.489,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "veracidad contribuye poco a auxiliar a",
            "start": 9495.68,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "las personas no s\u00e9 quiz\u00e1 \u00e9l hubiera",
            "start": 9499.069,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "tomado la molestia de llamarle a la",
            "start": 9502.149,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "familia para ayudarle no s\u00e9 si lo hizo a",
            "start": 9504.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo mejor fue lo primero que hizo antes",
            "start": 9507.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de escribir el tweets ojal\u00e1 que haya",
            "start": 9509.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hecho eso pero tomamos a toda la",
            "start": 9511.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n 911 911 es el n\u00famero universal",
            "start": 9513.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de emergencias en el pa\u00eds y recomendamos",
            "start": 9517.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si alguien no est\u00e1 identificando un",
            "start": 9519.83,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sitio de atenci\u00f3n llame al 911 para que",
            "start": 9522.14,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se le oriente donde en su localidad de",
            "start": 9525.439,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manera espec\u00edfica pudiera haber un sitio",
            "start": 9527.689,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "disponible",
            "start": 9530.149,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "me lo encontr\u00e9 esto ayer",
            "start": 9533.81,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "revisando todo eso",
            "start": 9536.86,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "usted hoy a conocer porque este",
            "start": 9540.289,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "periodista y articulista del universal",
            "start": 9544.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pues constantemente nos est\u00e1 atacando no",
            "start": 9546.99,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "como otros pero te llegan a estos",
            "start": 9550.59,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "extremos",
            "start": 9555.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a gas es un buen tema de an\u00e1lisis porque",
            "start": 9557.68,
            "duration": 11.929
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed lo que se informa tambi\u00e9n",
            "start": 9563.56,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ayuda a que se genere el debate y la",
            "start": 9570.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica eso tiene que ver con la",
            "start": 9575.18,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 9577.55,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "esto de la oxigenaci\u00f3n si hay alguna",
            "start": 9579.119,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "persona que con 20% \u00e9ste pueda resistir",
            "start": 9582.539,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "y vivir",
            "start": 9588.569,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "o no es un buen tema",
            "start": 9590.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y desde luego algo que siempre he dicho",
            "start": 9595.93,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9599.68,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "yo no tengo tiempo para estar viendo",
            "start": 9601.31,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todos los mensajes de twitter este de",
            "start": 9604.729,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "face",
            "start": 9609.56,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "todos los ataques o estar revisando",
            "start": 9611.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "las columnas de los peri\u00f3dicos pero le",
            "start": 9615.931,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "agradezco mucho",
            "start": 9619.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a la gente y adem\u00e1s los convoco",
            "start": 9621.5,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "para que sigan este ayud\u00e1ndonos",
            "start": 9625.57,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "porque esto que hace pedro miguel",
            "start": 9630.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 9634.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esto no hab\u00eda antes",
            "start": 9637.08,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por eso hablo de las benditas redes",
            "start": 9640.08,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 9642.061,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque antes podr\u00edan poner que no era 20",
            "start": 9644.051,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "por ciento de oxigenaci\u00f3n sino 10",
            "start": 9647.621,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y quien aclaraba",
            "start": 9652.841,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cuando se aclaraba",
            "start": 9655.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese toda la guerra sucia en contra",
            "start": 9659.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 9663.05,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cuando los medios",
            "start": 9664.73,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "todopoderoso",
            "start": 9670.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "somet\u00edan a todos",
            "start": 9674.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por eso es que",
            "start": 9677.99,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 9680.71,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "adaptar a la nueva realidad",
            "start": 9683.051,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9687.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "eran el cuarto poder llegaron a ser el",
            "start": 9689.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primer poder",
            "start": 9692.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los medios",
            "start": 9695.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "poderosos caballeros",
            "start": 9701.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces ahora es distinto",
            "start": 9705.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y el liner tambi\u00e9n",
            "start": 9713.59,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que dijo que no al caso de lo de favor",
            "start": 9716.39,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 9720.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es que no se est\u00e1 atendiendo a la gente",
            "start": 9723.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda espacio en el instituto",
            "start": 9725.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional de enfermedades respiratorias y",
            "start": 9726.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se le estaba derivando a otro espacio en",
            "start": 9729.11,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "el auto nuevo aut\u00f3dromo rodr\u00edguez manos",
            "start": 9731.21,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez que tiene una capacidad",
            "start": 9733.641,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n profesional o sea no se est\u00e1",
            "start": 9735.771,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "devaluando la atenci\u00f3n que es algo",
            "start": 9738.17,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "importante que es lo que estaba",
            "start": 9740.271,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando entonces el dinero",
            "start": 9741.41,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "lamentablemente el instituto no tiene",
            "start": 9742.93,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "disponibilidad en este momento sin",
            "start": 9744.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "embargo nuestros especialistas se",
            "start": 9746.3,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "hicieron cargo de atender a la paciente",
            "start": 9748.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realizar el proceso de de referencia y",
            "start": 9749.771,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el traslado v\u00eddeo de la cruz roja",
            "start": 9752.75,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "mexicana el centro que centro regulador",
            "start": 9755.33,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "de urgencias m\u00e9dicas federal ya va en",
            "start": 9761.391,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "camino a su hospital receptor es decir",
            "start": 9763.851,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "que a todas las personas se les canaliza",
            "start": 9765.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a un lugar para atenderlos que ese es el",
            "start": 9767.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1s importante de toda esta",
            "start": 9769.16,
            "duration": 2.949
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica",
            "start": 9770.78,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "si la atenci\u00f3n",
            "start": 9772.109,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "que si se les proporciona pues muy bien",
            "start": 9774.109,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9777.56,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de invitados",
            "start": 9780.61,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres pero",
            "start": 9783.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a ver pues",
            "start": 9786.97,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y soy periodista hace 35 a\u00f1os",
            "start": 9793.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "le traigo una carta firmada por 18.000",
            "start": 9800.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mujeres de este pa\u00eds pidi\u00e9ndole que",
            "start": 9803.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ponga un alto al feminicidio yo soy la",
            "start": 9807.49,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "madre de mar\u00eda del sol cruzar quin",
            "start": 9811.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "asesinada en oaxaca el 2 de junio de",
            "start": 9813.029,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "2018 fotoperiodista",
            "start": 9816.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y que fue asignada en un contexto",
            "start": 9819.899,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electoral en el que usted gan\u00f3 por",
            "start": 9821.97,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "cierto mi familia toda vot\u00f3 por usted",
            "start": 9824.819,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "confiamos en usted en guajaca no nos",
            "start": 9827.869,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "est\u00e1n respondiendo tengo 66 carpetas de",
            "start": 9831.209,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 9836.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "han sido pasadas por la corrupci\u00f3n la",
            "start": 9838.69,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "impunidad la omisi\u00f3n del gobierno de",
            "start": 9841.9,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "oaxaca porque estoy peleando contra",
            "start": 9844.511,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "pri\u00edstas mi hija trabajaba era jefa de",
            "start": 9847.721,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la oficina de comunicaci\u00f3n social del",
            "start": 9851.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces secretaria de asuntos ind\u00edgenas",
            "start": 9854.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del gobierno de oaxaca y contra su",
            "start": 9856.23,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "voluntad y su pena de perder su empleo",
            "start": 9859.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fue enviada a cubrir una campa\u00f1a",
            "start": 9861.811,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del hermano del entonces",
            "start": 9864.94,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "titular de esa secretar\u00eda",
            "start": 9867.671,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n por probable delito",
            "start": 9870.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "electoral est\u00e1 parada la investigaci\u00f3n",
            "start": 9872.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por el homicidio triple homicidio",
            "start": 9875.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "2 de municipios ah\u00ed est\u00e1n parados",
            "start": 9879.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tenemos meses esperando el entonces de",
            "start": 9882.48,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "diciembre mi hija cumple 30 meses de",
            "start": 9886.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "haber sido asesinada",
            "start": 9888.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 parada",
            "start": 9891.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente no hemos tenido ni siquiera",
            "start": 9892.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la audiencia intermedia",
            "start": 9894.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hay una denuncia por corrupci\u00f3n o",
            "start": 9897.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "probable de corrupci\u00f3n est\u00e1 parada",
            "start": 9899.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay una denuncia le robaron el equipo de",
            "start": 9903.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajo para borrar las huellas de su",
            "start": 9906.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajo c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas c\u00e1mara de",
            "start": 9908.14,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo y computadora se la robaron",
            "start": 9910.63,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 identificada la persona que se la",
            "start": 9914.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 un pri\u00edsta est\u00e1 parada ni siquiera",
            "start": 9916.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo han podido llamar a declarar en la",
            "start": 9921.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "oficina del ministerio p\u00fablico",
            "start": 9924.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay una resoluci\u00f3n del tribunal",
            "start": 9926.899,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "electoral del estado de oaxaca gracias a",
            "start": 9929.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que yo puse dos amparos o dos no se",
            "start": 9931.85,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "llaman en paros puse 22 intervenciones",
            "start": 9935.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la sala xalapa del tribunal electoral",
            "start": 9938.989,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "del poder judicial de la federaci\u00f3n",
            "start": 9941.18,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n una multa de 90 mil pesos un",
            "start": 9944.24,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s al entonces candidato de esa",
            "start": 9949.05,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "dehesa a que a donde mandaron a mi hija",
            "start": 9954.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a geo montero l\u00f3pez",
            "start": 9956.851,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "90 mil pesos una muerta",
            "start": 9961.6,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 dice la secretaria de finanzas",
            "start": 9964.771,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del gobierno del estado que no lo",
            "start": 9966.631,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "encuentra",
            "start": 9968.761,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or regidor de juchit\u00e1n y ni",
            "start": 9970.271,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siquiera eso puede pagar esa miserable",
            "start": 9972.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "suma que le pusieron por repetir algo a",
            "start": 9976.301,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "mi hija ah\u00ed donde la asesinaron",
            "start": 9978.73,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 9981.56,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que trajera en el caso en su",
            "start": 9983.359,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n del fotoperiodista",
            "start": 9986.569,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y en una situaci\u00f3n en que fue asesinada",
            "start": 9989.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "almas de armas de alt\u00edsimo poder hija y",
            "start": 9992.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cada una de las otras v\u00edctimas tiene m\u00e1s",
            "start": 9996.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de 10 impactos en el cuerpo no qued\u00f3",
            "start": 9998.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nada de mi hija ni un \u00f3rgano vital salva",
            "start": 10001.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "puig",
            "start": 10006.15,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "y nada",
            "start": 10007.23,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "le pido su intervenci\u00f3n y le pido que",
            "start": 10011.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atienda la carta de estas madres que",
            "start": 10014.45,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como yoox",
            "start": 10016.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n compa\u00f1eros",
            "start": 10018.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo que ponga un virtual",
            "start": 10023.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "phoenix y esto te va a tender hoy la",
            "start": 10025.439,
            "duration": 6.662
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 10029.54,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez correr hoy te atiende y",
            "start": 10032.101,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 10035.251,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 ella",
            "start": 10036.71,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "quienes trabajan para la protecci\u00f3n de",
            "start": 10040.13,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "las mujeres porque ma\u00f1ana es el d\u00eda",
            "start": 10045.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en contra del maltrato a las mujeres y",
            "start": 10050.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de la violencia a las mujeres va a estar",
            "start": 10054.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10058.83,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "e informando",
            "start": 10060.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "licenciado el gas antes cordero y",
            "start": 10062.63,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "en el informe general que se va a dar",
            "start": 10066.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "voy a pedir que informe de la situaci\u00f3n",
            "start": 10071.489,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de tuyo",
            "start": 10074.759,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "entonces si puedes te invitamos para que",
            "start": 10076.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "est\u00e9s ma\u00f1ana claro",
            "start": 10079.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y hoy este yate entrevistas con la",
            "start": 10081.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "secretaria y en todo lo que nosotros",
            "start": 10086.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "podamos apoyar lo vamos a hacer muchas",
            "start": 10090.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n",
            "start": 10092.97,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "si bien muchas gracias",
            "start": 10095.51,
            "duration": 3.53
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno como todos los martes vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de salud hoy martes 24 de noviembre tambi\u00e9n como dato llegamos a la conferencia de prensa matutina n\u00famero 500 hoy de acuerdo al reporte la m\u00e1s larga fue el 11 de noviembre de 2020 3 horas 13 minutos y la de menos duraci\u00f3n fue el lunes 11 de marzo del 2019 n\u00famero 68 nueve minutos vamos a que doctor coser este coordine empecemos con la informaci\u00f3n de salud de los martes luego el doctor l\u00f3pez gatell marcelo ebrad para informar sobre el avance en las vacunas soy director del seguro social que va a ser la exposici\u00f3n sobre el apoyo familiares de fallecidos por covite esto es lo que vamos a plantear el d\u00eda de hoy adelante sus permisos presidente muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes indudablemente hemos sufrido todos un en mayor o menor grado ante esta pandemia nos duelen mucho los fallecimientos y los estragos que ha dejado a nuestra poblaci\u00f3n hace unos d\u00edas el se\u00f1or presidente nos pidi\u00f3 implementaremos una acci\u00f3n moralmente obligada el otorgar un apoyo para gastos funerarios a los familiares de personas fallecidas por la epidemia del cob y 19 este apoyo deber\u00eda ser solidario universal y directo y para ello se utilizar\u00e1 una plataforma doc hoy en el pulso de la salud presentaremos c\u00f3mo es acostumbrado el informe t\u00e9cnico y el estado que guarda en los 32 estados de nuestra rep\u00fablica pero tambi\u00e9n presentaremos como ya fue anunciado el programa de apoyo para gastos funerarios en voz del maestro psoe robledo y tendremos la participaci\u00f3n en relaci\u00f3n a las vacunas desde luego el canciller quebrar hugo por favor con gusto secretario con su permiso se\u00f1or presidente secretario canciller sus compa\u00f1eras y compa\u00f1eros y coment\u00f3 brevemente sobre la situaci\u00f3n que guarda la epidemia de kobe 19 en mexico con el informe t\u00e9cnico que presentamos todas las tardes y el detalle de los 32 entidades federativas para que apreciemos c\u00f3mo se est\u00e1 distribuyendo en el territorio nacional la epidemia de kobe decida si podemos ver el 1er aqu\u00ed tenemos el panorama nacional identificado por la muy conocida curva epid\u00e9mica que tiene cortes de agregaci\u00f3n semanal en la semana 46 que es la que se debe hasta el extremo derecho de la gr\u00e1fica en este momento vivimos en la semana 48 del a\u00f1o y apreciamos que tenemos 45 por ciento de positividad esto quiere decir 45 de cada 100 personas que tienen los s\u00edntomas de covite fiebre tos dolor de cabeza dolor de garganta y a quienes se les hace una prueba de laboratorio resultan positivas al virus sars co2 este indicador como hemos comentado repetidamente es un indicador que cambia de acuerdo con la intensidad de la epidemia puede haber variabilidad entre las entidades federativas o incluso entre m\u00e9xico y otros pa\u00edses de acuerdo a cu\u00e1l es el esquema t\u00e9cnico con el que se hacen las pruebas de laboratorio pero mientras se haga de manera consistente nos permite monitorear el cambio y con respecto al tiempo en el curso de la epidemia la siguiente muy formal y esto es la primera vez que lo presentamos aunque nosotros lo identificamos en todas las semanas para uso interno es la distribuci\u00f3n precisamente entre las entidades federativas es un gr\u00e1fico de columnas lo que se muestra es que cuanto m\u00e1s alta es la columna de color verde para cada una de las entidades federativas que est\u00e1n identificadas con una etiqueta en la parte baja de la gr\u00e1fica es el porcentaje de positividad como pueden ver existe importante variabilidad y esto tiene que ver el coach con el comportamiento de la epidemia en algunas entidades federativas como oaxaca que aparece como la segunda y de derecha a izquierda en la gr\u00e1fica es interesante observar qu\u00e9 tiene que ver con el comportamiento de los brotes en cuando se estudian los brotes epid\u00e9micos se encuentra la confluencia de varios casos y estos casos desde luego est\u00e1n relacionados unos con otros la probabilidad de encontrar positividad es decir verificar que existe el virus a los dos es mayor que si se estudian personas en forma aislada en oaxaca por sus caracter\u00edsticas territoriales el estado ha tenido una muy buena actividad de identificaci\u00f3n de brotes lo que permite una contenci\u00f3n m\u00e1s temprana pero la consecuencia es que se encuentra un porcentaje de positividad m\u00e1s alto por eso insistimos en que esto es de car\u00e1cter informativo pero no debe sobre interpretarse como que necesariamente entre mayor positividad existe una mayor intensidad epid\u00e9mica nosotros de uso interno t\u00e9cnico vamos analizando los distintos factores que determinan que haya mayor o menor positividad y podemos interpretar en su contexto adecuado cada una de las positividad es que ocurren en los estados por poner otro ejemplo en el lado izquierdo de la gr\u00e1fica vemos a campeche y chiapas que son los estados que tienen la menor actividad epid\u00e9mica son los dos estados que tienen sem\u00e1foros verdes campeche ya desde hace cuatro ciclos del sem\u00e1foro hace ocho meses perd\u00f3n ocho semanas y el caso de chiapas de manera m\u00e1s reciente en estos dos casos si se refleja c\u00f3mo ha ido variando la positividad se reduce conforme se ha ido reduciendo la epidemia un caso m\u00e1s la ciudad de mexico tiene el programa de detecci\u00f3n protecci\u00f3n y resguardo es un programa de extinci\u00f3n comunitaria fue el primero que se estableci\u00f3 en forma generalizada en el pa\u00eds y en esto ha permitido que se reduzca el porcentaje de positividad pero en buena medida tiene que ver tambi\u00e9n con que se hace una mayor cantidad de pruebas en el territorio de la demarcaci\u00f3n la siguiente cuando vemos la curva de casos estimados lo que apreciamos es la tendencia esto es importante porque m\u00e1s all\u00e1 de la suma de casos totales que se van identificando desde el 28 de febrero y que suele ser la pieza principal de comunicaci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n los medios impresos radio televisi\u00f3n casi siempre lo que usted encuentra es una cifra una cifra de el n\u00famero de casos que se han identificado desde que empez\u00f3 la epidemia posiblemente a estas alturas esa cifra ya le represente poco significado o peor a\u00fan le est\u00e1 dando la sensaci\u00f3n de una epidemia que invariablemente crece y crece y crece y esto le ha dado la percepci\u00f3n de que la epidemia va a la alza hemos mostrado con esta curva y varias otras que la epidemia va cambiando su frecuencia a veces aumenta a aumentar con respecto al tiempo los casos que se presentan en un d\u00eda son mayores que la semana o leo el d\u00eda previo y en otros casos como ocurri\u00f3 exactamente durante agosto septiembre y hasta la primera semana de octubre empez\u00f3 a disminuir la intensidad de epid\u00e9mica a partir de entonces como se ve en la gr\u00e1fica empez\u00f3 a aumentar no ha aumentado a la intensidad que tuvimos a final de julio como si ocurre en otros sitios del mundo por ejemplo en europa occidental en donde tenemos estos rebrotes con enorme intensidad superan en m\u00e1s de tres y en algunos casos cuatro veces lo que presenciaron esos pa\u00edses al inicio de la epidemia no es el caso de m\u00e9xico aunque ciertamente hemos tenido un cambio en la tendencia y vemos estos incrementos de la epidemia lo que podemos ver en la gr\u00e1fica es que entre la semana 44 y la 45 y al igual que la 45 y la 46 tenemos una reducci\u00f3n en el \u00faltimo caso de 14% lo que va mostrando esta variabilidad que ocurre cuando existe aumento en los contagios o se estabilizan o empiezan a disminuir en este caso en el promedio nacional los contagios disminuyen desde hace 15 d\u00edas esto garantiza que permanecer\u00e1n con esa tendencia la respuesta es no y hay que tenerlo muy claro puede haber nuevas exacerbaciones nuevos fen\u00f3menos de rebrote como ha ocurrido hasta el momento en ocho entidades federativas otras podr\u00edan rebotar pero si mantenemos las distintas medidas de protecci\u00f3n de prevenci\u00f3n tanto las que dependen de los individuos como las que dependen de la administraci\u00f3n del espacio p\u00fablico entonces podremos tener quiz\u00e1s rebrotes pero controlables la siguiente en la mortalidad tenemos tambi\u00e9n la noticia positiva de que se redujeron 6 por ciento las defunciones registradas entre la semana 45 y la semana 46 recordar\u00e1n que la semana anterior entre la 44 y la 45 tuvimos un incremento de m\u00e1s 2% y en la previa de m\u00e1s 3% entonces nuevamente se ilustra c\u00f3mo va disminuyendo en este caso la mortalidad en la semana reciente aunque en las noticias a ustedes veas sumas de casos y los peri\u00f3dicos en las primeras planas suele haber sumas de casos como si estuvieran todav\u00eda los casos presentes desde el primero que ocurri\u00f3 las lamentables defunciones por supuesto son irreversibles tenemos esta cantidad de casi 102.000 defunciones que han ido ocurriendo como consecuencia de un virus letal un virus que causa da\u00f1o y cuando hablamos de las defunciones siempre recordamos lo siguiente el virus sars co2 causa cobijo comida es una enfermedad que en su mayor\u00eda en ocho de cada diez personas es una enfermedad leve que se autolimita por s\u00ed misma por acci\u00f3n de nuestro sistema inmune nuestro sistema de defensas pero en personas que tienen 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad o que tienen enfermedades cr\u00f3nicas como diabetes hipertensi\u00f3n enfermedades card\u00edacas enfermedades pulmonares cr\u00f3nicas c\u00e1ncer diversas causas de inmunosupresi\u00f3n o tabaquismo que tambi\u00e9n es una enfermedad en s\u00ed misma y causa en un inmune innumerables afectaciones a la salud en esas personas la posibilidad probabilidad riesgo peligro de que se presenta como una enfermedad grave es mucho mayor y una enfermedad grave cobit grave es una enfermedad que causa neumon\u00eda inflamaci\u00f3n de los pulmones un importante da\u00f1o que impide que las personas puedan respirar cu\u00e1l es la preocupaci\u00f3n aqu\u00ed que este da\u00f1o puede ser limitado si se hacen intervenciones m\u00e9dicas tempranas por lo tanto es indispensable llegar oportunamente a los hospitales para lograr instaurar las medidas y mitigaci\u00f3n de reducci\u00f3n del da\u00f1o si las personas que tienen estas condiciones 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad o las enfermedades cr\u00f3nicas que acabo de mencionar empiezan a tener los s\u00edntomas de kobe fiebre tos dolor de garganta dolor de cabeza malestar general es muy importante que acudan en menos de 24 horas en menos de un d\u00eda m\u00e1ximo dos d\u00edas para los hospitales ah\u00ed se valorar\u00e1 si est\u00e1n presentando las complicaciones de kobe y se actuar\u00e1 como corresponde posiblemente con oxigenaci\u00f3n no invasiva esto quiere decir sin necesidad de intubaci\u00f3n se proporcionar\u00e1 ox\u00edgeno hidrataci\u00f3n intravenosa seg\u00fan se requiera de acuerdo a la condici\u00f3n m\u00e9dica que ser\u00e1 valorada pero esto puede disminuir muy importantemente la posibilidad de que la persona fallezca si se espera m\u00e1s tiempo 3 4 o 5 d\u00edas lo que puede ocurrir es que cuando llega al hospital est\u00e1 en una condici\u00f3n de grave deterioro y el funcionamiento del organismo incluidos los pulmones pero tambi\u00e9n m\u00faltiples otros da\u00f1os en \u00f3rganos que dependen de la oxigenaci\u00f3n de manera cr\u00edtica todos los \u00f3rganos necesitan ox\u00edgeno pero algunos son mucho m\u00e1s sensibles los ri\u00f1ones por ejemplo el h\u00edgado y si la persona ha estado varios d\u00edas sin una oxigenaci\u00f3n adecuada lo que puede ocurrir es que ya no haya un efecto tan positivo de las intervenciones en suma llegar a tiempo puede salvar la vida la siguiente finalmente tenemos el informe sobre hospitalizaci\u00f3n con esta ya acostumbrada gr\u00e1fica de columnas lo mismo cuanto m\u00e1s grande es la zona roja de estas columnas m\u00e1s es el porcentaje de camas que est\u00e1n ocupadas lo que vemos en el promedio nacional que est\u00e1 en el lado derecho de la gr\u00e1fica en la \u00faltima columna es que 37% 37 de cada 100 camas destinadas a personas con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave est\u00e1n ocupadas aqu\u00ed recordamos que estamos en la temporada de influenza entonces la hospitalizaci\u00f3n no es solamente por kobe hay personas que est\u00e1n hospitalizadas en estas mismas camas porque tienen influenza influenza tambi\u00e9n es una enfermedad infecciosa que causa da\u00f1os muy semejantes al del cobijo en las personas que tienen riesgo de complicaciones que son las mismas que para el cobijo y tambi\u00e9n pueden requerir hospitalizaci\u00f3n y vemos en las entidades federativas c\u00f3mo se va distribuyendo la ocupaci\u00f3n en esta de color verde misma idea pero para aquellas personas intubado y lo que vemos es la entidad federativa el estado de aguascalientes ahorita como el de mayor ocupaci\u00f3n seguido de la ciudad de mexico que tambi\u00e9n ha ido ascendiendo por la ocupaci\u00f3n de hospitales este es el informe estas son perfectos teleprensa en micro vamos ahora el recorrido de las entidades federativas como lo hacemos los martes presentando las curvas epid\u00e9micas si vemos la primera por favor es el mapa el mapa de entidades federativas recordamos aqu\u00ed que la intensidad del color refleja la intensidad de la epidemia medido por uno de los indicadores m\u00e1s utilizados en la epidemiolog\u00eda que es la incidencia cu\u00e1ntas personas est\u00e1n enfermas por cada 100.000 habitantes aqu\u00ed nos restringimos a las personas que en los 15 d\u00edas m\u00e1s recientes presentaron la enfermedad esto quiere si las personas que est\u00e1n con enfermedad activa y reiteramos lo que acabo de decir las personas que enfermaron en febrero y en marzo en abril en mayo en todos los meses previos ya no son personas enfermas por qu\u00e9 raz\u00f3n se acab\u00f3 la enfermedad o muy lamentablemente perdieron la vida pero las personas que se recuperaron ya no contagian muy probablemente y de hecho eso ser\u00eda un elemento positivo est\u00e1n ya resistentes inmunes a la enfermedad lo que vemos es que chihuahua que fue una entidad que estuvo importante actividad en este momento ya no la tiene una buena respuesta de el aparato de salud y tambi\u00e9n de las acciones de gobierno que permitieron que se redujera la transmisi\u00f3n durango zacatecas tambi\u00e9n quer\u00e9taro tambi\u00e9n aguascalientes y la ciudad de mexico son igual que va a california sur son las que tienen tambi\u00e9n importante actividad epid\u00e9mica la siguiente vemos la curva epid\u00e9mica es de casos estimados es la que acabo de presentar para destacar lo mismo en la semana 29 del a\u00f1o que es la \u00faltima semana de julio tuvimos el punto m\u00e1ximo de intensidad de la epidemia hasta el momento y despu\u00e9s se redujo hasta llegar a la semana 39 que es la \u00faltima semana de septiembre posteriormente empez\u00f3 a aumentar llegamos a un punto nuevamente un segundo punto m\u00e1ximo en la semana 43 y tenemos ya estas cuatro semanas de descenso la siguiente la mortalidad vemos exactamente la misma idea llegamos a un punto m\u00e1ximo en la semana 28 la pen\u00faltima semana de julio posteriormente un descenso y a partir de la semana 42 un aumento pero destacamos la importancia de estar siguiendo de manera activa c\u00f3mo se va presentando la epidemia y no simplemente sumar el n\u00famero de casos porque si sumamos el n\u00famero de casos no tenemos una idea clara de c\u00f3mo va cambiando la epidemia y nos da una falsa impresi\u00f3n de que la epidemia va en aumento no siempre va a haber m\u00e1s casos si los sumamos siempre va a haber m\u00e1s casos pero hay que entender el significado de el cambio de la epidemia con respecto al tiempo porque esa informaci\u00f3n es la que puede darnos una idea de qu\u00e9 tan riesgoso es que nos contagiemos o contactamos a otros la siguiente finalmente la tercera curva epid\u00e9mica estas tres las presento as\u00ed porque en las 32 entidades federativas veremos las mismas gr\u00e1ficas tenemos la hospitalizaci\u00f3n aqu\u00ed no empezamos desde el inicio del a\u00f1o aqu\u00ed estamos empezando primero de mayo y esta curva est\u00e1 d\u00eda por d\u00eda la ocupaci\u00f3n hospitalaria llegamos tambi\u00e9n a un punto m\u00e1ximo en julio misma semana la tercera y cuarta semanas de julio posteriormente descendi\u00f3 hasta el final de septiembre y empez\u00f3 a aumentar la hospitalizaci\u00f3n el punto m\u00e1ximo en el que nos encontramos es menor a el punto m\u00e1ximo al que llegamos en julio la siguiente ahora s\u00ed entidad por entidad vamos a ver las mismas ideas tenemos en la curva de color azul claro los casos estimados y en este recuadro las de funciones y vamos a ir viendo los patrones con los que se presenta la epidemia en la etiqueta de all\u00e1 el sem\u00e1foro el color del sem\u00e1foro vigente en esta semana y el respectivo de 15 d\u00edas antes aguas caliente vemos que subi\u00f3 tuvo una larga meseta durante todo el verano y llegando al per\u00edodo de oto\u00f1o tuvo un ascenso en este momento es un ascenso muy importante y es el punto m\u00e1s alto que ha tenido aguas calientes definitivamente aguas calientes est\u00e1 con una epidemia muy activa las defunciones tambi\u00e9n han tenido un incremento sostenido con importantes variaciones pero siguen a la alza es important\u00edsimo que aguascalientes tome acciones administrativas para regular la movilidad en el espacio p\u00fablico que corresponden con un sem\u00e1foro naranja hay espacios que no deben estar abiertos porque est\u00e1n contribuyendo mucho a los contagios hay que hacer mucha promoci\u00f3n de la salud el estado para familiarizar a las personas con las medidas de precauci\u00f3n individual la siguiente en la hospitalizaci\u00f3n vemos el mismo patr\u00f3n llegamos a un punto m\u00e1ximo inicial el 30 de agosto despu\u00e9s descendi\u00f3 pero posteriormente sigue en aumento y la tendencia de aumento de los hospitales como se puede ver en este momento lleva a m\u00e1s de 70% de ocupaci\u00f3n de las camas generales en aguascalientes y esto puede amenazar la capacidad de recibir a las personas enfermas la siguiente en baja california en cambio vemos una tendencia descendente baja california fue uno de los estados inicialmente m\u00e1s afectados en la semana 16 del a\u00f1o esto es durante abril posteriormente tuvo un descenso sostenido con algunas variaciones pero un descenso sostenido iba en buen curso todav\u00eda est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja pero en general va en un buen progreso de control epid\u00e9mico la hospitalizaci\u00f3n lleg\u00f3 a un punto m\u00ednimo al inicio de octubre despu\u00e9s ha tenido un repunte entonces tambi\u00e9n hay que estar al pendiente de la capacidad hospitalaria todav\u00eda tiene una buena reserva hospitalaria m\u00e1s de la mitad de las camas est\u00e1n disponibles la siguiente baja california sur con tendencia de reducci\u00f3n desde la semana 33 y 32 de hecho una tendencia de reducci\u00f3n ya pas\u00f3 a sem\u00e1foro amarillo en el mapa inicial baja california sur aparec\u00eda en una coloraci\u00f3n intensa porque tiene una poblaci\u00f3n muy peque\u00f1a entonces la contribuci\u00f3n de los casos r\u00e1pidamente se vuelve en una incidencia bastante alta pero la tendencia es al descenso las defunciones tambi\u00e9n van al descenso y consideramos que pronto va a estar en una mejor condici\u00f3n de riesgo ya pas\u00f3 a sem\u00e1foro amarillo a partir de esta quincena la siguiente las hospitalizaciones tambi\u00e9n en descenso y una muy buena reserva hospitalaria la siguiente campeche es el estado que lleva el avance m\u00e1s importante en el control epid\u00e9mico fue el primer estado en pasar a amarillo el primer estado en pasar a verde tiene ya cuatro ciclos del sem\u00e1foro en color verde durante las ocho semanas recientes y tiene m\u00ednima actividad epid\u00e9mica se mantiene en verde las defunciones tambi\u00e9n van en verde y si vemos en la siguiente diapositiva las hospitalizaciones de campeche tambi\u00e9n son m\u00ednimas 2 % de ocupaci\u00f3n de las camas destinadas a infecci\u00f3n respiratoria la siguiente chiapas es semejante tuvo un s\u00fabito descenso a partir de la semana 27 pero posteriormente se mantuvo ese descenso de manera consistente lleg\u00f3 a sem\u00e1foro verde para esta nueva quincena es el segundo estado que tiene sem\u00e1foro verde y las defunciones tambi\u00e9n a la baja la siguiente la hospitalizaci\u00f3n es m\u00ednima 3 y 0 de ocupaci\u00f3n en las camas espec\u00edficas para esta padecimiento la siguiente el estado de chihuahua aqu\u00ed se ve lo que acabo de comentar tuvo el m\u00e9rito de tener una larga el periodo de control durante la primavera y el verano posteriormente en el oto\u00f1o empez\u00f3 a subir tuvo un descontrol muy importante con grave amenaza de exc sobre ocupar\u00e1n los hospitales pero tiene ya 1 2 3 4 semanas de descenso en la actividad epid\u00e9mica todav\u00eda con sem\u00e1foro rojo es posible que en la siguiente quincena ya empezar\u00e1 a disminuir pero si y s\u00f3lo si como hemos dicho en otras ocasiones si se mantiene una reducci\u00f3n de la movilidad en espacio p\u00fablico aqu\u00ed recordamos que ciertas medidas como el uso de cubrebocas deben ser inducidas con informaci\u00f3n con persuasi\u00f3n con convencimiento no tiene mucho sentido y adem\u00e1s es peligroso tratar de forzar las a la poblaci\u00f3n es mucho mejor convencer explicar invitar para que las personas por propio convencimiento adopten ciertas medidas de precauci\u00f3n el uso de cubrebocas es finalmente una decisi\u00f3n individual y las personas lo van a hacer con agrado y justo si tienen claro el por qu\u00e9 el para qu\u00e9 de qu\u00e9 manera sirve vemos que las defunciones tambi\u00e9n ya empezaron a disminuir en las dos semanas recientes lo cual es muy positivo en la siguiente vemos que la hospitalizaci\u00f3n en chihuahua tambi\u00e9n va en franco descenso en los \u00faltimos 15 d\u00edas la siguiente el caso de la ciudad m\u00e9xico es complejo igual que lo mencionar\u00e9 para jalisco y para nuevo le\u00f3n lo hemos dicho muchas veces las zonas m\u00e1s pobladas m\u00e1s densamente pobladas son de control mucho m\u00e1s dif\u00edcil por fen\u00f3menos demogr\u00e1ficos que son claramente conocidos en la epidemiolog\u00eda un largo periodo de meseta pero con alta transmisi\u00f3n y desde las semanas recientes en la pen\u00faltima semana de septiembre un incremento en el n\u00famero de casos se han tomado medidas adicionales a pesar de que aparece el sem\u00e1foro naranja la jefa de gobierno ha tomado medidas anticipadas de reducci\u00f3n de movilidad como la restricci\u00f3n de horarios consideramos que esto es un alimento positivo que va a ayudar a que se modulen los contagios y no se amenace la ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1n ya dec\u00edamos en sem\u00e1foro naranja la siguiente los hospitales en descenso su ocupaci\u00f3n y despu\u00e9s una tendencia leve pero sostenida a la ocupaci\u00f3n y aqu\u00ed pedimos la colaboraci\u00f3n tambi\u00e9n de los habitantes de la ciudad de m\u00e9xico para estar pendientes de las indicaciones espec\u00edficas que ha dado el gobierno de la ciudad quedan tambi\u00e9n o se amplifican las alcald\u00edas la siguiente coahuila tuvo un punto m\u00e1ximo la semana 29 \u00faltima semana de julio despu\u00e9s tuvo un descenso y nuevamente como en otros estados en el verano al final del verano y el inicio del oto\u00f1o empez\u00f3 a subir posteriormente lleva descenso est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja las defunciones tambi\u00e9n ya empezaron a disminuir la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria todav\u00eda va en una fase de ascenso y es importante que en coahuila tambi\u00e9n se haga una mayor promoci\u00f3n de la salud para involucrar el cambio de comportamientos de las personas la siguiente en colima una buena tendencia en descenso pasa ya a sem\u00e1foro amarillo es la primera vez que lo hace ha sido un descenso sostenido de la actividad epid\u00e9mica tambi\u00e9n de las defunciones vean ustedes de manera muy consistente la siguiente lo mismo en la hospitalizaci\u00f3n la siguiente en durango tenemos todav\u00eda actividad epid\u00e9mica importante pero de manera muy positiva como ocurri\u00f3 en chihuahua tambi\u00e9n ya cambiaron la trayectoria cambiar la trayectoria para que a todo mundo le quede claro es cuando de estar en ascenso ahora empieza a estar est\u00e1 disminuyendo la actividad epid\u00e9mica todav\u00eda con sem\u00e1foro rojo y aqu\u00ed tambi\u00e9n respaldamos las decisiones que ha tomado el gobierno del estado para lograr regular la movilidad del espacio p\u00fablico es decir que no se abran actividades anticipadamente todav\u00eda la tendencia de las defunciones est\u00e1 a la alza empieza a bajar en las \u00faltimas dos semanas entonces vale la pena mantener todav\u00eda 15 d\u00edas m\u00e1s en estricta observancia de estas medidas para que se logre hacer un buen control la siguiente la hospitalizaci\u00f3n empez\u00f3 ya a bajar y esperamos que se mantenga en la medida en que surtan efecto las intervenciones la siguiente el estado de mexico de manera consistente ha tenido reducci\u00f3n desde la semana 22 del a\u00f1o las defunciones tambi\u00e9n han estado en reducci\u00f3n un poco de incremento durante el oto\u00f1o la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n en general se ha mantenido pero el estado de mexico y la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1n compartiendo una zona muy amplia de territorio y adem\u00e1s de poblaci\u00f3n entonces una repercute sobre la otra no y contagia en una a la otra son pr\u00e1cticamente la misma poblaci\u00f3n y vemos que las hospitalizaciones en el estado de mexico tambi\u00e9n tienen una cierta tendencia al alza la siguiente el estado de guanajuato tuvo una reducci\u00f3n tambi\u00e9n desde la \u00faltima semana de julio hasta la primera semana de octubre despu\u00e9s subi\u00f3 y se ha quedado en los \u00faltimos cuatro semanas en una meseta le llamamos meseta a esta situaci\u00f3n donde pr\u00e1cticamente no cambia la epidemia de semana a semana y esto quiere decir que se mantiene una actividad de control pero todav\u00eda no es suficiente para reducir los contagios lo mismo ocurre con las defunciones disminuyeron muy importantemente y est\u00e1n en esta meseta si se fijan algunas de las curvas epid\u00e9micas semejan la curva nacional y esto quiere decir que tienen un mismo patr\u00f3n de comportamiento la siguiente las hospitalizaciones en guanajuato van a la alza es importante tambi\u00e9n reforzar la promoci\u00f3n de la salud para persuadir para invitar a las personas a seguir medidas de autoprotecci\u00f3n la siguiente en guerrero van muy bien con importantes variaciones durante la parte inicial del verano pero despu\u00e9s una reducci\u00f3n sostenida lo mismo las defunciones est\u00e1n en sem\u00e1foro naranja la siguiente y las hospitalizaciones van en descenso la siguiente el estado hidalgo muy importantes variaciones ocurrieron entre el agosto y un tramo de septiembre despu\u00e9s en octubre han tenido incremento llevan ahorita tres semanas de reducci\u00f3n la mortalidad con importantes variaciones tambi\u00e9n dos semanas de reducci\u00f3n la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n en 'hidalgo' tambi\u00e9n con un incremento importante tambi\u00e9n reducir la movilidad en el espacio p\u00fablico recordar que la megal\u00f3polis es m\u00e1s all\u00e1 que la metr\u00f3polis involucra a siete entidades federativas una de ellas es hidalgo y existen una muy importante movilidad entre las entidades federativas lo que tambi\u00e9n contribuye a que se mantenga la transmisi\u00f3n en zonas amplias densamente pobladas la siguiente el estado de jalisco ya lo hab\u00edamos dicho respecto a la ciudad de mexico es tambi\u00e9n ilustrativo aqu\u00ed tiene un larga meseta vean ustedes con importantes variaciones pero en esta sostenimiento de la transmisi\u00f3n hasta la semana 40 despu\u00e9s desde la semana 42 tenemos reducci\u00f3n a\u00fan est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja empiezan a reducirse las defunciones la siguiente y las hospitalizaciones est\u00e1n estables no suben ni baja las zonas densamente pobladas o con gran poblaci\u00f3n ciudad de m\u00e9xico guadalajara monterrey y sus zonas conurbadas debemos tener un especial cuidado de no invitar a gran movilizaci\u00f3n de las personas hay actividades del espacio p\u00fablico en donde pueden concurrir demasiadas personas y volverse un punto explosivo de transmisi\u00f3n hay que tener especial cuidado con esto la siguiente michoac\u00e1n va en buen curso desde la semana 36 tiene descenso en su segundo sem\u00e1foro amarillo y tenemos tambi\u00e9n ya una reducci\u00f3n muy clara de las defunciones la siguiente la hospitalizaci\u00f3n en michoac\u00e1n tambi\u00e9n en descenso van por buen camino morelos va lento en la reducci\u00f3n de los contagios pero se ha mantenido con la tendencia a la baja lo mismo las defunciones lleva ya tres sem\u00e1foros amarillos la siguiente la hospitalizaci\u00f3n con subidas y bajadas en este aumento estancada pero por lo menos no est\u00e1 en incremento la siguiente nayarit muy bien una reducci\u00f3n sostenida cuarto sem\u00e1foro amarillo va en reducci\u00f3n las defunciones y la hospitalizaci\u00f3n la siguiente tambi\u00e9n en reducci\u00f3n la siguiente nuevo l\u00e9on misma idea insisto en ello porque las tres zonas conurbadas hace tres metr\u00f3polis m\u00e1s grandes ciudad de m\u00e9xico guadalajara monterrey deben tener especial cuidado pero usted es el mismo fen\u00f3meno un estancamiento en el curso de la epidemia y de hecho desde el inicio del oto\u00f1o con una tendencia al alza es apenas una semana semana en la que se redujo pero todav\u00eda no podemos garantizar que esa vaya a ser la tendencia sostenida por m\u00e1s semanas cuidado en monterrey zona conurbada de no abrir anticipadamente espacios p\u00fablicos de alta afluencia de personas tendencia de hospitalizaci\u00f3n en monterrey en nuevo l\u00e9on a la alza la siguiente oaxaca con importantes variaciones esto es debido a lo que ya coment\u00e1bamos una importante dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica el comportamiento de la epidemia en oaxaca ha sido m\u00e1s identificado a partir de brotes brotes en zonas dispersas m\u00e1s que una transmisi\u00f3n sostenida en una sola zona y tenemos una reducci\u00f3n sostenida tenemos ya tres sem\u00e1foros en amarillo una reducci\u00f3n tambi\u00e9n de las defunciones la siguiente y una reducci\u00f3n en la hospitalizaci\u00f3n en guajaca la siguiente el estado de puebla con una reducci\u00f3n tambi\u00e9n muy sostenida desde la semana 25 del a\u00f1o lleva ya cuatro sem\u00e1foros amarillos reducci\u00f3n de las defunciones la siguiente y la hospitalizaci\u00f3n empez\u00f3 a subir pero en general se hab\u00eda mantenido en descenso la siguiente \u00e9l estaba quer\u00e9taro es notorio por esta persistente incremento tuvo un incremento despu\u00e9s una meseta un incremento tambi\u00e9n durante todo el verano y ahora durante el oto\u00f1o en hace en su primera semana que reduce pero que lo dijimos para jalisco no hay ninguna certidumbre de que se mantenga en reducci\u00f3n hay que hacer mayor esfuerzo en quer\u00e9taro por involucrar a las personas en las medidas de prevenci\u00f3n y tambi\u00e9n por sostener con la colaboraci\u00f3n de quienes administran los espacios p\u00fablicos incluyendo los que son de propiedad privada pero de uso p\u00fablico que haya mayor reducci\u00f3n las actividades en un estado mayormente industrial en su econom\u00eda pueden tambi\u00e9n regularse por el uso correcto de los lineamientos que ha puesto el instituto mexicano del seguro social y que elaboramos en el grupo de nueva normalidad conjuntamente con las secretar\u00edas del trabajo y de econom\u00eda muy importante la observancia de esto involucrar tambi\u00e9n al segmento privado de la sociedad para que coopere en el correcto aplicaci\u00f3n de las medidas de seguridad sanitaria en los puestos de trabajo la siguiente la hospitalizaci\u00f3n en quer\u00e9taro con tendencia a la alta todav\u00eda con importante reserva 60 por ciento pero este incremento r\u00e1pido puede a saturaci\u00f3n de los hospitales la siguiente quintana roo en cambio muy bien va disminuyendo ya hab\u00edamos destacado en varias ocasiones la gran habilidad que tuvo el gobierno de quintana roo para que en una econom\u00eda que depende mayormente del turismo de actividad que obviamente est\u00e1 sujeta a una importante movilizaci\u00f3n de personas y confluencia de personas y por lo tanto riesgo de transmisi\u00f3n a pesar de ello logr\u00f3 un muy buen control epid\u00e9mico de manera muy sostenida pr\u00f3ximamente el estado de quintana roo estar\u00e1 comentando p\u00fablicamente sobre algunos planes de colaboraci\u00f3n con el sector privado tambi\u00e9n precisamente para sostener este control epid\u00e9mico sin mermar la econom\u00eda la siguiente reducci\u00f3n en la ocupaci\u00f3n hospitalaria y podr\u00eda ser que quintana roo sea uno de los estados que pr\u00f3ximamente empieza a tener sem\u00e1foros verdes la siguiente vemos a san lu\u00eds potos\u00ed tambi\u00e9n tuvo un cambio s\u00fabito en la semana 30 desde el a\u00f1o empez\u00f3 a descender un poco de incremento rumbo al oto\u00f1o nuevamente ahora ya ha entrado en fase de control y tiene tres semanas en donde hay una reducci\u00f3n continua todav\u00eda no de la mortalidad que sigue en aumento generalmente hay un desfase de 15 a 20 d\u00edas porque las personas hospitalizadas duran ese tiempo prolongado y en hospitalizaci\u00f3n y desafortunadamente algunas fallecen a pesar de los tratamientos hospitalarios la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria en san lu\u00eds tendencia a la alza ya desde el mes de septiembre pero se empieza a estabilizar en los \u00faltimos 15 d\u00edas la siguiente sinaloa un estado que tiene la mayor trecho de reducci\u00f3n de la epidemia y que lo ha hecho muy bien las defunciones a la baja pasa ya a sem\u00e1foro amarillo es la primera vez que lo logra a pesar de que tiene una tendencia muy importante la siguiente tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n hospitalaria con una reserva del 75 por ciento la siguiente son ahora una reducci\u00f3n tambi\u00e9n sostenida fue m\u00e1s lenta a partir de la semana 38 que es la segunda semana de septiembre posiblemente empezar\u00e1 a disminuir pero todav\u00eda est\u00e1 en sem\u00e1foro naranja la ocupaci\u00f3n hospitalaria en su honor a empez\u00f3 a tener un repunte en la \u00faltima semana m\u00e1s reciente es la siguiente tabasco va muy bien tambi\u00e9n tiene un peque\u00f1o repunte en las \u00faltimas dos semanas la semana 44 a la 45 en la 45 a la 46 est\u00e1 en sem\u00e1foro amarillo y ya lleva tres ciclos de sem\u00e1foro amarillo se ha reducido la mortalidad la siguiente y la ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n en descenso nos preguntaban hace varias semanas cu\u00e1les podr\u00edan ser las implicaciones de las inundaciones y el riesgo riesgo epid\u00e9mico ciertamente podr\u00eda hacer que algunos de los contagios se precipiten al momento en que las personas evidentemente tuvieron que priorizar la salida de sus casas que estaban inundadas pero destacamos que el estado de tabasco ha tomado medidas anticipadas para mantener la capacidad hospitalaria y tambi\u00e9n para hacer identificaci\u00f3n de contactos y de contagios en la comunidad aunque esto representa un reto muy importante en las zonas que permanecen todav\u00eda inundadas la siguiente tamaulipas en muy buen descenso tambi\u00e9n desde la semana 29 \u00faltima semana de julio cuatro sem\u00e1foros en amarillo y la reducci\u00f3n de la mortalidad lo mismo que la siguiente la hospitalizaci\u00f3n que tuvo una de esas reducci\u00f3n muy importante est\u00e1 en un estancamiento con estabilidad desde hace ya un mes y medio pero en general con una buena reserva hospitalaria la siguiente casi para terminar tenemos a tlaxcala que tuvo un patr\u00f3n muy semejante a algunos otros estados con reducci\u00f3n y un repunte en el oto\u00f1o pero un repunte todav\u00eda muy bien controlado la siguiente y con reducci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hospitalaria la siguiente veracruz un descenso sostenido descenso en la mortalidad tercer sem\u00e1foro en amarillo la siguiente y una reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n que se mantiene hasta el momento la siguiente yucat\u00e1n el pen\u00faltimo en orden alfab\u00e9tico tambi\u00e9n una reducci\u00f3n sostenida pasaia naranja de perd\u00f3n de naranja a amarillo primera vez que lo logra y ha mantenido un buen control de la epidemia en la siguiente la ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n durante septiembre octubre y noviembre se ha mantenido sin reducciones pero hab\u00eda logrado una muy buena reducci\u00f3n tiene todav\u00eda una excelente reserva hospitalaria en la medida en que no repunte en los contagios tiene unas buenas posibilidades de mantenerse as\u00ed durante el invierno y el \u00faltimo es zacatecas tiene un patr\u00f3n muy parecido al de que quer\u00e9taro tuvo un ascenso peque\u00f1o descenso en agosto y la primera quincena de septiembre despu\u00e9s un ascenso sostenido aunque tiene una semana de reducci\u00f3n muy importante la m\u00e1s reciente no hay todav\u00eda garant\u00eda de que se mantenga esa tendencia es importante en zacatecas tambi\u00e9n aumentar el involucramiento de la poblaci\u00f3n y observar que se cumplan las restricciones necesarias de movilidad en el espacio p\u00fablico la siguiente veamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria a la alza cuando haya la ocupaci\u00f3n hospitalaria tan r\u00e1pidamente al alza es imperativo tener un mejor control de la epidemia persuadiendo a la gente involucrando la que sigue las distintas medidas de control sanitario tanto personales como sociales muchas veces y con esto termino la actividad en el espacio p\u00fablico no es solamente espacios literalmente p\u00fablicos puede involucrar espacios privados espacios privados donde se realizan fiestas bodas bautizos 15 a\u00f1os hay que persuadir a los gobiernos municipales para que colaboren en la regulaci\u00f3n de estas actividades y a las personas en general a saber que hay momentos en donde esto se puede hacer con cierta tranquilidad pero hay momentos en donde la actividad epid\u00e9mica es importante en donde hay que esperar y si hay que posponer esas fiestas aunque sean festividades programadas es mejor hacerlo para evitar contagiar o ser contagiados esto es todo presidente con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos los secretarios compa\u00f1eros o sea a todos quienes nos ven la pandemia por kobe 19 es causante que hay un gran n\u00famero de familias mexicanas tengan la pena de haber perdido a un ser querido y que adem\u00e1s enfrenten gastos inesperados derivados tanto del cuidado de su familiar como de los servicios funerarios por ello el presidente de m\u00e9xico instruy\u00f3 a las instituciones del sector salud para que gener\u00e1ramos acciones solidarias con esta situaci\u00f3n que padecen las y los deudos de quienes perdieron la vida por esta enfermedad por medio de un apoyo para gastos funerarios a familiares de personas fallecidas por la enfermedad kobe 19 y nos pueden poner la primera l\u00e1mina bueno en qu\u00e9 consiste este apoyo es un apoyo econ\u00f3mico dirigido a las y los familiares de personas fallecidas por la enfermedad y 19 por un monto de 11 mil 460 pesos esta cantidad fue definida en la junta de gobierno del dif ya a inicios de del a\u00f1o para gastos de asistencia social para 2000 para 2020 para este tipo de aportaciones y tiene como prop\u00f3sito contribuir con los gastos de que incurre en las familias originados por los servicios funerarios hay que destacar que este es un apoyo universal porque llegar\u00e1 a todos aquellos que lo soliciten y se encuentren en este supuesto sin importar su condici\u00f3n social si tienen o no seguridad social o la condici\u00f3n econ\u00f3mica de quien lo solicite y es un apoyo directo porque no requiere de ninguna intermediaci\u00f3n para la entrega del recurso s\u00f3lo se necesita acceder voluntariamente a una plataforma digital para solicitarla si pueden pasar la siguiente en qu\u00e9 consiste bien para tramitar este este apoyo las personas que han perdido un familiar por la enfermedad kobe 19 entre el 18 de marzo del 2020 fecha en que se registr\u00f3 el primer deceso en nuestro pa\u00eds y hasta la publicaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n oficial del fin de la emergencia sanitaria ese es el lapso de tiempo para ello se tendr\u00e1 un plazo de hasta un a\u00f1o a partir de la defunci\u00f3n del familiar para poderlo solicitar es importante tambi\u00e9n destacar que por su naturaleza s\u00f3lo ser\u00e1 posible entregar un apoyo por cada persona fallecida el sistema nacional para el desarrollo integral de la familia el dif all\u00ed est\u00e1 su titular roc\u00edo garc\u00eda es la instituci\u00f3n del gobierno de mexico que est\u00e1 encargada de proporcionar este apoyo ya que tanto la ley general de salud y la ley de asistencia social le otorgan al dif la facultad para ejecutar los programas de asistencia social entre los cuales se encuentra la prestaci\u00f3n de servicios funerarios adicionalmente eso en el decreto publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n el 30 de marzo de este a\u00f1o se permite utilizar los recursos de asistencia social justo para atender necesidades derivadas de kobe 19 es importante se\u00f1alar que as\u00ed como nos lo ha instruido el el presidente esta iniciativa no es responsabilidad que recae en una sola instituci\u00f3n es el resultado de la coordinaci\u00f3n interinstitucional entre diferentes dependencias y entidades del gobierno de mexico los lineamientos para este apoyo fueron aprobados el d\u00eda de ayer en la junta de gobierno del sistema nacional para el desarrollo integral de la familia el dif y adem\u00e1s en el dise\u00f1o y en su implementaci\u00f3n hemos estado colaborando adem\u00e1s de con el dif la obviamente la secretar\u00eda de salud la sedena la semar el este el inss como instituciones de seguridad social y tambi\u00e9n pemex as\u00ed como el renapo y desde luego el link sabe en la siguiente l\u00e1mina se establece quienes pueden solicitar este apoyo los beneficiarios ser\u00e1n familiares de la persona fallecida por kobe 19 esposo esposa la pareja y los hijos as\u00ed como el padre o la madre una vez recibida la solicitud se tendr\u00e1 un tiempo de espera de una semana si no se presentar\u00e1 una segunda solicitud por la misma persona se generar\u00eda el pago si hubiera alg\u00fan otro familiar solicitando el apoyo entonces se dirimen las controversias a partir de lo que establecen los propios lineamientos tambi\u00e9n hay que destacar que la solicitud que de este apoyo requiere de los siguientes requisitos contar con el acta de defunci\u00f3n que indique que la causa de deceso es por la enfermedad 19 y adem\u00e1s contar con documentos oficiales que acrediten el parentesco entre la persona afinada y quien solicita el apoyo aqu\u00ed son los siguientes son los cinco pasos para poder acceder es a trav\u00e9s de \u00e9sta de esta plataforma el primer paso es obviamente adem\u00e1s de acceder a la plataforma electr\u00f3nica e ingresar los datos de la curp de la persona fallecida as\u00ed como adjuntar el acta de defunci\u00f3n por kobe 19 la siguiente el siguiente paso es registrar a la persona beneficiaria es decir se registra la curp y los datos generales del solicitante as\u00ed como adjuntar una identificaci\u00f3n oficial y el documento que acredite el parentesco la siguiente el tercer paso es determinar el medio de entrega del apoyo mismo que se otorgar\u00e1 mediante transferencia bancaria en caso de que la persona cuente con una cuenta bancaria a su nombre o por la generaci\u00f3n de un folio para otra forma de pago que puede ser una orden de pago para el cobro en ventanilla en una instituci\u00f3n bancaria el paso n\u00famero 4 es esta declaratoria bajo protesta de decir verdad de que el uso de los recursos es para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda familiar dar a aceptar o no obviamente dar lectura a esta declaraci\u00f3n y dar a aceptar a que este apoyo ser\u00e1 utilizado para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda familiar ya que se incurrieron en gastos a partir del fallecimiento particularmente de funerarios no se tienen que comprobar estos gastos funerarios es simplemente bajo protesta de decir verdad en la siguiente el quinto y \u00faltimo paso es el ya que se complet\u00f3 el tr\u00e1mite con los requisitos anteriores la plataforma genera el comprobante de la solicitud para su posterior para su posterior pago a partir de la descarga de un folio que es con el que se realizan todos los tr\u00e1mites la siguiente por favor hay algunos escenarios que hemos previsto que creemos que son importantes de atender para cumplir con el principio de universalidad tomando en cuenta los siguientes la primera en el caso de que la persona cuenta con acceso a internet y adem\u00e1s tiene una cuenta bancaria su nombre en este caso la solicitud se puede realizar por el propio sistema a trav\u00e9s de un dep\u00f3sito bancario en la semana posterior que ya se comentaba el segundo escenario es que si la persona tiene acceso a internet pero no cuenta con una cuenta bancaria su nombre entonces se puede realizar la solicitud a trav\u00e9s de la plataforma digital y se genera el folio para otra forma de pago como les dec\u00eda con una orden que podr\u00eda ser en ventanilla tambi\u00e9n hay escenarios en donde una persona no tenga internet entonces puede acudir a cualquier oficina del dif en el territorio nacional donde le van a la van a apoyar para poder realizar todo todo el tr\u00e1mite y tambi\u00e9n si se presenta un caso en el que la solicitante o el solicitante no cuenta con los documentos requeridos pueden acudir a las oficinas del en todo el territorio nacional para que el \u00e1rea de trabajo social de esta instituci\u00f3n pueda apoyarlos y pueda corroborar esta situaci\u00f3n y adem\u00e1s apoyar en la asistencia en el tr\u00e1mite de estos documentos es una tarea que adem\u00e1s el dif realiza de manera regular y la \u00faltima por favor solamente comentar esta plataforma ser\u00e1 empezar\u00e1 a recibir las solicitudes a partir del d\u00eda mi\u00e9rcoles 2 de diciembre estamos invitando a todos a partir de ahora a poder ir recopilando la informaci\u00f3n que necesitan en caso de que soliciten el apoyo la plataforma va a estar en esta en esta p\u00e1gina que es de euros commit punto gob.mx adem\u00e1s de v\u00ednculos en todas las p\u00e1ginas de las de las instituciones a partir del d\u00eda 2 de diciembre y a partir del d\u00eda de hoy existe ya este correo electr\u00f3nico apoyos deudos hobbit div punto gob.mx a donde se puede escribir para cualquier duda y aclaraci\u00f3n de aqu\u00ed al mi\u00e9rcoles 2 estaremos dando informaci\u00f3n sobre estas dudas aclarando esto para que logremos el objetivo pues que al final de cuentas este apoyo sea un gesto solidario con las familias que han tenido una p\u00e9rdida irreparable por la pandemia y que hayan incurrido en alg\u00fan en estos gastos funerarios como un apoyo a su econom\u00eda familiar ser\u00eda todo por mi parte sean presentes muchas gracias buenos d\u00edas con su permiso del presidente compa\u00f1ero sus compa\u00f1eros se\u00f1oras se\u00f1ores bueno informarles de las dos cuestiones la presencia internacional de m\u00e9xico en esta materia y el avance en materia de vacunas sobre lo primero el siguiente por favor como ustedes saben particip\u00f3 el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el fin de semana en dos sesiones de los l\u00edderes del g20 las 20 econom\u00edas m\u00e1s grandes del mundo en mesa sesi\u00f3n tanto el s\u00e1bado como el domingo el se\u00f1or presidente plante\u00f3 varios de las principales preocupaciones de m\u00e9xico la siguiente por favor que me permite resumir muy brevemente en lo que comparti\u00f3 el presidente sobre 25 lecciones que ha dejado la pandemia la salud es un derecho humano la primera fundamental que el estado tiene que garantizar ese derecho humano y sin af\u00e1n de lucro la segunda lecci\u00f3n es mejor prevenir que curar evidentemente la tercera la familia es la principal instituci\u00f3n de seguridad social la cuarta cuarta lecci\u00f3n es necesario confiar en la responsabilidad de la gente y evitar medidas autoritarias incluso mencion\u00f3 los toques de queda y medidas muy dr\u00e1sticas que han tomado algunos pa\u00edses y quinto el rescate econ\u00f3mico debe ser de abajo hacia arriba y no como se propone en las recetas tradicionales neoliberales de arriba hacia abajo lecciones de esta pandemia dos propuestas principales reducir los pagos desde nuestros intereses o principal capital de las naciones pobres del mundo eso no se ha hecho se han hecho quintas parciales pero fue un planteo espec\u00edfico si realmente todos los pa\u00edses que participan en el g20 hacen valores lo que dicen entonces hab\u00eda que reducir los pagos de la deuda para todos los pa\u00edses principalmente los pobres segundo acceso de pa\u00edses de ingresos medios a cr\u00e9ditos con tasas de inter\u00e9s equivalentes a las de los pa\u00edses desarrollados es decir los pa\u00edses pobres son los pa\u00edses de desarrollo medio ambos tienen que pagar tasas de inter\u00e9s mucho m\u00e1s altas que las que est\u00e1n pagando los pa\u00edses desarrollados y por supuesto insisti\u00f3 el se\u00f1or presidente en la importancia de promover un acceso equitativo y oportuno a las vacunas que ya ustedes saben es inminente y ahora voy a entrar a ese tema me refiero al enseguida al portafolio de m\u00e9xico actual que incluye ponemos de vacunas de alta efectividad como ustedes recordar\u00e1n hay dos v\u00edas que se dise\u00f1aron por parte de m\u00e9xico para estar en tiempo y forma y tener acceso a las vacunas una es multiva multilateral que es el comex estamos participando somos uno de los promotores principales y los acuerdos con diferentes empresas que est\u00e1n avanzando en materia de vacunas hay tres convenios de precompra de m\u00e9xico siguiendo las instrucciones del presidente la primera cancino la segunda pzifer la tercera hasta la t\u00e9cnica que ustedes recordar\u00e1n con el apoyo de la fundaci\u00f3n slim se hizo un convenio con argentina y est\u00e1 en curso esas tres en la semana han presentado diferentes estudios en s\u00edntesis tienen efectividad es muy altos como se observa y como ya dije con los tres tenemos acuerdos precompra en el caso de cancino tambi\u00e9n hay fase 3 en m\u00e9xico en este momento y en el caso de las tres t\u00e9cnicas estamos avanzando para la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n desde m\u00e9jico a toda am\u00e9rica latina respecto al avance de los estudios cl\u00ednicos fase 3 en la fase \u00faltima para determinar por parte de la autoridad regulatoria si una vacuna funciona o no funciona si es segura los seguros entonces en curso est\u00e1 cansino janssen esperamos que este semana lleguen las primeras dosis y en cuanto autorice cofepris pues ya se puede iniciar este estudio de fase 3 hansen es una empresa vinculada johnson y johnson m\u00e1s conocida en m\u00e9xico de origen norteamericana novavax que ya present\u00f3 sus primeros documentos con fabrice para la autorizaci\u00f3n y criba de alemania que nos dijo que tiene inter\u00e9s en hacer un estudio cl\u00ednico en m\u00e9xico de confirmarse todo esto que acabo de decir estar\u00edamos en las pr\u00f3ximas semanas en m\u00e9xico habr\u00eda cuatro estudios fase 3 me refiero a cancino en primer lugar y est\u00e1 en curso donde estamos al d\u00eda de hoy y ah\u00ed se prev\u00e9n 15 mil voluntarios en m\u00e9xico de los 40 mil que participar\u00e1n a nivel global en este proyecto b\u00e1kula se lleva a cabo conforme al programa no tengo el gusto de compartirles el doctor guillermo ruiz palacios del instituto nacional de nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n es el investigador principal de este estudio el d\u00eda de ayer por fortuna la cofepris autorizo ocho centros adicionales para realizar el ensayo cl\u00ednico en mexico con estos suman ya 19 los centros autorizados recordar\u00e1n que les hab\u00eda informado que ser\u00eda en 20 tenemos ya 19 autorizados y que han pasado por un minucioso proceso de inspecci\u00f3n me detengo en esto con fe prisa ha sido m\u00e1s estricta en m\u00e9xico en varios de los pa\u00edses del mundo que tiene incluso est\u00e1ndares por lo regular m\u00e1s alto porque por la preocupaci\u00f3n la seguridad de la vacuna entonces se han hecho visitas a nuestros an\u00e1lisis muy minuciosos de cada centro de de investigaciones ha participado son 16 entidades federativas en este momento aguascalientes chihuahua ciudad de m\u00e9xico coahuila durango guerrero hidalgo jalisco michoac\u00e1n morelos nuevo le\u00f3n oaxaca puebla quintana roo veracruz y yucat\u00e1n son los que est\u00e1n participadas como se seleccionaron pues por parte de la empresa con sus propios an\u00e1lisis y dependiendo qu\u00e9 centro hay en cantidad federativa decirlo resolver la vacuna una vez que cuente con la autorizaci\u00f3n de emergencia ser\u00eda enviada a m\u00e9xico para hacer el llenado final y el envasado tipo lo que estamos haciendo con nuestras celdas ya que est\u00e1 por decidir con qu\u00e9 empresa mexicana va a hacer esto y les puedo informar que los ensayos en arabia saudita rusia pakist\u00e1n est\u00e1 en un curso tambi\u00e9n entonces eso es cansino luego fischer es una vacuna de origen norteamericano es una empresa asociada entre pa\u00edses norteamericana y biotech alemana el 20 de noviembre facer ingres\u00f3 su solicitud de aprobaci\u00f3n de uso de emergencia a la fed de los estados unidos el equivalente a cofepris se espera que aproximadamente el 10 de diciembre reciban su autorizaci\u00f3n esa es la expectativa claro que puede variar depende de lo que decida la enfermera y despu\u00e9s de cuatro d\u00edas de que reciban la autorizaci\u00f3n inicie el programa de vacunaci\u00f3n en eeuu es decir estar\u00edamos entre el 14 15 y 16 de diciembre de diciembre en m\u00e9xico el d\u00eda de hoy la cofepris va a recibir informaci\u00f3n de facer sobre las indicaciones o instrucciones para el proceso de vacunaci\u00f3n m\u00e9todo de entrenamiento para quienes participen del personal de salud y la definici\u00f3n de caracter\u00edsticas del expediente requerido para el m\u00e9xico que son documentos o manuales que les pide cofepris ma\u00f1ana 25 de noviembre freezer va a ingresar el expediente t\u00e9cnico a la cofepris para el inicio de su an\u00e1lisis como lo hizo en eeuu qu\u00e9 va a pasar despu\u00e9s bueno aqu\u00ed se hicimos una gr\u00e1fica del proceso log\u00edstico que ilustra c\u00f3mo funciona desde la planta de facer hasta m\u00e9xico entonces estimamos en cinco d\u00edas h\u00e1biles el que pueda llegar esta vacuna a m\u00e9xico tienen ustedes en esta gr\u00e1fica en primer lugar el marcado con n\u00famero 1 la planta en eeuu en europa a definir por fases qu\u00e9 planta va a utilizar el d\u00eda 1 se va a mandar v\u00eda a\u00e9rea hacia mexico para que llegue el d\u00eda 3 aproximadamente a mexico d\u00eda 4 es el proceso de desaduanizaci\u00f3n no estoy simplificando mucho porque son transmitidos a veces complejos y es por razones de seguridad se tienen que hacer se manda entre el d\u00eda 4 y 5 a los centros de distribuci\u00f3n para llegar finalmente al punto de vacunaci\u00f3n que es el compromiso con face es decir vamos a hacer todo este proceso hasta llegar a los puntos de vacunaci\u00f3n que se\u00f1ale la secretaria de salud me dice el doctor al poseer que esto ya lo tienen muy avanzado y se presentaran muy pronto se denomina no el plan general de vacunaci\u00f3n sino el m\u00e1s espec\u00edfico porque mucho depende el tipo de vacuna que se vaya a aplicar por ejemplo esta tiene dos dosis necesita una cierta temperatura en fin tiene una serie de caracter\u00edsticas ya con esta continuaci\u00f3n de fechas el doctor al concert tiene listo su plan de vacunaci\u00f3n cosa que celebrarlo es una muy buena noticia para m\u00e9xico es decir vamos a empezar con una distancia muy breve respecto a eeuu de alemania que fue una instrucci\u00f3n que nos dio presidente la siguiente es qu\u00e9 avances hay en el proyecto de astra z\u00e9neca oxford bueno como ustedes saben se dio a conocer ya la efectividad que es muy alta no se han detectado los ex secundarios graves en la informaci\u00f3n que nos han compartido que est\u00e1n entregando todo el tiempo reportes la distribuci\u00f3n log\u00edstica es m\u00e1s sencilla relativa si lo comparan con otras vacunas porque entre menos dosis de los 8 grados la temperatura que se requiere como lo recordaremos esta vacuna no tiene fines de lucro las pruebas cl\u00ednicas han realizado jap\u00f3n rusia estados unidos y la gran breta\u00f1a el ant\u00edgeno de esta vacuna est\u00e1 siendo producido en argentina y ya est\u00e1 listo el equipo mexicano para recibir y hacer posible que tengamos que estar con el tiempo y forma y la transferencia de tecnolog\u00eda se ha llevado a cabo agradecer el apoyo de la fundaci\u00f3n carlos slim que le agradecemos su respaldo en este proceso pero vamos en tiempo entonces en s\u00edntesis pues es inminente que si todo esto sale como hemos dicho y la autoridad regulatoria considera que se puede aprobar como esperamos se aprueben esta opci\u00f3n en europa m\u00e9xico estar\u00e1 en diciembre tambi\u00e9n iniciando su proceso muchas gracias bueno pues este esta es toda la informaci\u00f3n consumido bastante tiempo pero es algo muy importante no tenemos este lista de modo que comenzamos contigo pero hab\u00edamos dicho que vamos a este lado despu\u00e9s en estos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todo el gabinete que nos acompa\u00f1a compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de los diferentes medios presidente de este traigo dos temas en especial que quiero contarle entonces nos puede ayudar un firme compromiso de combatir la corrupci\u00f3n hasta erradicarla qu\u00e9 avances hay en el \u00e1mbito sindical c\u00f3mo va el caso del romero deschamps y que nos puede comentar respecto a la investigaci\u00f3n que tiene mart\u00edn esparza por parte de la unidad de inteligencia financiera hay un reportaje que documenta que ya le congelaron sus cuentas que nos puede comentar al respecto y yo si fuera posible que tambi\u00e9n pudiera estar aqu\u00ed est\u00e9 el jefe de la unidad financiera el santiago nieto para que nos pudiera hablar del tema y si me permite una segunda pregunta bueno pues yo pienso que en este caso del combate a la corrupci\u00f3n y la situaci\u00f3n en los sindicatos es mejor como t\u00fa mismo lo propones que est\u00e9 santiago nieto vamos a invitarlo ayer tambi\u00e9n sali\u00f3 el tema sobre las cuentas congeladas entonces que venga a exponer aqu\u00ed semana pr\u00f3xima si les parece muy bien gracias por otro lado se\u00f1or presidente los primeros de la comunidad ind\u00edgena agraria de santa cruz atizap\u00e1n del estado de m\u00e9xico ya sean hacerles de su conocimiento que esta comunidad est\u00e1 siendo despojada en una superficie de m\u00e1s de 300 hect\u00e1reas de tierra comunal por la empresa inmobiliaria va a llegar de toluca s a dsb en coordinaci\u00f3n con el representante de bienes comunales este representante ha firmado un convenio agrario anulando el proceso de restituci\u00f3n de tierras comunales con n\u00famero de clientes 655 diagonal 2013 en el tribunal agrario distrito 9 en toluca de estado de mexico el mencionado convenio b\u00e1sicamente le permite todas las facilidades a esta empresa para construir un conjunto habitacional de 2 mil 500 casas en las tierras comunales de santa cruz atizap\u00e1n una lucha de m\u00e1s de 400 a\u00f1os se perder\u00e1 por un representante comunal que traiciona usurpar y vender lo poco que le queda a \u00e9sta con y de sus tierras se\u00f1or presidente los comuneros cuentan con por lo menos cuatro expedientes que sustentan dicha acusaci\u00f3n al mencionado representante y le solicitan su intervenci\u00f3n para que le sea posible nos pueda recibir el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano de la sede rom\u00e1n meyer falc\u00f3n tambi\u00e9n es importante recordar que la arque\u00f3loga y antrop\u00f3loga mexicana de origen japon\u00e9s yoshio yamamoto encontr\u00f3 varias piezas arqueol\u00f3gicas en las que de lo que era esta laguna piensas que en este momento est\u00e1n en resguardo y que son unas joyas que merecen estar en un lugar de origen ah\u00ed mismo en santa cruz atizap\u00e1n la comunidad est\u00e1 dispuesta incluso de ceder una parte de esas tierras para que se haga un museo y se puedan exhibir estas piezas es todo y gracias al presidente bien pues este vamos a que los reciban rom\u00e1n meses como lo est\u00e1n solicitando ah\u00ed est\u00e1 leticia ram\u00edrez de atenci\u00f3n ciudadana se ponen de acuerdo y lo mismo sobre los hallazgos las piezas de arqueolog\u00eda y nada m\u00e1s buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas funcionarios ya hay la rosa gel corresponsal del grupo hill y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli en frontera de tijuana tengo una pregunta sobre la pandemia del instituto para la m\u00e9trica y evaluaci\u00f3n de la salud de la universidad de washington indica que en m\u00e9xico las muertes por cubrir podr\u00edan llegar a 145 mil en marzo pr\u00f3ximo y en el peor escenario a 152.000 qu\u00e9 opina de esta de esta medici\u00f3n y preguntarles si hay un plan para evitar este escenario y si la vacuna podr\u00eda jugar un papel importante para evitar esta cifra ser\u00eda mi primer pregunta bueno nosotros no deseamos eso desde luego estamos trabajando para qu\u00e9 disminuya el n\u00famero de fallecimientos ya lo expliqu\u00e9 en una ocasi\u00f3n y logramos evitar se saturar\u00e1n los hospitales ahora a pesar de que en algunos estados un incremento en los casos hemos mantenido camas equipos m\u00e9dicos siguen los trabajadores de la salud actuando con mucha responsabilidad mucho humanismo eso est\u00e1 resuelto es decir no hay ning\u00fan riesgo de que nos rebase la pandemia y que no tengamos en donde atender a los enfermos lo que se est\u00e1 buscando ahora en una nueva fase es que podamos reducir el n\u00famero de fallecidos que los que se infecten quienes se tengan este virus al ir de manera oportuna a los hospitales reciban la mejor atenci\u00f3n siempre se les ha atendido bien pero ahora estamos buscando que se perfecciona la atenci\u00f3n a los enfermos con los mejores hospitales con los mejores equipos con los mejores m\u00e9dicos entonces de esa manera pensamos que vamos a disminuir el n\u00famero de fallecidos esto se est\u00e1 viendo en europa y en otras partes en donde a pesar de que hay m\u00e1s contagios hay menos fallecidos proporcionalmente hablando o considerando qu\u00e9 pueden haber m\u00e1s contagios pero no necesariamente m\u00e1s personas pierden la vida qu\u00e9 es lo que nosotros estamos buscando sobre los pron\u00f3sticos pues vamos diariamente informando aqu\u00ed lo que sucede el doctor hugo l\u00f3pez gatell sigue llevando a cabo esta tarea tan importante adem\u00e1s \u00e9l desempe\u00f1a muy bien esta funci\u00f3n de informar de orientar a la poblaci\u00f3n y se va avanzando sobre las cifras sobre los datos pues primero es una situaci\u00f3n muy dolorosa no puede estar dando cifras dir\u00eda no agradable por qu\u00e9 no son n\u00fameros son personas son familias de sufrimiento y se presta mucho tambi\u00e9n al amarillismo en nuestro pa\u00eds ha prevalecido como en todo el mundo lo considero o en la mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo este en eeuu en los principales diarios llevan su registro de fallecidos dos lados entonces se presta mucho al amarillismo al [M\u00fasica] tr\u00e1fico con el dolor humano incluso hasta con prop\u00f3sitos pol\u00edticos de meditar el trabajo de los gobiernos en el caso de nosotros es evidente como la mayor\u00eda de los medios dej\u00f3 de recibir las cantidades de dinero que se les entregaban anteriormente y est\u00e1n muy molestos porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n se est\u00e1 acabando con la corrupci\u00f3n pues entonces se aprovechan de esta circunstancia para hacer el amarillismo en el periodismo y en los medios de comunicaci\u00f3n es muy dif\u00edcil por eso de \u00e9ste ubicar sobre la situaci\u00f3n de m\u00e9xico con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses por qu\u00e9 de manera inmoral el peri\u00f3dico 'el pa\u00eds' de espa\u00f1a' hace un art\u00edculo qu\u00e9 supongo lo prepararon con mucha anticipaci\u00f3n para esperar que pas\u00e1ramos de los 100 mil fallecidos ya lo estaban trabajando unos d\u00edas antes todo un equipo para que cuando se lleg\u00f3 a m\u00e1s de 100 mil sacaran el art\u00edculo y este habla de que son muchos los fallecidos en m\u00e9xico titulan pa\u00eds roto cuando en espa\u00f1a proporcionalmente a la poblaci\u00f3n son m\u00e1s los fallecidos que en m\u00e9xico s ver la paja en el ojo ajeno y no la viga en el propio pero porque todas si el pa\u00eds porque es el peri\u00f3dico de las empresas y espa\u00f1olas que hicieron su agosto en m\u00e9xico durante el periodo neoliberal que se dedicaron a saquear al pa\u00eds durante periodo neoliberal y como ahora no se permite ese saqueo porque m\u00e9xico no es tierra de conquista hay toda una campa\u00f1a de desprestigio en contra del gobierno de mexico puedo decirles que de acuerdo a datos aunque es repito algo muy triste no deber\u00edamos estar haciendo comparaciones porque en espa\u00f1a y en el pa\u00eds el pueblo sufre y merecen respeto a todos los pueblos de todos los pa\u00edses del mundo pero por esta actitud es responsable de los medios amarillistas pues tengo que decir qu\u00e9 hay m\u00e1s fallecidos en otros pa\u00edses de europa para no mencionar uno por uno y en pa\u00edses de am\u00e9rica que los fallecidos en nuestro pa\u00eds de acuerdo a la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico pero eso nosotros no lo vamos a dar a conocer sin embargo existe la informaci\u00f3n de instituciones serias que presenta diariamente cu\u00e1l es el comportamiento de los fallecidos por covite en el mundo entonces dec\u00edamos de todo coraz\u00f3n pues que la gente no sufra que no padezca porque pues son nuestras familias son las familias de nuestros amigos de nuestros conocidos y son las familias de m\u00e9xico y del mundo y no hay cosa m\u00e1s sagrada que la vida entonces si es un tema dif\u00edcil de manejar pero tambi\u00e9n con mucha responsabilidad podemos informar de lo que estamos haciendo yo creo que se est\u00e1 trabajando bien desde el principio que se tomaron las medidas adecuadas la gente se port\u00f3 muy bien se ha portado muy bien por eso hasta en el g20 plante\u00e9 de que se debe de garantizar la libertad de qu\u00e9 cuidado con los afanes autoritarios con los toques de queda no impone convencer nada por la fuerza porque cualquier autoridad se siente con prepotencia se siente con \u00ednfulas de poder para este querer y limitar las libertades de los ciudadanos pensando que el ciudadano es menor de edad porque no pensamos que el ciudadano es responsable y que es consciente y que sabe lo que le conviene lo que no le conviene y aqu\u00ed en m\u00e9xico est\u00e1 demostrado que la gente se ha portado muy bien a la altura de las circunstancias sin embargo a ver no traes crudo cubreboca puedes ir a la c\u00e1rcel este o medidas excesivas que adem\u00e1s no est\u00e1 demostrar del todo su efectividad muchas veces se llevan a cabo exaltar es la actitud autoritaria de un funcionario ay qu\u00e9 y confiar en la gente en caso de nosotros caso de m\u00e9xico la gente se ha portado muy bien [M\u00fasica] los m\u00e9dicos las enfermeras bueno son h\u00e9roes son hero\u00ednas a pesar del tiempo de la fatiga ah\u00ed est\u00e1n ayer que se conmemora un aniversario m\u00e1s de la creaci\u00f3n fundaci\u00f3n de la armada de m\u00e9xico y su reconocimiento a todo el personal de sanidad militar porque han estado ayudando tanto la secretar\u00eda de la marina como la secretaria de la defensa nacional y de todas las instituciones de salud y vamos avanzando esto que se informa sobre las vacunas pues es alentador esto va a ayudar as\u00ed hacia adelante m\u00e9xico es pues de los promotores mundiales de que la vacuna se distribuya con equidad hemos hecho tambi\u00e9n un esfuerzo porque tenemos afortunadamente finanzas sanas para que no nos falten los recursos que se requieren para atender la pandemia tenemos disponibilidad de recursos para la vacuna para comprar las dosis que se necesiten va a ser gratuita va a ser universal no tenemos problema de falta de recursos en fin ah\u00ed vamos eso es lo que puedo contestar [M\u00fasica] \u00e9l nos puede explicar un poco c\u00f3mo ayudar\u00eda y si siguen diciembre se va a empezar a aplicar la vacuna y me imagino yo que de aqu\u00ed a marzo como ayudar\u00eda para disminuir las defunciones los fallecimientos a como bala hasta ahorita no es con mucho gusto gracias presidente de gracias se la he hecho es algo muy importante y muy interesante de conocer y que todo el p\u00fablico lo conozca de una manera clara y con fundamento en la ciencia la ciencia de la salud p\u00fablica las vacunas en general un concepto b\u00e1sico las vacunas son un mecanismo para que las personas cambien las vacunas para animales por supuesto pero en este caso las personas desarrollamos una respuesta inmune qu\u00e9 quiere decir esto la capacidad de protegernos respecto a infecciones en este caso kobe 19 las vacunas son espec\u00edficas se dise\u00f1an y se fabrican para ciertos microorganismos de modo que la vacuna contra kobe proteger\u00e1 contra el virus sars co2 causante de kobe y otras vacunas contra otras enfermedades por ejemplo contra la influenza no protegen contra el cob es un planteamientos b\u00e1sicos la idea b\u00e1sica de una vacuna es se introduce en el organismo alguna sustancia del agente infeccioso en este caso el virus sars que es capaz de provocar la respuesta de defensa la respuesta inmune pero no es capaz de provocar enfermedad los primer elementos que todo mundo tiene que tener claro es la vacuna es incapaz de producir enfermedad es capaz de fomentar una respuesta de defensa contra la enfermedad para los prop\u00f3sitos de las vacunas de aqu\u00ed en adelante me refer\u00eda exclusivamente a la de kobe 19 son proteger de varias situaciones que se pueden presentar lo primero es que se puede presentar la infecci\u00f3n se puede presentar la enfermedad hay personas con infecci\u00f3n sin enfermedad se puede presentar la forma grave de la enfermedad hay personas con enfermedad pero es la forma leve 85% de las personas y por supuesto tambi\u00e9n pueden proteger de los desenlaces m\u00e1s graves como la defunci\u00f3n adicionalmente se desea que una vacuna proteja respecto a la transmisi\u00f3n en la medida en que una persona est\u00e9 vacunada puede ser que no propaguen los virus no s\u00f3lo por el hecho de que no se enferme sino por el hecho de que no se infecte o muy r\u00e1pidamente a\u00fan cuando se infectara elimine a los virus porque es importante tener conciencia de esto porque los objetivos espec\u00edficos de la vacunaci\u00f3n se podr\u00e1n establecer en todos los pa\u00edses del mundo cuando se conozcan las propiedades de las vacunas ha habido en estas \u00faltimas semanas especulaci\u00f3n sobre que algunos pa\u00edses ya est\u00e1n listos con programas de vacunaci\u00f3n y m\u00e9jico quiz\u00e1 todav\u00eda no que quede claro no es la situaci\u00f3n hay varios pa\u00edses alemania reino unido o francia varios estados de eeuu canad\u00e1 que han hecho p\u00fablicos planes preliminares preliminares de vacunaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 en lo mismo mi hijo ya tiene un plan preliminar lo comentamos aqu\u00ed desde el 14 de septiembre tenemos un plan preliminar y tenemos ahora una segunda versi\u00f3n de la que estamos afinando detalles sobre la log\u00edstica de el uso de la vacuna log\u00edstica es todas las condiciones que se requieren para que la vacuna finalmente llegue a las personas entonces esos planes se est\u00e1n detallando de acuerdo a las propiedades de las vacunas pero vamos igual hemos comentado en otras ocasiones tenemos en mexico el privilegio de tener un grupo asesor del programa nacional de inmunizaciones compuesto por 22 personas de alt\u00edsima competencia cient\u00edfica expertas y expertos en m\u00faltiples campos las enfermedades infecciosas la inmunolog\u00eda las pol\u00edticas de salud econom\u00eda de la salud \u00e9tica derechos humanos igualdad de g\u00e9neros etc\u00e9tera es un grupo realmente de personas muy preparadas este grupo por cierto lo preside la doctora celia alpuche una experta en enfermedades infecciosas del instituto nacional de salud p\u00fablica y tambi\u00e9n participa en \u00e9l quien preside el grupo asesor de inmunizaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial de la salud el doctor alejandro cravioto \u00e9l es un experto mexicano ampliamente reconocido y bueno que fortuna si tenemos en m\u00e9xico al presidente del comit\u00e9 que asesora a la oms pues tenemos la fortuna de que tambi\u00e9n participe en nuestro comit\u00e9 entonces vamos a muy buen curso y esto lo que nos permite es ver cu\u00e1les son los escenarios reales de tener la vacuna y poderlo contemplar en toda el entusiasmo lo que puede ser y en toda mesura lo que falta por detallar las compa\u00f1\u00edas que fabrican las vacunas tienen que completar los estudios cr\u00edticos en m\u00e9xico y en todo el mundo nadie puede darle registro sanitario a una vacuna que no haya aprobado seguridad en primer lugar y eficacia dependiendo del tama\u00f1o de la eficacia se sabr\u00e1 cu\u00e1l es su mejor uso hasta el momento las vacunas que se han hecho p\u00fablico su eficacia con resultados preliminares se ven muy prometedoras eso nos entusiasma absolutamente a todas las personas qu\u00e9 bueno que haya datos preliminares de altas eficacia si en su momento cuando terminen los estudios se conocer\u00e1 la medida real de esa eficacia y su consecuente efectividad la efectividad es cuando ya se usa en condiciones reales y cuando las compa\u00f1\u00edas terminen sus estudios ir\u00e1n presentando sus expedientes de solicitud de autorizaci\u00f3n sanitaria en el caso mexicano estamos con un dispositivo especial en cofepris para facilitar todo el proceso sin dilaci\u00f3n se tiene que conservar el rigor cient\u00edfico el rigor t\u00e9cnico los est\u00e1ndares que garanticen la seguridad pero no se puede trabar en burocracias el presidente nos instruy\u00f3 hace varios meses facilitar todo el proceso reorganizamos el proceso en cofepris de modo que se tenga toda la facilidad respecto a lo que implicar\u00eda tr\u00e1mites pero tambi\u00e9n todo el rigor t\u00e9cnico y cient\u00edfico respecto a la garant\u00eda de seguridad y de estimaci\u00f3n de la eficacia finalmente si las compa\u00f1\u00edas empiezan a tener listos sus resultados empiezan a someter los expedientes de solicitud de registro y adem\u00e1s si las compa\u00f1\u00edas con las que se contrate la adquisici\u00f3n de vacunas en m\u00e9xico tienen la capacidad real de surtir al mercado mexicano excelente en cuanto tengamos el producto podr\u00e1 ser utilizadas deseamos fuertemente en el caso de facer en el caso de cancino que han hecho la oferta de que podr\u00edan tener todas esas condiciones listas en diciembre que se tenga tiempo que se haya presentado toda la documentaci\u00f3n importante para la seguridad del eficacia a tiempo que se tenga el registro sanitario a tiempo y que se puede utilizar inmediatamente por parte del gobierno de mexicano \u00e9sta no s\u00f3lo toda la disposici\u00f3n sino toda la intenci\u00f3n pero adem\u00e1s toda la capacidad de hacerlo gracias gracias una pregunta r\u00e1pida aprovechando que es el canciller marcelo ebrard bueno pues ya est\u00e1n en puerta las fiestas decembrinas y el aumento del nivel de riesgo de comida en algunas entidades federativas habr\u00e1 alg\u00fan tratamiento especial para el cruce de paisanos en la frontera estar\u00e1 incluido los cursos no esenciales a m\u00e9xico y cu\u00e1l ser\u00eda la indicaci\u00f3n a quienes planean visitar al pa\u00eds y cruzar por la frontera norte cu\u00e1l ser\u00eda \u00e9sta esta indicaci\u00f3n y presidente no s\u00e9 si nos pueda adelantar un poco si ya tiene el plan de su gira por baja california si la va a ser este fin de semana y si nos pudiera detallar un poco la la gira se van a continuar con las restricciones a viajes no esenciales como dec\u00eda yo la otra ocasi\u00f3n que me hiciste favor de preguntarle algo similar a las semanas dependiendo del sem\u00e1foro de salud que determina la secretaria de salud pues se restringen o no los intercambios los viajes no esenciales entonces eso se va a mantener por lo que veo hasta ahora lo que se prev\u00e9 en ese sem\u00e1foro adem\u00e1s tenemos que tomar en cuenta la situaci\u00f3n de los eeuu donde ha habido un aumento no en todos los puntos fronterizos pero s\u00ed en varias zonas de eeuu entonces de pron\u00f3sticos que van a mantener y para las personas que vienen nos distribuy\u00f3 el presidente que hici\u00e9ramos un programa con el instituto nacional de inmigraci\u00f3n y otras autoridades que tienen a su cargo esa competencia para tomar todas las precauciones respecto a las y los mexicanos que van a visitar a sus familiares en este fin de a\u00f1o igual que lo estamos en todos los de la ciudadanos eso es lo que se tiene previsto la precauci\u00f3n el seguir las indicaciones que nos est\u00e1 dando las altas de salud pues el cubrebocas la sana distancia pues todas las medidas de protecci\u00f3n que nos han recomendado las autoridades de salud si vamos a la gira del fin de semana a baja california vamos a visitar los 6 municipios de baja california medical y tecate ensenada san quint\u00edn rosarito y tijuana del viernes a domingo ya este se est\u00e1 terminando de elaborar el programa la aprovech\u00f3 tambi\u00e9n me preguntas para qu\u00e9 y decirle a la gente que no podemos hacer grandes concentraciones precisamente para no contagiarnos y guardar la sana distancia que vamos a poder comunicarnos con todos a trav\u00e9s de internet vamos a tener actos pero con pocos participantes por lo mismo tenemos que seguirnos cuidando vamos tambi\u00e9n a estar recibiendo todas las peticiones planteamientos que se nos hacen como en todas las giras este lo que procuramos es atender a la gente y dar a conocer lo que se est\u00e1 haciendo en cada municipio qu\u00e9 se ha hecho que se va a ser en el futuro recoger los sentimientos de la gente sus peticiones sus demandas los problemas que hay sobre todo eso tratamos bien para ser mexicano este vamos a empezar la capital porque vamos a suscribir un convenio lo adelanto para extender los apoyos a la zona fronteriza cuatro a\u00f1os m\u00e1s entonces los vamos a suscribir ese convenio en el palacio de gobierno de baja california [M\u00fasica] vamos a este lado ustedes dos y atr\u00e1s nos vamos gracias presidente buenos d\u00edas primero una por primera una duda de lo expuesto hace un momento sobre los apoyos a servicios funerarios qu\u00e9 va a pasar con aquellos casos en el acta de defunci\u00f3n no se especific\u00f3 que la causa de muerte fue kobe tambi\u00e9n habr\u00eda la posibilidad de que aquellas personas que quiz\u00e1 hubo sospecha pero que no se especific\u00f3 en el acta que fue por esta enfermedad se le pudiera entregar el apoyo muchas gracias en estos casos por eso coment\u00e1bamos de la importancia del trabajo entre diferentes instituciones porque en principio tenemos un grupo de personas de mexicanas y mexicanos fallecidos y que est\u00e1n confirmados y que se reportan todos los d\u00edas aqu\u00ed hay que destacar algo que no todo el que lo solicite necesariamente es beneficiario por diferentes razones ya sea porque efectivamente el acta de defunci\u00f3n no establece que el fallecimiento fue por por kobe y tambi\u00e9n que no todos los que son potenciales beneficiarios necesariamente van a ser solicitantes por diferentes razones tambi\u00e9n alguien que no lo desee solicitarlo o diferentes cuestiones entonces lo que se establece aqu\u00ed es el cruce de bases y en particular en este caso el cis ver qu\u00e9 es a la base de datos de la secretar\u00eda de salud a donde todo en donde todas las instituciones pues vamos cargando estos estos datos ahora efectivamente pueden existir algunas controversias de alguien que plantea aunque no lo establezca en el acta de funci\u00f3n que tiene una que su familiar falso por kobe y que posea por ejemplo una prueba confirmatoria de la enfermedad tambi\u00e9n estos casos est\u00e1n establecidos en los lineamientos de c\u00f3mo se resolver\u00edan a partir de la consulta en tanto en esta base de datos como tambi\u00e9n en la base de datos de defunciones entonces pues es un esfuerzo grande y por eso estamos estableciendo estos estos periodos de tiempo pues para que se puedan resolver todas las las posibles controversias en ese sentido es decir que se habr\u00eda posibilidad de que un familiar que solicita este apoyo y que el acta de defunci\u00f3n no se especifique que fue por kobe quiz\u00e1 por alguna enfermedad respiratoria grave y se crucen las bases de datos y se le pueda dar el apoyo que tendr\u00e1 de cualquier manera que proporcionar el acta de defunci\u00f3n el acta de defunci\u00f3n con la curp podr\u00eda utilizarse para verificar en el cis ver si la raz\u00f3n de fallecimiento fue fue por kobe ya que existe una prueba confirmatoria pero tambi\u00e9n hay que decirlo en el caso de que ni el acta de defunci\u00f3n ni ni existe el registro en el cis ver pues entonces no se otorgar\u00eda el apoyo no en ese caso tampoco no no ser\u00eda considerado as\u00ed porque no se est\u00e1n sumando en el cyber d [M\u00fasica] y si fueran estos casos si fueron reportados en el 6 ver ante la secretaria de salud y est\u00e1n en esa en esa base de datos lo que se hace es una compulsa y si est\u00e1 identificado a partir de la curp entonces s\u00ed estar\u00eda considerado ah\u00ed pero hay que decirlo hay casos en donde no est\u00e1n registrados en el 6 ver no est\u00e1 establecida as\u00ed en la raz\u00f3n en el acta de defunci\u00f3n y esos casos pues simplemente no ser\u00edan consejeras no se corre el riesgo de que miles de personas que quiz\u00e1s sus familiares fallecieron por una sospecha de kobe que no hubo confirmaci\u00f3n que no hubo tampoco prueban que queden sin la posibilidad de solicitar el apoyo el asunto es que todas las instituciones todos esos casos son sometidos a un comit\u00e9 y en estos casos se ha se suman o no a la base de seis ver que es la que se reporta todos los d\u00edas entonces hay muchos casos sobre todo efectivamente al inicio que despu\u00e9s de haber sido sometidos en los comit\u00e9s fueron enviados a la secretar\u00eda y est\u00e1n contabilizados en esos casos no debe de haber preocupaci\u00f3n ahora conforme fue avanzando efectivamente las semanas los meses y una identificaci\u00f3n mucho m\u00e1s m\u00e1s clara entonces esos casos dejaron de ocurrir con esa frecuencia pero tambi\u00e9n quiero insistir en esto hay casos en donde no fueron considerados ni por el comit\u00e9 las instituciones no s\u00f3lo no la reportaron al al cis ver por qu\u00e9 no se consider\u00f3 que fueran enfermedades por por kobe y entonces pues eso es no van a encontrarse en esta base pero la verdad que la mayor\u00eda de los de los casos ha ido siendo depurada y est\u00e1n ya y est\u00e1n y est\u00e1n en el registro que se presenta todos los d\u00edas aqu\u00ed a las 7 de la noche gracias presidente si me permite otros dos temas el d\u00eda de ayer en la noche recibi\u00f3 a representantes del sector empresarial para hablar de esta iniciativa del outsourcing en donde habr\u00eda la flexibilizaci\u00f3n para modificar esta iniciativa de ley se habla de la posibilidad de modificar por ejemplo los t\u00e9rminos de las sanciones de no elevar digamos a un delito grave de esta pr\u00e1ctica del outsourcing en donde no pudiera haber cambios ayer se de inici\u00f3 un proceso de consultas y d de cambio de intercambio de opiniones entre las distintas dependencias del gobierno federal porque para la elaboraci\u00f3n de la iniciativa qu\u00e9 regular lo de la subcontrataci\u00f3n o el llamado outsourcing participaron el sat la procuradur\u00eda fiscal el seguro social la consejer\u00eda jur\u00eddica en fin varias esta instituci\u00f3n es un trabajo coordinado conjunto de las instituciones entonces ayer estuvieron los representantes del sector empresarial de todas las c\u00e1maras fue un buen encuentro y se acord\u00f3 que a partir de hoy empieza a revisar toda la iniciativa los funcionarios explicar el contenido las razones y tambi\u00e9n a escuchar los puntos de vista de los representantes empresariales esto pensamos bah a llevar toda esta semana y tenemos de nuevo una reuni\u00f3n ya definitiva para el lunes en la noche s\u00ed decidi\u00f3 estar en sesi\u00f3n permanente como se dice en el lenguaje parlamentaria es un encuentro de todos los d\u00edas para hacer una revisi\u00f3n entonces no se sabe todav\u00eda este que termine este di\u00e1logo constructivo para que se llegue a un arreglo nosotros lo que queremos es que se proteja a los trabajadores se los hicimos ver la noche no queremos que con estrategias se crearon durante el periodo neoliberal te deje sin prestaciones a los trabajadores que se les lic y de que se les cancele el contrato en noviembre para que en diciembre ya no est\u00e9n recibiendo aguinaldos no est\u00e1n recibiendo la parte que les pueda corresponder del reparto de utilidades y otras prestaciones y que luego los vuelvan a recontratar se nos hace eso no s\u00f3lo injusto sino inmoral y as\u00ed se los hicimos ver y ellos est\u00e1n en un plan de que quieren ayudar no est\u00e1n en contra de los trabajadores o de que haya justicia les preocupa el qu\u00e9 les vaya a significar puedes tener que contratar de manera directa permanente a trabajadores y el que pueda haber sanciones sobre todo que se apliquen de manera discrecional autoritaria les garantizamos que eso no va a suceder y se est\u00e1 dialogando se va a llegar a un acuerdo en todo esto este pues siempre son [M\u00fasica] todos los que act\u00faan mal como un todo se cree este mecanismo de la subcontrataci\u00f3n en el per\u00edodo neoliberal y empezaron a abusar del mecanismo al grado se los dijimos ayer que hab\u00edan empresas que contrataban personal y que una empresa llegaba a manejar 200.000 trabajadores eso no pasa en ning\u00fan lugar del mundo porque no s\u00e9 los adversarios este expertos en todo hablan de que estamos cancelando o impidiendo una pr\u00e1ctica que se aplica en todo el mundo pues s\u00ed y este puede aplicarse en todo el mundo lo de la subcontrataci\u00f3n aqu\u00ed tambi\u00e9n para ciertos casos la iniciativa contempla la posibilidad de que exista su contrataci\u00f3n para trabajos especializados pero en ning\u00fan lugar del mundo me gustar\u00eda dejarles eso de tarea este hay una empresa con 200.000 trabajadores que al mismo tiempo maneja facturas porque iban de la mano este procedimiento de su contrataci\u00f3n con las facturas falsas y era evasi\u00f3n y era afectar a los trabajadores y corrupci\u00f3n entonces vamos a llegar a un acuerdo que se protege a los trabajadores que no haya defraudaci\u00f3n y que al mismo tiempo pues se den facilidades a las empresas parte de estas facilidades podr\u00eda ser que entre en vigor esta necesidad de regular el outsourcing por parte de las empresas en un a\u00f1o por ejemplo a partir de 2021 y no en 2020 ya no se puede \u00e9ste seguir deteniendo esto no se puede seguir tolerando irregularidades todo esto que pasan los diciembre eso que nos aqu\u00ed dado a conocer que en diciembre como si sucediera algo extra\u00f1o m\u00e1s all\u00e1 de lo normal se pierden 300 400 mil empleos como es como el seguro social a qu\u00e9 atribuyes t\u00fa a ver explican as\u00ed es efectivamente como lo ha mencionado el se\u00f1or presidente hay una parte de la contrataci\u00f3n que tiene que ver con trabajos especializados y dem\u00e1s aqu\u00ed lo que ha ocurrido es que toda la n\u00f3mina de toda la empresa est\u00e1 alojada en una empresa diferente y eso es lo que dif\u00edcilmente encontrar\u00e1n pero que les adelante la tarea pero en otra parte del mundo eso no ocurre ahora las ca\u00eddas de diciembre cuando se observan con detalle alguien puede decir que son producto de la estos estacionalidad es decir que hay actividades econ\u00f3micas que tienen un decremento de su actividad y contratan a menos personas sin embargo hay una situaci\u00f3n cuando analizamos estas estas ca\u00eddas primero la mayor parte de estas empresas dan de baja la mayor\u00eda si no es que a toda su plantilla del personal y la vuelven a contratar en enero esto no es estacionalidad esta es una pr\u00e1ctica que tiene que ver justo con cuestiones tanto fiscales o como de pago de obligaciones a la seguridad social pero que afecta directamente al trabajador porque aunque lo vuelvan a contratar interrumpen sus semanas cotizadas interrumpen varios elementos segundo esto no ocurre en las peque\u00f1as empresas las en peque\u00f1as empresas por m\u00e1s estacionalidad no dan de baja a su plantilla laboral en diciembre esto ocurre en grandes empresas y en tercera y el tercer elemento que hablan de est\u00e1 muy mala pr\u00e1ctica que va en detrimento de los trabajadores que las empresas que incurren en ella adem\u00e1s de que son empresas grandes est\u00e1n en la clasificaci\u00f3n de servicios para empresas es una clasificaci\u00f3n que efectivamente est\u00e1 en la ley del seguro social pero que no determina espec\u00edficamente qu\u00e9 tipo de servicios los servicios que en realidad son son los servicios de n\u00f3mina son los servicios de subcontrataci\u00f3n y eso es lo que de verdad pues es de una enorme afectaci\u00f3n es cierto que puede haber alg\u00fan grupo de empresas que contratan m\u00e1s personal en noviembre y que en diciembre los de bajas como por ejemplo las empresas de tiendas departamentales pero las empresas de tiendas departamentales no tienen estos este tama\u00f1o de 300.000 o 320 mil trabajadores en la gran mayor\u00eda de los casos insisto pr\u00e1cticas de manejo de n\u00f3mina que ven los que si efectivamente existen en el mundo pero no con los abusos y con las afectaciones que tiene para el personal qu\u00e9 es lo que termina ocurriendo con esto pues las los periodos de cotizaci\u00f3n se interrumpen aunque vuelvan a ocurrir despu\u00e9s si una persona es liquidada no lo puede no puede acudir a los derechos que le corresponden adem\u00e1s muchas veces tambi\u00e9n pues \u00e9ste se evite el pago del aguinaldo entonces lo que m\u00e1s se explica que esta ca\u00edda no es la estacionalidad de los ciclos econ\u00f3micos lo que m\u00e1s le explica es pr\u00e1cticas de su contrataci\u00f3n abusiva qu\u00e9 que afectan directamente al trabajador y tambi\u00e9n las econom\u00edas las finanzas de las instituciones de la de la de la tesorer\u00eda digamos de la recaudaci\u00f3n p\u00fablica y desde luego de la seguridad social pero si este hay un ambiente de di\u00e1logo con los representantes empresariales y se les est\u00e1 escuchando y ellos no tienen la intenci\u00f3n de proteger a quienes abusan de este mecanismo eso fue lo que se acord\u00f3 y por eso se abre la posibilidad de revisar toda la iniciativa para convencer de que hace falta y en el caso de qu\u00e9 tenga raz\u00f3n hacer las modificaciones este tener capacidad para rectificar no caer en la autocomplacencia muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente es un placer conocerlo en persona y yo vengo del sureste de la rep\u00fablica mexicana para especificar del estado de campeche campeche la primera pregunta que tengo que hacer es en base a lo siguiente en julio del 2019 el ex gobernador de oaxaca oaxaca ulises ruiz ortiz denunci\u00f3 ante la fr al dirigente nacional del pri y alejandro moreno c\u00e1rdenas el mismo que asegur\u00f3 en campeche que lo iba a educar y se ha referido a usted como un ladr\u00f3n y un bandido en la denuncia que present\u00f3 el ex gobernador de oaxaca por anomal\u00edas en su declaraci\u00f3n tres de tres y por un probable enriquecimiento il\u00edcito del ex mandatario se\u00f1ala que el valor de los 16 inmuebles que adquiri\u00f3 alejandro moreno c\u00e1rdenas entre 2012 y 2015 en campeche no coinciden con el valor comercial de los mismos seg\u00fan la temporalidad en que fueron comprados existiendo una diferencia superior a los 103 millones de pesos la pregunta es en base a esto si usted sabe o tiene conocimiento c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n de la fr ante esta denuncia y lo pregunta con todo respeto ya que es de suma importancia conocer de esto para el estado de campeche bueno pues este no te voy a poder responder porque es un asunto que tiene que ver con la en cuesti\u00f3n electoral porque estamos ya en temporada de elecciones y no quiero opinar me reservo mi derecho a opinas si est\u00e1 en la fiscal\u00eda corresponde a la fiscal\u00eda si atender el asunto acerca de lo que dijo de m\u00ed o han dicho de m\u00ed adversarios este que no enemigos porque no tengo enemigos ni quiero tenerlos en otros tiempos yo ya no olvides yo no odio cuando se dice ni perd\u00f3n ni olvido yo digo olvido no perd\u00f3n s\u00ed porque no podemos vivir con la amargura tenemos que ser felices entonces y pensar hacia adelante si yo les cuento aqu\u00ed la historia de tantos a\u00f1os de lucha en la oposici\u00f3n d dirigentes pol\u00edticos que enfrentamos qu\u00e9 este nos cuestionaron cu\u00e1ndo \u00e9ramos opositores fuert\u00edsimo figuras pol\u00edticas que ahora incluso algunos est\u00e1n con nosotros por qu\u00e9 este no podemos quedarnos anclados en los tiempos tenemos que pensar en que todos cambiamos todos podemos mejorar siempre pongo el ejemplo de como conservadores como jos\u00e9 clemente orozco gran muralista se volvi\u00f3 revolucionario orozco era periodista caricaturista adem\u00e1s del gran pintor en el porfiriato y dibujaba amateur c\u00f3mo pigmeo ya porfirio d\u00edaz como gigante est\u00e1n las caricaturas y en el estanquillo que es un museo de arte popular d\u00f3nde est\u00e1n [M\u00fasica] pues las piezas y documentos y figuras que yo no carlos monsiv\u00e1is que fue est\u00e9 reuniendo a trav\u00e9s del tiempo se volvi\u00f3 un museo ah\u00ed est\u00e1 esa caricatura por ejemplo y miren despu\u00e9s orosco es extraordinario defendiendo a los humillados en contra de la dictadura en contra de huerta en contra de el autoritarismo un se\u00f1or romero en nicaragua en salvador lo mismo este el obispo moderado vamos a decir y ante la realidad que est\u00e1 viendo del sufrimiento del pueblo s\u00ed este define toma partido por los humildes por los pobres y lo asesinan por eso entonces tambi\u00e9n gente que lucha de manera consecuente pero se cansa y luego pues se traicionan a s\u00ed mismos claudica gente que incluso este viene de partidos de izquierda desde antes de movimientos estudiantiles que fueron a la c\u00e1rcel y que fueron perseguidos y luego se les olvida todo eso y se vuelven conservadores y son pero ultraderechistas por varias razones se cansan de ser como eran es por eso el dirigente hay que juzgarlo a partir de que deja de existir ah\u00ed se les puede juzgar mientras viva pues este puede fallas puede dejar de ser consecuente ya dejando de existir pues ya viene el juicio hist\u00f3rico no entonces si se puede hablar c\u00f3mo se comport\u00f3 el dirigente de una organizaci\u00f3n o un dirigente pol\u00edtico entonces al final entonces no ocuparnos de eso este que lo haga la fiscal\u00eda si es que existen denuncias y [M\u00fasica] cuidarnos mucho todos por qu\u00e9 estamos ya en temporada de elecciones hace unos d\u00edas me preguntaron sobre guerrero y all\u00e1 van a elegirse las autoridades pero sobre todo la elecci\u00f3n de gobernador y hay como 10 aspirantes que leg\u00edtimamente este quieren ser candidatos de todos los partidos 10 o 20 entonces si empezamos aqu\u00ed a hablar en contra de algunos de ellos entonces nos metemos en procesos que no nos corresponden entonces vamos a tener cuidado en ese sentido pero gracias paciente la segunda pregunta el d\u00eda de ayer se dio a conocer que la senadora kenia l\u00f3pez rabad\u00e1n que de hecho por cierto igual le gusta bloquear a las personas en el twitter muy a pesar de que la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n pues ha declarado que los funcionarios p\u00fablicos no pueden restringir a los ciudadanos el acceso a la informaci\u00f3n de sus redes sociales pero bueno en la senadora present\u00f3 una denuncia penal en su contra se\u00f1or presidente por el presunto delito de ejercicio il\u00edcito del servicio p\u00fablico seg\u00fan ella por la decisi\u00f3n que usted tom\u00f3 deliberadamente al inundar comunidades ind\u00edgenas chontales de nacajuca centla macuspana entre otras para no inundar la capital del estado de tabasco es decir seg\u00fan ella por inundar a los m\u00e1s pobres y si me permite se\u00f1or presidente con todo respeto yo quiero comentarles que nosotros estuvimos en estos \u00faltimos d\u00edas visitando las comunidades m\u00e1s afectadas hay en tabasco por las inundaciones y con todo respeto me pidieron los pobladores que si yo ven\u00eda a la conferencia y bendito sea dios que se dio que yo le dijera que conf\u00edan plenamente en usted y que por favor no los dejes solos de hecho yo quiero si usted me permite con todo respeto nada m\u00e1s pasar el audio de de un mensaje que le tiene porque yo vi el amor y la unidad en tabasco porque las mismas familias se han estado apoyando a pesar de la desgracia que ellos mismos padec\u00edan y con todo respeto quiero pasarle este audio d [Aplausos] y nosotros no vamos por ti te queremos aqu\u00ed por favor aquellos se\u00f1ores de la pol\u00edtica nosotros en tu coraz\u00f3n ahorita no tenemos nada de dinero lo que queremos porque la necesitan pero era lo que hablaba de c\u00f3mo nuestros adversarios aprovechan cualquier tragedia para culparnos estamos apoyando en tabasco a todos los damnificados desde el primer d\u00eda se est\u00e1n haciendo las cosas bien d ha llovido much\u00edsimo son lluvias que no se registraban desde hac\u00eda muchos a\u00f1os se puede probar esto y se est\u00e1 atendiendo a los damnificados desde el inicio primero protegiendo los trasladando los albergues est\u00e1n all\u00e1 marinos soldados del plan marida del plan dn3 se est\u00e1n manejando muy bien las presas del grijalva s\u00ed est\u00e1 ayudando la poblaci\u00f3n con alimentaci\u00f3n con brigadas m\u00e9dicas y ahora se est\u00e1n entregando despensas para todos los afectados posteriormente ya d\u00f3nde est\u00e1 bajando el agua lo dije hace unos d\u00edas se va a entregar un apoyo directo para desinfectar para fumigar para limpiar para pintar las casas arreglarlas luego viene el apoyo en enseres y otros electrodom\u00e9sticos viene tambi\u00e9n despu\u00e9s el apoyo para productores para quienes requieren de m\u00e1s y atenci\u00f3n con programas de bienestar y ya estamos por iniciar el programa de dragados estamos viendo dos opciones la contrataci\u00f3n para empezar a tragar los r\u00edos que es el problema porque durante a\u00f1os no s\u00e9 andar al lado de los r\u00edos d\u00e9cadas y est\u00e1n m\u00e1s salvados y no puede salir el agua la desembocadura del golfo de m\u00e9jico [M\u00fasica] ya tomamos la decisi\u00f3n de que las presas del grijalva van a estar controladas y van a estar en temporadas de lluvia agosto septiembre octubre de noviembre pr\u00e1cticamente vac\u00edas para que no se tenga que soltar agua que est\u00e9 en esta temporada de lluvia y no se afecte m\u00e1s las comunidades estoy por firmar ya un decreto con este prop\u00f3sito se va a crear la comisi\u00f3n del r\u00edo grijalva para el control de las cuatro presas y estamos trabajando sin embargo pues es muy complicada la situaci\u00f3n porque no solo es el grijalva ahora el que est\u00e1 creciendo m\u00e1s se le suma cinta es el r\u00edo m\u00e1s grande de m\u00e9xico no tienen ning\u00fan control no hay ninguna presa entonces todo esto es porque llovi\u00f3 much\u00edsimo en centroam\u00e9rica tambi\u00e9n all\u00ed los da\u00f1os fueron yo pues mayores y muy graves en los pa\u00edses centroamericanos y toda esa agua que cay\u00f3 en guatemala pues baja por los uma cinta y por el alba que nacen los dos r\u00edos grandes son los dos r\u00edos pues m\u00e1s grandes de m\u00e9xico sobre todo los suma cinta todo bajan a la planicie y es a tabasco eso es lo que estamos haciendo y no vamos a dejar nunca hemos dejado no ha dicho cabe reiterar el se\u00f1or presidente que yo fui testigo que la ayuda est\u00e1 llegando que llegaban los v\u00edveres las cocinas comunitarias la sedena la marina y soy testigo de eso s\u00ed s\u00ed lo que pasa es eso de qu\u00e9 este no les ha ido bien a los conservadores es noticia detener el proceso de transformaci\u00f3n entonces se desespera ayer est\u00e1 lloviendo en un 6 a uno de estos periodistas articulistas de eluniversal que ya se volvi\u00f3 este un bolet\u00edn del conservadurismo humano siempre ha sido pero ahorita est\u00e1 en contra de nosotros con todo es el reformados este est\u00e1 viviendo de un articulista del universal no es como no tiene un m\u00f3dulo de la uni\u00f3n si es de un twitter que le contesta y este pedro miguel en donde narra vamos a ponerlo porque estamos hablando de un articulista \u00e9ste supuestamente profesional un analista muy reconocido que puso un 'twitter a ver si lo encuentras hablando que tiene que ver con ustedes con los m\u00e9dicos con los cargados de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de que a una se\u00f1ora un se\u00f1or no se le atend\u00eda algo as\u00ed y que est\u00e9 bueno que somos unos insensibles no nos est\u00e9n importan el sufrimiento de la gente es que bien twitter no s\u00e9 si fue face creo que es twitter y la respuesta de empezar a miguel pero lo que yo quiero a ver si podemos responder m\u00e9dicamente s profesionalmente a lo mejor tienen raz\u00f3n y no la tiene pero miguel que le replic\u00f3 si ponen a pedro miguel con el chiste porque ellos lo que sucede todo el tiempo con excepciones hay un periodismo muy profesional muy serio muy responsable pero predomina el periodismo tendencioso conservador y molesto porque pertenec\u00edan al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y callaban ante los privilegios y ahora e que se est\u00e1n llevando a cabo los cambios nos est\u00e1n atacando por todo y hasta con cuestiones extremas es este normal que es todo paz pero ayuda mucho para que podamos este y le aclarando a la gente la gente sabe el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto el error que tienen nuestros adversarios yo ni deber\u00eda decirles es de qu\u00e9 se han dado cuenta que ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo y qu\u00e9 no se puede poner vino nuevo en botellas viejas hay que mandarle existe no s\u00e9 no se pudo ah\u00ed est\u00e1 una vez dr y hoy y s\u00ed bueno dice este se\u00f1or de merlion ahora piden que lleven a la paciente al aut\u00f3dromo hermanos rodr\u00edguez y le dicen a la familia que si no acepta que lo lleven al aut\u00f3dromo es su responsabilidad lo que pase y dar datos suponemos que de oximetr\u00eda del paciente oxigenaci\u00f3n 20 por ciento asumo que ser\u00eda de la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno arterial qu\u00e9 dolor qu\u00e9 rabia que impotencia es lo que dice [M\u00fasica] pedro miguel contesta as\u00ed a arman la news pregunt\u00e9 a tres m\u00e9dicos si es posible estar vivo con saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno de 20 por ciento todos respondieron no y el tercero me pregunt\u00f3 si era para un trabajo sobre organismos extraterrestres pero tres mil personas se creyeron esta historia coincido con lo que dice pero miel y lo que habr\u00e1n respondido los otros dos m\u00e9dicos la saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno es un indicador un par\u00e1metro de la el porcentaje de concentraci\u00f3n de ox\u00edgeno que hay en la sangre normalmente los valores comunes en personas que no tienen enfermedades pulmonares cr\u00f3nicas est\u00e1n por arriba del 95% en algunos casos pudiera estar por arriba del 93 94 por ciento cuando se est\u00e1 al nivel del mar es m\u00e1s probable estar cerca del 98 a veces 99 por ciento casi nadie es tan 100 por ciento cuando est\u00e1 en zonas altas como podr\u00eda ser la ciudad de mexico puede estar en menores proporciones quiz\u00e1s por debajo de 95 entre 93 y 95 por ciento de manera un tanto arbitraria pero para tener una idea clara de cu\u00e1nto es el porcentaje de a vigilar hemos dicho que por debajo del 93% es ya una se\u00f1al indicativa de que se requiere una evaluaci\u00f3n y se requiere oxigenaci\u00f3n suplementaria no estamos hablando de intubaci\u00f3n como lo coment\u00e9 hace rato sino de oxigenaci\u00f3n no invasiva y en condiciones de da\u00f1o grave por kobe se pueden detectar personas que pudieran estar hasta de 60 por ciento de saturaci\u00f3n y que est\u00e9n todav\u00eda deambulando y es m\u00e1s o menos la cifra de saturaci\u00f3n en donde empieza a sentirse ya la falta de oxigenaci\u00f3n como se percibe la persona se fatiga al hablar se fatiga al caminar se siente muy d\u00e9bil puede estar de coloraci\u00f3n p\u00e1lida la piel o incluso una coloraci\u00f3n azul osa cienciano si se llama cl\u00ednicamente eso 20% es una saturaci\u00f3n excesivamente baja es muy dif\u00edcil que eso sea compatible con la vida y que pudiera haber una persona que todav\u00eda est\u00e9 deambulando con 20% de oxigenaci\u00f3n es verdaderamente poco cre\u00edble que esto pudiera ocurrir es incompatible con la vida ser\u00eda pr\u00e1cticamente un estado de funci\u00f3n completa que cosas pueden dar lugar a una lectura incorrecta de la oxigenaci\u00f3n en un ox\u00edmetro de pulso el ox\u00edmetro es un dispositivo electr\u00f3nico que con una en el dedo mide por medio de una onda de luz que es detectada mide la coloraci\u00f3n de la sangre y est\u00e1 por un algoritmo de computadora se ha calibrado para que se interprete como el porcentaje de saturaci\u00f3n entonces a veces una mala posici\u00f3n del ox\u00edmetro que est\u00e9 sucia la piel en el sitio de lectura que est\u00e9 inestable la conexi\u00f3n pueden ser algunas de las razones comunes una piel que est\u00e9 sudando mucho entonces interfiera con el traspaso de la luz en la emisi\u00f3n o en la lectura pueden dar lugar a cifras tan bajas pero desde luego pensando en este caso pues est\u00e1 posiblemente interpretando sin un conocimiento directo la situaci\u00f3n no dudo que la familia que s\u00ed es que es la familia quien emite el tweet original con esta inquietud pudiera tener un leg\u00edtimo sentido de angustia pero desde luego sobre interpretar y empezar a construir una narrativa de una acusaci\u00f3n de negligencia sin tener datos claros pues contribuye poco a la veracidad contribuye poco a auxiliar a las personas no s\u00e9 quiz\u00e1 \u00e9l hubiera tomado la molestia de llamarle a la familia para ayudarle no s\u00e9 si lo hizo a lo mejor fue lo primero que hizo antes de escribir el tweets ojal\u00e1 que haya hecho eso pero tomamos a toda la poblaci\u00f3n 911 911 es el n\u00famero universal de emergencias en el pa\u00eds y recomendamos si alguien no est\u00e1 identificando un sitio de atenci\u00f3n llame al 911 para que se le oriente donde en su localidad de manera espec\u00edfica pudiera haber un sitio disponible me lo encontr\u00e9 esto ayer revisando todo eso usted hoy a conocer porque este periodista y articulista del universal pues constantemente nos est\u00e1 atacando no como otros pero te llegan a estos extremos a gas es un buen tema de an\u00e1lisis porque pues aqu\u00ed lo que se informa tambi\u00e9n ayuda a que se genere el debate y la pol\u00e9mica eso tiene que ver con la ciencia esto de la oxigenaci\u00f3n si hay alguna persona que con 20% \u00e9ste pueda resistir y vivir o no es un buen tema y desde luego algo que siempre he dicho no yo no tengo tiempo para estar viendo todos los mensajes de twitter este de face todos los ataques o estar revisando las columnas de los peri\u00f3dicos pero le agradezco mucho a la gente y adem\u00e1s los convoco para que sigan este ayud\u00e1ndonos porque esto que hace pedro miguel ayuda esto no hab\u00eda antes por eso hablo de las benditas redes sociales porque antes podr\u00edan poner que no era 20 por ciento de oxigenaci\u00f3n sino 10 y quien aclaraba cuando se aclaraba imag\u00ednese toda la guerra sucia en contra nuestra cuando los medios todopoderoso somet\u00edan a todos por eso es que no s\u00e9 adaptar a la nueva realidad por qu\u00e9 eran el cuarto poder llegaron a ser el primer poder los due\u00f1os de los medios poderosos caballeros entonces ahora es distinto y el liner tambi\u00e9n que dijo que no al caso de lo de favor dice es que no se est\u00e1 atendiendo a la gente que no hab\u00eda espacio en el instituto nacional de enfermedades respiratorias y se le estaba derivando a otro espacio en el auto nuevo aut\u00f3dromo rodr\u00edguez manos rodr\u00edguez que tiene una capacidad atenci\u00f3n profesional o sea no se est\u00e1 devaluando la atenci\u00f3n que es algo importante que es lo que estaba se\u00f1alando entonces el dinero lamentablemente el instituto no tiene disponibilidad en este momento sin embargo nuestros especialistas se hicieron cargo de atender a la paciente realizar el proceso de de referencia y el traslado v\u00eddeo de la cruz roja mexicana el centro que centro regulador de urgencias m\u00e9dicas federal ya va en camino a su hospital receptor es decir que a todas las personas se les canaliza a un lugar para atenderlos que ese es el punto m\u00e1s importante de toda esta pol\u00e9mica si la atenci\u00f3n que si se les proporciona pues muy bien nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana de invitados t\u00fa eres pero a ver pues y soy periodista hace 35 a\u00f1os le traigo una carta firmada por 18.000 mujeres de este pa\u00eds pidi\u00e9ndole que ponga un alto al feminicidio yo soy la madre de mar\u00eda del sol cruzar quin asesinada en oaxaca el 2 de junio de 2018 fotoperiodista y que fue asignada en un contexto electoral en el que usted gan\u00f3 por cierto mi familia toda vot\u00f3 por usted confiamos en usted en guajaca no nos est\u00e1n respondiendo tengo 66 carpetas de investigaci\u00f3n han sido pasadas por la corrupci\u00f3n la impunidad la omisi\u00f3n del gobierno de oaxaca porque estoy peleando contra pri\u00edstas mi hija trabajaba era jefa de la oficina de comunicaci\u00f3n social del entonces secretaria de asuntos ind\u00edgenas del gobierno de oaxaca y contra su voluntad y su pena de perder su empleo fue enviada a cubrir una campa\u00f1a pol\u00edtica del hermano del entonces titular de esa secretar\u00eda la investigaci\u00f3n por probable delito electoral est\u00e1 parada la investigaci\u00f3n por el homicidio triple homicidio 2 de municipios ah\u00ed est\u00e1n parados tenemos meses esperando el entonces de diciembre mi hija cumple 30 meses de haber sido asesinada est\u00e1 parada presidente no hemos tenido ni siquiera la audiencia intermedia hay una denuncia por corrupci\u00f3n o probable de corrupci\u00f3n est\u00e1 parada hay una denuncia le robaron el equipo de trabajo para borrar las huellas de su trabajo c\u00e1maras fotogr\u00e1ficas c\u00e1mara de v\u00eddeo y computadora se la robaron est\u00e1 identificada la persona que se la llev\u00f3 un pri\u00edsta est\u00e1 parada ni siquiera lo han podido llamar a declarar en la oficina del ministerio p\u00fablico hay una resoluci\u00f3n del tribunal electoral del estado de oaxaca gracias a que yo puse dos amparos o dos no se llaman en paros puse 22 intervenciones de la sala xalapa del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n resoluci\u00f3n una multa de 90 mil pesos un poquito m\u00e1s al entonces candidato de esa dehesa a que a donde mandaron a mi hija a geo montero l\u00f3pez 90 mil pesos una muerta saben qu\u00e9 dice la secretaria de finanzas del gobierno del estado que no lo encuentra y el se\u00f1or regidor de juchit\u00e1n y ni siquiera eso puede pagar esa miserable suma que le pusieron por repetir algo a mi hija ah\u00ed donde la asesinaron ped\u00ed a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que trajera en el caso en su condici\u00f3n del fotoperiodista y en una situaci\u00f3n en que fue asesinada almas de armas de alt\u00edsimo poder hija y cada una de las otras v\u00edctimas tiene m\u00e1s de 10 impactos en el cuerpo no qued\u00f3 nada de mi hija ni un \u00f3rgano vital salva puig y nada le pido su intervenci\u00f3n y le pido que atienda la carta de estas madres que como yoox perd\u00f3n compa\u00f1eros estamos pidiendo que ponga un virtual phoenix y esto te va a tender hoy la secretaria de gobernaci\u00f3n olga s\u00e1nchez correr hoy te atiende y ma\u00f1ana aqu\u00ed est\u00e1 ella quienes trabajan para la protecci\u00f3n de las mujeres porque ma\u00f1ana es el d\u00eda en contra del maltrato a las mujeres y de la violencia a las mujeres va a estar aqu\u00ed e informando licenciado el gas antes cordero y en el informe general que se va a dar voy a pedir que informe de la situaci\u00f3n de tuyo entonces si puedes te invitamos para que est\u00e9s ma\u00f1ana claro y hoy este yate entrevistas con la secretaria y en todo lo que nosotros podamos apoyar lo vamos a hacer muchas por convicci\u00f3n si bien muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:02.835676"
}