{
    "video_id": "rUHoeRJ7ZQU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rUHoeRJ7ZQU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCgiFRO1VJB6978kQ0fFHrGOME1cA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rUHoeRJ7ZQU",
    "video_title": "Conferencia de prensa matutina e inauguraci\u00f3n del Tren Maya, tramo Campeche-Canc\u00fan",
    "video_length_seconds": 9200,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Pues nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 1181.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes en",
            "start": 1185.36,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "Campeche en este",
            "start": 1186.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1189.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 1190.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 1192.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1194.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 1196.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "inaugurando este",
            "start": 1199.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tramo de Campeche a",
            "start": 1202.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1207.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan es una",
            "start": 1208.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "obra que en su",
            "start": 1211.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "totalidad",
            "start": 1215.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comprende",
            "start": 1217.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 1220.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1554",
            "start": 1222.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "km vamos ahora a inaugurar este tramo",
            "start": 1226.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1231.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan luego Canc\u00fan",
            "start": 1233.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 1238.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1241.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "posteriormente desde",
            "start": 1244.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a",
            "start": 1248.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Chetumal por el lado",
            "start": 1251.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "selva los l\u00edmites con",
            "start": 1253.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 1257.12,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "calacmul",
            "start": 1258.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1259.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de nuevo a Campeche a Esc\u00e1rcega y",
            "start": 1260.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Palenque y se cierra todo el circuito de",
            "start": 1265.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1270.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1554 km del",
            "start": 1271.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "tren es una obra",
            "start": 1275.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Magna",
            "start": 1279.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 1281.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exageramos si decimos que no hay",
            "start": 1284.919,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "una obra as\u00ed en la actualidad en el",
            "start": 1289.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1295.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1297.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 tambi\u00e9n en tiempo",
            "start": 1299.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord estas obras por lo",
            "start": 1306.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "general trascienden",
            "start": 1309.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "gobiernos son de m\u00e1s de una d\u00e9cada",
            "start": 1314.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 10",
            "start": 1319.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 1320.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en 5 a\u00f1os en general y",
            "start": 1325.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "menos si tomamos en cuenta",
            "start": 1330.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1334.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "realmente se inici\u00f3 con la",
            "start": 1335.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1338.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se ha terminado esta gran",
            "start": 1339.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1344.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1346.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "es una realidad por la",
            "start": 1349.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 1354.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "civil por la ingenier\u00eda",
            "start": 1356.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ferroviaria",
            "start": 1361.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por desde luego y sobre",
            "start": 1363.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "todo por los trabajadores de la",
            "start": 1367.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n aqu\u00ed en esta",
            "start": 1372.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1376.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegaron a",
            "start": 1378.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "contratarse cerca de 100000",
            "start": 1382.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajadores de la",
            "start": 1385.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 1388.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de todo el",
            "start": 1390.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1395.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores especializados fierreros",
            "start": 1397.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "soldadores de los mejores del",
            "start": 1401.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mundo esa es una ventaja comparativa que",
            "start": 1406.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tenemos con relaci\u00f3n a otros",
            "start": 1409.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pa\u00edses los trabajadores de la",
            "start": 1414.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de M\u00e9xico son de los",
            "start": 1416.679,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "mejores del",
            "start": 1418.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1419.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1421.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido posible terminar Esta",
            "start": 1424.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "obra por la responsabilidad de las",
            "start": 1428.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empresas de la construcci\u00f3n de",
            "start": 1431.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1435.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que creo van",
            "start": 1436.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1440.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mencionarlas",
            "start": 1445.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 ad\u00e1s que yo agradezca al",
            "start": 1449.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 1453.919,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "Carso que estuvo a",
            "start": 1458.44,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "cargo de un tramo est\u00e1 cargo de un tramo",
            "start": 1461.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1469.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "calquin hasta",
            "start": 1471.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "escarcel est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1473.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 1476.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 1478.159,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "mangil es una empresa",
            "start": 1480.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1483.03,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "mexicana y",
            "start": 1484.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "eh al mismo",
            "start": 1488.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e1n",
            "start": 1492.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "asociados con",
            "start": 1496.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "inversionistas de",
            "start": 1501.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 1504.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "motang de",
            "start": 1508.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Portugal es una empresa internacional de",
            "start": 1511.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mucho prestigio a nivel",
            "start": 1514.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mundial est\u00e1 aqu\u00ed la",
            "start": 1519.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 1522.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indie mexicana asociada tambi\u00e9n con una",
            "start": 1526.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 1530.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1ola",
            "start": 1533.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y la empresa",
            "start": 1535.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ica que",
            "start": 1539.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1542.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dos importantes",
            "start": 1546.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tramos todas las",
            "start": 1550.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1552.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cumplieron hicieron",
            "start": 1555.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "buen",
            "start": 1558.2,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "trabajo en",
            "start": 1559.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1561.06,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "tiempo acorde con la calidad que",
            "start": 1562.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "requiere Esta",
            "start": 1566.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1570.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1571.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el marco del",
            "start": 1573.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1576.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estimado tambi\u00e9n es muy",
            "start": 1578.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "importante el",
            "start": 1582.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que los trenes",
            "start": 1585.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 fabricando en M\u00e9xico es una",
            "start": 1590.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "empresa francesa",
            "start": 1596.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "alson que tiene su planta en Ciudad",
            "start": 1600.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sagun",
            "start": 1604.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "hidal desde hace mucho tiempo desde que",
            "start": 1608.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh se dedicaban a a",
            "start": 1615.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "construir vagones trenes para el",
            "start": 1618.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "metro con la empresa canadiense",
            "start": 1622.399,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Bombardier Ellos tienen su planta en",
            "start": 1626.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ciudad sag\u00fa tienen mucha",
            "start": 1630.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 1633.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica",
            "start": 1636.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Y pues",
            "start": 1637.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no hubi\u00e9semos podido concluir",
            "start": 1641.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Esta",
            "start": 1645.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1646.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sin el apoyo de los ingenieros",
            "start": 1648.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "militares de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1653.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1657.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ellos han sido",
            "start": 1659.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 1662.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque todo el cuerpo de ingenieros",
            "start": 1664.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "militares adem\u00e1s de su profesionalismo",
            "start": 1667.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "son gentes responsables",
            "start": 1670.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "honestas y de",
            "start": 1676.519,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "trabajo no hay excusas no hay",
            "start": 1682.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pretextos y",
            "start": 1687.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cumplen con sus tareas desde luego",
            "start": 1689.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "agradecer a las autoridades",
            "start": 1694.799,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "locales de Tabasco de Chiapas Campeche",
            "start": 1697.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 1702.919,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "quintanar comisarios",
            "start": 1706.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "idales",
            "start": 1709.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 1711.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de bienes",
            "start": 1713.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "comunales a propietarios",
            "start": 1715.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "privados a la poblaci\u00f3n en general por",
            "start": 1720.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "donde pasa el tren que nos ayudaron",
            "start": 1724.0,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "mucho imaginen una obra de",
            "start": 1728.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "1552",
            "start": 1733.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "km no s\u00e9 pero es como",
            "start": 1734.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ir de",
            "start": 1738.64,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Campeche posiblemente",
            "start": 1742.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1745.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1747.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n sin sumar que hay 800 km de",
            "start": 1755.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 1759.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 1761.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electrificada y no tener",
            "start": 1764.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "problema en la",
            "start": 1767.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n o",
            "start": 1770.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 1773.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "menores b\u00e1sicamente por la politiquer\u00eda",
            "start": 1777.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1780.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Pero no por la",
            "start": 1782.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "gente sino abogados pudos Defensores de",
            "start": 1784.679,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 1791.399,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1792.09,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1793.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan",
            "start": 1795.159,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pararnos que no se hiciera la",
            "start": 1798.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "obra Pero como hay el apoyo el respaldo",
            "start": 1802.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de todo un",
            "start": 1807.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 1809.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1812.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pudimos",
            "start": 1813.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "terminar a\u00fan cuando repito",
            "start": 1816.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "porque ya les adelanto la nota",
            "start": 1820.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "No es un",
            "start": 1826.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tramo y estamos",
            "start": 1829.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empezando como en",
            "start": 1833.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todo el 31 de diciembre es el siguiente",
            "start": 1839.24,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "tram de Canc\u00fan a palen y a",
            "start": 1843.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "finales de",
            "start": 1849.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "febrero es",
            "start": 1851.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1854.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero se",
            "start": 1856.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 por el apoyo de la",
            "start": 1859.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gente des luego ayudaron mucho",
            "start": 1862.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "presidentes municipales mujeres y",
            "start": 1866.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hombres gobernadoras",
            "start": 1869.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 1873.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho es el esfuerzo",
            "start": 1876.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de mucha",
            "start": 1880.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1882.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1886.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "informar en su",
            "start": 1889.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "momento sobre la inversi\u00f3n que no",
            "start": 1892.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "gasto porque tambi\u00e9n",
            "start": 1898.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh No hay una obra",
            "start": 1901.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed con estos costos en el",
            "start": 1904.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mundo y tambi\u00e9n decir que no fue",
            "start": 1910.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito que fue inversi\u00f3n",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no se debe",
            "start": 1920.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada del tren",
            "start": 1924.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 1927.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nada esta es una obra del pueblo de",
            "start": 1929.2,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por eso la vamos a cuidar todos",
            "start": 1933.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es una obra de todos los mexicanos para",
            "start": 1938.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ayudar mucho al desarrollo del",
            "start": 1942.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sureste ya en una primera",
            "start": 1946.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "etapa ya",
            "start": 1948.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 su",
            "start": 1950.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que en el sureste se",
            "start": 1953.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "crearan muchos empleos Porque esa es la",
            "start": 1956.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ventaja de la industria de la",
            "start": 1959.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n se hacen las",
            "start": 1962.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "obras se reactiva la econom\u00eda se generan",
            "start": 1966.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 1970.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "empleos por eso el dato de que en el",
            "start": 1971.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "primer semestre de este a\u00f1o el sureste",
            "start": 1975.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda",
            "start": 1979.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sucedido Pues yo creo que en un siglo si",
            "start": 1982.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 1987.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o",
            "start": 1988.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1991.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 al doble que el",
            "start": 1993.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "norte y desde luego menos si lo",
            "start": 1998.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "comparamos con el periodo neoliberal o",
            "start": 2002.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2007.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "83 al",
            "start": 2009.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "20008 que el crecimiento del",
            "start": 2013.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sureste fue",
            "start": 2016.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 2019.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cero en 36",
            "start": 2022.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo \u00fanico que",
            "start": 2025.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 fue all\u00e1 la punta de la Pen\u00ednsula",
            "start": 2027.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan todo este",
            "start": 2032.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo pero Yucat\u00e1n y Campeche el mismo",
            "start": 2034.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quintan",
            "start": 2038.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "r el",
            "start": 2039.799,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "sur Chiapas Tabasco cero o menos",
            "start": 2042.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "cero por eso la",
            "start": 2049.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "media es cero",
            "start": 2052.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crecimiento en el sureste eso es lo que",
            "start": 2055.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 2058.76,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "neoliberal se llevaron todo el",
            "start": 2062.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2065.879,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2067.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Campeche agotaron los yacimientos de",
            "start": 2070.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cantarel pero no le devolvieron al",
            "start": 2076.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sureste lo que por justicia y derecho",
            "start": 2080.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "les correspond\u00eda y por",
            "start": 2083.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "eso creci\u00f3 la pobreza ahora",
            "start": 2086.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso es",
            "start": 2091.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 2095.879,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por primera vez en muchos",
            "start": 2097.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se redujo la pobreza en M\u00e9xico y",
            "start": 2101.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s se redujo la pobreza fue en el",
            "start": 2105.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sureste por eso debemos de sentirnos muy",
            "start": 2110.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "orgullosos muy",
            "start": 2114.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contentos y por eso hablo de que este es",
            "start": 2116.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "un d\u00eda muy especial para el sureste para",
            "start": 2119.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Campeche para M\u00e9xico",
            "start": 2124.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya habl\u00e9 m\u00e1s de la",
            "start": 2127.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuenta y ahora",
            "start": 2129.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "miren a qui le vamos a dar la",
            "start": 2132.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "palabra la gobernadora Ah primero va el",
            "start": 2135.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "general la",
            "start": 2140.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2152.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2155.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es va su camino nos da mucho gusto",
            "start": 2157.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "recibirlos",
            "start": 2160.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y treno lleg\u00f3 el tren hoy la Pen\u00ednsula y",
            "start": 2162.319,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "el sur estallan en aleluyas hoy llega el",
            "start": 2168.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tren Maya gracias a un presidente que",
            "start": 2172.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiene el coraz\u00f3n siempre empu\u00f1ado en la",
            "start": 2176.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mano y a muchas mujeres y hombres como",
            "start": 2179.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nos dec\u00eda \u00e9l obreros brigadas militares",
            "start": 2183.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos t\u00e9cnicos",
            "start": 2187.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "constructores que desafiaron el sol del",
            "start": 2189.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mayf bajo temperaturas que calcinan los",
            "start": 2192.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "\u00e1nimos de cualquier h\u00e9roe pero aqu\u00ed",
            "start": 2197.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tenemos a H\u00e9roes an\u00f3nimos que regaron",
            "start": 2201.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con sudor Los Rieles y el",
            "start": 2204.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "balastro Esta obra ic\u00f3nica es la m\u00e1s",
            "start": 2207.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante Ya dec\u00eda nuestro presidente",
            "start": 2211.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 haciendo en el mundo pero no",
            "start": 2214.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solo eso es la m\u00e1s importante que se",
            "start": 2217.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "haya hecho en toda la historia del sur",
            "start": 2220.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sureste de nosotros es la fiesta de",
            "start": 2224.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 2228.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicanos de quienes luchamos por a\u00f1os y",
            "start": 2229.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de quienes ahora se suman para que",
            "start": 2232.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico viva transformaciones profundas",
            "start": 2235.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la fiesta es de nosotros de quienes",
            "start": 2238.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caminamos a tu lado en la traves\u00eda del",
            "start": 2241.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "desierto y de quienes subimos contigo la",
            "start": 2244.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a ara\u00f1ando las piedras convencidos",
            "start": 2247.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de que m\u00e1s all\u00e1 de la infamia hab\u00eda otro",
            "start": 2252.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mundo posible a quienes solo albergan",
            "start": 2255.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mezquindad a la ultraderecha desatada",
            "start": 2259.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por sus miedos a perder sus privilegios",
            "start": 2262.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a ellos les decimos Ya",
            "start": 2265.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "supeno ya",
            "start": 2269.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supen gracias presidente querido has",
            "start": 2272.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tenido la grandeza para para voltear la",
            "start": 2275.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mirada y empujar nuestro Horizonte has",
            "start": 2277.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenido la audacia para decir a M\u00e9xico y",
            "start": 2281.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "al mundo que el sur sureste s\u00ed existe el",
            "start": 2284.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "simin cac el caballo de",
            "start": 2289.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fuego ser\u00e1 la vena horta que integrar\u00e1",
            "start": 2291.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula del Mundo Maya y su cultura",
            "start": 2295.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "milenaria Campeche no esper\u00f3 el tren con",
            "start": 2298.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tantas ansias solo para verlo pasar no",
            "start": 2302.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nos vamos a subir",
            "start": 2305.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y con tu solidaridad con el tren llegar\u00e1",
            "start": 2307.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a Campeche ya m\u00e1s electricidad el gas el",
            "start": 2310.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2314.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y como sabemos que",
            "start": 2315.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "viene esta mujer sabia que vendr\u00e1 a",
            "start": 2319.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gobernar la patria y que ella naci\u00f3 del",
            "start": 2322.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mismo fuego nosotros vamos por m\u00e1s vamos",
            "start": 2324.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "por nuestros puertos por caminos",
            "start": 2329.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carreteras necesarias para que para un",
            "start": 2331.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pueblo que merec\u00eda que con tanto",
            "start": 2334.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo tanto asfalto que sali\u00f3 del",
            "start": 2336.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo sus calles estuvieran",
            "start": 2338.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dignamente pavimentadas con gemas",
            "start": 2340.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preciosas deber\u00edan estar las calles de",
            "start": 2343.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Campeche y vamos a convertir a Campeche",
            "start": 2345.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en un granero de arroz como lo fue en",
            "start": 2349.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiempos de mi padre tambi\u00e9n de soya y de",
            "start": 2351.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ma\u00edz y se transportar\u00e1n por el tren si",
            "start": 2354.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no lo hacemos as\u00ed en lugar de este",
            "start": 2357.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "caballo de fuego tendr\u00edamos un elefante",
            "start": 2360.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "blanco aqu\u00ed tiene encontrar el turista",
            "start": 2364.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "una esquina de un para\u00edso",
            "start": 2368.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "imponente para terminar Quiero recordar",
            "start": 2371.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "un momento porque es el G\u00e9nesis de este",
            "start": 2373.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda de un d\u00eda de Gloria de j\u00fabilo de",
            "start": 2376.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "felicidad Me desborda desborda mis",
            "start": 2381.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1ntaros el 3 de diciembre del",
            "start": 2384.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "2013 vino el",
            "start": 2390.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "infarto y a los dos meses el d\u00eda 28 de",
            "start": 2392.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "febrero yo lo tengo muy",
            "start": 2396.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "claro estaba nuestro presidente en lo",
            "start": 2399.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto de la pir\u00e1mide de calacmul en",
            "start": 2402.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "una osad\u00eda que todav\u00eda me",
            "start": 2406.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estremece",
            "start": 2410.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ah\u00ed te enamoraste de calacmul",
            "start": 2411.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estoy segura naci\u00f3 la leyenda del",
            "start": 2415.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tren Maya ah\u00ed se escribi\u00f3 el urculo ah\u00ed",
            "start": 2419.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en medio del rugido del jaguar de",
            "start": 2423.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3 la",
            "start": 2427.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "profec\u00eda muchas obras importantes son",
            "start": 2429.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "parte de la cuarta transformaci\u00f3n pero",
            "start": 2432.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "parir el tren creo que te ha",
            "start": 2435.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "significado rebasar los l\u00edmites no hay",
            "start": 2441.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "descanso no tienes vida propia has",
            "start": 2444.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sacrificado a tu propia familia Te vemos",
            "start": 2448.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no te paras",
            "start": 2451.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 2455.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Maya es especial a \u00e9l le transplantas tu",
            "start": 2456.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "alma Y como dicen que en pol\u00edtica hay",
            "start": 2461.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que repetirlo muchas veces eso dice",
            "start": 2465.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nuestro presidente lo digo otra vez pase",
            "start": 2468.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo que pase llegue a donde llegue te",
            "start": 2472.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "guste o no te guste pasar\u00e1s a ser",
            "start": 2475.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "historia y leyenda hermano Andr\u00e9s",
            "start": 2479.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1s creciendo en el tiempo",
            "start": 2483.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como seiva eterna muy agradecido mi",
            "start": 2486.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo para siempre",
            "start": 2490.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2498.42,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "Gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2504.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 2506.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2508.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nacional Bajo su responsabilidad tiene a",
            "start": 2511.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dos dos fuerzas el ej\u00e9rcito y la Fuerza",
            "start": 2515.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana estos componentes eh",
            "start": 2518.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen ambos pues misiones de acuerdo a",
            "start": 2522.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la Ley Org\u00e1nica y hay una misi\u00f3n Mucho",
            "start": 2525.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy importante y es precisamente la",
            "start": 2529.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuarta la cuarta misi\u00f3n y en esta nos",
            "start": 2530.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "instruye nuestras leyes a realizar",
            "start": 2535.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acciones c\u00edvicas y Obras sociales que",
            "start": 2537.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiendan al Progreso del pa\u00eds marco legal",
            "start": 2540.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bajo el cual gobierno de la Rep\u00fablica ha",
            "start": 2545.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hecho un importante empleo del cuerpo de",
            "start": 2548.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ingenieros del ej\u00e9rcito mexicano para",
            "start": 2550.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "materializar obras que contribuyan al",
            "start": 2553.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollo y al bienestar de todos los",
            "start": 2556.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mexicanos mencionar\u00e9 algunas como son la",
            "start": 2558.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las instalaciones de la",
            "start": 2562.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "guardia nacional la edificaci\u00f3n de las",
            "start": 2565.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar la",
            "start": 2568.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los aeropuertos",
            "start": 2571.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "internacionales Felipe \u00c1ngeles y Felipe",
            "start": 2573.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto la modernizaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2576.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del de",
            "start": 2579.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Chetumal se",
            "start": 2580.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "generaron se est\u00e1 generando",
            "start": 2583.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "infraestructura de riego y acueductos",
            "start": 2584.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la modernizaci\u00f3n de las",
            "start": 2587.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aduanas construcciones importantes pero",
            "start": 2590.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos inmersos como ya lo cit\u00f3",
            "start": 2592.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente en la construcci\u00f3n",
            "start": 2595.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de este tren Maya teniendo bajo",
            "start": 2598.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "responsabilidad nuestros ingenieros los",
            "start": 2600.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tramos cco Norte se y s",
            "start": 2603.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y este gran proyecto en el que",
            "start": 2606.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "participan nuestros ingenieros militares",
            "start": 2608.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordinadamente con las empresas que",
            "start": 2611.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "construyeron el tramo ferroviario que",
            "start": 2613.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hoy se inaugura contribuir\u00e1 al",
            "start": 2616.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desarrollo colectivo al Progreso",
            "start": 2618.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Nacional a la seguridad y sobre todo el",
            "start": 2620.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo de",
            "start": 2624.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Asimismo cumpliendo la",
            "start": 2626.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente y",
            "start": 2628.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 2630.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "armadas la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2632.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional design\u00f3 recursos humanos y",
            "start": 2635.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "materiales para llevar a cabo la",
            "start": 2639.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la operaci\u00f3n y",
            "start": 2642.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mantenimiento de esta gran obra perd\u00f3n",
            "start": 2644.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conformando todo un equipo de mujeres y",
            "start": 2648.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hombres profesionales y",
            "start": 2652.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "capacitados mujeres y hombres militares",
            "start": 2655.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n civiles que conforman esta",
            "start": 2659.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gran empresa que va a tener bajo su",
            "start": 2662.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "responsabilidad esta operaci\u00f3n del tren",
            "start": 2666.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Maya y bajo el",
            "start": 2670.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "liderazgo del General Lozano \u00e1guila",
            "start": 2673.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quien es el director del tren Maya pues",
            "start": 2677.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1 el o ser\u00e1 el responsable del",
            "start": 2680.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "funcionamiento de todo este gran",
            "start": 2684.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "proyecto bien cedo la palabra",
            "start": 2687.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precisamente el general Lozano \u00e1guila",
            "start": 2690.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para que contin\u00fae con esta presentaci\u00f3n",
            "start": 2693.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es todo se\u00f1or",
            "start": 2696.319,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or",
            "start": 2700.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2703.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente migal secretario gobernadora",
            "start": 2705.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "laida Sansores compa\u00f1eros directores y",
            "start": 2708.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "directoras de los consorcios",
            "start": 2711.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "constructores de material",
            "start": 2713.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "rodante representantes de los medios de",
            "start": 2714.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 2717.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todos la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2719.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional por conducto del tren Maya ha",
            "start": 2721.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "informado semanalmente El Avance de las",
            "start": 2725.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "obras del proyecto integral ten Maya el",
            "start": 2727.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy damos cuenta de la conclusi\u00f3n",
            "start": 2730.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la primera etapa de este gran",
            "start": 2733.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "proyecto para iniciar la preapertura del",
            "start": 2734.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "servicio de transporte de pasajeros",
            "start": 2737.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desde este lugar la gran estaci\u00f3n de San",
            "start": 2740.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Francisco de Campeche y que nos",
            "start": 2743.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 conocer la primera ruta del",
            "start": 2745.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tren Maya hasta la estaci\u00f3n Canc\u00fan",
            "start": 2747.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aeropuerto recorriendo como ya lo se\u00f1al\u00f3",
            "start": 2750.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nuestro presidente 4 73 km de",
            "start": 2753.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria El gran",
            "start": 2757.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "esfuerzo de construcci\u00f3n implementaci\u00f3n",
            "start": 2760.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Y puesta en marcha involucra la",
            "start": 2762.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "convergencia de trabajo y capacidades de",
            "start": 2764.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muchas entidades de gobierno as\u00ed como",
            "start": 2767.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empresas de la iniciativa privada",
            "start": 2770.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeras que se han",
            "start": 2772.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sumado a este gran proyecto y est\u00e1n",
            "start": 2774.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "magn\u00edficamente representadas por las y",
            "start": 2777.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los directores y titulares de las",
            "start": 2780.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dependencias de la Administraci\u00f3n",
            "start": 2782.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Federal que hoy nos",
            "start": 2783.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an pero debo se\u00f1alar que la",
            "start": 2786.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "verdadera fuerza del tren maya reside en",
            "start": 2789.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "su gente en el esfuerzo tit\u00e1nico",
            "start": 2792.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desarrollado por las y los mexicanos que",
            "start": 2795.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colaboraron cotidianamente en la obra y",
            "start": 2798.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que imprimieron a cada actividad",
            "start": 2800.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "requerida talento y creatividad para",
            "start": 2802.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construir Este primer tramo fabricar los",
            "start": 2805.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primeros trenes y de forma simult\u00e1nea",
            "start": 2808.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "integrar la empresa responsable de",
            "start": 2811.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "administrar y operar esta magn\u00edfica obra",
            "start": 2814.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este esfuerzo sostenido de casi 5 a\u00f1os",
            "start": 2817.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como lo ha se\u00f1alado nuestro presidente",
            "start": 2821.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha tenido como objetivo cumplir con la",
            "start": 2823.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "normativa ambiental conservar el",
            "start": 2826.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico de la cultura",
            "start": 2828.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "maya y recuperar su esplendor reordenar",
            "start": 2830.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los espacios y trabajar para conectar un",
            "start": 2833.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "caudal de sitios tur\u00edsticos y",
            "start": 2837.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidades que habr\u00e1n de enriquecer la",
            "start": 2840.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "experiencia de Los visitantes y que",
            "start": 2842.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1n \u00fanicamente oportunidades de",
            "start": 2844.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico para las familias",
            "start": 2847.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de las localidades a las que une en suma",
            "start": 2850.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los trabajos efectuados en n\u00fameros",
            "start": 2854.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gruesos representan la instalaci\u00f3n de",
            "start": 2856.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "1846 km de rieles m\u00e1s de 1.6 millones de",
            "start": 2859.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "durmientes el empleo y operaci\u00f3n de",
            "start": 2863.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "7550 m\u00e1quinas",
            "start": 2867.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "especializadas cerca de",
            "start": 2869.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "3620 km de canalizaciones miles de",
            "start": 2871.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "soldaduras para unir Los Rieles y",
            "start": 2875.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "movilizar m\u00e1s de 69 millones de metros",
            "start": 2877.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de tierra para construir la v\u00eda",
            "start": 2880.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ferria a trav\u00e9s de la geograf\u00eda de los",
            "start": 2883.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estados de Campeche Yucat\u00e1n y Quintana",
            "start": 2885.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ro estas obras a lo largo de estos",
            "start": 2888.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "473 km se resumen en 14 estaciones dos",
            "start": 2892.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cocheras enella y jampol Campeche dos",
            "start": 2897.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bases de mantenimiento en tya y",
            "start": 2900.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Valladolid un taller y cocher en Canc\u00fan",
            "start": 2902.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "187 obras de drenaje transversal",
            "start": 2905.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "362 pasos vehiculares generales",
            "start": 2909.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "peatonales y de fauna y m\u00e1s como lo",
            "start": 2912.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n nuestro presidente de",
            "start": 2916.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "100,000 empleos",
            "start": 2918.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generados las 14 estaciones se ubican en",
            "start": 2920.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lugares emblem\u00e1ticos y dar\u00e1n servicio a",
            "start": 2924.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muchas comunidades para permitir el",
            "start": 2926.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "acceso y la conectividad a sitios",
            "start": 2929.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos zonas arqueol\u00f3gicas y lugares",
            "start": 2931.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s cada estaci\u00f3n como esta en la",
            "start": 2934.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed cuenta con accesos",
            "start": 2937.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "amplios vest\u00edbulos taquillas locales",
            "start": 2939.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "comerciales espacios de esparcimiento",
            "start": 2943.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os \u00e1reas administrativas amplios",
            "start": 2946.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estacionamientos",
            "start": 2949.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "andenes y su dise\u00f1o sobre todo armoniza",
            "start": 2950.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con los paisajes y en su construcci\u00f3n se",
            "start": 2954.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "emplearon piedras y canteras as\u00ed como",
            "start": 2957.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mano de obra materiales y acabados de la",
            "start": 2960.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n como parte del programa de",
            "start": 2964.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas el",
            "start": 2966.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ina ha recuperado 12 zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2969.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a lo largo de esta ruta y se construyen",
            "start": 2972.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo cinco centros de",
            "start": 2974.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2976.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del patrimonio en este tramo ha",
            "start": 2978.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "involucrado el trabajo de cientos de",
            "start": 2980.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos antrop\u00f3logos especialistas y",
            "start": 2982.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores que permitieron recuperar",
            "start": 2985.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "13800 un inmuebles",
            "start": 2988.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "624,5 22 fragmentos de cer\u00e1mica y 127",
            "start": 2991.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "rasgos naturales las \u00e1reas naturales",
            "start": 2996.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "protegidas representan",
            "start": 2999.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "51,60 hect\u00e1reas en los municipios de",
            "start": 3002.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tenabo y Campeche el proyecto tren Maya",
            "start": 3005.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1 a preservar el \u00e1rea natural",
            "start": 3008.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "protegida de los petenes tren maya en su",
            "start": 3010.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compromiso en materia ambiental",
            "start": 3013.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "coadyuvar\u00e1 en el programa de",
            "start": 3015.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de la reserva de cuxtal y",
            "start": 3017.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gracias a los programas de monitoreo de",
            "start": 3019.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuerpos de aguas subterr\u00e1neos y",
            "start": 3021.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "superficiales y el programa de",
            "start": 3023.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de da\u00f1os y",
            "start": 3025.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "riesgos ecol\u00f3gicos se podr\u00e1 conservar",
            "start": 3027.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todo el sistema hidrol\u00f3gico del anillo",
            "start": 3030.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de cenotes adicionalmente se dispondr\u00e1",
            "start": 3032.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de una nueva \u00e1rea natural protegida el",
            "start": 3036.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "parque nuevo uxmal con una superficie de",
            "start": 3038.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2031 hect\u00e1reas que comparte territorio",
            "start": 3041.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entre los estados de Yucat\u00e1n y",
            "start": 3045.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Campeche tambi\u00e9n la semarnat ha aplicado",
            "start": 3048.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un programa de talleres y capacitaci\u00f3n",
            "start": 3052.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "n\u00facleos agrarios son 31 programas que ha",
            "start": 3055.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado aplicando en ordenamientos",
            "start": 3058.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "comunitarios ecol\u00f3gicos participativos a",
            "start": 3060.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esas brigadas de semarnat que",
            "start": 3063.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son en total 29 en Yucat\u00e1n y 12s en",
            "start": 3066.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Quintana ro el proyecto integral tren",
            "start": 3069.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Maya incluy\u00f3 la construcci\u00f3n de obras",
            "start": 3072.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "complementarias como el parque de la",
            "start": 3075.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "plancha recientemente inaugurado y que",
            "start": 3077.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya disfruta la poblaci\u00f3n de M\u00e9rida el",
            "start": 3079.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proyecto yram para la conectividad de la",
            "start": 3081.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "plancha a las estaci\u00f3nes de M\u00e9rida te y",
            "start": 3083.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hum\u00e1n as\u00ed como la construcci\u00f3n del",
            "start": 3086.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sistema de transporte el\u00e9ctrico para",
            "start": 3089.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conectar esta estaci\u00f3n con el centro",
            "start": 3091.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de la ciudad de",
            "start": 3094.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Campeche la construcci\u00f3n tambi\u00e9n del",
            "start": 3096.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parque de nuevo uxmal y los hoteles tren",
            "start": 3098.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "maya en uxmal y en chichen adem\u00e1s y como",
            "start": 3101.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "parte integral del plan perd\u00f3n como",
            "start": 3105.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "parte del plan integral de desarrollo se",
            "start": 3108.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "implementaron acciones sociales",
            "start": 3110.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para las localidades por",
            "start": 3112.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "donde donde pasa el tren beneficiando a",
            "start": 3115.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comunidades de Campeche Yucat\u00e1n y",
            "start": 3117.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Quintana ro con un total de",
            "start": 3119.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "375 obras y la ejecuci\u00f3n de 4081",
            "start": 3121.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acciones de construcci\u00f3n y mejoramiento",
            "start": 3125.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de viviendas se ejecutaron tambi\u00e9n 83",
            "start": 3127.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "obras resultantes de compromisos",
            "start": 3130.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sociales e iniciar\u00e1 el pr\u00f3ximo a\u00f1o con",
            "start": 3133.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el apoyo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3135.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 3137.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Transportes el programa para recuperar",
            "start": 3138.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "caminos En beneficio de las comunidades",
            "start": 3141.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y poblaciones por donde han pasado los",
            "start": 3143.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "camiones y maquinaria de construcci\u00f3n el",
            "start": 3145.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tren Maya tambi\u00e9n ha nutrido sus filas",
            "start": 3148.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con profesionales de diversas",
            "start": 3151.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialidades egresados de planteles",
            "start": 3154.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "educativos de nivel Superior y t\u00e9cnico",
            "start": 3156.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "superior a trav\u00e9s de la firma de",
            "start": 3159.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "convenios de colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 3161.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Instituto Polit\u00e9cnico Nacional y el",
            "start": 3163.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Conalep y algunas",
            "start": 3166.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "universidades esta colaboraci\u00f3n ha",
            "start": 3168.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "permitido la creaci\u00f3n de nuevas",
            "start": 3170.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especialidades como la ingenier\u00eda",
            "start": 3172.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ferroviaria o los t\u00e9cnicos en transporte",
            "start": 3174.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ferroviario tren Maya ha apostado por la",
            "start": 3177.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "juventud m\u00e1s del 80% de nuestros",
            "start": 3181.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "profesionistas tienen de 21 a 30 a\u00f1os",
            "start": 3184.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son originarios de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 3187.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n 211 y 310 del resto del pa\u00eds 84",
            "start": 3189.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "son egresados del polit\u00e9cnico y del",
            "start": 3195.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Conalep y de otras instituciones",
            "start": 3197.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educativas nacionales tren Maya cuenta",
            "start": 3199.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con personal capacitado para el inicio",
            "start": 3203.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de operaciones y adem\u00e1s del apoyo",
            "start": 3205.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "especializado de profesionistas de otros",
            "start": 3208.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Contamos con 20 maquinistas tres",
            "start": 3210.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "formadores 30 responsables de",
            "start": 3213.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n ferroviaria personal t\u00e9cnico",
            "start": 3215.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ferroviario todos ellos certificados por",
            "start": 3218.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la agencia reguladora de transporte",
            "start": 3221.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ferroviario la seguridad es prioridad",
            "start": 3223.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el tren maya para efectos",
            "start": 3226.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la apertura del proyecto integral la",
            "start": 3229.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional ha",
            "start": 3231.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dispuesto un despliegue operativo",
            "start": 3233.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mediante tres ejes para proporcionar",
            "start": 3235.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad por medio de destacamentos",
            "start": 3237.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "patrullaje a lo largo de la v\u00eda y",
            "start": 3240.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguridad A bordo de los trenes",
            "start": 3243.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "destinando m\u00e1s de 2800 efectivos a la",
            "start": 3246.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "seguridad del tren maya debidamente",
            "start": 3249.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "capacitados en seguridad ferroviaria",
            "start": 3251.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "durante 4 meses en el centro de",
            "start": 3254.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adiestramiento del campo militar de San",
            "start": 3256.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Miguel de los jag\u00fceyes Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3259.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s refuerzan este esquema drones de",
            "start": 3261.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "seguridad radios carros Radiopatrulla y",
            "start": 3265.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cinco helic\u00f3pteros",
            "start": 3269.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "austa para garantizar la seguridad",
            "start": 3271.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "operacional de los trenes y la v\u00eda se",
            "start": 3273.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la esculta evaluando a trav\u00e9s de",
            "start": 3276.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sistemas modernos la geometr\u00eda de la v\u00eda",
            "start": 3278.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de las condiciones de viaje",
            "start": 3281.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mediante par\u00e1metros medici\u00f3n del perfil",
            "start": 3283.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del riel y su condici\u00f3n lectura y",
            "start": 3286.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "registro de distancias y localizaci\u00f3n de",
            "start": 3289.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cada punto a lo largo de la",
            "start": 3291.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "infraestructura resultados nos otorgan",
            "start": 3294.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la certeza de que hay condiciones",
            "start": 3297.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seguras para iniciar con el servicio de",
            "start": 3299.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros en esta",
            "start": 3301.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infraestructura los horarios del tren",
            "start": 3304.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Maya como se hab informado a partir del",
            "start": 3306.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "16 de diciembre partir\u00e1n dos trenes a",
            "start": 3309.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las 7 y a las 11 diariamente desde San",
            "start": 3313.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Francisco de Campeche y Canc\u00fan en forma",
            "start": 3316.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea este servicio podr\u00e1 sufrir",
            "start": 3318.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "variaciones pero Debemos entender que",
            "start": 3321.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos en etapa de preapertura y que en",
            "start": 3323.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "forma natural deber\u00e1n realizarse ajustes",
            "start": 3326.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en las funcionalidades y por tanto las",
            "start": 3329.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "velocidades del tren que alcanzar\u00e1n el",
            "start": 3331.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de 120 km",
            "start": 3333.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porh se\u00f1or presidente los hombres y",
            "start": 3336.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mujeres que participamos en la",
            "start": 3340.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n explotaci\u00f3n operaci\u00f3n y",
            "start": 3341.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la infraestructura de",
            "start": 3345.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n ferroviaria del tren Maya",
            "start": 3346.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo apenas la primera",
            "start": 3349.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gran tarea de nuestra misi\u00f3n que que es",
            "start": 3352.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iniciar operaciones en la ruta de sanan",
            "start": 3355.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Francisco de Campeche a Canc\u00fan uniendo a",
            "start": 3357.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren de pasajeros a 14",
            "start": 3360.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estaciones que beneficiar\u00e1n a millones",
            "start": 3362.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de turistas que visitar\u00e1n esta hermosa",
            "start": 3365.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y a la poblaci\u00f3n local de",
            "start": 3367.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n y Quintana ro el camino",
            "start": 3369.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ha sido dif\u00edcil y lleno de",
            "start": 3373.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos hemos logrado sortearlos",
            "start": 3375.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gracias a la determinaci\u00f3n y voluntad",
            "start": 3377.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea de usted y de todos los miles de",
            "start": 3380.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "colaboradores que bajo su liderazgo",
            "start": 3383.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "hemos constituido un gran equipo de",
            "start": 3386.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo con s\u00f3lida moral con disciplina",
            "start": 3387.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con conocimiento t\u00e9cnico especializado",
            "start": 3391.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero sobre todo con un gran amor por",
            "start": 3393.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y una profunda Pasi\u00f3n por el",
            "start": 3396.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proyecto tren Maya",
            "start": 3399.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mial secretario le solicito a usted sea",
            "start": 3401.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el conducto para informar se\u00f1or",
            "start": 3405.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente que estamos listos y que",
            "start": 3407.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hemos trabajado much\u00edsimo para llegar a",
            "start": 3409.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este d\u00eda el plazo se cumpli\u00f3 y hemos",
            "start": 3411.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transitado a trav\u00e9s de la preparaci\u00f3n",
            "start": 3415.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constante hasta llegar a esta fecha",
            "start": 3416.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos la seguridad de lograrlo porque",
            "start": 3419.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos hemos preparado para ello iniciamos",
            "start": 3422.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con este acto la preapertura del tren",
            "start": 3425.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Maya como est\u00e1 planeado y empezaremos a",
            "start": 3427.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otorgar el servicio de transporte de",
            "start": 3430.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pasajeros con seguridad Confort y alta",
            "start": 3432.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eficiencia a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 3436.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 3440.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3443.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3447.18,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Yo me gustar\u00eda si me",
            "start": 3455.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "permite se\u00f1or presidente agradecer al",
            "start": 3459.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Gran equipo que nos acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 3462.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estas a\u00f1os de obra agradecer a todos mis",
            "start": 3465.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros colegas de trabajo secretario",
            "start": 3468.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gobernadora Muchas",
            "start": 3472.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3474.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Gracias por hacer parte de este momento",
            "start": 3475.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico la empresa mill M\u00e9xico fue",
            "start": 3478.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "responsable por la",
            "start": 3481.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en la pr\u00f3xima por favor de",
            "start": 3483.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de un tramo de 19",
            "start": 3486.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "km3 en este video Estamos celebrando un",
            "start": 3491.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poco la historia de la ejecuci\u00f3n de esta",
            "start": 3494.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "obra que en",
            "start": 3496.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "longitud parece peque\u00f1a pero en sus",
            "start": 3498.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "n\u00fameros y su tiempo de ejecuci\u00f3n fue una",
            "start": 3501.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Mag obra una m\u00e1s dentro del tren Maya",
            "start": 3504.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tuvimos m\u00e1s de 5 millones de metros",
            "start": 3508.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de movimientos de tierra de",
            "start": 3511.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corte terrapl\u00e9n tuvimos m\u00e1s de 146",
            "start": 3513.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas y tuvimos un trabajo de corto",
            "start": 3517.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "plazo de ejecuci\u00f3n que fue de 15 meses y",
            "start": 3520.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "16 meses en el tramo sur del Libramiento",
            "start": 3524.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ferroviario de Campeche hace un rato",
            "start": 3528.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de la dimensi\u00f3n del tram fui",
            "start": 3530.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3534.24,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3535.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "154 km se\u00f1or es de Lisboa a",
            "start": 3536.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Par\u00eds sea para que tengamos que ma no",
            "start": 3540.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sabemos todos que estamos escuchando de",
            "start": 3544.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Lisboa a Par\u00eds es una obra Mag hicimos",
            "start": 3546.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o pedazo al inicio en la",
            "start": 3550.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima por favor Tambi\u00e9n es importante",
            "start": 3553.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que todas estas obras",
            "start": 3556.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de infraestructura ferroviaria tien",
            "start": 3559.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre retos de obras muy important Y",
            "start": 3562.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este caso en el libramiento",
            "start": 3565.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ferroviario de Campeche hay un viaduto",
            "start": 3567.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy bonito que se ve de aqu\u00ed de la",
            "start": 3570.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n que es el viaducto laa un",
            "start": 3572.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "viaducto de m\u00e1s de 1 km en la suma de",
            "start": 3576.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cinco viaductos que tenemos en la obra",
            "start": 3579.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que nos permite tambi\u00e9n",
            "start": 3581.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "asalar la calidad de ingenier\u00eda de esta",
            "start": 3584.039,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "misma obra del TR en la pr\u00f3xima celebrar",
            "start": 3587.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "empezamos a celebrar hoy capital humano",
            "start": 3592.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3596.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "personas los",
            "start": 3597.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "colaboradores las",
            "start": 3599.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "colaboradoras los compa\u00f1eros de obra que",
            "start": 3601.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a largo de estos meses lograron ejecutar",
            "start": 3604.079,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "con calidad en tiempo en costo una obra",
            "start": 3608.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y se\u00f1alar se\u00f1alar un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 3612.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para nosotros como impresa muy",
            "start": 3617.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "importante tuvimos Zero acidentes con",
            "start": 3620.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 3624.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "4600000 horas de trabajo para la empresa",
            "start": 3625.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "la seguridad de las personas de las",
            "start": 3630.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros que trabajan",
            "start": 3633.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con otros es muy muy importante en la",
            "start": 3635.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima verificamos un poco el video de",
            "start": 3638.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de donde estamos hoy de la",
            "start": 3642.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta Magna estaci\u00f3n que",
            "start": 3645.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es el inicio de un viaje del s\u00fabete el",
            "start": 3648.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "tren que empieza hoy y esa y es es este",
            "start": 3651.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico que estamos iniciando",
            "start": 3656.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hoy a m\u00ed personalmente a la empresa que",
            "start": 3658.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "represento es un gran elogio es un",
            "start": 3661.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agradecimiento al se\u00f1or presidente a",
            "start": 3665.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "todos no puedo dejar de terminar",
            "start": 3667.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "diciendo Bienvenidos a San Francisco de",
            "start": 3670.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Campeche y Gracias Se\u00f1or Presidente con",
            "start": 3673.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3678.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "permiso eh a al consorcio formado por",
            "start": 3683.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Carso infraestructura y construcci\u00f3n y",
            "start": 3686.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fcc construcci\u00f3n nos correspondi\u00f3 el",
            "start": 3689.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tramo que hoy se inaugura construir",
            "start": 3692.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desde la salida norte de la ciudad de",
            "start": 3695.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Campeche hasta silvae la siguiente por",
            "start": 3697.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh simplemente informar que los sistemas",
            "start": 3700.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de v\u00eda est\u00e1n completamente terminados y",
            "start": 3703.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la totalidad de las 193 obras que",
            "start": 3706.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "incluyen obras de drenaje pasos de fauna",
            "start": 3710.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasos ganad",
            "start": 3713.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasos peatonales pasos vehiculares y las",
            "start": 3714.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dos estaciones en tenabo y en jes chac\u00e1n",
            "start": 3718.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n terminadas",
            "start": 3721.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3726.87,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 3731.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos y a todas yo iba",
            "start": 3733.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a hacer una presentaci\u00f3n en cuanto a los",
            "start": 3736.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "avances pero realmente qu\u00e9 les puedo",
            "start": 3738.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informar estamos listos se\u00f1or presidente",
            "start": 3741.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3744.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 listo para operar para iniciar en",
            "start": 3745.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "operaciones est\u00e1 completamente",
            "start": 3748.24,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "terminadas las estructuras est\u00e1",
            "start": 3749.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "completamente terminada la la v\u00eda uno eh",
            "start": 3751.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las estaciones lo que es",
            "start": 3753.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este de calquin y samal est\u00e1n listas",
            "start": 3755.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para operar est\u00e1n pr\u00e1cticamente",
            "start": 3758.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "terminadas hoy lo vamos a poder",
            "start": 3761.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "constatar y ma\u00f1ana se podr\u00e1 iniciar las",
            "start": 3762.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "operaciones de todo el tramo tres que",
            "start": 3765.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consta de 160 km desde calquin desde",
            "start": 3767.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "calquin Campeche hasta isamal Yucat\u00e1n eh",
            "start": 3770.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Para m\u00ed lo m\u00e1s importante es mencionar y",
            "start": 3773.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien agradecer a todos los",
            "start": 3777.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "trabajadores de la industria de la",
            "start": 3778.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que pudieron pudieron",
            "start": 3780.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "lograr este objetivo en grupo indie y en",
            "start": 3782.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "grupo asbi estamos muy orgullosos de",
            "start": 3784.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "haber podido participar en este Macro",
            "start": 3786.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "proyecto que sin duda es el m\u00e1s",
            "start": 3787.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importante del mundo Muchas gracias",
            "start": 3789.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con su",
            "start": 3791.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3794.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "permiso permiso presidente bueno buenos",
            "start": 3801.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos",
            "start": 3804.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh primero que nada agradecerle al se\u00f1or",
            "start": 3805.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presidente el el honor y la confianza de",
            "start": 3808.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "habernos escogido para el tramo 4ro ica",
            "start": 3811.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ica construy\u00f3 el tramo 4atro que conecta",
            "start": 3814.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "izamal con Canc\u00fan eh es un tramo",
            "start": 3817.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "empezamos la obra en noviembre de 2020 y",
            "start": 3820.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en 3 a\u00f1os construimos 478 km de v\u00eda y",
            "start": 3822.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una autopista de 200 km incluidos tres",
            "start": 3827.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "distribuidores 37 pasos vehiculares y",
            "start": 3830.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "117 pasos de fauna la verdad es que ha",
            "start": 3833.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sido han sido tres a\u00f1os muy intensos eh",
            "start": 3837.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Y y ha sido muy intensos en colaboraci\u00f3n",
            "start": 3841.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con todos nuestros colegas este general",
            "start": 3844.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00e1guila que nos ha acompa\u00f1ado en todo",
            "start": 3847.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este trayecto y todos nuestros colegas",
            "start": 3849.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constructores y primero que nada quiero",
            "start": 3852.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agradecerle a toda la familia ica",
            "start": 3855.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Tenemos casi",
            "start": 3856.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "35000 trabajadores en la obra que le han",
            "start": 3858.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dedicado su vida estos \u00faltimos 3 a\u00f1os a",
            "start": 3861.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 3863.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la velocidad de la obra",
            "start": 3865.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fue fue r\u00e9cord en en 76 a\u00f1os de historia",
            "start": 3867.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Esta es la obra que se ha ejecutado en",
            "start": 3872.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mayor tiempo tanto de autopista como de",
            "start": 3874.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tren estamos sumamente orgullosos de lo",
            "start": 3876.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hicimos les hicimos un video en las",
            "start": 3879.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "en las ma\u00f1aneras en los \u00faltimos 3 a\u00f1os",
            "start": 3881.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "les hemos ido dando unas recorridos",
            "start": 3883.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "virtuales del tramo 4ro hoy traemos algo",
            "start": 3885.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "muy similar de 2 minutos Pero de verdad",
            "start": 3888.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ha sido la experiencia y puedo hablar",
            "start": 3892.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "por muchos de mis colegas de nuestra",
            "start": 3895.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vida este entonces Espero que lo",
            "start": 3896.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "disfruten y otra vez agradecerle",
            "start": 3899.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presidente Muchas",
            "start": 3901.799,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3904.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3911.59,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3923.079,
            "duration": 53.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3924.42,
            "duration": 52.51
        },
        {
            "text": "sanya Con permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 3983.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "buenos muy buenos d\u00edas tengan todos",
            "start": 3985.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ustedes Cuando el hombre lleg\u00f3 a la Luna",
            "start": 3988.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "La mayor\u00eda de los comentaristas de radio",
            "start": 3993.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y de televisi\u00f3n dijeron casi al mismo",
            "start": 3996.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tiempo detengan su reloj con la idea de",
            "start": 4000.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que ese momento se guardara para siempre",
            "start": 4003.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en la historia yo me atrever\u00eda a decir",
            "start": 4006.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo mismo del d\u00eda de hoy 15 de diciembre",
            "start": 4010.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4013.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "2023 detengan su reloj y guarden esa",
            "start": 4014.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fecha para siempre porque para llegar a",
            "start": 4018.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esta hora tuvimos que pasar antes por",
            "start": 4021.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5 millones de horas de trabajo",
            "start": 4024.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "incansable para llegar a esta fecha",
            "start": 4027.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tuvimos que acumular semanas de jornadas",
            "start": 4030.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "interminables hoy es el resultado de",
            "start": 4034.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muchas reuniones de mucha planeaci\u00f3n de",
            "start": 4038.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muchas pl\u00e1ticas incluso de alguna que",
            "start": 4041.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "otra discusi\u00f3n de trabajo apasionado y",
            "start": 4043.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de mucho compromiso que nos ha permitido",
            "start": 4047.279,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed el tren Maya El Jaguar",
            "start": 4050.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "rodante como cari\u00f1osamente ya lo hemos",
            "start": 4054.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llamado recorrer\u00e1 la selva para acercar",
            "start": 4058.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todas las comunidades del pa\u00eds este",
            "start": 4061.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Jaguar rodante est\u00e1 vivo lleva en su",
            "start": 4064.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "interior el trabajo y el esfuerzo de",
            "start": 4068.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "miles de hombres y mujeres",
            "start": 4071.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mexicanos cada vez que lo veamos avanzar",
            "start": 4075.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hay que recordar que sobre esas v\u00edas",
            "start": 4079.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 avanzando lo mejor de M\u00e9xico su",
            "start": 4083.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n por eso estoy convencida de que",
            "start": 4087.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este es un proyecto hist\u00f3rico a partir",
            "start": 4090.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de hoy M\u00e9xico ha escrito en las p\u00e1ginas",
            "start": 4093.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de su historia el nacimiento del tren",
            "start": 4096.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Maya esta historia que vendr\u00e1 en los",
            "start": 4099.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "libros de texto en las generaciones",
            "start": 4102.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "futuras y enteras con nuestros hijos y",
            "start": 4104.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con nuestros nietos y que van a leer",
            "start": 4107.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se construy\u00f3 y c\u00f3mo se lleg\u00f3 al d\u00eda",
            "start": 4110.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de hoy todos los mexicanos debemos",
            "start": 4112.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sentirnos orgullosos por haber logrado",
            "start": 4115.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico esta",
            "start": 4118.239,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tenemos todos el privilegio de",
            "start": 4122.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ser testigos de esta haza\u00f1a y bien lo",
            "start": 4124.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el se\u00f1or presidente al inicio hoy",
            "start": 4128.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reflejados aqu\u00ed el trabajo de",
            "start": 4130.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos y tambi\u00e9n de otros",
            "start": 4133.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pa\u00edses algo que casi nunca menciono pero",
            "start": 4136.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que hoy quisiera retomar por el",
            "start": 4139.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "comentario el se\u00f1or presidente es la",
            "start": 4141.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Francia a trav\u00e9s",
            "start": 4144.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de alston que se ha sabido engarzar y a",
            "start": 4147.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de todo el tiempo el talento y la",
            "start": 4149.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "historia libertad igualdad fraternidad",
            "start": 4152.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "son valores que nos hermanan la",
            "start": 4156.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda francesa y de alston han sido",
            "start": 4159.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puesta en marcha pero a trav\u00e9s de la",
            "start": 4162.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "extraordinaria mano de obra mexicana que",
            "start": 4164.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "existe m\u00e1s de 4500 personas que",
            "start": 4167.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estuvieron trabajando y que Siguen",
            "start": 4171.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajando en la producci\u00f3n de los",
            "start": 4173.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trenes ingenieros de muchos pa\u00edses que",
            "start": 4175.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se sentaron a la mesa t\u00e9cnicos de",
            "start": 4178.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diferentes naciones que nos han",
            "start": 4180.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado adem\u00e1s tambi\u00e9n en los",
            "start": 4182.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "recorridos trabajando hombro a hombro",
            "start": 4184.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con ello demostramos que en M\u00e9xico se",
            "start": 4187.159,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la altura para competir y aportar",
            "start": 4189.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a cualquiera pero m\u00e1s a\u00fan este tambi\u00e9n",
            "start": 4192.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda hist\u00f3rico para alston porque",
            "start": 4195.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es la primera vez que se desarrolla en",
            "start": 4198.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tan corto tiempo un tren que ya es",
            "start": 4200.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "considerado un emblema para todo el pa\u00eds",
            "start": 4203.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y un ejemplo para muchos otros se\u00f1oras y",
            "start": 4207.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores detengan su reloj guarden esta",
            "start": 4211.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "fecha en su coraz\u00f3n y en su memoria",
            "start": 4214.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico junto con el presidente est\u00e1",
            "start": 4219.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "dando al mundo una acci\u00f3n de compromiso",
            "start": 4222.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que se pueden hacer las cosas de",
            "start": 4225.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "trabajo en equipo y de hacer posible lo",
            "start": 4228.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imposible Muchas",
            "start": 4232.239,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4234.48,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4248.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gracias selva se escucha un rugido que",
            "start": 4252.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "emerge con la fuerza del bienestar y la",
            "start": 4255.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esperanza desde la tierra del Jade se",
            "start": 4257.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "yergue un jaguar que se transforma en el",
            "start": 4260.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tren Maya un Coloso moderno \u00e1gil y",
            "start": 4261.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido que a su paso transporta el",
            "start": 4265.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "futuro y promueve el desarrollo de todo",
            "start": 4268.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "el sureste del",
            "start": 4270.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4271.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds La traves\u00eda que hoy comienza",
            "start": 4274.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recorre los 473 km que existen entre las",
            "start": 4277.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ciudades de Campeche en esta primer",
            "start": 4280.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 4283.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de las 14 estaciones",
            "start": 4284.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que una magia enigm\u00e1tica del sureste",
            "start": 4287.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicano el viaje del tren Maya inicia",
            "start": 4290.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en Campeche la ciudad amurallada",
            "start": 4293.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "declarada por la UNESCO como patrimonio",
            "start": 4295.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cultural de la humanidad donde podr\u00e1s",
            "start": 4298.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "caminar por sus ocho baluartes y Los",
            "start": 4300.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Fuertes de San Miguel y San Jos\u00e9 l alco",
            "start": 4302.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de recorrer el camino entre la",
            "start": 4305.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "puerta de tierra y la puerta de mar en",
            "start": 4307.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tenabo tendr\u00e1s la oportunidad de visitar",
            "start": 4310.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "talleres artesanales donde se tejen",
            "start": 4312.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hamacas hipiles blusas camisas y ternos",
            "start": 4314.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y de explorar la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 4318.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "canqui por estas v\u00edas llegar\u00e1s a esel",
            "start": 4324.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "chac\u00e1n poblado fundado en el siglo 16",
            "start": 4327.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde los franciscanos dejaron su legado",
            "start": 4330.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el convento y templo de San Francisco",
            "start": 4332.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4335.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4336.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "As\u00eds entre tapetes de fibras de nequen y",
            "start": 4339.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un ojo de agua cristalina calquin es un",
            "start": 4342.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pueblo campechano que espera con todas",
            "start": 4345.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sus bondades a Los viajeros del tren",
            "start": 4348.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Maya a bordo de los confortables y",
            "start": 4350.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "seguros vagones admirar\u00e1 los bellos",
            "start": 4352.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sembradillos de ma\u00edz y chile habanero",
            "start": 4355.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que envuelven a mascu hermoso poblado",
            "start": 4357.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "desde el cual podr\u00e1s trasladarte a las",
            "start": 4360.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas de os kinok usmal y",
            "start": 4362.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "otras m\u00e1s en hum\u00e1n se encuentra el",
            "start": 4365.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Monumental exconvento y parroquia de San",
            "start": 4368.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Francisco de As\u00eds la estaci\u00f3n del tren",
            "start": 4370.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es el punto de partida para conocer",
            "start": 4373.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manglares y canales naturales que",
            "start": 4375.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "existen a su alrededor a trav\u00e9s de este",
            "start": 4377.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "moderno y eficiente transporte te",
            "start": 4379.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acercar\u00e1 a la impresionante capital",
            "start": 4382.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yucateca donde se conjuga la modernidad",
            "start": 4383.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con un rico pasado hist\u00f3rico es el",
            "start": 4386.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "centro econ\u00f3mico y cultural del sur de",
            "start": 4388.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico llamado tambi\u00e9n la ciudad Blanca",
            "start": 4390.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por la vestimenta t\u00edpica de sus",
            "start": 4394.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pobladores y el revestimiento de cal de",
            "start": 4395.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus construcciones su buena cocina tiene",
            "start": 4398.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la virtud de satisfacer cualquier palad",
            "start": 4401.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el viaje en tren te da la oportunidad de",
            "start": 4404.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "admirar y disfrutar los paisajes de la",
            "start": 4406.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "zona ene quenera de tish kokop donde",
            "start": 4408.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n disfrutar\u00e1s de Iglesias cenotes",
            "start": 4411.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y ciudades prehisp\u00e1nicas",
            "start": 4414.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "isamal pueblo m\u00e1gico conocido como la",
            "start": 4417.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudad de Las Tres Culturas por el",
            "start": 4420.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sincretismo entre lo Maya lo colonial y",
            "start": 4422.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo contempor\u00e1neo representado por el ex",
            "start": 4425.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "convento de San Antonio de Padua y",
            "start": 4428.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples vestigios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 4430.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicos de la",
            "start": 4431.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda faltar la estaci\u00f3n ferroviaria",
            "start": 4434.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en chichin considerada una de las",
            "start": 4436.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s importantes de la cultura",
            "start": 4439.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maya declarada como patrimonio cultural",
            "start": 4441.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la humanidad el castillo es su",
            "start": 4444.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n m\u00e1s emblem\u00e1tica ya que por",
            "start": 4446.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "su posici\u00f3n y orientaci\u00f3n con relaci\u00f3n",
            "start": 4449.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "al sol y la luna permit\u00eda a los antiguos",
            "start": 4451.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mayas calendarizar sus festividades",
            "start": 4454.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "religiosas a partir de este lugar",
            "start": 4456.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1s la oportunidad de experimentar",
            "start": 4459.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el turismo comunitario al convivir con",
            "start": 4460.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobladores de la regi\u00f3n El Jaguar de",
            "start": 4463.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hierro hace un alto en valladoli Pueblo",
            "start": 4466.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e1gico de aires coloniales rodeado de",
            "start": 4468.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cenotes y lugares llenos de vegetaci\u00f3n y",
            "start": 4470.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "colonias de aves merece una visita",
            "start": 4473.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "especial la Zona Arqueol\u00f3gica de expc",
            "start": 4475.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "palam por su concentraci\u00f3n de monumentos",
            "start": 4477.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y su sorprendente recinto",
            "start": 4480.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amurallado el tren maya en sus diversas",
            "start": 4483.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corridas del d\u00eda te lleva a la localidad",
            "start": 4486.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de nuevo escan un lugar en medio de la",
            "start": 4488.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "selva con m\u00faltiples bondades",
            "start": 4491.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "naturales Leona Vicario Est\u00e1 rodeada de",
            "start": 4494.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Selva donde podr\u00e1s zambullirte en sus",
            "start": 4497.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cenotes y convivir con las comunidades",
            "start": 4499.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Mayas en Canc\u00fan el tren Maya conecta al",
            "start": 4502.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viajero con el destino de playa m\u00e1s",
            "start": 4505.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "importante y cosmopolita de M\u00e9xico desde",
            "start": 4507.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tendr\u00e1s a tu alcance una zon",
            "start": 4510.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hotelera de clase mundial Pueblos",
            "start": 4512.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e1gicos \u00e1reas naturales zonas",
            "start": 4514.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y parques acu\u00e1ticos Canc\u00fan",
            "start": 4517.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tiene todo para",
            "start": 4520.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ti Maya es una realidad no solo a corta",
            "start": 4522.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "distancias sino que abre puertas a",
            "start": 4525.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuevas experiencias Al promover el",
            "start": 4528.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "intercambio cultural y econ\u00f3mico del",
            "start": 4530.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sureste mexicano es un moderno sacb que",
            "start": 4532.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conecta la naturaleza las comunidades",
            "start": 4535.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero sobre todo los corazones de",
            "start": 4538.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "turistas y",
            "start": 4540.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "locales Bienvenidos a este viaje",
            "start": 4542.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "extraordinario S\u00fabete al tren",
            "start": 4545.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4552.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4559.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ven que",
            "start": 4567.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este que por este d\u00eda no haya preguntas",
            "start": 4569.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4572.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "respuestas c\u00f3mo lo ven",
            "start": 4574.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ustedes que s\u00ed Bueno pues vamos",
            "start": 4576.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "empezamos empezamos",
            "start": 4580.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 4590.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos y a todas Juan",
            "start": 4592.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez deero basta de grupo cant\u00f3n",
            "start": 4594.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tabasco hoy Campeche hoy y qui\u00e9n tanar",
            "start": 4597.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hoy pues bien acaba un momento de",
            "start": 4599.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mencionar paren el reloj paren el reloj",
            "start": 4602.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y registren este d\u00eda pero tambi\u00e9n",
            "start": 4605.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "recuerdo que hace hace algunos a\u00f1os en",
            "start": 4608.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "plena pandemia",
            "start": 4612.4,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 4614.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "preguntaba c\u00f3mo blindar la econom\u00eda C\u00f3mo",
            "start": 4615.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "blindar el peso Precisamente en un",
            "start": 4618.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiempo en el que hab\u00eda ca\u00edda de los",
            "start": 4621.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "precios del petr\u00f3leo hab\u00eda una pandemia",
            "start": 4625.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que estaba causando pues estragos no",
            "start": 4628.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "solamente en el M\u00e9xico sino en el mundo",
            "start": 4630.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y usted respondi\u00f3 que era echar a andar",
            "start": 4633.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "las obras trabajar era pues sacar",
            "start": 4637.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahorita lo que lo que ya es una realidad",
            "start": 4640.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo que es el tren Maya lo que es el",
            "start": 4643.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aeropuerto lo que es caminos puentes hoy",
            "start": 4646.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh estamos aqu\u00ed viendo un un tren maya",
            "start": 4650.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en el que va a dejar empleos va a dejar",
            "start": 4654.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un sureste",
            "start": 4657.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conectado Mi pregunta",
            "start": 4660.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo se",
            "start": 4662.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "visualiza de aqu\u00ed pues a a 20 a\u00f1os Esta",
            "start": 4665.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "obra C\u00f3mo visualiza usted",
            "start": 4670.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el rescate del sistema ferroviario hace",
            "start": 4673.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un momento pramos que era conectar el",
            "start": 4676.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sureste con el norte pero usted est\u00e1",
            "start": 4679.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conectando a M\u00e9xico C\u00f3mo c\u00f3mo visualiza",
            "start": 4681.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esta esta",
            "start": 4683.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "obra Bueno yo pienso que el",
            "start": 4685.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 4690.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tiene Antes que",
            "start": 4692.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nada su gran patrimonio",
            "start": 4695.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cultural creo que no",
            "start": 4700.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y se",
            "start": 4704.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pudiese propiciar un debate sobre este",
            "start": 4710.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tema porque nos",
            "start": 4714.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh humillaron",
            "start": 4718.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho Nos",
            "start": 4721.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ningunear por",
            "start": 4724.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 4727.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 4729.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quitaron",
            "start": 4731.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no del",
            "start": 4734.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "todo nuestro",
            "start": 4738.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "orgullo por la grandeza cultural de",
            "start": 4741.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Se lleg\u00f3 a decir",
            "start": 4745.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4748.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos",
            "start": 4751.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaros que nos trajeron la",
            "start": 4754.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Y eso se",
            "start": 4759.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acept\u00f3",
            "start": 4761.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue tan intensa esa",
            "start": 4765.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que se",
            "start": 4769.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "negaba el",
            "start": 4775.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "origen de nuestro",
            "start": 4777.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pueblo sus tradiciones sus costumbres su",
            "start": 4781.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lengua sus",
            "start": 4784.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 4789.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4791.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto se hizo porque siempre el que",
            "start": 4795.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conquista el que invade el que se impone",
            "start": 4798.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 4801.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "negar la",
            "start": 4803.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 4806.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 4808.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sometido venimos a hacerles el favor de",
            "start": 4814.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "civilizar as\u00ed que no se quejen si nos",
            "start": 4821.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevamos el",
            "start": 4826.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oro y si los convertimos en",
            "start": 4827.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esclavos porque les",
            "start": 4834.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "traemos la",
            "start": 4836.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n lo que estamos",
            "start": 4841.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4845.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impulsando",
            "start": 4848.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 4851.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que tomemos en",
            "start": 4854.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuenta lo que somos de d\u00f3nde",
            "start": 4857.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "venimos nuestra",
            "start": 4860.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "idiosincrasia",
            "start": 4862.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actual y exaltar la grandeza cultural de",
            "start": 4865.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dec\u00eda yo vamos a debatir En qu\u00e9",
            "start": 4870.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lugar del",
            "start": 4874.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mundo hay una",
            "start": 4875.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 4878.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como la gran naci\u00f3n",
            "start": 4881.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 4885.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 4891.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con sitios",
            "start": 4893.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos con",
            "start": 4896.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pinturas con",
            "start": 4898.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arte de",
            "start": 4900.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "300 500 a\u00f1os antes de la era",
            "start": 4903.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cristiana es cosa de ir",
            "start": 4909.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a calacmul",
            "start": 4913.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 4915.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Campeche van a ver los",
            "start": 4917.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "murales de 300 a\u00f1os antes de Cristo en",
            "start": 4919.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el pleno",
            "start": 4924.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "auge de la cultura",
            "start": 4926.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "griega en el auge de los",
            "start": 4931.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofos",
            "start": 4935.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "griegos de S\u00f3crates de Arist\u00f3teles y de",
            "start": 4937.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Plat\u00f3n en Entonces ya aqu\u00ed hab\u00eda ese",
            "start": 4941.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 4946.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 4947.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "art\u00edstico Entonces eso es lo que",
            "start": 4951.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "significa hacer Esta",
            "start": 4956.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "obra es comunicar a las",
            "start": 4960.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "antiguas ciudades",
            "start": 4964.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayas pero por si fuese",
            "start": 4966.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 4971.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde hay la flora la fauna",
            "start": 4973.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "nativa que se tiene en esta",
            "start": 4977.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n Pues solo La",
            "start": 4981.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Amazona nada",
            "start": 4986.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y en especies",
            "start": 4990.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nativas",
            "start": 4995.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay algo \u00fanico excepcional en toda esta",
            "start": 4997.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que no se",
            "start": 5001.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conoce y",
            "start": 5005.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele las playas del golfo del",
            "start": 5007.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Caribe y la fraternidad",
            "start": 5014.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "hospitalidad la nobleza del",
            "start": 5019.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pueblo pues es un",
            "start": 5023.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "para\u00edso Eso es lo m\u00e1s importante tenemos",
            "start": 5028.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mucho que ofrecer al",
            "start": 5033.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5038.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y la idea porque me preguntas c\u00f3mo veo",
            "start": 5040.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "hacia adelante es que podamos tener",
            "start": 5044.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ingresos y",
            "start": 5048.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empleos en toda esta",
            "start": 5052.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con la actividad tur\u00edstica",
            "start": 5055.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica cultural",
            "start": 5060.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eso es lo que veo hacia las nuevas",
            "start": 5064.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "generaciones hablabas de 20 a\u00f1os s\u00ed 20",
            "start": 5067.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "30 40",
            "start": 5072.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5073.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 otros recursos tiene el",
            "start": 5075.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "sureste recursos naturales Pues el",
            "start": 5079.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5084.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero es un recurso no",
            "start": 5087.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "renovable",
            "start": 5091.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de aqu\u00ed del sureste se",
            "start": 5094.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "extraen como el 70 por",
            "start": 5100.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "80% de todo el petr\u00f3leo que se produce",
            "start": 5104.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5109.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero ya no",
            "start": 5110.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 5115.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que aportaba cantarel hace 20 a\u00f1os",
            "start": 5117.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "2 millones de barriles diarios de",
            "start": 5123.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo ahora por una explotaci\u00f3n",
            "start": 5125.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "irracional descuidada en los tiempos de",
            "start": 5131.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5134.36,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues aporta 150,000",
            "start": 5137.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "barriles de 2 millones de barriles",
            "start": 5142.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 5146.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "y hacia",
            "start": 5148.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "adante pues tenemos que que cuidar el",
            "start": 5150.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y",
            "start": 5153.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya no se puede estar",
            "start": 5156.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pensando que en el mediano largo plazo",
            "start": 5159.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo va a ser palanca para el",
            "start": 5163.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desarrollo como todav\u00eda lo es pero",
            "start": 5166.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "eso va a llegar a un l\u00edmite y tenemos",
            "start": 5170.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que estar pensando en las nuevas",
            "start": 5175.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 5177.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "otro recurso importante el sureste es el",
            "start": 5179.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "agua nuestro pa\u00eds tenemos una",
            "start": 5184.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "crisis en algunas",
            "start": 5189.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "regiones por falta de agua y el 70 por",
            "start": 5192.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5197.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agua subterr\u00e1nea",
            "start": 5197.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "superficial est\u00e1 en el sureste 70 por",
            "start": 5201.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ese es otro",
            "start": 5206.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "recurso pero yo",
            "start": 5207.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "veo a hacia delante en 20 a\u00f1os",
            "start": 5210.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "veo como punta de",
            "start": 5216.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lanza del",
            "start": 5220.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "desarrollo que",
            "start": 5222.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no del crecimiento sino del",
            "start": 5224.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desarrollo que es mucho m\u00e1s que el",
            "start": 5228.8,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "crecimiento veo el turismo para el",
            "start": 5232.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5235.57,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "sureste Recuerden que hay",
            "start": 5236.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que viven",
            "start": 5239.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de eso porque tienen ingresos",
            "start": 5243.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "importantes por el desarrollo de",
            "start": 5246.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "turismo por eso esta obra va a ayudar",
            "start": 5250.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5255.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tenemos la experiencia de",
            "start": 5257.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan cu\u00e1ndo inicia Canc\u00fan a principio",
            "start": 5262.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os 70 del siglo",
            "start": 5266.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pasado tiene 50 a\u00f1os",
            "start": 5269.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 5274.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nada era pura arena polvo",
            "start": 5276.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "blanco se inici\u00f3 el",
            "start": 5281.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "proyecto se empezaron a construir los",
            "start": 5285.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 5289.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y en 50 a\u00f1os de todo el",
            "start": 5291.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "sureste y me atrever\u00eda a decir de todo",
            "start": 5297.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5301.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es la regi\u00f3n con m\u00e1s crecimiento",
            "start": 5303.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico al grado que todos los del",
            "start": 5306.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "sureste se protegieron en la",
            "start": 5311.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de m\u00e1s crisis econ\u00f3mica y de",
            "start": 5314.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "bienestar traslad\u00e1ndose a buscarse la",
            "start": 5319.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vida a",
            "start": 5322.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Canc\u00fan llegan o",
            "start": 5325.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "aterrizan y",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salen despegan de",
            "start": 5333.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5335.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan 550",
            "start": 5337.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 5340.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diarios de todo el",
            "start": 5342.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5344.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mundo por eso tambi\u00e9n se",
            "start": 5345.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 ya se",
            "start": 5348.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el aeropuerto de Tulum que es",
            "start": 5350.679,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo es uno de los aeropuertos m\u00e1s",
            "start": 5356.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bellos del",
            "start": 5360.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mundo porque es un aeropuerto que est\u00e1",
            "start": 5363.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5367.28,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "selva con un mar de",
            "start": 5371.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "selva de",
            "start": 5377.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y Esto va a ayudar",
            "start": 5378.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 5382.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh que no se sature m\u00e1s el aeropuerto de",
            "start": 5385.32,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan porque ya hab\u00eda problemas para la",
            "start": 5389.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n",
            "start": 5395.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privada ya no se",
            "start": 5397.28,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pod\u00eda llegar determinados d\u00edas a Canc\u00fan",
            "start": 5400.119,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "por la saturaci\u00f3n ahora",
            "start": 5406.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tul pues",
            "start": 5409.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiene mucho potencial para eso Entonces",
            "start": 5411.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es el turismo y Yo",
            "start": 5416.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "invito Pues a todos los que nos est\u00e1n",
            "start": 5420.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 5424.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que vayan",
            "start": 5425.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pensando vamos a",
            "start": 5429.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "procurar que no sean excesivos los",
            "start": 5431.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "costos Porque si es importante el",
            "start": 5435.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "turista extranjero desde luego que hay",
            "start": 5439.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que atenderlo bien porque el turismo es",
            "start": 5442.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "una actividad que genera",
            "start": 5445.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "riqueza pero tiene la ventaja",
            "start": 5447.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que distribuye esa",
            "start": 5453.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "riqueza que no es nada",
            "start": 5455.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el turista sino de eso viven los",
            "start": 5457.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hoteleros restauranteros trabajadores",
            "start": 5464.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "muchos trabajadores el",
            "start": 5467.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "transporte desde luego el",
            "start": 5470.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "comercio profesionales del",
            "start": 5474.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 5478.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5480.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que se tome en cuenta el turismo",
            "start": 5483.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "internacional pero",
            "start": 5486.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n turismo",
            "start": 5488.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional y vamos a",
            "start": 5491.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "procurar que no haya costos",
            "start": 5494.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "elevados Ya",
            "start": 5500.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "quedamos con el general",
            "start": 5503.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "\u00e1guila de que el pasaje en el tren va a",
            "start": 5506.6,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "estar siempre aunque sea poquito porque",
            "start": 5512.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5516.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bendito siempre abajo del",
            "start": 5518.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autob\u00fas",
            "start": 5524.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5527.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 5529.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 5532.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "campechanos",
            "start": 5534.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os",
            "start": 5537.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sonorenses",
            "start": 5540.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tod guerrerenses lo que quieran venir",
            "start": 5542.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y se van tambi\u00e9n a ir preparando",
            "start": 5547.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "paquetes todo esto ya lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 5552.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5556.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5558.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese el",
            "start": 5561.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tren pero son los",
            "start": 5563.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aeropuertos son",
            "start": 5570.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5572.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hoteles es ven\u00eda Campeche",
            "start": 5576.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "y ir a",
            "start": 5581.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esn a la Zona",
            "start": 5586.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de esn no tienes",
            "start": 5589.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "esn f\u00edjense esta",
            "start": 5594.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "belleza media hora Ah no en sn",
            "start": 5599.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n yo estaba pensando Salir de",
            "start": 5606.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Bueno tambi\u00e9n pueden salir de aqu\u00ed",
            "start": 5609.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero van a ver eh llegan a",
            "start": 5612.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Campeche que esta es una de las ciudades",
            "start": 5616.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellas y no es que la m\u00e1s bella de",
            "start": 5618.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no quiero generar celos ni",
            "start": 5621.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sentimientos herir",
            "start": 5626.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "susceptibilidades pero es bell\u00edsima",
            "start": 5628.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "fech la ciudad amurallada entonces pero",
            "start": 5633.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en esn hay una",
            "start": 5637.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n y miren lo que van a ver en es",
            "start": 5640.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 5644.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5645.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este pero ah\u00ed en",
            "start": 5648.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es hay un",
            "start": 5651.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hotel que se est\u00e1",
            "start": 5656.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "construyendo que va a estar",
            "start": 5658.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues en dos o tres",
            "start": 5662.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "meses miren",
            "start": 5668.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eso guardadas las",
            "start": 5674.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proporciones pero lo tengo que",
            "start": 5677.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hacer porque es mi trabajo Es como ir a",
            "start": 5680.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Egipto",
            "start": 5686.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mejor Bueno ya me ayudaron",
            "start": 5689.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed porque es desierto Y ac\u00e1",
            "start": 5698.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 5702.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 5704.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces pero aqu\u00ed",
            "start": 5706.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a no",
            "start": 5709.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "s\u00e9 1000 Met 2000 Met 3000 Met hay un",
            "start": 5712.639,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "hotel todo de la",
            "start": 5719.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empresa que se llama",
            "start": 5722.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Olmeca Maya",
            "start": 5726.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mica as\u00ed se llama la empresa que va a",
            "start": 5731.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "manejar",
            "start": 5736.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo c\u00f3mo van a llegar pues por",
            "start": 5740.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "carretera pero tambi\u00e9n ya va a volar",
            "start": 5745.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mexicana que es de la misma",
            "start": 5749.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empresa van a haber",
            "start": 5755.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "paquetes para que las familias puedan",
            "start": 5759.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con tiempo hacer sus",
            "start": 5762.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "reservaciones comprar sus boletos",
            "start": 5765.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5769.159,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "tren reservar en",
            "start": 5771.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5773.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hoteles venir a disfrutar",
            "start": 5774.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "esto que es el",
            "start": 5777.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para\u00edso que tiene muchas cosas",
            "start": 5780.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importantes finalmente se\u00f1or presidente",
            "start": 5786.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por mi parte estamos ya a 10 meses",
            "start": 5789.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "precisamente de finalizar su",
            "start": 5792.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n",
            "start": 5796.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "usted c\u00f3mo se siente C\u00f3mo S\u00ed c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 5798.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se qu\u00e9 le dir\u00eda al pueblo de M\u00e9xico o",
            "start": 5802.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sea le est\u00e1 cumpliendo le est\u00e1 le est\u00e1",
            "start": 5805.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "haciendo justicia al sureste se le",
            "start": 5809.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reivindic\u00f3 se le est\u00e1 se le hizo",
            "start": 5812.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "justicia ser\u00eda todo muchas gracias Es",
            "start": 5814.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que es mucho pueblo El",
            "start": 5817.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuestro se",
            "start": 5822.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5825.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "describir la historia el ensayo los",
            "start": 5829.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "versos m\u00e1s",
            "start": 5833.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bellos sobre el pueblo de",
            "start": 5836.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5840.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "Eso",
            "start": 5841.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s importante de",
            "start": 5842.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todo ayer estuve porque estamos",
            "start": 5847.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ampliando bosque",
            "start": 5850.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Chapultepec con una nueva",
            "start": 5853.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n son 800 hect\u00e1reas tambi\u00e9n",
            "start": 5856.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trabajadores de la",
            "start": 5859.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n \u00ed me tom\u00e9 una foto con",
            "start": 5862.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos a ver si no tien la",
            "start": 5864.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 5868.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 5870.199,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5873.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5873.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "veras No es",
            "start": 5875.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 5879.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "encontrar un",
            "start": 5881.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pueblo digo",
            "start": 5883.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no no es chovinismo",
            "start": 5886.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no me gusta lo otro lo opuesto decir",
            "start": 5892.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "malinchismo",
            "start": 5896.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 5897.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esa",
            "start": 5900.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5903.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tendencia al menosprecio al",
            "start": 5905.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ninguneo Se burlaban de los",
            "start": 5910.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mexicanos y siempre los",
            "start": 5913.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh de otros pa\u00edses hermanos eran mejores",
            "start": 5917.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5922.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5924.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5926.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no por eso decimos a ver",
            "start": 5928.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde hacen un tren",
            "start": 5932.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "As\u00ed cuando hacen una obra en muy poco",
            "start": 5937.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tiempo en otros pa\u00edses",
            "start": 5941.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5946.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh ponen la obra",
            "start": 5948.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 5950.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 5954.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 barbaridad Qu\u00e9",
            "start": 5955.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 5960.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hicieron tan poco",
            "start": 5962.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tiempo Pues es que",
            "start": 5965.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si podemos Y eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 5968.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "demostrando miren eso fue",
            "start": 5972.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayer Miren la cara Mira esta",
            "start": 5978.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 5990.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su casco azul digo este",
            "start": 5993.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Rosa eso",
            "start": 6001.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "es pero aqu\u00ed en toda la obra lo",
            "start": 6005.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6014.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les estuve este diciendo",
            "start": 6016.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Ya dec\u00eda yo aqu\u00ed donde no nos ven los de",
            "start": 6022.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 6025.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "constructoras",
            "start": 6029.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6031.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 6033.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hay menos desempleo en",
            "start": 6036.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y hacen falta fierreros y",
            "start": 6040.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "soldadores y todo no les vayan a pagar",
            "start": 6043.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Tampoco porque si no vayan all el tren",
            "start": 6045.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Maya ya pagan m\u00e1s",
            "start": 6048.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6051.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este estaba yo ah\u00ed de",
            "start": 6052.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "subversivo",
            "start": 6057.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Pero esto es lo m\u00e1s",
            "start": 6058.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 6071.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Soy Claudia ferri\u00f1o",
            "start": 6073.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de ferri\u00f1o noticias y metar Vengo desde",
            "start": 6075.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuat cegas Coahuila cuna de Don",
            "start": 6079.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Venustiano",
            "start": 6081.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Carranza Hoy vengo primero que nada a",
            "start": 6082.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "agradecerle en nombre de todos los",
            "start": 6085.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mexicanos por mostrarnos que las cosas",
            "start": 6087.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se pueden hacer posibles Y que nuestro",
            "start": 6090.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tiene todo para ser potencia y para",
            "start": 6092.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "darle una vida digna a todos los",
            "start": 6095.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciudadanos mi pregunta va con este",
            "start": 6099.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "contexto del a\u00f1o 2014 al 2017 fui una",
            "start": 6102.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 cuidadora de una ni\u00f1a con par\u00e1lisis",
            "start": 6107.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cerebral severa me enfrent\u00e9 a un",
            "start": 6109.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno y a una sociedad en su mayor\u00eda",
            "start": 6112.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ap\u00e1ticos y que no les interesaba la",
            "start": 6116.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gente con discapacidad porque para el",
            "start": 6119.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y para el servidor p\u00fablico no",
            "start": 6121.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "representan un",
            "start": 6124.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "voto te haces parte de un mundo",
            "start": 6125.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "invisible en donde no te sientes parte",
            "start": 6128.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 6131.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y hoy",
            "start": 6132.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "2023 esos m\u00e1s de un mill\u00f3n 300",
            "start": 6137.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "beneficiados con el programa de",
            "start": 6141.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "bienestar para las personas con",
            "start": 6143.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "discapacidad le damos las gracias por",
            "start": 6145.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hacernos visible por hacer un gobierno",
            "start": 6148.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "incluyente que no se trata nada m\u00e1s de",
            "start": 6151.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cambiar una letra o una",
            "start": 6153.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "palabra sino de hacer un pa\u00eds con",
            "start": 6156.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oportunidades para todos de movilidad de",
            "start": 6159.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de salud hoy le quiero dar las",
            "start": 6162.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gracias por apoyar fundaciones tan",
            "start": 6165.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "loables como lo son Telet\u00f3n que le dan",
            "start": 6168.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "oportunidad a nuestros ni\u00f1os con",
            "start": 6171.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "discapacidad de tener calidad de vida el",
            "start": 6172.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tiempo que Dios nos los preste mi hija",
            "start": 6174.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 en",
            "start": 6176.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "2017 y me ense\u00f1\u00f3 que M\u00e9xico es capaz de",
            "start": 6177.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "darlo todo yo soy una mujer enamorada de",
            "start": 6183.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6186.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y con la firme convicci\u00f3n que con",
            "start": 6187.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dirigentes con un coraz\u00f3n que no les",
            "start": 6191.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "quepa en el pecho como lo es usted",
            "start": 6193.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico puede ser una potencia y va a ser",
            "start": 6196.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "una potencia como hoy lo estamos",
            "start": 6199.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "viviendo en esta inauguraci\u00f3n del tren",
            "start": 6201.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mi pregunta",
            "start": 6203.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "va Qu\u00e9 nos ofrece el tren Maya Qu\u00e9",
            "start": 6204.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "programas e implementaciones se hicieron",
            "start": 6208.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en este proyecto para que sea un sistema",
            "start": 6210.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de movilidad con acceso universal para",
            "start": 6212.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todos Bueno",
            "start": 6217.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pues te agradezco mucho tus palabras y",
            "start": 6220.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que participas de",
            "start": 6223.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuatroci\u00e9negas",
            "start": 6225.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Coahuila para los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 6228.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "escuchando en cuat cigas Coahuila naci\u00f3",
            "start": 6232.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "venutiano",
            "start": 6237.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Carranza que fue un",
            "start": 6240.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Revolucionario",
            "start": 6244.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6246.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "opuso a El",
            "start": 6248.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "golpe",
            "start": 6252.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "militar a la canallada que cometi\u00f3",
            "start": 6254.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Victoriano",
            "start": 6258.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Huerta",
            "start": 6259.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "al asesinar a Francisco imadero que",
            "start": 6262.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era de",
            "start": 6265.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "coahuil de",
            "start": 6266.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Parras lo",
            "start": 6269.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "asesina y \u00e9l se nombra",
            "start": 6271.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6276.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Huerta y era gobernador de Coahuila",
            "start": 6278.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "venusiano",
            "start": 6282.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Carranza y Huerta le avisa a todos los",
            "start": 6284.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobernadores de ese entonces que ya era",
            "start": 6287.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6290.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente y todos lo",
            "start": 6291.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "aceptaron menos venusiano",
            "start": 6296.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Carranza fue el que llam\u00f3 al",
            "start": 6302.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pueblo a",
            "start": 6306.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizarse para",
            "start": 6308.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 6311.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 6314.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usurpador Victoriano",
            "start": 6316.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "wer y as\u00ed precisamente surgi\u00f3 el actual",
            "start": 6319.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito en",
            "start": 6325.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 6328.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "13 por eso este ej\u00e9rcito",
            "start": 6332.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6336.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revolucionario no es un",
            "start": 6339.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 6342.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "elitista es un ej\u00e9rcito",
            "start": 6343.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "popular y eso nos ayuda mucho",
            "start": 6347.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque ahora que se inici\u00f3 esta",
            "start": 6351.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n necesit\u00e1bamos",
            "start": 6354.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del apoyo de todos y encontramos en el",
            "start": 6357.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito un cuerpo de",
            "start": 6362.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ingenieros muy capacitados",
            "start": 6365.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 6369.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 6371.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y esto nos ha ayudado",
            "start": 6372.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6377.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6379.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era pues toda la familia de Don vuano",
            "start": 6383.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "terranza",
            "start": 6390.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6393.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se tiene",
            "start": 6396.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que atender el",
            "start": 6398.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "problema de la sobreexplotaci\u00f3n del",
            "start": 6401.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agua es algo que tenemos pendiente es",
            "start": 6407.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una asignatura pendiente porque no debe",
            "start": 6411.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6415.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh sobre explotarse el",
            "start": 6417.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero y que esas",
            "start": 6420.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "bellezas que hay en",
            "start": 6423.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "400 se",
            "start": 6427.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pierda son aguas",
            "start": 6429.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh cosas",
            "start": 6433.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "lagunas \u00fanicas tambi\u00e9n en el mundo",
            "start": 6436.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6442.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Y se est\u00e1n secando en algunos casos",
            "start": 6443.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque hay una sobreexplotaci\u00f3n de los",
            "start": 6447.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos hay que cuidar ese para\u00edso ya",
            "start": 6450.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estamos pensando C\u00f3mo llegar a un",
            "start": 6456.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 6459.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "productores sobre todo",
            "start": 6462.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lecheros",
            "start": 6464.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque al sembrar alfalfa se se consume",
            "start": 6466.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 6470.84,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "agua y pues te felicito por lo",
            "start": 6473.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de tu ni\u00f1a",
            "start": 6477.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh yo tengo el compromiso Ojal\u00e1",
            "start": 6480.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y ahora me",
            "start": 6485.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "graben porque tengo el compromiso y lo",
            "start": 6488.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hago de",
            "start": 6492.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de",
            "start": 6493.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "convocar a todo el pueblo El que pueda",
            "start": 6495.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ayudar operar con el",
            "start": 6499.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n porque esta semana",
            "start": 6502.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "inicia la colecta para el Telet\u00f3n y me",
            "start": 6507.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pidieron un",
            "start": 6513.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mensaje Pues a lo mejor es este el",
            "start": 6515.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mensaje Por",
            "start": 6519.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es muy importante muy humano lo que",
            "start": 6521.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hace el",
            "start": 6525.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n con sus centros",
            "start": 6527.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de terapia de",
            "start": 6531.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de ni\u00f1as de",
            "start": 6533.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con",
            "start": 6535.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "discapacidad porque",
            "start": 6538.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh son",
            "start": 6540.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "centros muy bien atendidos con",
            "start": 6543.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 6547.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y hay mucha gente que no tiene",
            "start": 6549.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "recursos para pagar",
            "start": 6554.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos particulares",
            "start": 6558.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y van a estos",
            "start": 6561.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "centros y reciben",
            "start": 6563.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de",
            "start": 6567.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "primera de",
            "start": 6569.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "primera y estamos otorgando unas",
            "start": 6571.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 6575.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Porque desde el principio",
            "start": 6577.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2000 cuando fui jefe de",
            "start": 6582.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno empezamos a",
            "start": 6585.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "entregar pensiones becas a personas",
            "start": 6587.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 6591.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "discapacidad un recurso",
            "start": 6594.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pero desde entonces nos dimos",
            "start": 6597.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuenta de que eso",
            "start": 6600.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ayudaba porque hay mucha",
            "start": 6603.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "necesidad familias pobres con ni\u00f1as",
            "start": 6609.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con",
            "start": 6612.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "discapacidad pero que el complemento era",
            "start": 6613.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 6618.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque hay ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 6621.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "discapacidades",
            "start": 6624.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "menores no graves que si reciben",
            "start": 6627.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n si son",
            "start": 6631.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "rehabilitados pueden",
            "start": 6633.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "recuperarse en cambio Si no se",
            "start": 6636.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atienden si no se",
            "start": 6640.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rehabilitan esa",
            "start": 6643.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "discapacidad leve se convierte en una",
            "start": 6645.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 6649.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "grave entonces el complemento de las",
            "start": 6650.84,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "becas es el que haya estos centros de",
            "start": 6655.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y ya son m\u00e1s de",
            "start": 6661.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "20 en distintas partes del pa\u00eds me",
            "start": 6665.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "consta",
            "start": 6668.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que hace poco se inaugur\u00f3 uno en la",
            "start": 6670.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de",
            "start": 6674.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Guerrero que es una de las regiones m\u00e1s",
            "start": 6675.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pobres de M\u00e9xico",
            "start": 6678.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "un centro de",
            "start": 6682.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "readaptaci\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 6683.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh de Let\u00f3n y acabamos de",
            "start": 6687.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inaugurar tambi\u00e9n otro en",
            "start": 6691.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n en",
            "start": 6693.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sinalo y ojal\u00e1",
            "start": 6697.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y todos ayudemos",
            "start": 6700.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que es la \u00fanica asociaci\u00f3n",
            "start": 6703.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "civil con la que tenemos",
            "start": 6707.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un acuerdo un",
            "start": 6711.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "convenio",
            "start": 6713.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6715.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ayudarlos a que los ni\u00f1os pobres",
            "start": 6717.639,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as Humildes pobres puedan ir a estos",
            "start": 6721.56,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "centros y no se les",
            "start": 6727.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cobre es con la \u00fanica",
            "start": 6732.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social porque por lo",
            "start": 6735.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "general la pol\u00edtica nuestra",
            "start": 6738.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es entregar de manera directa el apoyo a",
            "start": 6740.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la gente no se entregan apoyos a",
            "start": 6744.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "intermediarios o a otras",
            "start": 6749.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 6752.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "civiles organizaciones no",
            "start": 6753.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gubernamentales organizaciones sociales",
            "start": 6756.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "No todo es directo pero en el caso del",
            "start": 6759.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n si se",
            "start": 6762.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "les contratan eh",
            "start": 6766.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "consultas ya son m\u00e1s de 200000 ni\u00f1os y",
            "start": 6770.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que van a",
            "start": 6776.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consulta a los",
            "start": 6780.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "centros de rehabilitaci\u00f3n de Telet\u00f3n y",
            "start": 6783.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no pagan",
            "start": 6787.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nada entonces para mantener estos",
            "start": 6789.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centros y construir",
            "start": 6792.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 6795.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque es un derecho",
            "start": 6797.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "social que deber\u00edamos garantizar en",
            "start": 6800.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el",
            "start": 6804.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 6806.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6808.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n el derecho",
            "start": 6811.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a la salud como un derecho",
            "start": 6814.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se deber\u00eda de garantizar a todos",
            "start": 6818.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no es un",
            "start": 6822.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "asunto sencillo es complejo porque se",
            "start": 6824.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "requiere pues no solo las instalaciones",
            "start": 6828.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s son especiales tienen estos",
            "start": 6831.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 6834.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n tienen albercas para",
            "start": 6835.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os que requieren terapias en el",
            "start": 6840.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "agua pero no solo son las instalaciones",
            "start": 6843.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los equipos es",
            "start": 6847.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el personal",
            "start": 6849.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "especializado",
            "start": 6854.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y se tiene que conseguir estos",
            "start": 6856.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 6859.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6860.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh el operar estos",
            "start": 6862.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "centros que no les falten los recursos",
            "start": 6866.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero yo creo que ese es un",
            "start": 6870.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "camino que ya se",
            "start": 6872.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 el del Telet\u00f3n que si se junta con",
            "start": 6874.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "el de las becas las pensiones para",
            "start": 6880.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 6884.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "discapacidad va eso a continuar",
            "start": 6886.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mejorando la situaci\u00f3n de muchas",
            "start": 6890.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 6892.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh Ya estamos",
            "start": 6894.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "entregando m\u00e1s de",
            "start": 6898.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "1,500000 becas a ni\u00f1os ni\u00f1os con",
            "start": 6900.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "discapacidad y hay estados ya en donde",
            "start": 6904.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n Es",
            "start": 6908.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Universal es decir se",
            "start": 6911.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entrega a todos porque antes solo se",
            "start": 6913.92,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "apoyaba hasta los 29 a\u00f1os y de 29 a 64",
            "start": 6918.679,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "un discapacitado no recib\u00eda ning\u00fan apoyo",
            "start": 6925.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ahora se lleg\u00f3 un acuerdo con",
            "start": 6928.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gobernadoras gobernadores para que ellos",
            "start": 6930.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aporten 50% la federaci\u00f3n",
            "start": 6933.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "50% y ya sea universal en varios estados",
            "start": 6936.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "entonces aprovecho",
            "start": 6942.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para mandar un mensaje a todos los que",
            "start": 6944.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo",
            "start": 6948.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ayuden para que",
            "start": 6951.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se junten se",
            "start": 6953.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "re\u00fanan recursos este fin de semana para",
            "start": 6957.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6961.079,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n no quer\u00eda tocar el tema",
            "start": 6974.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agu el tren Maya pero es muy importante",
            "start": 6978.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que usted sepa que en los mantos",
            "start": 6981.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos de 4as est\u00e1 sucediendo algo",
            "start": 6983.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos debemos de",
            "start": 6986.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proteger y le quiero preguntar si este",
            "start": 6987.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tema podr\u00eda considerarse incluso una",
            "start": 6991.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "medida de seguridad desde el Gobierno",
            "start": 6994.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Federal hay un joven",
            "start": 6996.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico mexicano que est\u00e1",
            "start": 6999.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollando una nueva gama de",
            "start": 7001.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "antibi\u00f3ticos y",
            "start": 7005.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "antitumorales a ra\u00edz de los peque\u00f1os",
            "start": 7007.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "microorganismos que solamente existen en",
            "start": 7011.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los mantos acu\u00edferos de 4 cegas M\u00e9xico",
            "start": 7014.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tiene la oportunidad de cambiar la",
            "start": 7017.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "ciencia y la medicina de toda la",
            "start": 7019.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "humanidad pero esos mantos acu\u00edferos",
            "start": 7021.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en peligro se\u00f1or presidente y hoy",
            "start": 7023.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "le quiero solicitar su apoyo y a todos",
            "start": 7025.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los mexicanos que protejamos y apoyemos",
            "start": 7028.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a la ciencia y a este joven en",
            "start": 7031.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "particular que con mucho gusto les puedo",
            "start": 7033.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dejar sus datos que es muy interesante",
            "start": 7035.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda descubrir",
            "start": 7037.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una nueva serie de medicamentos",
            "start": 7039.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "antitumorales a base de los",
            "start": 7042.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "microorganismos \u00fanicos en 4 cias Muchas",
            "start": 7044.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gracias lo vemos con",
            "start": 7047.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Buenos d\u00edas presidente L\u00f3pez",
            "start": 7057.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Obrador Manuel pedrero para el quintanar",
            "start": 7059.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "MX y los reporteros MX r\u00e1pidamente",
            "start": 7061.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comentarle dos casos el primero y",
            "start": 7065.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aprovechando la presencia de del General",
            "start": 7068.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretario exc cresencio Sandoval",
            "start": 7069.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "e Qu\u00e9",
            "start": 7072.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cosas en el sexenio de Ernesto Cedillo",
            "start": 7074.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ponce de Le\u00f3n presidente",
            "start": 7077.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh desgraciadamente Cedillo llega a",
            "start": 7080.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una desgracia del asesinato de",
            "start": 7083.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio Luis Donaldo",
            "start": 7084.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Colosio en privado le propuso al general",
            "start": 7087.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez rebollo convertirse en el",
            "start": 7091.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional hace",
            "start": 7094.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "un mes en reporteros MX el quintanar ro",
            "start": 7096.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "x entrevistamos a su hijo a C\u00e9sar",
            "start": 7099.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez prego C\u00e9sar Guti\u00e9rrez prego es",
            "start": 7101.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "un abogado que se dedica a la defensa de",
            "start": 7104.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los militares mexicanos cuando",
            "start": 7108.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "desgraciadamente las instituciones y los",
            "start": 7110.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "criminales los utilizan en ton de",
            "start": 7112.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos para lastimar la",
            "start": 7114.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libertad de los militares mexicanos",
            "start": 7117.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego nos contaba como",
            "start": 7119.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n",
            "start": 7122.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente le fabric\u00f3 delitos a su",
            "start": 7125.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or padre Para encerrar es el primer",
            "start": 7127.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n de la historia de",
            "start": 7130.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds en ser acusado por delitos por",
            "start": 7132.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico Por qu\u00e9 presidente",
            "start": 7134.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque el general Guti\u00e9rrez",
            "start": 7136.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rebollo al llegar a la administraci\u00f3n de",
            "start": 7139.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Cedillo Ponce de Le\u00f3n \u00e9l fue nombrado",
            "start": 7142.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "director de la agencia antidrogas lo",
            "start": 7144.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan como el sar antidrogas",
            "start": 7146.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez rebo fue el primer y \u00fanico",
            "start": 7147.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "general de la historia en capturar con",
            "start": 7150.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vida Amado Carrillo Fuentes El se\u00f1or de",
            "start": 7153.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los cielos la \u00fanica orden de Ernesto",
            "start": 7155.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Cedillo Ponce de Le\u00f3n a Guti\u00e9rrez",
            "start": 7158.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "rebollo fue Investiga a toda la clase",
            "start": 7161.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que est\u00e9 relacionada con el",
            "start": 7165.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico Y eso lo me incluye a m\u00ed",
            "start": 7167.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "general eso me incluye a m\u00ed investigue a",
            "start": 7171.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todos qu\u00e9 es lo que pasa el general",
            "start": 7173.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez rebollo hace caso a esta",
            "start": 7176.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 7180.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de Cedillo Ponce de Le\u00f3n y su",
            "start": 7181.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n termin\u00f3 descubriendo que",
            "start": 7184.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la familia nuclear de Ernesto Cedillo",
            "start": 7187.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "concretamente la se\u00f1ora de Cedillo Ponce",
            "start": 7189.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del l\u00f3n la esposa de Ernesto Cedillo su",
            "start": 7192.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "familia y su suegro su suegro estaba",
            "start": 7194.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "involucrado desgraciadamente con",
            "start": 7197.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "relaciones criminales del Estado de",
            "start": 7199.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Colima con los amescua",
            "start": 7202.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Contreras el general le env\u00eda esta",
            "start": 7205.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al secretario de la defensa",
            "start": 7209.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Nacional de sedillo Ponce Le\u00f3n Enrique",
            "start": 7210.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Cervantes Aguirre y qu\u00e9 sucede",
            "start": 7212.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidente desgraciadamente le informan",
            "start": 7215.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a la familia del General que hab\u00eda sido",
            "start": 7219.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "asesinado que hab\u00eda fallecido en una",
            "start": 7222.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n militar la familia entr\u00f3 en",
            "start": 7224.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico y eventualmente el ej\u00e9rcito",
            "start": 7226.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "rectific\u00f3 la informaci\u00f3n y dijo que se",
            "start": 7229.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "encontraba grave en un hospital Militar",
            "start": 7231.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eventualmente la familia del General",
            "start": 7233.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez rebo lleg\u00f3 al hospital y sus",
            "start": 7235.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hijos sus hijos y su esposa fueron",
            "start": 7239.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secuestrados se\u00f1or",
            "start": 7242.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego ten\u00eda",
            "start": 7244.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "alrededor de 21 a\u00f1os de edad cuando fue",
            "start": 7247.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secuestrado por elementos militares para",
            "start": 7249.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "obligarlo a crear una falsa verdad sobre",
            "start": 7253.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "supuestos delitos de su se\u00f1or padre uno",
            "start": 7257.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de sus torturadores Fue el general Tom\u00e1s",
            "start": 7260.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles deag guajar toda esta",
            "start": 7263.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es p\u00fablica y est\u00e1",
            "start": 7265.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "documentada en una entrevista que m\u00e1s de",
            "start": 7266.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "1.2 millones de mexicanos han visitado a",
            "start": 7269.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estos portales que ya",
            "start": 7272.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "previamente le he",
            "start": 7273.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "comentado sucesor presidente el general",
            "start": 7275.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "termina en la c\u00e1rcel Y a partir de este",
            "start": 7280.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "suceso su hijo C\u00e9sar Guti\u00e9rrez prego",
            "start": 7282.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decide convertirse en abogado y dedicar",
            "start": 7285.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el resto de su vida a liberar a su padre",
            "start": 7287.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al general Guti\u00e9rrez rebo 20 25 a\u00f1os",
            "start": 7290.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lo logr\u00f3 se\u00f1or presidente se",
            "start": 7294.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 comprobar todo esto est\u00e1",
            "start": 7297.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "judicializado que en efecto se hab\u00edan",
            "start": 7298.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inventado pruebas se hab\u00edan",
            "start": 7302.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desgraciadamente fabricado delitos Por",
            "start": 7305.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 por entregar a la presidencia de la",
            "start": 7308.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica al general Enrique Cervantes",
            "start": 7310.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Aguirre informaci\u00f3n fidedigna en donde",
            "start": 7312.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la familia nuclear del presidente",
            "start": 7315.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n estaba",
            "start": 7316.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "involucrado con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 7318.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente hoy estos personajes hablan",
            "start": 7320.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desde el extranjero no hablan aqu\u00ed en",
            "start": 7323.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no pisan el territorio nacional",
            "start": 7325.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "lo hacen desde Espa\u00f1a desde Dubai desde",
            "start": 7326.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Europa y hablan de la situaci\u00f3n nacional",
            "start": 7329.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cuando en realidad muchos de ellos son",
            "start": 7331.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los ocasiones de la tragedia que",
            "start": 7333.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desgraciadamente todav\u00eda se vive en gran",
            "start": 7336.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "parte de del pa\u00eds Mi pregunta es",
            "start": 7338.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente estar\u00e9 dispuesto su gobierno",
            "start": 7341.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a investigar y a ofrecer en caso de que",
            "start": 7343.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed resulte en efecto una disculpa",
            "start": 7348.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a nombre del estado mexicano al",
            "start": 7351.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "padre de C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego El",
            "start": 7353.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "general Guti\u00e9rrez rebollo tras la",
            "start": 7355.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de delitos por parte de",
            "start": 7357.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n para",
            "start": 7359.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "concluir presidente en esta primera",
            "start": 7361.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n decirle que C\u00e9sar Guti\u00e9rrez",
            "start": 7363.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no solamente es un creyente de su",
            "start": 7365.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n sino tambi\u00e9n es un",
            "start": 7367.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "defensor y en todas sus actividades",
            "start": 7369.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas lo encontrar\u00e1 analizando del",
            "start": 7372.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lado jur\u00eddico que es el que les",
            "start": 7374.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corresponde las actualizaciones sobre su",
            "start": 7376.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobierno Y de lo que \u00e9l cree que es esta",
            "start": 7378.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 7380.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidente bien Bueno pues",
            "start": 7382.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este es cosa de que se hagan los",
            "start": 7385.119,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites \u00e9l es abogado lo sabe muy bien",
            "start": 7389.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "eh en la",
            "start": 7395.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 7397.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "humanos y si hay una",
            "start": 7401.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de la comisi\u00f3n de Derechos",
            "start": 7405.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Humanos una recomendaci\u00f3n nosotros la",
            "start": 7408.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cumplimos eso es lo que puedes",
            "start": 7412.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comentarle no hay en estos",
            "start": 7416.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "asuntos Casos",
            "start": 7420.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cerrados son expedientes",
            "start": 7424.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "abiertos",
            "start": 7427.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos nada de cosa",
            "start": 7431.48,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "juzgada porque son asuntos de inter\u00e9s",
            "start": 7435.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es",
            "start": 7442.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 7445.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "caso de el",
            "start": 7447.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 7450.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Luis Donaldo",
            "start": 7454.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Colosio eso no se puede",
            "start": 7457.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cerrar",
            "start": 7463.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "o los desaparecidos de a",
            "start": 7465.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "chinapa eso no se puede",
            "start": 7470.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cerrar en muchos otros",
            "start": 7473.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 7477.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y si",
            "start": 7480.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se conoce la",
            "start": 7484.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7487.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo hay",
            "start": 7491.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "procedimientos de reparaci\u00f3n de",
            "start": 7494.559,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "da\u00f1o la no repetici\u00f3n",
            "start": 7497.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7502.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ofrecer disculpas",
            "start": 7505.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas a los",
            "start": 7507.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "agraviados el estado",
            "start": 7512.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicano lo puede",
            "start": 7515.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7517.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacerlo pero si tiene que haber un",
            "start": 7522.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 7526.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Com\u00e9ntale al abogado adem\u00e1s",
            "start": 7527.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "seguramente ya se va a enterar porque la",
            "start": 7530.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera la",
            "start": 7535.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ven muchos hasta nuestros adversarios",
            "start": 7537.679,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed le ponemos ya no sale el aviso de",
            "start": 7541.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 7547.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 7550.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corajudos y no les",
            "start": 7553.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gusta c\u00f3mo",
            "start": 7557.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hablamos porque nos comemos las cces",
            "start": 7559.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "porque no hablo de corrido y por otras",
            "start": 7562.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cosas Pues que no la vean para qu\u00e9 se",
            "start": 7566.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "van a estar mortificando",
            "start": 7569.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh pero s\u00ed la ven ah\u00ed est\u00e1n pendientes Y",
            "start": 7572.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si son simpatizantes Eso s\u00ed entonces",
            "start": 7576.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh eso es lo que yo",
            "start": 7581.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "opino para finalizar presidente",
            "start": 7584.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "preguntarle brevemente su opini\u00f3n sobre",
            "start": 7586.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas las decisiones",
            "start": 7589.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del gobierno de Javier Miley presidente",
            "start": 7593.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de Argentina preguntarle su opini\u00f3n",
            "start": 7595.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sobre este asunto que aquellas protestas",
            "start": 7598.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "populares aquellos bloqueos que se den",
            "start": 7602.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7604.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Argentina s\u00ed lo considera el gobierno",
            "start": 7605.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que afecta a la sociedad ser\u00e1n",
            "start": 7608.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reprimidas y que adicionalmente",
            "start": 7610.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los costos del despliegue de la fuerza",
            "start": 7613.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no va a correr a nombre del",
            "start": 7616.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estado argentino sino que se le va a",
            "start": 7619.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "obligar a los participantes a los que",
            "start": 7621.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "organicen estas manifestaciones se les",
            "start": 7623.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "va a obligar pagar por el despliegue de",
            "start": 7625.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de fuerzas p\u00fablicas es decir van a",
            "start": 7628.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "financiar a sus propios represores seg\u00fan",
            "start": 7630.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estas nuevas pol\u00edticas del gobierno de",
            "start": 7633.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Javier m Me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n al",
            "start": 7634.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respecto Bueno yo no puedo opinar ah\u00ed ya",
            "start": 7636.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dije que Lamento",
            "start": 7640.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no lo que",
            "start": 7643.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 pero esa",
            "start": 7645.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue la",
            "start": 7649.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "voluntad de la mayor\u00eda de los",
            "start": 7650.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "argentinos yo no estoy de",
            "start": 7655.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 7658.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con esas",
            "start": 7660.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas es como regresar",
            "start": 7665.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a lo que ya se",
            "start": 7669.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 lo que no",
            "start": 7673.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 eso ya lo",
            "start": 7676.32,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 el finado expresidente",
            "start": 7680.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "menen es como si quisi\u00e9ramos",
            "start": 7685.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "regresar a lo que llev\u00f3 a cabo Salinas",
            "start": 7689.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7693.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es lo",
            "start": 7695.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mismo nada m\u00e1s que",
            "start": 7697.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahora con",
            "start": 7700.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7704.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n con",
            "start": 7707.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Circo y",
            "start": 7710.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Teatro pero es lo mismo Entonces yo que",
            "start": 7714.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si le digo al pueblo",
            "start": 7719.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "argentino como lo puedo decir a todos",
            "start": 7720.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los pueblos del mundo es que no caigan",
            "start": 7724.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en ninguna",
            "start": 7729.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n que es",
            "start": 7732.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 7736.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente la no",
            "start": 7739.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "violencia la resistencia civil",
            "start": 7742.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica no hay",
            "start": 7749.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que exponerse hay que evadir el",
            "start": 7752.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "acoso pero Eso no",
            "start": 7756.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "significa no",
            "start": 7761.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "protestar hay",
            "start": 7765.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que regresar a",
            "start": 7767.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Gandhi a las lecciones de",
            "start": 7771.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Mandela de Martin Luther",
            "start": 7774.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "King la no",
            "start": 7779.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7781.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque quien no tiene la",
            "start": 7784.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n suele usar la fuerza para",
            "start": 7787.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "imponerse la Fuerza",
            "start": 7790.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "bruta y no hay",
            "start": 7794.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "salida Hay much\u00edsimas",
            "start": 7798.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "formas de llevar a cabo una",
            "start": 7803.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desobediencia civil",
            "start": 7806.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 7809.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "o aplicar el principio de la no",
            "start": 7811.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "violencia m\u00e1s que yo no puedo meterme en",
            "start": 7817.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso porque estoy gobernando M\u00e9xico y",
            "start": 7819.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya en 9 meses me retiro y no me",
            "start": 7822.679,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "dedico a a la pol\u00edtica a nada",
            "start": 7827.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "absolutamente de",
            "start": 7832.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7835.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero que no caigan en la",
            "start": 7836.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "trampa de la violencia Eso s\u00ed porque eso",
            "start": 7840.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s sufrimiento m\u00e1s m\u00e1s desgracia",
            "start": 7846.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando nosotros",
            "start": 7850.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh enfrentamos el fraude del",
            "start": 7853.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "2006 porque nos robaron la presidencia",
            "start": 7858.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 7862.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "2006 no tengo duda de",
            "start": 7863.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 hicimos porque es una situaci\u00f3n",
            "start": 7869.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque si",
            "start": 7876.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "uno no",
            "start": 7879.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "protesta empiezan no a",
            "start": 7882.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7888.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "difundir los",
            "start": 7891.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 7893.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adversarios de",
            "start": 7895.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que ya se vendi\u00f3 el",
            "start": 7898.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dirigente y empiezan en los medios que",
            "start": 7901.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen a su servicio Qu\u00e9",
            "start": 7903.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "raro ya no protestan",
            "start": 7906.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Ya le llegaron al",
            "start": 7909.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "precio est\u00e1 muy",
            "start": 7915.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "raro eso si no",
            "start": 7917.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "protestas Y si",
            "start": 7919.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "protestas y si sale de control el",
            "start": 7923.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "movimiento y hay",
            "start": 7926.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7929.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violento entonces c\u00f3mo le haces y fue lo",
            "start": 7934.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que nos toc\u00f3",
            "start": 7939.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decidir pues v\u00e1monos ah\u00ed al",
            "start": 7940.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo nos va a costar",
            "start": 7944.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque hasta del sureste o del",
            "start": 7948.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Norte dec\u00edan qu\u00e9",
            "start": 7952.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "barbaridad C\u00f3mo est\u00e1n obstruyendo",
            "start": 7955.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tapando las",
            "start": 7958.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "calles dec\u00eda",
            "start": 7961.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7963.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7967.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comentarista es que eso no es un",
            "start": 7971.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bloqueo no es un plant\u00f3n es un",
            "start": 7974.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bloqueo no s\u00e9 si lo puedes encontrar",
            "start": 7980.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Mar\u00ed no Mar\u00edn S\u00ed en un",
            "start": 7984.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo c\u00f3mo se llama este programa que",
            "start": 7992.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7995.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 7996.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grado van a ver c\u00f3mo c\u00f3mo era el di\u00e1logo",
            "start": 7998.96,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo era el di\u00e1logo Bueno pero yo ten\u00eda",
            "start": 8002.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "encuestas una de mitski que le pueden",
            "start": 8009.32,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "preguntar en donde despu\u00e9s del fraude",
            "start": 8014.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estaba tan molesta la gente que el",
            "start": 8018.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "10% de los",
            "start": 8022.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mexicanos estaba de acuerdo en que yo",
            "start": 8026.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "llamara a tomar las",
            "start": 8031.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "armas el 10% estamos",
            "start": 8036.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hablando Pues de 10 millones de",
            "start": 8041.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "personas pero as\u00ed otros que se tomaran",
            "start": 8045.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todas las carreteras como el",
            "start": 8050.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "20% ah\u00ed est\u00e1 la encuesta de mit entonces",
            "start": 8053.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por eso fue muy",
            "start": 8057.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fuerte lo del plant\u00f3n que nos cost\u00f3",
            "start": 8059.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 8063.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de el Z\u00f3calo y las",
            "start": 8065.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "calles pero no se rompi\u00f3 un",
            "start": 8068.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vidrio y",
            "start": 8074.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protestamos y seguimos",
            "start": 8077.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "adelante porque si funciona la no",
            "start": 8082.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8086.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa en una circunstancia as\u00ed Bueno",
            "start": 8089.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "yo me acuerdo que iba dar Fox su informe",
            "start": 8094.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 8098.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gente lleg\u00f3",
            "start": 8101.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de las que hab\u00edan m\u00e1s de la cuenta",
            "start": 8104.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al Z\u00f3calo estaba lleno y lo que quer\u00edan",
            "start": 8107.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "era que marchamos del",
            "start": 8111.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo",
            "start": 8113.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a el congreso",
            "start": 8115.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no me tuve que aplicar a fondo en una",
            "start": 8120.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "asamblea con todo el",
            "start": 8123.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo como una hora",
            "start": 8125.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndoles de que no ten\u00edamos Por qu\u00e9",
            "start": 8129.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "caer en ninguna",
            "start": 8133.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n ahora que estoy escribiendo",
            "start": 8136.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Mi \u00faltimo",
            "start": 8138.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "libro Estoy recordando eso sobre todo",
            "start": 8141.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 8145.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque ayudan esas",
            "start": 8146.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "experiencias a que no se cometan errores",
            "start": 8150.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s si est\u00e1 de por medio de la vida de",
            "start": 8152.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8156.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas entonces en el caso de",
            "start": 8157.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Argentina nada m\u00e1s cuidar porque",
            "start": 8159.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8163.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este imag\u00ednense",
            "start": 8166.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reprimen Qu\u00e9",
            "start": 8170.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pasa ya cunde el",
            "start": 8172.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "miedo someten",
            "start": 8175.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Ya nadie",
            "start": 8179.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "habla en cambio s\u00ed se pueden hacer",
            "start": 8183.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 8187.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8189.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este protestar de distintas",
            "start": 8191.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "maneras no hay este no encontraron",
            "start": 8197.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8202.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a a Mar\u00edn lo tiene Este",
            "start": 8203.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mandi s\u00ed pero ya Mar\u00edn es buena gente",
            "start": 8212.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya ya cambi\u00f3",
            "start": 8218.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya ya cambi\u00f3 Pero saben qu\u00e9 dec\u00edan no es",
            "start": 8220.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8223.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bloqueo es que se qued\u00f3 porque yo hab\u00eda",
            "start": 8225.08,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dicho en ese entonces que iba ir a vivir",
            "start": 8229.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a al palacio si",
            "start": 8232.519,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ganaba se que qued\u00f3 con la frustraci\u00f3n",
            "start": 8236.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de no poder colgar sus calzones en",
            "start": 8240.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Palacio",
            "start": 8245.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 8248.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el el Mar\u00edn pero",
            "start": 8249.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "este con la Adela Micha y con",
            "start": 8254.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Denise s\u00ed es es bueno el di\u00e1logo porque",
            "start": 8258.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "muestra qu\u00e9 circunstancia tan dif\u00edcil",
            "start": 8262.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso fue hace 20 a\u00f1os",
            "start": 8266.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este no menos pero ya hace tiempo para",
            "start": 8269.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8273.84,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 8276.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tienen que actuar con",
            "start": 8278.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "responsabilidad un dirigente puede poner",
            "start": 8283.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en riesgo su vida pero no est\u00e1",
            "start": 8286.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "obligado no debe poner en riesgo la vida",
            "start": 8290.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8293.0,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s y el",
            "start": 8294.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 8296.519,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la no",
            "start": 8299.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8302.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "requiere de",
            "start": 8304.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh mucha",
            "start": 8309.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n Porque todos los hombres",
            "start": 8312.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mujeres los seres humanos somos pasi\u00f3n y",
            "start": 8315.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 8320.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n la pol\u00edtica es el equilibrio entre",
            "start": 8321.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n y la pasi\u00f3n y a veces la",
            "start": 8324.439,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n",
            "start": 8326.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desborda aqu\u00ed hay que",
            "start": 8330.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener la cabeza fr\u00eda aunque se tenga el",
            "start": 8332.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n caliente Ya v\u00e1monos no a",
            "start": 8335.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8338.51,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "desayunarte",
            "start": 8343.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente por una vez que pasa lo del",
            "start": 8345.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "senado decide que lenia",
            "start": 8348.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8351.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ves Bueno ya conocen los de",
            "start": 8353.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la nueva ministra lenia",
            "start": 8358.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vres hay dos que obtienen la votaci\u00f3n",
            "start": 8362.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta lenia ves",
            "start": 8367.519,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8371.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Berta y ten\u00edamos que decidir",
            "start": 8377.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 8382.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verdad las cuatro que participaron",
            "start": 8384.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8388.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "primera muy buenas",
            "start": 8389.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "honestas",
            "start": 8393.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profesionales convocaci\u00f3n de",
            "start": 8398.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Justicia o sea",
            "start": 8401.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "independientes incapaces de recibir una",
            "start": 8406.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Consigna una l\u00ednea como se dice",
            "start": 8410.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "coloquialmente de",
            "start": 8413.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nadie primero no lo har\u00eda y tampoco",
            "start": 8415.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8419.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aceptar\u00edan que yo les dijera Eh votas",
            "start": 8420.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed trat\u00e1ndose de una injusticia o para",
            "start": 8426.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "proteger un acto de corrupci\u00f3n no",
            "start": 8429.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando de mujeres",
            "start": 8432.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00edntegras",
            "start": 8435.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "honestas en los",
            "start": 8437.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "casos entonces",
            "start": 8440.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh reun\u00eda alta alcalde y a lenia que",
            "start": 8445.399,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "sacaron ayer despu\u00e9s de que estuve con",
            "start": 8450.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ustedes y les dije",
            "start": 8455.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 vamos a",
            "start": 8458.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 8460.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme o sea",
            "start": 8463.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y para que",
            "start": 8468.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vean lo importante de las",
            "start": 8470.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "convicciones Y eso",
            "start": 8475.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8477.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n para",
            "start": 8479.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todos no hay que tener tanto apego ni al",
            "start": 8484.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "poder ni al",
            "start": 8487.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dinero y Se lucha por",
            "start": 8489.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ideales Se lucha por",
            "start": 8492.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "principios y la felicidad no es acumular",
            "start": 8495.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 8498.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "materiales riquezas",
            "start": 8500.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos cargos",
            "start": 8502.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fama la felicidad de est con uno mismo",
            "start": 8505.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 8509.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estar bien con el",
            "start": 8511.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 8512.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces les dije a las dos",
            "start": 8514.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme c\u00f3mo le",
            "start": 8518.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "hacemos estamos hablando de 15",
            "start": 8521.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1os asegurados de",
            "start": 8526.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajo claro",
            "start": 8530.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8532.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este yo espero que vamos Gan y que vamos",
            "start": 8534.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a bajar Los",
            "start": 8539.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sueldos pero son 15",
            "start": 8541.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya est\u00e1n las",
            "start": 8545.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dos a ver qui\u00e9n habla primero este les",
            "start": 8550.12,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "dije I",
            "start": 8555.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Berta me dijo",
            "start": 8560.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente yo gan\u00e9 la primera",
            "start": 8566.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n pero despu\u00e9s lenia gan\u00f3 las",
            "start": 8569.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos sac\u00f3 m\u00e1s votos que",
            "start": 8573.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "yo yo no tengo ning\u00fan",
            "start": 8576.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "problema yo puedo",
            "start": 8579.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ayudar en otra",
            "start": 8583.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tarea no lo hice pero ten\u00eda ganas de",
            "start": 8588.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pararme",
            "start": 8591.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "abrazarla o sea un acto",
            "start": 8596.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de dignidad de principios excepcional",
            "start": 8600.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "extraordinario porque hay quien es por",
            "start": 8605.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un cargo",
            "start": 8608.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "menor se",
            "start": 8612.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "desgre\u00f1an se",
            "start": 8614.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aru\u00f1an",
            "start": 8618.279,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "no y por eso fue lenia",
            "start": 8621.24,
            "duration": 13.96
        },
        {
            "text": "eh la propuesta Y claro que voy a ayudar",
            "start": 8628.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 8635.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ayudar est\u00e1 mal la",
            "start": 8636.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "palabra nos va a seguir ayudando Berto",
            "start": 8639.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y en el tiempo que me",
            "start": 8644.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "queda a lo mejor en otras cosas donde me",
            "start": 8647.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ayude m\u00e1s porque ya demostr\u00f3 con hechos",
            "start": 8651.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que tiene convicciones que tiene",
            "start": 8655.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 8657.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8658.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ideales as\u00ed",
            "start": 8661.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fue y ya este es",
            "start": 8663.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ministra s frente a la est\u00e1bamos los",
            "start": 8670.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tres a ver qu\u00e9",
            "start": 8675.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hacemos y",
            "start": 8678.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ella de manera muy",
            "start": 8681.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "consecuente dijo no presidente",
            "start": 8683.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 lo de los votos que en las",
            "start": 8688.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "\u00faltimas",
            "start": 8691.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "elecciones hab\u00eda obtenido lenia m\u00e1s",
            "start": 8692.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 8697.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 8700.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este fue una muy buena",
            "start": 8703.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "actitud muy",
            "start": 8706.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "buena Por eso digo que estas",
            "start": 8709.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y as\u00ed",
            "start": 8712.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay millones de mujeres nuestro",
            "start": 8715.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que luchan por ideales que luchan",
            "start": 8719.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por principios no est\u00e1n pensando en los",
            "start": 8722.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cargos y que le tienen amor al",
            "start": 8726.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pueblo eso es importante el tiempo que",
            "start": 8732.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8735.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "viviendo ya no es el tiempo de",
            "start": 8736.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "antes sin ninguna",
            "start": 8741.359,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n no es s",
            "start": 8744.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8747.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "yo declino",
            "start": 8748.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero yo necesito No yo fui el que le",
            "start": 8750.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dije Vamos a ver c\u00f3mo me ayudas en otras",
            "start": 8754.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cosas porque te",
            "start": 8758.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "necesito Te",
            "start": 8760.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesitamos porque es important\u00edsimo el",
            "start": 8763.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 8767.08,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos mujeres y",
            "start": 8770.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "hombres no se puede C\u00f3mo el tren",
            "start": 8773.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 8779.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8782.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "los directivos ingenieros",
            "start": 8784.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "trabajadores V\u00e1monos a desayunar y al",
            "start": 8790.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8794.47,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tren yo creo que paradas nada m\u00e1s Vamos",
            "start": 8797.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "hasta M\u00e9rida verdad a M\u00e9rida porque ah\u00ed",
            "start": 8800.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar un guardar un bander",
            "start": 8804.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "charrito te quedas",
            "start": 8808.399,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8822.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pendiente terminando la obra del tren",
            "start": 8825.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "maya va a haber un",
            "start": 8828.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "plan de rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 8830.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "carreteras porque pues",
            "start": 8833.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8838.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "trajeron piedras",
            "start": 8844.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "balasto desde los",
            "start": 8848.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tuxla",
            "start": 8850.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "maquinaria",
            "start": 8852.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "equipo ahora van ustedes a",
            "start": 8856.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ail o van",
            "start": 8860.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "deil a",
            "start": 8863.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Chetumal Y hay cientos si no es que",
            "start": 8865.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 8870.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "camiones de Volteo de maquinaria pesada",
            "start": 8872.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 trabajando ese tramo",
            "start": 8877.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces eso afect\u00f3 o est\u00e1 afectando",
            "start": 8879.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "carreteras Vamos a darle un",
            "start": 8882.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mantenimiento general antes de irnos a",
            "start": 8885.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 8887.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 8894.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8895.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado y hay incluso",
            "start": 8898.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "carreteras como la de Campeche a",
            "start": 8902.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida que",
            "start": 8907.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tienen un convenio de mantenimiento",
            "start": 8909.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya pero hay otras que no y Esas son las",
            "start": 8912.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 8916.279,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8918.83,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8920.83,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8921.95,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "mejorar liento de la gente",
            "start": 8925.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Cobra S\u00ed s\u00ed",
            "start": 8930.96,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "este eso le va a corresponder ya a la",
            "start": 8934.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 8941.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tienen la dicha",
            "start": 8943.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enorme de que laira est\u00e1 empezando",
            "start": 8945.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto te",
            "start": 8949.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "falta 4 a\u00f1os o sea me voy",
            "start": 8951.279,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "pero laida se queda 4 a\u00f1os y adem\u00e1s",
            "start": 8955.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "miren quien me va a sustituir es",
            "start": 8964.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mejor que",
            "start": 8968.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yo mucho mejor y entonces lo de",
            "start": 8972.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Libramiento de",
            "start": 8975.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "atasta todo lo que est\u00e1 pendiente porque",
            "start": 8976.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas pendientes en Campeche",
            "start": 8980.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y en todo M\u00e9xico",
            "start": 8984.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que es mucho el",
            "start": 8987.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "atraso el",
            "start": 8990.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rezago no hac\u00edan nada se dedicaban nada",
            "start": 8992.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a robar Entonces ya cambi\u00f3",
            "start": 8995.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto claro",
            "start": 9015.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9020.59,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9034.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9045.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9059.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9066.7,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9075.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9080.05,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "bueno el gobierno de la Rep\u00fablica",
            "start": 9083.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inaugura el tramo Campeche Canc\u00fan del",
            "start": 9086.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "proyecto integral tren Maya obra",
            "start": 9089.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ferroviaria en la que participaron",
            "start": 9092.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres trabajadores de la",
            "start": 9094.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n t\u00e9cnicos y proveedores",
            "start": 9097.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros as\u00ed como las",
            "start": 9099.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empresas constructoras mota enil grupo",
            "start": 9103.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Carso as vindi ica y",
            "start": 9107.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "alstom este proyecto ser\u00e1 el referente",
            "start": 9110.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para impulsar el desarrollo econ\u00f3mico y",
            "start": 9114.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico de la regi\u00f3n sureste del pa\u00eds",
            "start": 9116.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo de M\u00e9xico San",
            "start": 9119.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Francisco de Campeche Campeche a 15 de",
            "start": 9122.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "diciembre del",
            "start": 9125.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9133.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 9135.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9138.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9153.81,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ter",
            "start": 9165.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 9195.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9198.6,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Pues nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Campeche en este [M\u00fasica] d\u00eda verdaderamente hist\u00f3rico porque estamos inaugurando este tramo de Campeche a [M\u00fasica] Canc\u00fan es una obra que en su totalidad comprende 100 1554 km vamos ahora a inaugurar este tramo Campeche Canc\u00fan luego Canc\u00fan Palenque y posteriormente desde Canc\u00fan a Chetumal por el lado selva los l\u00edmites con Guatemala calacmul [M\u00fasica] de nuevo a Campeche a Esc\u00e1rcega y Palenque y se cierra todo el circuito de los 1554 km del tren es una obra Magna No exageramos si decimos que no hay una obra as\u00ed en la actualidad en el mundo y se logr\u00f3 tambi\u00e9n en tiempo r\u00e9cord estas obras por lo general trascienden gobiernos son de m\u00e1s de una d\u00e9cada de m\u00e1s de 10 a\u00f1os y en 5 a\u00f1os en general y menos si tomamos en cuenta cu\u00e1ndo realmente se inici\u00f3 con la construcci\u00f3n se ha terminado esta gran obra que es una realidad por la ingenier\u00eda civil por la ingenier\u00eda ferroviaria por desde luego y sobre todo por los trabajadores de la construcci\u00f3n aqu\u00ed en esta obra llegaron a contratarse cerca de 100000 trabajadores de la construcci\u00f3n de todo el pa\u00eds trabajadores especializados fierreros soldadores de los mejores del mundo esa es una ventaja comparativa que tenemos con relaci\u00f3n a otros pa\u00edses los trabajadores de la construcci\u00f3n de M\u00e9xico son de los mejores del [M\u00fasica] mundo tambi\u00e9n ha sido posible terminar Esta obra por la responsabilidad de las empresas de la construcci\u00f3n de M\u00e9xico que creo van a mencionarlas pero no est\u00e1 ad\u00e1s que yo agradezca al grupo Carso que estuvo a cargo de un tramo est\u00e1 cargo de un tramo desde calquin hasta escarcel est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n la empresa mangil es una empresa [M\u00fasica] mexicana y eh al mismo tiempo est\u00e1n asociados con inversionistas de Europa motang de Portugal es una empresa internacional de mucho prestigio a nivel mundial est\u00e1 aqu\u00ed la empresa indie mexicana asociada tambi\u00e9n con una empresa Espa\u00f1ola y la empresa ica que tiene tambi\u00e9n dos importantes tramos todas las empresas cumplieron hicieron buen trabajo en [M\u00fasica] tiempo acorde con la calidad que requiere Esta obra y en el marco del presupuesto estimado tambi\u00e9n es muy importante el que los trenes se est\u00e9 fabricando en M\u00e9xico es una empresa francesa alson que tiene su planta en Ciudad sagun hidal desde hace mucho tiempo desde que eh se dedicaban a a construir vagones trenes para el metro con la empresa canadiense Bombardier Ellos tienen su planta en Ciudad sag\u00fa tienen mucha capacidad tecnol\u00f3gica Y pues tambi\u00e9n no hubi\u00e9semos podido concluir Esta obra sin el apoyo de los ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa ellos han sido fundamentales porque todo el cuerpo de ingenieros militares adem\u00e1s de su profesionalismo son gentes responsables honestas y de trabajo no hay excusas no hay pretextos y cumplen con sus tareas desde luego agradecer a las autoridades locales de Tabasco de Chiapas Campeche Yucat\u00e1n quintanar comisarios idales presidentes de bienes comunales a propietarios privados a la poblaci\u00f3n en general por donde pasa el tren que nos ayudaron mucho imaginen una obra de 1552 km no s\u00e9 pero es como ir de Campeche posiblemente [M\u00fasica] a Mazatl\u00e1n sin sumar que hay 800 km de doble v\u00eda electrificada y no tener problema en la construcci\u00f3n o problemas menores b\u00e1sicamente por la politiquer\u00eda [M\u00fasica] Pero no por la gente sino abogados pudos Defensores de medio [M\u00fasica] ambiente que quer\u00edan pararnos que no se hiciera la obra Pero como hay el apoyo el respaldo de todo un pueblo por eso pudimos terminar a\u00fan cuando repito porque ya les adelanto la nota No es un tramo y estamos empezando como en todo el 31 de diciembre es el siguiente tram de Canc\u00fan a palen y a finales de febrero es todo pero se logr\u00f3 por el apoyo de la gente des luego ayudaron mucho presidentes municipales mujeres y hombres gobernadoras gobernadores mucho es el esfuerzo de mucha gente y vamos a informar en su momento sobre la inversi\u00f3n que no gasto porque tambi\u00e9n eh No hay una obra as\u00ed con estos costos en el mundo y tambi\u00e9n decir que no fue cr\u00e9dito que fue inversi\u00f3n p\u00fablica no se debe nada del tren Maya nada esta es una obra del pueblo de M\u00e9xico y por eso la vamos a cuidar todos es una obra de todos los mexicanos para ayudar mucho al desarrollo del sureste ya en una primera etapa ya cumpli\u00f3 su prop\u00f3sito de que en el sureste se crearan muchos empleos Porque esa es la ventaja de la industria de la construcci\u00f3n se hacen las obras se reactiva la econom\u00eda se generan muchos empleos por eso el dato de que en el primer semestre de este a\u00f1o el sureste como no hab\u00eda sucedido Pues yo creo que en un siglo si no es que m\u00e1s o nunca creci\u00f3 al doble que el norte y desde luego menos si lo comparamos con el periodo neoliberal o del 83 al 20008 que el crecimiento del sureste fue cero Cero en 36 a\u00f1os lo \u00fanico que creci\u00f3 fue all\u00e1 la punta de la Pen\u00ednsula Canc\u00fan todo este tiempo pero Yucat\u00e1n y Campeche el mismo quintan r el sur Chiapas Tabasco cero o menos cero por eso la media es cero crecimiento en el sureste eso es lo que dej\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal se llevaron todo el petr\u00f3leo de Campeche agotaron los yacimientos de cantarel pero no le devolvieron al sureste lo que por justicia y derecho les correspond\u00eda y por eso creci\u00f3 la pobreza ahora tambi\u00e9n eso es distinto por primera vez en muchos a\u00f1os se redujo la pobreza en M\u00e9xico y donde m\u00e1s se redujo la pobreza fue en el sureste por eso debemos de sentirnos muy orgullosos muy contentos y por eso hablo de que este es un d\u00eda muy especial para el sureste para Campeche para M\u00e9xico ya habl\u00e9 m\u00e1s de la cuenta y ahora miren a qui le vamos a dar la palabra la gobernadora Ah primero va el general la [Aplausos] gobernadora C\u00f3mo es va su camino nos da mucho gusto recibirlos y treno lleg\u00f3 el tren hoy la Pen\u00ednsula y el sur estallan en aleluyas hoy llega el tren Maya gracias a un presidente que tiene el coraz\u00f3n siempre empu\u00f1ado en la mano y a muchas mujeres y hombres como nos dec\u00eda \u00e9l obreros brigadas militares arque\u00f3logos t\u00e9cnicos constructores que desafiaron el sol del mayf bajo temperaturas que calcinan los \u00e1nimos de cualquier h\u00e9roe pero aqu\u00ed tenemos a H\u00e9roes an\u00f3nimos que regaron con sudor Los Rieles y el balastro Esta obra ic\u00f3nica es la m\u00e1s importante Ya dec\u00eda nuestro presidente que se est\u00e9 haciendo en el mundo pero no solo eso es la m\u00e1s importante que se haya hecho en toda la historia del sur sureste de nosotros es la fiesta de todos los mexicanos de quienes luchamos por a\u00f1os y de quienes ahora se suman para que M\u00e9xico viva transformaciones profundas la fiesta es de nosotros de quienes caminamos a tu lado en la traves\u00eda del desierto y de quienes subimos contigo la monta\u00f1a ara\u00f1ando las piedras convencidos de que m\u00e1s all\u00e1 de la infamia hab\u00eda otro mundo posible a quienes solo albergan mezquindad a la ultraderecha desatada por sus miedos a perder sus privilegios a ellos les decimos Ya supeno ya supen gracias presidente querido has tenido la grandeza para para voltear la mirada y empujar nuestro Horizonte has tenido la audacia para decir a M\u00e9xico y al mundo que el sur sureste s\u00ed existe el simin cac el caballo de fuego ser\u00e1 la vena horta que integrar\u00e1 la Pen\u00ednsula del Mundo Maya y su cultura milenaria Campeche no esper\u00f3 el tren con tantas ansias solo para verlo pasar no nos vamos a subir y con tu solidaridad con el tren llegar\u00e1 a Campeche ya m\u00e1s electricidad el gas el a\u00f1o pr\u00f3ximo y como sabemos que viene esta mujer sabia que vendr\u00e1 a gobernar la patria y que ella naci\u00f3 del mismo fuego nosotros vamos por m\u00e1s vamos por nuestros puertos por caminos carreteras necesarias para que para un pueblo que merec\u00eda que con tanto petr\u00f3leo tanto asfalto que sali\u00f3 del petr\u00f3leo sus calles estuvieran dignamente pavimentadas con gemas preciosas deber\u00edan estar las calles de Campeche y vamos a convertir a Campeche en un granero de arroz como lo fue en tiempos de mi padre tambi\u00e9n de soya y de ma\u00edz y se transportar\u00e1n por el tren si no lo hacemos as\u00ed en lugar de este caballo de fuego tendr\u00edamos un elefante blanco aqu\u00ed tiene encontrar el turista una esquina de un para\u00edso imponente para terminar Quiero recordar un momento porque es el G\u00e9nesis de este d\u00eda de un d\u00eda de Gloria de j\u00fabilo de felicidad Me desborda desborda mis c\u00e1ntaros el 3 de diciembre del 2013 vino el infarto y a los dos meses el d\u00eda 28 de febrero yo lo tengo muy claro estaba nuestro presidente en lo m\u00e1s alto de la pir\u00e1mide de calacmul en una osad\u00eda que todav\u00eda me estremece ah\u00ed te enamoraste de calacmul ah\u00ed estoy segura naci\u00f3 la leyenda del tren Maya ah\u00ed se escribi\u00f3 el urculo ah\u00ed en medio del rugido del jaguar de ah\u00ed naci\u00f3 la profec\u00eda muchas obras importantes son parte de la cuarta transformaci\u00f3n pero parir el tren creo que te ha significado rebasar los l\u00edmites no hay descanso no tienes vida propia has sacrificado a tu propia familia Te vemos que no te paras jam\u00e1s Maya es especial a \u00e9l le transplantas tu alma Y como dicen que en pol\u00edtica hay que repetirlo muchas veces eso dice nuestro presidente lo digo otra vez pase lo que pase llegue a donde llegue te guste o no te guste pasar\u00e1s a ser historia y leyenda hermano Andr\u00e9s seguir\u00e1s creciendo en el tiempo como seiva eterna muy agradecido mi pueblo para siempre [Aplausos] Gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas la secretar\u00eda de la defensa nacional Bajo su responsabilidad tiene a dos dos fuerzas el ej\u00e9rcito y la Fuerza A\u00e9rea Mexicana estos componentes eh tienen ambos pues misiones de acuerdo a la Ley Org\u00e1nica y hay una misi\u00f3n Mucho muy importante y es precisamente la cuarta la cuarta misi\u00f3n y en esta nos instruye nuestras leyes a realizar acciones c\u00edvicas y Obras sociales que tiendan al Progreso del pa\u00eds marco legal bajo el cual gobierno de la Rep\u00fablica ha hecho un importante empleo del cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito mexicano para materializar obras que contribuyan al desarrollo y al bienestar de todos los mexicanos mencionar\u00e9 algunas como son la construcci\u00f3n de las instalaciones de la guardia nacional la edificaci\u00f3n de las sucursales del banco del bienestar la construcci\u00f3n de los aeropuertos internacionales Felipe \u00c1ngeles y Felipe Carrillo Puerto la modernizaci\u00f3n tambi\u00e9n del de Chetumal se generaron se est\u00e1 generando infraestructura de riego y acueductos tambi\u00e9n la modernizaci\u00f3n de las aduanas construcciones importantes pero tambi\u00e9n estamos inmersos como ya lo cit\u00f3 el se\u00f1or presidente en la construcci\u00f3n de este tren Maya teniendo bajo responsabilidad nuestros ingenieros los tramos cco Norte se y s y este gran proyecto en el que participan nuestros ingenieros militares coordinadamente con las empresas que construyeron el tramo ferroviario que hoy se inaugura contribuir\u00e1 al desarrollo colectivo al Progreso Nacional a la seguridad y sobre todo el bienestar del pueblo de M\u00e9xico Asimismo cumpliendo la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente y comandante supremo de las fuerzas armadas la secretar\u00eda de la defensa nacional design\u00f3 recursos humanos y materiales para llevar a cabo la administraci\u00f3n la operaci\u00f3n y mantenimiento de esta gran obra perd\u00f3n conformando todo un equipo de mujeres y hombres profesionales y capacitados mujeres y hombres militares y tambi\u00e9n civiles que conforman esta gran empresa que va a tener bajo su responsabilidad esta operaci\u00f3n del tren Maya y bajo el liderazgo del General Lozano \u00e1guila quien es el director del tren Maya pues se llevar\u00e1 el o ser\u00e1 el responsable del funcionamiento de todo este gran proyecto bien cedo la palabra precisamente el general Lozano \u00e1guila para que contin\u00fae con esta presentaci\u00f3n es todo se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente con su permiso se\u00f1or presidente migal secretario gobernadora laida Sansores compa\u00f1eros directores y directoras de los consorcios constructores de material rodante representantes de los medios de comunicaci\u00f3n Muy buenos d\u00edas a todas y a todos la secretar\u00eda de la defensa nacional por conducto del tren Maya ha informado semanalmente El Avance de las obras del proyecto integral ten Maya el d\u00eda de hoy damos cuenta de la conclusi\u00f3n de la primera etapa de este gran proyecto para iniciar la preapertura del servicio de transporte de pasajeros desde este lugar la gran estaci\u00f3n de San Francisco de Campeche y que nos permitir\u00e1 conocer la primera ruta del tren Maya hasta la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto recorriendo como ya lo se\u00f1al\u00f3 nuestro presidente 4 73 km de infraestructura ferroviaria El gran esfuerzo de construcci\u00f3n implementaci\u00f3n Y puesta en marcha involucra la convergencia de trabajo y capacidades de muchas entidades de gobierno as\u00ed como empresas de la iniciativa privada nacionales y extranjeras que se han sumado a este gran proyecto y est\u00e1n magn\u00edficamente representadas por las y los directores y titulares de las dependencias de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal que hoy nos acompa\u00f1an pero debo se\u00f1alar que la verdadera fuerza del tren maya reside en su gente en el esfuerzo tit\u00e1nico desarrollado por las y los mexicanos que colaboraron cotidianamente en la obra y que imprimieron a cada actividad requerida talento y creatividad para construir Este primer tramo fabricar los primeros trenes y de forma simult\u00e1nea integrar la empresa responsable de administrar y operar esta magn\u00edfica obra este esfuerzo sostenido de casi 5 a\u00f1os como lo ha se\u00f1alado nuestro presidente ha tenido como objetivo cumplir con la normativa ambiental conservar el patrimonio arqueol\u00f3gico de la cultura maya y recuperar su esplendor reordenar los espacios y trabajar para conectar un caudal de sitios tur\u00edsticos y comunidades que habr\u00e1n de enriquecer la experiencia de Los visitantes y que integrar\u00e1n \u00fanicamente oportunidades de desarrollo econ\u00f3mico para las familias de las localidades a las que une en suma los trabajos efectuados en n\u00fameros gruesos representan la instalaci\u00f3n de 1846 km de rieles m\u00e1s de 1.6 millones de durmientes el empleo y operaci\u00f3n de 7550 m\u00e1quinas especializadas cerca de 3620 km de canalizaciones miles de soldaduras para unir Los Rieles y movilizar m\u00e1s de 69 millones de metros c\u00fabicos de tierra para construir la v\u00eda ferria a trav\u00e9s de la geograf\u00eda de los estados de Campeche Yucat\u00e1n y Quintana ro estas obras a lo largo de estos 473 km se resumen en 14 estaciones dos cocheras enella y jampol Campeche dos bases de mantenimiento en tya y Valladolid un taller y cocher en Canc\u00fan 187 obras de drenaje transversal 362 pasos vehiculares generales peatonales y de fauna y m\u00e1s como lo se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n nuestro presidente de 100,000 empleos generados las 14 estaciones se ubican en lugares emblem\u00e1ticos y dar\u00e1n servicio a muchas comunidades para permitir el acceso y la conectividad a sitios tur\u00edsticos zonas arqueol\u00f3gicas y lugares de inter\u00e9s cada estaci\u00f3n como esta en la que est\u00e1n aqu\u00ed cuenta con accesos amplios vest\u00edbulos taquillas locales comerciales espacios de esparcimiento ba\u00f1os \u00e1reas administrativas amplios estacionamientos andenes y su dise\u00f1o sobre todo armoniza con los paisajes y en su construcci\u00f3n se emplearon piedras y canteras as\u00ed como mano de obra materiales y acabados de la regi\u00f3n como parte del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas el ina ha recuperado 12 zonas arqueol\u00f3gicas a lo largo de esta ruta y se construyen al mismo tiempo cinco centros de atenci\u00f3n a visitantes la recuperaci\u00f3n del patrimonio en este tramo ha involucrado el trabajo de cientos de arque\u00f3logos antrop\u00f3logos especialistas y trabajadores que permitieron recuperar 13800 un inmuebles 624,5 22 fragmentos de cer\u00e1mica y 127 rasgos naturales las \u00e1reas naturales protegidas representan 51,60 hect\u00e1reas en los municipios de tenabo y Campeche el proyecto tren Maya contribuir\u00e1 a preservar el \u00e1rea natural protegida de los petenes tren maya en su compromiso en materia ambiental coadyuvar\u00e1 en el programa de conservaci\u00f3n de la reserva de cuxtal y gracias a los programas de monitoreo de cuerpos de aguas subterr\u00e1neos y superficiales y el programa de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de da\u00f1os y riesgos ecol\u00f3gicos se podr\u00e1 conservar todo el sistema hidrol\u00f3gico del anillo de cenotes adicionalmente se dispondr\u00e1 de una nueva \u00e1rea natural protegida el parque nuevo uxmal con una superficie de 2031 hect\u00e1reas que comparte territorio entre los estados de Yucat\u00e1n y Campeche tambi\u00e9n la semarnat ha aplicado un programa de talleres y capacitaci\u00f3n n\u00facleos agrarios son 31 programas que ha estado aplicando en ordenamientos comunitarios ecol\u00f3gicos participativos a trav\u00e9s de esas brigadas de semarnat que son en total 29 en Yucat\u00e1n y 12s en Quintana ro el proyecto integral tren Maya incluy\u00f3 la construcci\u00f3n de obras complementarias como el parque de la plancha recientemente inaugurado y que ya disfruta la poblaci\u00f3n de M\u00e9rida el proyecto yram para la conectividad de la plancha a las estaci\u00f3nes de M\u00e9rida te y hum\u00e1n as\u00ed como la construcci\u00f3n del sistema de transporte el\u00e9ctrico para conectar esta estaci\u00f3n con el centro hist\u00f3rico de la ciudad de Campeche la construcci\u00f3n tambi\u00e9n del parque de nuevo uxmal y los hoteles tren maya en uxmal y en chichen adem\u00e1s y como parte integral del plan perd\u00f3n como parte del plan integral de desarrollo se implementaron acciones sociales espec\u00edficas para las localidades por donde donde pasa el tren beneficiando a comunidades de Campeche Yucat\u00e1n y Quintana ro con un total de 375 obras y la ejecuci\u00f3n de 4081 acciones de construcci\u00f3n y mejoramiento de viviendas se ejecutaron tambi\u00e9n 83 obras resultantes de compromisos sociales e iniciar\u00e1 el pr\u00f3ximo a\u00f1o con el apoyo de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes el programa para recuperar caminos En beneficio de las comunidades y poblaciones por donde han pasado los camiones y maquinaria de construcci\u00f3n el tren Maya tambi\u00e9n ha nutrido sus filas con profesionales de diversas especialidades egresados de planteles educativos de nivel Superior y t\u00e9cnico superior a trav\u00e9s de la firma de convenios de colaboraci\u00f3n con el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional y el Conalep y algunas universidades esta colaboraci\u00f3n ha permitido la creaci\u00f3n de nuevas especialidades como la ingenier\u00eda ferroviaria o los t\u00e9cnicos en transporte ferroviario tren Maya ha apostado por la juventud m\u00e1s del 80% de nuestros profesionistas tienen de 21 a 30 a\u00f1os son originarios de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n 211 y 310 del resto del pa\u00eds 84 son egresados del polit\u00e9cnico y del Conalep y de otras instituciones educativas nacionales tren Maya cuenta con personal capacitado para el inicio de operaciones y adem\u00e1s del apoyo especializado de profesionistas de otros pa\u00edses Contamos con 20 maquinistas tres formadores 30 responsables de circulaci\u00f3n ferroviaria personal t\u00e9cnico ferroviario todos ellos certificados por la agencia reguladora de transporte ferroviario la seguridad es prioridad tambi\u00e9n para el tren maya para efectos de la apertura del proyecto integral la secretar\u00eda de la defensa nacional ha dispuesto un despliegue operativo mediante tres ejes para proporcionar seguridad por medio de destacamentos patrullaje a lo largo de la v\u00eda y seguridad A bordo de los trenes destinando m\u00e1s de 2800 efectivos a la seguridad del tren maya debidamente capacitados en seguridad ferroviaria durante 4 meses en el centro de adiestramiento del campo militar de San Miguel de los jag\u00fceyes Estado de M\u00e9xico Adem\u00e1s refuerzan este esquema drones de seguridad radios carros Radiopatrulla y cinco helic\u00f3pteros austa para garantizar la seguridad operacional de los trenes y la v\u00eda se realiz\u00f3 la esculta evaluando a trav\u00e9s de sistemas modernos la geometr\u00eda de la v\u00eda simulaci\u00f3n de las condiciones de viaje mediante par\u00e1metros medici\u00f3n del perfil del riel y su condici\u00f3n lectura y registro de distancias y localizaci\u00f3n de cada punto a lo largo de la infraestructura resultados nos otorgan la certeza de que hay condiciones seguras para iniciar con el servicio de transporte de pasajeros en esta infraestructura los horarios del tren Maya como se hab informado a partir del 16 de diciembre partir\u00e1n dos trenes a las 7 y a las 11 diariamente desde San Francisco de Campeche y Canc\u00fan en forma simult\u00e1nea este servicio podr\u00e1 sufrir variaciones pero Debemos entender que estamos en etapa de preapertura y que en forma natural deber\u00e1n realizarse ajustes en las funcionalidades y por tanto las velocidades del tren que alcanzar\u00e1n el m\u00e1ximo de 120 km porh se\u00f1or presidente los hombres y mujeres que participamos en la construcci\u00f3n explotaci\u00f3n operaci\u00f3n y administraci\u00f3n de la infraestructura de la asignaci\u00f3n ferroviaria del tren Maya estamos cumpliendo apenas la primera gran tarea de nuestra misi\u00f3n que que es iniciar operaciones en la ruta de sanan Francisco de Campeche a Canc\u00fan uniendo a trav\u00e9s del tren de pasajeros a 14 estaciones que beneficiar\u00e1n a millones de turistas que visitar\u00e1n esta hermosa regi\u00f3n y a la poblaci\u00f3n local de Campeche Yucat\u00e1n y Quintana ro el camino se\u00f1or ha sido dif\u00edcil y lleno de obst\u00e1culos hemos logrado sortearlos gracias a la determinaci\u00f3n y voluntad f\u00e9rrea de usted y de todos los miles de colaboradores que bajo su liderazgo hemos constituido un gran equipo de trabajo con s\u00f3lida moral con disciplina con conocimiento t\u00e9cnico especializado pero sobre todo con un gran amor por M\u00e9xico y una profunda Pasi\u00f3n por el proyecto tren Maya mial secretario le solicito a usted sea el conducto para informar se\u00f1or presidente que estamos listos y que hemos trabajado much\u00edsimo para llegar a este d\u00eda el plazo se cumpli\u00f3 y hemos transitado a trav\u00e9s de la preparaci\u00f3n constante hasta llegar a esta fecha tenemos la seguridad de lograrlo porque nos hemos preparado para ello iniciamos con este acto la preapertura del tren Maya como est\u00e1 planeado y empezaremos a otorgar el servicio de transporte de pasajeros con seguridad Confort y alta eficiencia a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana Muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] buenos d\u00edas a todos Yo me gustar\u00eda si me permite se\u00f1or presidente agradecer al Gran equipo que nos acompa\u00f1\u00f3 estas a\u00f1os de obra agradecer a todos mis compa\u00f1eros colegas de trabajo secretario Muchas gracias gobernadora Muchas gracias Gracias por hacer parte de este momento hist\u00f3rico la empresa mill M\u00e9xico fue responsable por la construcci\u00f3n en la pr\u00f3xima por favor de la ejecuci\u00f3n de un tramo de 19 km3 en este video Estamos celebrando un poco la historia de la ejecuci\u00f3n de esta obra que en longitud parece peque\u00f1a pero en sus n\u00fameros y su tiempo de ejecuci\u00f3n fue una Mag obra una m\u00e1s dentro del tren Maya tuvimos m\u00e1s de 5 millones de metros c\u00fabicos de movimientos de tierra de corte terrapl\u00e9n tuvimos m\u00e1s de 146 m\u00e1quinas y tuvimos un trabajo de corto plazo de ejecuci\u00f3n que fue de 15 meses y 16 meses en el tramo sur del Libramiento ferroviario de Campeche hace un rato habl\u00e1bamos de la dimensi\u00f3n del tram fui a y los 154 km se\u00f1or es de Lisboa a Par\u00eds sea para que tengamos que ma no sabemos todos que estamos escuchando de Lisboa a Par\u00eds es una obra Mag hicimos un peque\u00f1o pedazo al inicio en la pr\u00f3xima por favor Tambi\u00e9n es importante que todas estas obras de infraestructura ferroviaria tien siempre retos de obras muy important Y en este caso en el libramiento ferroviario de Campeche hay un viaduto muy bonito que se ve de aqu\u00ed de la estaci\u00f3n que es el viaducto laa un viaducto de m\u00e1s de 1 km en la suma de cinco viaductos que tenemos en la obra que nos permite tambi\u00e9n asalar la calidad de ingenier\u00eda de esta misma obra del TR en la pr\u00f3xima celebrar empezamos a celebrar hoy capital humano las personas los colaboradores las colaboradoras los compa\u00f1eros de obra que a largo de estos meses lograron ejecutar con calidad en tiempo en costo una obra y se\u00f1alar se\u00f1alar un hecho hist\u00f3rico para nosotros como impresa muy importante tuvimos Zero acidentes con m\u00e1s de 4600000 horas de trabajo para la empresa la seguridad de las personas de las compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros que trabajan con otros es muy muy importante en la pr\u00f3xima verificamos un poco el video de la estaci\u00f3n de donde estamos hoy de la construcci\u00f3n de esta Magna estaci\u00f3n que es el inicio de un viaje del s\u00fabete el tren que empieza hoy y esa y es es este hecho hist\u00f3rico que estamos iniciando hoy a m\u00ed personalmente a la empresa que represento es un gran elogio es un agradecimiento al se\u00f1or presidente a todos no puedo dejar de terminar diciendo Bienvenidos a San Francisco de Campeche y Gracias Se\u00f1or Presidente con [Aplausos] permiso eh a al consorcio formado por Carso infraestructura y construcci\u00f3n y fcc construcci\u00f3n nos correspondi\u00f3 el tramo que hoy se inaugura construir desde la salida norte de la ciudad de Campeche hasta silvae la siguiente por eh simplemente informar que los sistemas de v\u00eda est\u00e1n completamente terminados y la totalidad de las 193 obras que incluyen obras de drenaje pasos de fauna pasos ganad pasos peatonales pasos vehiculares y las dos estaciones en tenabo y en jes chac\u00e1n tambi\u00e9n est\u00e1n terminadas [Aplausos] gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas yo iba a hacer una presentaci\u00f3n en cuanto a los avances pero realmente qu\u00e9 les puedo informar estamos listos se\u00f1or presidente 3 est\u00e1 listo para operar para iniciar en operaciones est\u00e1 completamente terminadas las estructuras est\u00e1 completamente terminada la la v\u00eda uno eh las estaciones lo que es este de calquin y samal est\u00e1n listas para operar est\u00e1n pr\u00e1cticamente terminadas hoy lo vamos a poder constatar y ma\u00f1ana se podr\u00e1 iniciar las operaciones de todo el tramo tres que consta de 160 km desde calquin desde calquin Campeche hasta isamal Yucat\u00e1n eh Para m\u00ed lo m\u00e1s importante es mencionar y m\u00e1s bien agradecer a todos los trabajadores de la industria de la construcci\u00f3n que pudieron pudieron lograr este objetivo en grupo indie y en grupo asbi estamos muy orgullosos de haber podido participar en este Macro proyecto que sin duda es el m\u00e1s importante del mundo Muchas gracias se\u00f1or presidente con su [Aplausos] permiso permiso presidente bueno buenos d\u00edas a todos eh primero que nada agradecerle al se\u00f1or presidente el el honor y la confianza de habernos escogido para el tramo 4ro ica ica construy\u00f3 el tramo 4atro que conecta izamal con Canc\u00fan eh es un tramo empezamos la obra en noviembre de 2020 y en 3 a\u00f1os construimos 478 km de v\u00eda y una autopista de 200 km incluidos tres distribuidores 37 pasos vehiculares y 117 pasos de fauna la verdad es que ha sido han sido tres a\u00f1os muy intensos eh Y y ha sido muy intensos en colaboraci\u00f3n con todos nuestros colegas este general \u00e1guila que nos ha acompa\u00f1ado en todo este trayecto y todos nuestros colegas constructores y primero que nada quiero agradecerle a toda la familia ica Tenemos casi 35000 trabajadores en la obra que le han dedicado su vida estos \u00faltimos 3 a\u00f1os a construir la velocidad de la obra fue fue r\u00e9cord en en 76 a\u00f1os de historia Esta es la obra que se ha ejecutado en mayor tiempo tanto de autopista como de tren estamos sumamente orgullosos de lo que hicimos les hicimos un video en las en las ma\u00f1aneras en los \u00faltimos 3 a\u00f1os les hemos ido dando unas recorridos virtuales del tramo 4ro hoy traemos algo muy similar de 2 minutos Pero de verdad ha sido la experiencia y puedo hablar por muchos de mis colegas de nuestra vida este entonces Espero que lo disfruten y otra vez agradecerle presidente Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias [M\u00fasica] sanya Con permiso se\u00f1or presidente muy buenos muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes Cuando el hombre lleg\u00f3 a la Luna La mayor\u00eda de los comentaristas de radio y de televisi\u00f3n dijeron casi al mismo tiempo detengan su reloj con la idea de que ese momento se guardara para siempre en la historia yo me atrever\u00eda a decir lo mismo del d\u00eda de hoy 15 de diciembre del 2023 detengan su reloj y guarden esa fecha para siempre porque para llegar a esta hora tuvimos que pasar antes por m\u00e1s de 5 millones de horas de trabajo incansable para llegar a esta fecha tuvimos que acumular semanas de jornadas interminables hoy es el resultado de muchas reuniones de mucha planeaci\u00f3n de muchas pl\u00e1ticas incluso de alguna que otra discusi\u00f3n de trabajo apasionado y de mucho compromiso que nos ha permitido estar aqu\u00ed el tren Maya El Jaguar rodante como cari\u00f1osamente ya lo hemos llamado recorrer\u00e1 la selva para acercar a todas las comunidades del pa\u00eds este Jaguar rodante est\u00e1 vivo lleva en su interior el trabajo y el esfuerzo de miles de hombres y mujeres mexicanos cada vez que lo veamos avanzar hay que recordar que sobre esas v\u00edas Est\u00e1 avanzando lo mejor de M\u00e9xico su coraz\u00f3n por eso estoy convencida de que este es un proyecto hist\u00f3rico a partir de hoy M\u00e9xico ha escrito en las p\u00e1ginas de su historia el nacimiento del tren Maya esta historia que vendr\u00e1 en los libros de texto en las generaciones futuras y enteras con nuestros hijos y con nuestros nietos y que van a leer C\u00f3mo se construy\u00f3 y c\u00f3mo se lleg\u00f3 al d\u00eda de hoy todos los mexicanos debemos sentirnos orgullosos por haber logrado un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico esta ma\u00f1ana tenemos todos el privilegio de ser testigos de esta haza\u00f1a y bien lo dec\u00eda el se\u00f1or presidente al inicio hoy est\u00e1n reflejados aqu\u00ed el trabajo de muchos mexicanos y tambi\u00e9n de otros pa\u00edses algo que casi nunca menciono pero que hoy quisiera retomar por el comentario el se\u00f1or presidente es la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Francia a trav\u00e9s de alston que se ha sabido engarzar y a trav\u00e9s de todo el tiempo el talento y la historia libertad igualdad fraternidad son valores que nos hermanan la tecnolog\u00eda francesa y de alston han sido puesta en marcha pero a trav\u00e9s de la extraordinaria mano de obra mexicana que existe m\u00e1s de 4500 personas que estuvieron trabajando y que Siguen trabajando en la producci\u00f3n de los trenes ingenieros de muchos pa\u00edses que se sentaron a la mesa t\u00e9cnicos de diferentes naciones que nos han acompa\u00f1ado adem\u00e1s tambi\u00e9n en los recorridos trabajando hombro a hombro con ello demostramos que en M\u00e9xico se est\u00e1 a la altura para competir y aportar a cualquiera pero m\u00e1s a\u00fan este tambi\u00e9n es un d\u00eda hist\u00f3rico para alston porque es la primera vez que se desarrolla en tan corto tiempo un tren que ya es considerado un emblema para todo el pa\u00eds y un ejemplo para muchos otros se\u00f1oras y se\u00f1ores detengan su reloj guarden esta fecha en su coraz\u00f3n y en su memoria M\u00e9xico junto con el presidente est\u00e1 dando al mundo una acci\u00f3n de compromiso de que se pueden hacer las cosas de trabajo en equipo y de hacer posible lo imposible Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias selva se escucha un rugido que emerge con la fuerza del bienestar y la esperanza desde la tierra del Jade se yergue un jaguar que se transforma en el tren Maya un Coloso moderno \u00e1gil y r\u00e1pido que a su paso transporta el futuro y promueve el desarrollo de todo el sureste del [M\u00fasica] pa\u00eds La traves\u00eda que hoy comienza recorre los 473 km que existen entre las ciudades de Campeche en esta primer etapa de las 14 estaciones que una magia enigm\u00e1tica del sureste mexicano el viaje del tren Maya inicia en Campeche la ciudad amurallada declarada por la UNESCO como patrimonio cultural de la humanidad donde podr\u00e1s caminar por sus ocho baluartes y Los Fuertes de San Miguel y San Jos\u00e9 l alco adem\u00e1s de recorrer el camino entre la puerta de tierra y la puerta de mar en tenabo tendr\u00e1s la oportunidad de visitar talleres artesanales donde se tejen hamacas hipiles blusas camisas y ternos y de explorar la Zona Arqueol\u00f3gica de canqui por estas v\u00edas llegar\u00e1s a esel chac\u00e1n poblado fundado en el siglo 16 donde los franciscanos dejaron su legado en el convento y templo de San Francisco de [M\u00fasica] As\u00eds entre tapetes de fibras de nequen y un ojo de agua cristalina calquin es un pueblo campechano que espera con todas sus bondades a Los viajeros del tren Maya a bordo de los confortables y seguros vagones admirar\u00e1 los bellos sembradillos de ma\u00edz y chile habanero que envuelven a mascu hermoso poblado desde el cual podr\u00e1s trasladarte a las zonas arqueol\u00f3gicas de os kinok usmal y otras m\u00e1s en hum\u00e1n se encuentra el Monumental exconvento y parroquia de San Francisco de As\u00eds la estaci\u00f3n del tren es el punto de partida para conocer manglares y canales naturales que existen a su alrededor a trav\u00e9s de este moderno y eficiente transporte te acercar\u00e1 a la impresionante capital yucateca donde se conjuga la modernidad con un rico pasado hist\u00f3rico es el centro econ\u00f3mico y cultural del sur de M\u00e9xico llamado tambi\u00e9n la ciudad Blanca por la vestimenta t\u00edpica de sus pobladores y el revestimiento de cal de sus construcciones su buena cocina tiene la virtud de satisfacer cualquier palad el viaje en tren te da la oportunidad de admirar y disfrutar los paisajes de la zona ene quenera de tish kokop donde tambi\u00e9n disfrutar\u00e1s de Iglesias cenotes y ciudades prehisp\u00e1nicas isamal pueblo m\u00e1gico conocido como la ciudad de Las Tres Culturas por el sincretismo entre lo Maya lo colonial y lo contempor\u00e1neo representado por el ex convento de San Antonio de Padua y m\u00faltiples vestigios arqueol\u00f3gicos prehisp\u00e1nicos de la no pod\u00eda faltar la estaci\u00f3n ferroviaria en chichin considerada una de las ciudades m\u00e1s importantes de la cultura maya declarada como patrimonio cultural de la humanidad el castillo es su construcci\u00f3n m\u00e1s emblem\u00e1tica ya que por su posici\u00f3n y orientaci\u00f3n con relaci\u00f3n al sol y la luna permit\u00eda a los antiguos mayas calendarizar sus festividades religiosas a partir de este lugar tendr\u00e1s la oportunidad de experimentar el turismo comunitario al convivir con pobladores de la regi\u00f3n El Jaguar de hierro hace un alto en valladoli Pueblo M\u00e1gico de aires coloniales rodeado de cenotes y lugares llenos de vegetaci\u00f3n y colonias de aves merece una visita especial la Zona Arqueol\u00f3gica de expc palam por su concentraci\u00f3n de monumentos y su sorprendente recinto amurallado el tren maya en sus diversas corridas del d\u00eda te lleva a la localidad de nuevo escan un lugar en medio de la selva con m\u00faltiples bondades naturales Leona Vicario Est\u00e1 rodeada de Selva donde podr\u00e1s zambullirte en sus cenotes y convivir con las comunidades Mayas en Canc\u00fan el tren Maya conecta al viajero con el destino de playa m\u00e1s importante y cosmopolita de M\u00e9xico desde aqu\u00ed tendr\u00e1s a tu alcance una zon hotelera de clase mundial Pueblos M\u00e1gicos \u00e1reas naturales zonas arqueol\u00f3gicas y parques acu\u00e1ticos Canc\u00fan tiene todo para ti Maya es una realidad no solo a corta distancias sino que abre puertas a nuevas experiencias Al promover el intercambio cultural y econ\u00f3mico del sureste mexicano es un moderno sacb que conecta la naturaleza las comunidades pero sobre todo los corazones de turistas y locales Bienvenidos a este viaje extraordinario S\u00fabete al tren maya [Aplausos] C\u00f3mo ven que este que por este d\u00eda no haya preguntas y respuestas c\u00f3mo lo ven ustedes que s\u00ed Bueno pues vamos empezamos empezamos Gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos y a todas Juan Hern\u00e1ndez deero basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y qui\u00e9n tanar hoy pues bien acaba un momento de mencionar paren el reloj paren el reloj y registren este d\u00eda pero tambi\u00e9n recuerdo que hace hace algunos a\u00f1os en plena pandemia le preguntaba c\u00f3mo blindar la econom\u00eda C\u00f3mo blindar el peso Precisamente en un tiempo en el que hab\u00eda ca\u00edda de los precios del petr\u00f3leo hab\u00eda una pandemia que estaba causando pues estragos no solamente en el M\u00e9xico sino en el mundo y usted respondi\u00f3 que era echar a andar las obras trabajar era pues sacar ahorita lo que lo que ya es una realidad lo que es el tren Maya lo que es el aeropuerto lo que es caminos puentes hoy eh estamos aqu\u00ed viendo un un tren maya en el que va a dejar empleos va a dejar un sureste conectado Mi pregunta es c\u00f3mo se visualiza de aqu\u00ed pues a a 20 a\u00f1os Esta obra C\u00f3mo visualiza usted el rescate del sistema ferroviario hace un momento pramos que era conectar el sureste con el norte pero usted est\u00e1 conectando a M\u00e9xico C\u00f3mo c\u00f3mo visualiza esta esta obra Bueno yo pienso que el sureste tiene Antes que nada su gran patrimonio cultural creo que no y ojal\u00e1 y se pudiese propiciar un debate sobre este tema porque nos eh humillaron mucho Nos ningunear por siglos y nos quitaron no del todo nuestro orgullo por la grandeza cultural de M\u00e9xico Se lleg\u00f3 a decir que \u00e9ramos b\u00e1rbaros que nos trajeron la civilizaci\u00f3n Y eso se acept\u00f3 fue tan intensa esa campa\u00f1a que se negaba el origen de nuestro pueblo sus tradiciones sus costumbres su lengua sus culturas y esto se hizo porque siempre el que conquista el que invade el que se impone tiene que negar la cultura de El sometido venimos a hacerles el favor de civilizar as\u00ed que no se quejen si nos llevamos el oro y si los convertimos en esclavos porque les traemos la civilizaci\u00f3n lo que estamos ahora impulsando es el que tomemos en cuenta lo que somos de d\u00f3nde venimos nuestra idiosincrasia actual y exaltar la grandeza cultural de M\u00e9xico dec\u00eda yo vamos a debatir En qu\u00e9 lugar del mundo hay una regi\u00f3n como la gran naci\u00f3n Maya d\u00f3nde con sitios arqueol\u00f3gicos con pinturas con arte de 300 500 a\u00f1os antes de la era cristiana es cosa de ir a calacmul aqu\u00ed en Campeche van a ver los murales de 300 a\u00f1os antes de Cristo en el pleno auge de la cultura griega en el auge de los fil\u00f3sofos griegos de S\u00f3crates de Arist\u00f3teles y de Plat\u00f3n en Entonces ya aqu\u00ed hab\u00eda ese desarrollo cultural art\u00edstico Entonces eso es lo que significa hacer Esta obra es comunicar a las antiguas ciudades mayas pero por si fuese poco En d\u00f3nde hay la flora la fauna nativa que se tiene en esta regi\u00f3n Pues solo La Amazona nada m\u00e1s y en especies nativas hay algo \u00fanico excepcional en toda esta regi\u00f3n que no se conoce y agr\u00e9guele las playas del golfo del Caribe y la fraternidad hospitalidad la nobleza del pueblo pues es un para\u00edso Eso es lo m\u00e1s importante tenemos mucho que ofrecer al mundo y la idea porque me preguntas c\u00f3mo veo hacia adelante es que podamos tener ingresos y empleos en toda esta regi\u00f3n con la actividad tur\u00edstica ecol\u00f3gica cultural eso es lo que veo hacia las nuevas generaciones hablabas de 20 a\u00f1os s\u00ed 20 30 40 a\u00f1os por qu\u00e9 otros recursos tiene el sureste recursos naturales Pues el petr\u00f3leo pero es un recurso no renovable todav\u00eda de aqu\u00ed del sureste se extraen como el 70 por 80% de todo el petr\u00f3leo que se produce en M\u00e9xico pero ya no es lo que aportaba cantarel hace 20 a\u00f1os 2 millones de barriles diarios de petr\u00f3leo ahora por una explotaci\u00f3n irracional descuidada en los tiempos de la corrupci\u00f3n pues aporta 150,000 barriles de 2 millones de barriles diarios y hacia adante pues tenemos que que cuidar el petr\u00f3leo y ya no se puede estar pensando que en el mediano largo plazo el petr\u00f3leo va a ser palanca para el desarrollo como todav\u00eda lo es pero eso va a llegar a un l\u00edmite y tenemos que estar pensando en las nuevas generaciones otro recurso importante el sureste es el agua nuestro pa\u00eds tenemos una crisis en algunas regiones por falta de agua y el 70 por del agua subterr\u00e1nea superficial est\u00e1 en el sureste 70 por ese es otro recurso pero yo veo a hacia delante en 20 a\u00f1os veo como punta de lanza del desarrollo que no del crecimiento sino del desarrollo que es mucho m\u00e1s que el crecimiento veo el turismo para el [M\u00fasica] sureste Recuerden que hay pa\u00edses que viven de eso porque tienen ingresos importantes por el desarrollo de turismo por eso esta obra va a ayudar mucho adem\u00e1s tenemos la experiencia de Canc\u00fan cu\u00e1ndo inicia Canc\u00fan a principio de los a\u00f1os 70 del siglo pasado tiene 50 a\u00f1os no era nada era pura arena polvo blanco se inici\u00f3 el proyecto se empezaron a construir los hoteles y en 50 a\u00f1os de todo el sureste y me atrever\u00eda a decir de todo M\u00e9xico es la regi\u00f3n con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico al grado que todos los del sureste se protegieron en la \u00e9poca de m\u00e1s crisis econ\u00f3mica y de bienestar traslad\u00e1ndose a buscarse la vida a Canc\u00fan Canc\u00fan llegan o aterrizan y salen despegan de [M\u00fasica] Canc\u00fan 550 aviones diarios de todo el [M\u00fasica] mundo por eso tambi\u00e9n se pens\u00f3 ya se inaugur\u00f3 el aeropuerto de Tulum que es bell\u00edsimo es uno de los aeropuertos m\u00e1s bellos del mundo porque es un aeropuerto que est\u00e1 en la selva con un mar de selva de \u00e1rboles y Esto va a ayudar mucho a eh que no se sature m\u00e1s el aeropuerto de Canc\u00fan porque ya hab\u00eda problemas para la Aviaci\u00f3n privada ya no se pod\u00eda llegar determinados d\u00edas a Canc\u00fan por la saturaci\u00f3n ahora tul pues tiene mucho potencial para eso Entonces es el turismo y Yo invito Pues a todos los que nos est\u00e1n viendo que vayan pensando vamos a procurar que no sean excesivos los costos Porque si es importante el turista extranjero desde luego que hay que atenderlo bien porque el turismo es una actividad que genera riqueza pero tiene la ventaja que distribuye esa riqueza que no es nada m\u00e1s el turista sino de eso viven los hoteleros restauranteros trabajadores muchos trabajadores el transporte desde luego el comercio profesionales del turismo entonces que se tome en cuenta el turismo internacional pero tambi\u00e9n turismo nacional y vamos a procurar que no haya costos elevados Ya quedamos con el general \u00e1guila de que el pasaje en el tren va a estar siempre aunque sea poquito porque es bendito siempre abajo del autob\u00fas para los mexicanos para los campechanos tabasque\u00f1os sonorenses tod guerrerenses lo que quieran venir y se van tambi\u00e9n a ir preparando paquetes todo esto ya lo est\u00e1n haciendo porque eh ese el tren pero son los aeropuertos son los hoteles es ven\u00eda Campeche y ir a esn a la Zona Arqueol\u00f3gica de esn no tienes esn f\u00edjense esta belleza media hora Ah no en sn estaci\u00f3n yo estaba pensando Salir de aqu\u00ed Bueno tambi\u00e9n pueden salir de aqu\u00ed s\u00ed pero van a ver eh llegan a Campeche que esta es una de las ciudades m\u00e1s bellas y no es que la m\u00e1s bella de M\u00e9xico no quiero generar celos ni sentimientos herir susceptibilidades pero es bell\u00edsima fech la ciudad amurallada entonces pero en esn hay una estaci\u00f3n y miren lo que van a ver en es no s\u00e9 si este pero ah\u00ed en es hay un hotel que se est\u00e1 construyendo que va a estar pues en dos o tres meses miren eso guardadas las proporciones pero lo tengo que hacer porque es mi trabajo Es como ir a Egipto mejor Bueno ya me ayudaron M\u00e9xico s\u00ed porque es desierto Y ac\u00e1 es el para\u00edso entonces pero aqu\u00ed a no s\u00e9 1000 Met 2000 Met 3000 Met hay un hotel todo de la empresa que se llama Olmeca Maya mica as\u00ed se llama la empresa que va a manejar todo c\u00f3mo van a llegar pues por carretera pero tambi\u00e9n ya va a volar mexicana que es de la misma empresa van a haber paquetes para que las familias puedan con tiempo hacer sus reservaciones comprar sus boletos de tren reservar en [M\u00fasica] hoteles venir a disfrutar esto que es el para\u00edso que tiene muchas cosas importantes finalmente se\u00f1or presidente por mi parte estamos ya a 10 meses precisamente de finalizar su gesti\u00f3n usted c\u00f3mo se siente C\u00f3mo S\u00ed c\u00f3mo c\u00f3mo se qu\u00e9 le dir\u00eda al pueblo de M\u00e9xico o sea le est\u00e1 cumpliendo le est\u00e1 le est\u00e1 haciendo justicia al sureste se le reivindic\u00f3 se le est\u00e1 se le hizo justicia ser\u00eda todo muchas gracias Es que es mucho pueblo El nuestro se puede describir la historia el ensayo los versos m\u00e1s bellos sobre el pueblo de M\u00e9xico Eso es lo m\u00e1s importante de todo ayer estuve porque estamos ampliando bosque Chapultepec con una nueva secci\u00f3n son 800 hect\u00e1reas tambi\u00e9n trabajadores de la construcci\u00f3n \u00ed me tom\u00e9 una foto con ellos a ver si no tien la foto felices de [M\u00fasica] veras No es f\u00e1cil encontrar un pueblo digo no no es chovinismo no me gusta lo otro lo opuesto decir malinchismo pero s\u00ed hab\u00eda esa eh tendencia al menosprecio al ninguneo Se burlaban de los mexicanos y siempre los eh de otros pa\u00edses hermanos eran mejores que nosotros no no por eso decimos a ver En d\u00f3nde hacen un tren As\u00ed cuando hacen una obra en muy poco tiempo en otros pa\u00edses [M\u00fasica] eh ponen la obra en las redes y qu\u00e9 barbaridad Qu\u00e9 obras c\u00f3mo lo hicieron tan poco tiempo Pues es que aqu\u00ed si podemos Y eso es lo que se est\u00e1 demostrando miren eso fue ayer Miren la cara Mira esta compa\u00f1era su casco azul digo este Rosa eso es pero aqu\u00ed en toda la obra lo mismo ah\u00ed les estuve este diciendo Ya dec\u00eda yo aqu\u00ed donde no nos ven los de las empresas constructoras este Ahora hay menos desempleo en M\u00e9xico y hacen falta fierreros y soldadores y todo no les vayan a pagar Tampoco porque si no vayan all el tren Maya ya pagan m\u00e1s entonces este estaba yo ah\u00ed de subversivo Pero esto es lo m\u00e1s importante Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos Soy Claudia ferri\u00f1o de ferri\u00f1o noticias y metar Vengo desde cuat cegas Coahuila cuna de Don Venustiano Carranza Hoy vengo primero que nada a agradecerle en nombre de todos los mexicanos por mostrarnos que las cosas se pueden hacer posibles Y que nuestro pa\u00eds tiene todo para ser potencia y para darle una vida digna a todos los ciudadanos mi pregunta va con este contexto del a\u00f1o 2014 al 2017 fui una mam\u00e1 cuidadora de una ni\u00f1a con par\u00e1lisis cerebral severa me enfrent\u00e9 a un gobierno y a una sociedad en su mayor\u00eda ap\u00e1ticos y que no les interesaba la gente con discapacidad porque para el pol\u00edtico y para el servidor p\u00fablico no representan un voto te haces parte de un mundo invisible en donde no te sientes parte de un M\u00e9xico y hoy 2023 esos m\u00e1s de un mill\u00f3n 300 beneficiados con el programa de bienestar para las personas con discapacidad le damos las gracias por hacernos visible por hacer un gobierno incluyente que no se trata nada m\u00e1s de cambiar una letra o una palabra sino de hacer un pa\u00eds con oportunidades para todos de movilidad de educaci\u00f3n de salud hoy le quiero dar las gracias por apoyar fundaciones tan loables como lo son Telet\u00f3n que le dan oportunidad a nuestros ni\u00f1os con discapacidad de tener calidad de vida el tiempo que Dios nos los preste mi hija trascendi\u00f3 en 2017 y me ense\u00f1\u00f3 que M\u00e9xico es capaz de darlo todo yo soy una mujer enamorada de su pa\u00eds y con la firme convicci\u00f3n que con dirigentes con un coraz\u00f3n que no les quepa en el pecho como lo es usted M\u00e9xico puede ser una potencia y va a ser una potencia como hoy lo estamos viviendo en esta inauguraci\u00f3n del tren mi pregunta va Qu\u00e9 nos ofrece el tren Maya Qu\u00e9 programas e implementaciones se hicieron en este proyecto para que sea un sistema de movilidad con acceso universal para todos Bueno pues te agradezco mucho tus palabras y qu\u00e9 bien que participas de cuatroci\u00e9negas Coahuila para los que nos est\u00e1n viendo escuchando en cuat cigas Coahuila naci\u00f3 venutiano Carranza que fue un Revolucionario que se opuso a El golpe militar a la canallada que cometi\u00f3 Victoriano Huerta al asesinar a Francisco imadero que tambi\u00e9n era de coahuil de Parras lo asesina y \u00e9l se nombra presidente Huerta y era gobernador de Coahuila venusiano Carranza y Huerta le avisa a todos los gobernadores de ese entonces que ya era el presidente y todos lo aceptaron menos venusiano Carranza fue el que llam\u00f3 al pueblo a organizarse para enfrentar a el usurpador Victoriano wer y as\u00ed precisamente surgi\u00f3 el actual ej\u00e9rcito en 1900 13 por eso este ej\u00e9rcito es revolucionario no es un ej\u00e9rcito elitista es un ej\u00e9rcito popular y eso nos ayuda mucho porque ahora que se inici\u00f3 esta transformaci\u00f3n necesit\u00e1bamos del apoyo de todos y encontramos en el ej\u00e9rcito un cuerpo de ingenieros muy capacitados profesionales trabajadores y esto nos ha ayudado mucho de era pues toda la familia de Don vuano terranza y all\u00e1 se tiene que atender el problema de la sobreexplotaci\u00f3n del agua es algo que tenemos pendiente es una asignatura pendiente porque no debe de eh sobre explotarse el acu\u00edfero y que esas bellezas que hay en 400 se pierda son aguas eh cosas lagunas \u00fanicas tambi\u00e9n en el mundo eh Y se est\u00e1n secando en algunos casos porque hay una sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos hay que cuidar ese para\u00edso ya estamos pensando C\u00f3mo llegar a un acuerdo con productores sobre todo lecheros porque al sembrar alfalfa se se consume mucha agua y pues te felicito por lo de tu ni\u00f1a eh yo tengo el compromiso Ojal\u00e1 y ahora me graben porque tengo el compromiso y lo hago de coraz\u00f3n de convocar a todo el pueblo El que pueda ayudar operar con el Telet\u00f3n porque esta semana inicia la colecta para el Telet\u00f3n y me pidieron un mensaje Pues a lo mejor es este el mensaje Por qu\u00e9 es muy importante muy humano lo que hace el Telet\u00f3n con sus centros de terapia de rehabilitaci\u00f3n de ni\u00f1as de ni\u00f1os con discapacidad porque eh son centros muy bien atendidos con especialistas y hay mucha gente que no tiene recursos para pagar m\u00e9dicos particulares y van a estos centros y reciben atenci\u00f3n de primera de primera y estamos otorgando unas becas Porque desde el principio desde el a\u00f1o 2000 cuando fui jefe de gobierno empezamos a entregar pensiones becas a personas ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad un recurso econ\u00f3mico pero desde entonces nos dimos cuenta de que eso ayudaba porque hay mucha necesidad familias pobres con ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad pero que el complemento era la rehabilitaci\u00f3n porque hay ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades menores no graves que si reciben atenci\u00f3n si son rehabilitados pueden recuperarse en cambio Si no se atienden si no se rehabilitan esa discapacidad leve se convierte en una discapacidad grave entonces el complemento de las becas es el que haya estos centros de rehabilitaci\u00f3n y ya son m\u00e1s de 20 en distintas partes del pa\u00eds me consta que hace poco se inaugur\u00f3 uno en la monta\u00f1a de Guerrero que es una de las regiones m\u00e1s pobres de M\u00e9xico un centro de readaptaci\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n eh de Let\u00f3n y acabamos de inaugurar tambi\u00e9n otro en Mazatl\u00e1n en sinalo y ojal\u00e1 y todos ayudemos f\u00edjense que es la \u00fanica asociaci\u00f3n civil con la que tenemos un acuerdo un convenio para ayudarlos a que los ni\u00f1os pobres ni\u00f1as Humildes pobres puedan ir a estos centros y no se les cobre es con la \u00fanica organizaci\u00f3n social porque por lo general la pol\u00edtica nuestra es entregar de manera directa el apoyo a la gente no se entregan apoyos a intermediarios o a otras organizaciones civiles organizaciones no gubernamentales organizaciones sociales No todo es directo pero en el caso del Telet\u00f3n si se les contratan eh consultas ya son m\u00e1s de 200000 ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a consulta a los centros de rehabilitaci\u00f3n de Telet\u00f3n y no pagan nada entonces para mantener estos centros y construir otros porque es un derecho social que deber\u00edamos garantizar en nuestro pa\u00eds el derecho a la rehabilitaci\u00f3n el derecho a la salud como un derecho p\u00fablico se deber\u00eda de garantizar a todos no es un asunto sencillo es complejo porque se requiere pues no solo las instalaciones que adem\u00e1s son especiales tienen estos centros de rehabilitaci\u00f3n tienen albercas para los ni\u00f1os que requieren terapias en el agua pero no solo son las instalaciones los equipos es tambi\u00e9n el personal especializado y se tiene que conseguir estos especialistas y luego eh el operar estos centros que no les falten los recursos pero yo creo que ese es un camino que ya se abri\u00f3 el del Telet\u00f3n que si se junta con el de las becas las pensiones para personas con discapacidad va eso a continuar mejorando la situaci\u00f3n de muchas familias eh Ya estamos entregando m\u00e1s de 1,500000 becas a ni\u00f1os ni\u00f1os con discapacidad y hay estados ya en donde la pensi\u00f3n Es Universal es decir se entrega a todos porque antes solo se apoyaba hasta los 29 a\u00f1os y de 29 a 64 un discapacitado no recib\u00eda ning\u00fan apoyo ahora se lleg\u00f3 un acuerdo con gobernadoras gobernadores para que ellos aporten 50% la federaci\u00f3n 50% y ya sea universal en varios estados entonces aprovecho para mandar un mensaje a todos los que nos est\u00e1n viendo ayuden para que se junten se re\u00fanan recursos este fin de semana para el Telet\u00f3n no quer\u00eda tocar el tema agu el tren Maya pero es muy importante que usted sepa que en los mantos acu\u00edferos de 4as est\u00e1 sucediendo algo que todos los mexicanos debemos de proteger y le quiero preguntar si este tema podr\u00eda considerarse incluso una medida de seguridad desde el Gobierno Federal hay un joven cient\u00edfico mexicano que est\u00e1 desarrollando una nueva gama de antibi\u00f3ticos y antitumorales a ra\u00edz de los peque\u00f1os microorganismos que solamente existen en los mantos acu\u00edferos de 4 cegas M\u00e9xico tiene la oportunidad de cambiar la ciencia y la medicina de toda la humanidad pero esos mantos acu\u00edferos est\u00e1n en peligro se\u00f1or presidente y hoy le quiero solicitar su apoyo y a todos los mexicanos que protejamos y apoyemos a la ciencia y a este joven en particular que con mucho gusto les puedo dejar sus datos que es muy interesante porque ser\u00eda descubrir una nueva serie de medicamentos antitumorales a base de los microorganismos \u00fanicos en 4 cias Muchas gracias lo vemos con Jes\u00fas Buenos d\u00edas presidente L\u00f3pez Obrador Manuel pedrero para el quintanar MX y los reporteros MX r\u00e1pidamente comentarle dos casos el primero y aprovechando la presencia de del General secretario exc cresencio Sandoval e Qu\u00e9 cosas en el sexenio de Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n presidente eh desgraciadamente Cedillo llega a trav\u00e9s de una desgracia del asesinato de Luis Donaldo Colosio Luis Donaldo Colosio en privado le propuso al general Guti\u00e9rrez rebollo convertirse en el secretario de la defensa nacional hace un mes en reporteros MX el quintanar ro x entrevistamos a su hijo a C\u00e9sar Guti\u00e9rrez prego C\u00e9sar Guti\u00e9rrez prego es un abogado que se dedica a la defensa de los militares mexicanos cuando desgraciadamente las instituciones y los criminales los utilizan en ton de Derechos Humanos para lastimar la libertad de los militares mexicanos C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego nos contaba como Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n pr\u00e1cticamente le fabric\u00f3 delitos a su se\u00f1or padre Para encerrar es el primer general de divisi\u00f3n de la historia de este pa\u00eds en ser acusado por delitos por el narcotr\u00e1fico Por qu\u00e9 presidente porque el general Guti\u00e9rrez rebollo al llegar a la administraci\u00f3n de Cedillo Ponce de Le\u00f3n \u00e9l fue nombrado director de la agencia antidrogas lo conoc\u00edan como el sar antidrogas Guti\u00e9rrez rebo fue el primer y \u00fanico general de la historia en capturar con vida Amado Carrillo Fuentes El se\u00f1or de los cielos la \u00fanica orden de Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n a Guti\u00e9rrez rebollo fue Investiga a toda la clase pol\u00edtica que est\u00e9 relacionada con el narcotr\u00e1fico Y eso lo me incluye a m\u00ed general eso me incluye a m\u00ed investigue a todos qu\u00e9 es lo que pasa el general Guti\u00e9rrez rebollo hace caso a esta petici\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica de Cedillo Ponce de Le\u00f3n y su investigaci\u00f3n termin\u00f3 descubriendo que la familia nuclear de Ernesto Cedillo concretamente la se\u00f1ora de Cedillo Ponce del l\u00f3n la esposa de Ernesto Cedillo su familia y su suegro su suegro estaba involucrado desgraciadamente con relaciones criminales del Estado de Colima con los amescua Contreras el general le env\u00eda esta informaci\u00f3n al secretario de la defensa Nacional de sedillo Ponce Le\u00f3n Enrique Cervantes Aguirre y qu\u00e9 sucede presidente desgraciadamente le informan a la familia del General que hab\u00eda sido asesinado que hab\u00eda fallecido en una operaci\u00f3n militar la familia entr\u00f3 en p\u00e1nico y eventualmente el ej\u00e9rcito rectific\u00f3 la informaci\u00f3n y dijo que se encontraba grave en un hospital Militar eventualmente la familia del General Guti\u00e9rrez rebo lleg\u00f3 al hospital y sus hijos sus hijos y su esposa fueron secuestrados se\u00f1or presidente C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego ten\u00eda alrededor de 21 a\u00f1os de edad cuando fue secuestrado por elementos militares para obligarlo a crear una falsa verdad sobre supuestos delitos de su se\u00f1or padre uno de sus torturadores Fue el general Tom\u00e1s \u00c1ngeles deag guajar toda esta informaci\u00f3n es p\u00fablica y est\u00e1 documentada en una entrevista que m\u00e1s de 1.2 millones de mexicanos han visitado a trav\u00e9s de estos portales que ya previamente le he comentado sucesor presidente el general termina en la c\u00e1rcel Y a partir de este suceso su hijo C\u00e9sar Guti\u00e9rrez prego decide convertirse en abogado y dedicar el resto de su vida a liberar a su padre al general Guti\u00e9rrez rebo 20 25 a\u00f1os despu\u00e9s lo logr\u00f3 se\u00f1or presidente se logr\u00f3 comprobar todo esto est\u00e1 judicializado que en efecto se hab\u00edan inventado pruebas se hab\u00edan desgraciadamente fabricado delitos Por qu\u00e9 por entregar a la presidencia de la Rep\u00fablica al general Enrique Cervantes Aguirre informaci\u00f3n fidedigna en donde la familia nuclear del presidente Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n estaba involucrado con el narcotr\u00e1fico presidente hoy estos personajes hablan desde el extranjero no hablan aqu\u00ed en M\u00e9xico no pisan el territorio nacional lo hacen desde Espa\u00f1a desde Dubai desde Europa y hablan de la situaci\u00f3n nacional cuando en realidad muchos de ellos son los ocasiones de la tragedia que desgraciadamente todav\u00eda se vive en gran parte de del pa\u00eds Mi pregunta es presidente estar\u00e9 dispuesto su gobierno a investigar y a ofrecer en caso de que as\u00ed resulte en efecto una disculpa p\u00fablica a nombre del estado mexicano al padre de C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego El general Guti\u00e9rrez rebollo tras la fabricaci\u00f3n de delitos por parte de Ernesto Cedillo Ponce de Le\u00f3n para concluir presidente en esta primera intervenci\u00f3n decirle que C\u00e9sar Guti\u00e9rrez no solamente es un creyente de su proyecto de naci\u00f3n sino tambi\u00e9n es un defensor y en todas sus actividades p\u00fablicas lo encontrar\u00e1 analizando del lado jur\u00eddico que es el que les corresponde las actualizaciones sobre su gobierno Y de lo que \u00e9l cree que es esta cuarta transformaci\u00f3n Muchas gracias presidente bien Bueno pues este es cosa de que se hagan los tr\u00e1mites \u00e9l es abogado lo sabe muy bien eh en la comisi\u00f3n de derechos humanos y si hay una resoluci\u00f3n de la comisi\u00f3n de Derechos Humanos una recomendaci\u00f3n nosotros la cumplimos eso es lo que puedes comentarle no hay en estos asuntos Casos cerrados son expedientes abiertos todos nada de cosa juzgada porque son asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico es como el caso de el asesinato de Luis Donaldo Colosio eso no se puede cerrar o los desaparecidos de a chinapa eso no se puede cerrar en muchos otros casos y si se conoce la verdad m\u00ednimo hay procedimientos de reparaci\u00f3n de da\u00f1o la no repetici\u00f3n eh ofrecer disculpas p\u00fablicas a los agraviados el estado mexicano lo puede hacer hacerlo pero si tiene que haber un proceso Com\u00e9ntale al abogado adem\u00e1s seguramente ya se va a enterar porque la ma\u00f1anera la ven muchos hasta nuestros adversarios ah\u00ed le ponemos ya no sale el aviso de que si son muy corajudos y no les gusta c\u00f3mo hablamos porque nos comemos las cces porque no hablo de corrido y por otras cosas Pues que no la vean para qu\u00e9 se van a estar mortificando eh pero s\u00ed la ven ah\u00ed est\u00e1n pendientes Y m\u00e1s si son simpatizantes Eso s\u00ed entonces eh eso es lo que yo opino para finalizar presidente preguntarle brevemente su opini\u00f3n sobre las pol\u00edticas p\u00fablicas las decisiones del gobierno de Javier Miley presidente de Argentina preguntarle su opini\u00f3n sobre este asunto que aquellas protestas populares aquellos bloqueos que se den en Argentina s\u00ed lo considera el gobierno que afecta a la sociedad ser\u00e1n reprimidas y que adicionalmente los costos del despliegue de la fuerza p\u00fablica no va a correr a nombre del estado argentino sino que se le va a obligar a los participantes a los que organicen estas manifestaciones se les va a obligar pagar por el despliegue de de fuerzas p\u00fablicas es decir van a financiar a sus propios represores seg\u00fan estas nuevas pol\u00edticas del gobierno de Javier m Me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n al respecto Bueno yo no puedo opinar ah\u00ed ya dije que Lamento no lo que sucedi\u00f3 pero esa fue la voluntad de la mayor\u00eda de los argentinos yo no estoy de acuerdo con esas pol\u00edticas es como regresar a lo que ya se padeci\u00f3 lo que no funcion\u00f3 eso ya lo aplic\u00f3 el finado expresidente menen es como si quisi\u00e9ramos regresar a lo que llev\u00f3 a cabo Salinas en M\u00e9xico es lo mismo nada m\u00e1s que ahora con m\u00e1s actuaci\u00f3n con m\u00e1s Circo y Teatro pero es lo mismo Entonces yo que si le digo al pueblo argentino como lo puedo decir a todos los pueblos del mundo es que no caigan en ninguna provocaci\u00f3n que es eficaz pol\u00edticamente la no violencia la resistencia civil pac\u00edfica no hay que exponerse hay que evadir el acoso pero Eso no significa no protestar hay que regresar a Gandhi a las lecciones de Mandela de Martin Luther King la no violencia porque quien no tiene la raz\u00f3n suele usar la fuerza para imponerse la Fuerza bruta y no hay salida Hay much\u00edsimas formas de llevar a cabo una desobediencia civil pac\u00edfica o aplicar el principio de la no violencia m\u00e1s que yo no puedo meterme en eso porque estoy gobernando M\u00e9xico y adem\u00e1s ya en 9 meses me retiro y no me dedico a a la pol\u00edtica a nada absolutamente de pol\u00edtica pero que no caigan en la trampa de la violencia Eso s\u00ed porque eso es m\u00e1s sufrimiento m\u00e1s m\u00e1s desgracia imag\u00ednense cuando nosotros eh enfrentamos el fraude del 2006 porque nos robaron la presidencia en el 2006 no tengo duda de eso qu\u00e9 hicimos porque es una situaci\u00f3n dif\u00edcil porque si uno no protesta empiezan no a eh difundir los mismos adversarios de que ya se vendi\u00f3 el dirigente y empiezan en los medios que tienen a su servicio Qu\u00e9 raro ya no protestan Ya le llegaron al precio est\u00e1 muy raro eso si no protestas Y si protestas y si sale de control el movimiento y hay violencia violento entonces c\u00f3mo le haces y fue lo que nos toc\u00f3 decidir pues v\u00e1monos ah\u00ed al Z\u00f3calo nos va a costar much\u00edsimo porque hasta del sureste o del Norte dec\u00edan qu\u00e9 barbaridad C\u00f3mo est\u00e1n obstruyendo tapando las calles dec\u00eda un este comentarista es que eso no es un bloqueo no es un plant\u00f3n es un bloqueo no s\u00e9 si lo puedes encontrar ah\u00ed Mar\u00ed no Mar\u00edn S\u00ed en un di\u00e1logo c\u00f3mo se llama este programa que tiene Televisa grado van a ver c\u00f3mo c\u00f3mo era el di\u00e1logo C\u00f3mo era el di\u00e1logo Bueno pero yo ten\u00eda encuestas una de mitski que le pueden preguntar en donde despu\u00e9s del fraude estaba tan molesta la gente que el 10% de los mexicanos estaba de acuerdo en que yo llamara a tomar las armas el 10% estamos hablando Pues de 10 millones de personas pero as\u00ed otros que se tomaran todas las carreteras como el 20% ah\u00ed est\u00e1 la encuesta de mit entonces por eso fue muy fuerte lo del plant\u00f3n que nos cost\u00f3 much\u00edsimo de el Z\u00f3calo y las calles pero no se rompi\u00f3 un vidrio y protestamos y seguimos adelante porque si funciona la no violencia qu\u00e9 pasa en una circunstancia as\u00ed Bueno yo me acuerdo que iba dar Fox su informe y la gente lleg\u00f3 m\u00e1s de las que hab\u00edan m\u00e1s de la cuenta al Z\u00f3calo estaba lleno y lo que quer\u00edan era que marchamos del Z\u00f3calo a el congreso no me tuve que aplicar a fondo en una asamblea con todo el Z\u00f3calo como una hora habl\u00e1ndoles de que no ten\u00edamos Por qu\u00e9 caer en ninguna provocaci\u00f3n ahora que estoy escribiendo Mi \u00faltimo libro Estoy recordando eso sobre todo por los j\u00f3venes porque ayudan esas experiencias a que no se cometan errores y m\u00e1s si est\u00e1 de por medio de la vida de las personas entonces en el caso de Argentina nada m\u00e1s cuidar porque s\u00ed este imag\u00ednense reprimen Qu\u00e9 pasa ya cunde el miedo someten Ya nadie habla en cambio s\u00ed se pueden hacer much\u00edsimas cosas este protestar de distintas maneras no hay este no encontraron a a a Mar\u00edn lo tiene Este mandi s\u00ed pero ya Mar\u00edn es buena gente ya ya cambi\u00f3 ya ya cambi\u00f3 Pero saben qu\u00e9 dec\u00edan no es un bloqueo es que se qued\u00f3 porque yo hab\u00eda dicho en ese entonces que iba ir a vivir a al palacio si ganaba se que qued\u00f3 con la frustraci\u00f3n de no poder colgar sus calzones en Palacio Nacional el el Mar\u00edn pero este con la Adela Micha y con Denise s\u00ed es es bueno el di\u00e1logo porque muestra qu\u00e9 circunstancia tan dif\u00edcil eso fue hace 20 a\u00f1os este no menos pero ya hace tiempo para los dirigentes que tienen que actuar con responsabilidad un dirigente puede poner en riesgo su vida pero no est\u00e1 obligado no debe poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s y el proceso de la no violencia requiere de eh mucha formaci\u00f3n Porque todos los hombres mujeres los seres humanos somos pasi\u00f3n y somos raz\u00f3n la pol\u00edtica es el equilibrio entre la raz\u00f3n y la pasi\u00f3n y a veces la pasi\u00f3n desborda aqu\u00ed hay que tener la cabeza fr\u00eda aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente Ya v\u00e1monos no a [M\u00fasica] desayunarte presidente por una vez que pasa lo del senado decide que lenia [M\u00fasica] ves Bueno ya conocen los de la nueva ministra lenia vres hay dos que obtienen la votaci\u00f3n m\u00e1s alta lenia ves y Berta y ten\u00edamos que decidir porque la verdad las cuatro que participaron de primera muy buenas honestas profesionales convocaci\u00f3n de Justicia o sea independientes incapaces de recibir una Consigna una l\u00ednea como se dice coloquialmente de nadie primero no lo har\u00eda y tampoco ellos aceptar\u00edan que yo les dijera Eh votas as\u00ed trat\u00e1ndose de una injusticia o para proteger un acto de corrupci\u00f3n no estamos hablando de mujeres \u00edntegras honestas en los casos entonces eh reun\u00eda alta alcalde y a lenia que sacaron ayer despu\u00e9s de que estuve con ustedes y les dije pues qu\u00e9 vamos a hacer Ay\u00fadenme o sea y para que vean lo importante de las convicciones Y eso una lecci\u00f3n para todos no hay que tener tanto apego ni al poder ni al dinero y Se lucha por ideales Se lucha por principios y la felicidad no es acumular bienes materiales riquezas t\u00edtulos cargos fama la felicidad de est con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Entonces les dije a las dos Ay\u00fadenme c\u00f3mo le hacemos estamos hablando de 15 a\u00f1os asegurados de trabajo claro que este yo espero que vamos Gan y que vamos a bajar Los sueldos pero son 15 a\u00f1os ya est\u00e1n las dos a ver qui\u00e9n habla primero este les dije I Berta me dijo presidente yo gan\u00e9 la primera votaci\u00f3n pero despu\u00e9s lenia gan\u00f3 las \u00faltimas dos sac\u00f3 m\u00e1s votos que yo yo no tengo ning\u00fan problema yo puedo ayudar en otra tarea no lo hice pero ten\u00eda ganas de pararme abrazarla o sea un acto de dignidad de principios excepcional extraordinario porque hay quien es por un cargo menor se desgre\u00f1an se aru\u00f1an no y por eso fue lenia eh la propuesta Y claro que voy a ayudar No ayudar est\u00e1 mal la palabra nos va a seguir ayudando Berto y en el tiempo que me queda a lo mejor en otras cosas donde me ayude m\u00e1s porque ya demostr\u00f3 con hechos que tiene convicciones que tiene que tiene [M\u00fasica] ideales as\u00ed fue y ya este es ministra s frente a la est\u00e1bamos los tres a ver qu\u00e9 hacemos y ella de manera muy consecuente dijo no presidente explic\u00f3 lo de los votos que en las \u00faltimas elecciones hab\u00eda obtenido lenia m\u00e1s votos pero pues este fue una muy buena actitud muy buena Por eso digo que estas compa\u00f1eras y as\u00ed hay millones de mujeres nuestro pa\u00eds que luchan por ideales que luchan por principios no est\u00e1n pensando en los cargos y que le tienen amor al pueblo eso es importante el tiempo que estamos viviendo ya no es el tiempo de antes sin ninguna condici\u00f3n no es s [M\u00fasica] yo declino pero yo necesito No yo fui el que le dije Vamos a ver c\u00f3mo me ayudas en otras cosas porque te necesito Te necesitamos porque es important\u00edsimo el que haya Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos mujeres y hombres no se puede C\u00f3mo el tren Maya sin los directivos ingenieros trabajadores V\u00e1monos a desayunar y al [M\u00fasica] tren yo creo que paradas nada m\u00e1s Vamos hasta M\u00e9rida verdad a M\u00e9rida porque ah\u00ed vamos a inaugurar un guardar un bander charrito te quedas [M\u00fasica] pendiente terminando la obra del tren maya va a haber un plan de rehabilitaci\u00f3n de carreteras porque pues se trajeron piedras balasto desde los tuxla maquinaria equipo ahora van ustedes a ail o van deil a Chetumal Y hay cientos si no es que miles de camiones de Volteo de maquinaria pesada porque se est\u00e1 trabajando ese tramo Entonces eso afect\u00f3 o est\u00e1 afectando carreteras Vamos a darle un mantenimiento general antes de irnos a todas las carreteras que est\u00e1 contemplado y hay incluso carreteras como la de Campeche a M\u00e9rida que tienen un convenio de mantenimiento ya pero hay otras que no y Esas son las que vamos a [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] mejorar liento de la gente de Cobra S\u00ed s\u00ed este eso le va a corresponder ya a la gobernadora tienen la dicha enorme de que laira est\u00e1 empezando Cu\u00e1nto te falta 4 a\u00f1os o sea me voy pero laida se queda 4 a\u00f1os y adem\u00e1s miren quien me va a sustituir es mejor que yo mucho mejor y entonces lo de Libramiento de atasta todo lo que est\u00e1 pendiente porque hay muchas cosas pendientes en Campeche y en todo M\u00e9xico que es mucho el atraso el rezago no hac\u00edan nada se dedicaban nada m\u00e1s a robar Entonces ya cambi\u00f3 esto claro [M\u00fasica] [M\u00fasica] no el [Aplausos] gobierno [M\u00fasica] bueno el gobierno de la Rep\u00fablica inaugura el tramo Campeche Canc\u00fan del proyecto integral tren Maya obra ferroviaria en la que participaron mujeres y hombres trabajadores de la construcci\u00f3n t\u00e9cnicos y proveedores nacionales y extranjeros as\u00ed como las empresas constructoras mota enil grupo Carso as vindi ica y alstom este proyecto ser\u00e1 el referente para impulsar el desarrollo econ\u00f3mico y tur\u00edstico de la regi\u00f3n sureste del pa\u00eds En beneficio del pueblo de M\u00e9xico San Francisco de Campeche Campeche a 15 de diciembre del [M\u00fasica] 2023 [M\u00fasica] [M\u00fasica] ter ah y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28fA8NP6ql2EOPii5Yn9SOu",
    "playlist_title": "Tren Maya",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:47:39.300496"
}