{
    "video_id": "Rw7ju-EH3xo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Rw7ju-EH3xo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBD2GbWSy53J7KYe7n2HjPZRniQ4Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Rw7ju-EH3xo",
    "video_title": "Senado de EE.UU. aprueba T-MEC",
    "video_length_seconds": 84,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "con esta m\u00fasica de fondo con el",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "organillero les doy a conocer que se",
            "start": 2.07,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "acaba de aprobar el tratado comercial",
            "start": 6.39,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico en el senado de",
            "start": 9.929,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "eeuu 89 votos a favor 10 en contra con",
            "start": 15.75,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "esto ya se termina una fase la tapa",
            "start": 22.529,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "importante ya est\u00e1 aprobado por el",
            "start": 26.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu tanto en la c\u00e1mara de",
            "start": 31.41,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "representantes como en el senado pasa a",
            "start": 34.44,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el parlamento en canad\u00e1 pero los",
            "start": 39.449,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos es de que no a ver el",
            "start": 43.47,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "problema esto es algo muy significativo",
            "start": 46.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es una buena noticia porque este tratado",
            "start": 50.39,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "va a significar m\u00e1s confianza en m\u00e9xico",
            "start": 54.96,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "para la llegada de inversiones para que",
            "start": 60.589,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "se instalen empresas que haya trabajo",
            "start": 65.24,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "con buenos salarios que haya bienestar",
            "start": 70.49,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds y para su pueblo",
            "start": 75.079,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "esto es lo que quer\u00eda transmitirles un",
            "start": 79.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 82.509,
            "duration": 2.451
        }
    ],
    "transcription_text": " con esta m\u00fasica de fondo con el organillero les doy a conocer que se acaba de aprobar el tratado comercial canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico en el senado de eeuu 89 votos a favor 10 en contra con esto ya se termina una fase la tapa importante ya est\u00e1 aprobado por el gobierno de eeuu tanto en la c\u00e1mara de representantes como en el senado pasa a el parlamento en canad\u00e1 pero los pron\u00f3sticos es de que no a ver el problema esto es algo muy significativo es una buena noticia porque este tratado va a significar m\u00e1s confianza en m\u00e9xico para la llegada de inversiones para que se instalen empresas que haya trabajo con buenos salarios que haya bienestar para nuestro pa\u00eds y para su pueblo esto es lo que quer\u00eda transmitirles un saludo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:45:02.926028"
}