{
    "video_id": "rwf1LZo66w8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rwf1LZo66w8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLAZTAx_PfNkjwtItXgrsn7fAHEpNQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rwf1LZo66w8",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Banco del Bienestar, desde Calpulalpan, Tlaxcala",
    "video_length_seconds": 3562,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del",
            "start": 0.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "banco del bienestar en calpulalpan",
            "start": 3.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tlaxcala el presidente constitucional de",
            "start": 5.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 8.2,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 11.139,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 16.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de tlaxcala",
            "start": 18.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lorena cu\u00e9llar cisneros",
            "start": 20.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el director general del banco del",
            "start": 25.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar v\u00edctor manuelle lamoyi",
            "start": 27.57,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "bocanegra",
            "start": 29.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar ariadna",
            "start": 32.099,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 34.68,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el subsecretario de trabajo responsable",
            "start": 37.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "del programa 'j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 40.67,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "futuro para bola\u00f1os l\u00f3pez",
            "start": 42.559,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 47.21,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 49.43,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n balc\u00f3n",
            "start": 51.469,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar mar\u00eda del",
            "start": 56.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "roc\u00edo garc\u00eda p\u00e9rez",
            "start": 59.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el director general de ingenieros de la",
            "start": 63.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 65.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "general salvador fernando se el",
            "start": 67.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cervantes losa",
            "start": 69.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 73.45,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el bienestar carlos torres rosas",
            "start": 75.789,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la directora general del programa la",
            "start": 80.38,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz",
            "start": 82.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional del programa de",
            "start": 88.659,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 91.329,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1zquez pisen",
            "start": 93.249,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de calpulalpan",
            "start": 97.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "\u00e9dgar pe\u00f1a la gira",
            "start": 99.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 104.19,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 106.54,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 108.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 109.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 112.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pedimos a los miembros del presidium que",
            "start": 117.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ocupen sus lugares",
            "start": 120.09,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.04,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 122.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 124.979,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del estado de tlaxcala",
            "start": 126.39,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "licenciada lorena cu\u00e9llar cisneros",
            "start": 128.179,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas ya todos es un",
            "start": 135.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gusto estar nuevamente en calpulalpan la",
            "start": 139.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "puerta grande de tlaxcala un aplauso",
            "start": 143.18,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para calcular el pan",
            "start": 147.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar espec\u00edficamente",
            "start": 152.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "guau la claro que s\u00ed un aplauso fuerte",
            "start": 155.909,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "para ccoo aulas",
            "start": 160.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "quiero darle la bienvenida a este",
            "start": 162.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 167.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de calcular para espec\u00edficamente en",
            "start": 169.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "jaula para recibir a nuestro presidente",
            "start": 171.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador cuya",
            "start": 174.79,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presencia siempre ser\u00e1 trascendental",
            "start": 178.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para la vida de los rascal texas",
            "start": 181.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bienvenido presidente",
            "start": 183.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el programa",
            "start": 186.11,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de los bancos de bienestar es un",
            "start": 189.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "programa muy noble un programa que tuve",
            "start": 192.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la oportunidad gracias a nuestro",
            "start": 196.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presidente de poder tener la dicha de",
            "start": 197.89,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "servir durante varios a\u00f1os",
            "start": 202.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya como delegada de los programas de",
            "start": 207.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bienestar y quiero decirles que es una",
            "start": 210.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "labor maravillosa",
            "start": 213.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llena de una gran oportunidad de servir",
            "start": 215.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y hoy por eso estamos muy contentos de",
            "start": 218.59,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "inaugurar esta sucursal n\u00famero 39 y nos",
            "start": 221.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "coloca en un 57 por ciento en la",
            "start": 226.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cobertura para alcanzar la meta de 69",
            "start": 229.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sucursales estas estas sucursales de",
            "start": 232.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bienestar quiero decirles que hasta el",
            "start": 236.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 240.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muy pocas sucursales en todo el",
            "start": 242.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y menos en la ciudad de tlaxcala y",
            "start": 245.55,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "menos todav\u00eda en tlaxcala y y en cuautla",
            "start": 250.29,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pero nuestro presidente pens\u00f3 en llegar",
            "start": 254.37,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "a todos los rincones del pa\u00eds y es por",
            "start": 258.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eso que hoy vamos a lograr en tlaxcala",
            "start": 261.959,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "como nunca tener la posibilidad de que",
            "start": 265.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores que nuestros",
            "start": 268.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro que los",
            "start": 271.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sembradores de vida que cada uno de los",
            "start": 273.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programas de bienestar pueda llegar y",
            "start": 275.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues ese beneficiario a las puertas de",
            "start": 279.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "este banco a poder hacer su cobro de",
            "start": 282.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 286.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personal sin intermediarios que eso es",
            "start": 288.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo que siempre ha pedido nuestro",
            "start": 291.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente quiero decirles que con esta",
            "start": 293.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "llegada tambi\u00e9n",
            "start": 296.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "llegan las remesas y se reciben a un",
            "start": 298.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "costo m\u00ednimo durante el primer semestre",
            "start": 301.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o se captaron",
            "start": 304.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "169 puntos 7 millones de d\u00f3lares por",
            "start": 306.45,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este concepto a quien la scala as\u00ed que",
            "start": 310.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos beneficios trae estos",
            "start": 313.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "programas de nuestro presidente quiero",
            "start": 317.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentarles que estoy",
            "start": 320.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comprometida con el se\u00f1or presidente que",
            "start": 323.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desde que llegamos como gobernadora",
            "start": 327.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gracias a su a su respaldo no he hecho",
            "start": 329.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otra cosa m\u00e1s que respaldar todos los",
            "start": 334.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "programas sociales de nuestro presidente",
            "start": 336.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y de bienestar al que llevo siempre en",
            "start": 338.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n y que siempre llevar\u00e9",
            "start": 341.17,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pues muy tatuado porque es muy hermoso",
            "start": 344.46,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "poder servir yo lo hago tambi\u00e9n como",
            "start": 349.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como gobernadora de este estado con el",
            "start": 351.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fin de fortalecer el programa de apoyo",
            "start": 354.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para personas con discapacidad",
            "start": 357.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sumamos al gran esfuerzo de nuestro",
            "start": 360.0,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 362.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la cobertura universal para que este",
            "start": 363.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sector de la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n pueda ser",
            "start": 366.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficiado as\u00ed que hoy las personas",
            "start": 368.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de 30 a 64 a\u00f1os de edad van a",
            "start": 372.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recibir por parte del gobierno federal y",
            "start": 376.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del gobierno estatal el apoyo para que",
            "start": 378.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos de manera universal puedan contar",
            "start": 381.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con su respaldo econ\u00f3mico y haciendo un",
            "start": 384.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "total de 108 millones de pesos para el",
            "start": 388.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno del estado quiero decirles",
            "start": 391.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que implementamos el programa de",
            "start": 394.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "becas fuente para alumnos de 3\u00ba de",
            "start": 396.34,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secundaria ya que ten\u00edamos",
            "start": 399.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ya que ten\u00edamos una decepci\u00f3n muy grande",
            "start": 406.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de 3\u00ba a",
            "start": 409.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preparatoria de 3\u00ba de secundaria",
            "start": 412.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "preparatoria ustedes saben que las becas",
            "start": 413.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez nuestro presidente ya vela",
            "start": 416.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por todos los j\u00f3venes de preparatoria y",
            "start": 420.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es por eso que hoy sum\u00e1ndome a este gran",
            "start": 424.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esfuerzo del presidente",
            "start": 426.93,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estamos dando becas puente para",
            "start": 429.02,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "invertir en este momento 11 millones de",
            "start": 433.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pesos y para que no haya deserci\u00f3n",
            "start": 436.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 438.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero platicarles que siguiendo",
            "start": 440.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el ejemplo del presidente en el programa",
            "start": 443.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra que es un programa",
            "start": 446.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy hermoso donde se benefician muchas",
            "start": 449.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "escuelas de todo el estado y donde hay",
            "start": 451.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una gran inversi\u00f3n federal hoy tambi\u00e9n",
            "start": 455.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quisimos apoyar este programa con la",
            "start": 458.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escuela es de los tlaxcaltecas y donde",
            "start": 461.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar a",
            "start": 464.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "486 escuelas beneficiadas con una",
            "start": 465.8,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 52 millones de pesos por",
            "start": 469.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "parte del gobierno del estado y as\u00ed",
            "start": 472.47,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "sumando esfuerzos con nuestro se\u00f1or",
            "start": 475.11,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 476.639,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y en esta misma transformaci\u00f3n",
            "start": 483.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "implementamos los siguientes servicios",
            "start": 486.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para nuestra sociedad creamos aqu\u00ed en",
            "start": 489.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "calpulalpan la unidad de bienestar para",
            "start": 492.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tu salud donde ofrecemos servicios",
            "start": 494.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos preventivos",
            "start": 497.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "medicamentos servicios de laboratorio",
            "start": 498.86,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dentistas y lentes gratuitos esto",
            "start": 501.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a 15 mil personas de",
            "start": 504.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "calpulalpan y en donde hemos invertido",
            "start": 507.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en total en todo el estado 111 millones",
            "start": 509.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de pesos para llegar a 11 municipios con",
            "start": 513.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 50 millones de pesos",
            "start": 516.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n creamos las unidades del",
            "start": 519.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienestar para tu nutrici\u00f3n donde vine",
            "start": 521.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con el presidente municipal a",
            "start": 524.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "inaugurar esta unidad y beneficiamos con",
            "start": 526.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comidas calientes a la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 530.22,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "del municipio y tambi\u00e9n desde luego a",
            "start": 533.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las a las madres solteras pues que para",
            "start": 537.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellas es muy dif\u00edcil poder contar con un",
            "start": 540.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recurso para alimentar a sus hijos hemos",
            "start": 543.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "implementado tambi\u00e9n el programa",
            "start": 546.48,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "bienestar para",
            "start": 548.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llevando energ\u00eda para tu vivienda en",
            "start": 549.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "donde hemos llevado energ\u00eda para",
            "start": 553.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "viviendas que ten\u00edan 30 a\u00f1os 15 a\u00f1os que",
            "start": 556.07,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan vivienda digo no ten\u00edan",
            "start": 559.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica o lugares tambi\u00e9n como",
            "start": 562.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enfrasc\u00f3 como en a chayanne ac\u00e1 como en",
            "start": 565.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuapiaxtla que la gente viv\u00eda de los",
            "start": 568.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "huawei es y hoy afortunadamente ya",
            "start": 571.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tienen la captaci\u00f3n de agua de lluvia",
            "start": 574.56,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "pero con todo el sistema para que ellos",
            "start": 577.41,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tengan pues agua totalmente limpia para",
            "start": 580.589,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todas las personas de la familia",
            "start": 585.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haciendo una inversi\u00f3n de 109 millones",
            "start": 586.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de pesos y finalmente quiero mencionar",
            "start": 589.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otro de los programas porque hay muchos",
            "start": 592.91,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero otro m\u00e1s que fue el del",
            "start": 595.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "programa de ayudas funcionales para",
            "start": 598.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adultos mayores en donde los adultos",
            "start": 601.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n tener de manera gratuita la",
            "start": 603.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "andadera el bast\u00f3n el aparato auditivo",
            "start": 606.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la silla de ruedas la pr\u00f3tesis dental",
            "start": 608.67,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3tesis tambi\u00e9n de alguna extremidad",
            "start": 611.82,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para ning\u00fan adulto mayor pues siga",
            "start": 614.779,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "necesitando esos art\u00edculos y que no los",
            "start": 619.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tenga a la mano quiero decirle",
            "start": 622.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "quiero decirle se\u00f1or presidente que",
            "start": 627.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tlaxcala somos uno solo que todos los",
            "start": 630.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "poderes las instituciones federales y",
            "start": 634.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estatales trabajamos unidos de manera",
            "start": 637.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "coordinada con nuestros municipios",
            "start": 640.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque queremos lograr que volteen a ver",
            "start": 643.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a tlaxcala en todo el mundo y quiero que",
            "start": 646.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se lleve la certeza de que lo vamos a",
            "start": 650.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lograr muchas gracias por todo su",
            "start": 653.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respaldo fue un d\u00eda hermoso poder estar",
            "start": 656.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a su lado y s\u00e9 que a tlaxcala como",
            "start": 659.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siempre le va a ir muy bien gracias por",
            "start": 662.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 664.73,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 666.07,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 676.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "director general del banco del bienestar",
            "start": 679.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "licenciado v\u00edctor manuelle lamoyi",
            "start": 681.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bocanegra",
            "start": 683.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "gracias gracias muy buenas tardes",
            "start": 688.48,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 691.199,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 692.97,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con su permiso saludo con mucho aprecio",
            "start": 694.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y respeto a nuestra amiga la gobernadora",
            "start": 697.66,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de tlaxcala la licenciada lorena cu\u00e9llar",
            "start": 699.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al general salvador cervantes losa",
            "start": 701.709,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "director general de ingenieros de la cee",
            "start": 704.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tarea de la defensa nacional a nuestra",
            "start": 706.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "amiga la secretaria de bienestar de",
            "start": 708.97,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "ariadna montiel a los secretarios roc\u00edo",
            "start": 710.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "garc\u00eda juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n y marat",
            "start": 713.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "bola\u00f1os a carlos torres el coordinador",
            "start": 715.18,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "de los programas sociales del gobierno",
            "start": 718.06,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a los titulares de los",
            "start": 719.709,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "programas aqu\u00ed presentes a pamela l\u00f3pez",
            "start": 721.959,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "abraham v\u00e1squez al presidente municipal",
            "start": 723.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que amablemente nos recibe tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 726.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en su municipio a \u00e9dgar pe\u00f1a y a todos",
            "start": 728.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ustedes que nos acompa\u00f1an con mucho",
            "start": 731.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o aqu\u00ed en este d\u00eda en este evento",
            "start": 733.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde con mucha alegr\u00eda venimos",
            "start": 736.779,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente de la",
            "start": 739.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en la inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 740.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nueva sucursal del banco del bienestar",
            "start": 743.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en santiago paula municipio de",
            "start": 744.91,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "calcular ac\u00e1",
            "start": 747.699,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 748.82,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "y con una alegr\u00eda tambi\u00e9n informamos que",
            "start": 752.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esta es la primera sucursal nos dec\u00edan",
            "start": 755.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que esta es la primera sucursal que hay",
            "start": 757.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta localidad a quien con la",
            "start": 758.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda banco se\u00f1or presidente la",
            "start": 761.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "gente de cuautla ten\u00eda que ir a la",
            "start": 763.57,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cabecera municipal que es tan lejos",
            "start": 765.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "igual tambi\u00e9n al municipio de texcoco",
            "start": 766.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos dec\u00edan no y eso es en el estado de",
            "start": 769.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mexico entonces el servicio que est\u00e1",
            "start": 772.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haciendo el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 775.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para con ustedes al traer los bancos del",
            "start": 777.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bienestar es acercarles los servicios",
            "start": 779.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "financieros nos da mucha alegr\u00eda poder",
            "start": 781.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "participar en ello y aqu\u00ed en tlaxcala en",
            "start": 784.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este periodo de 2022 hemos avanzado ya",
            "start": 787.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con la puesta en operaci\u00f3n de muchos",
            "start": 791.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bancos del bienestar que es el banco de",
            "start": 794.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los mexicanos llevamos ya 16 nuevas",
            "start": 796.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sucursales puesta recientemente en",
            "start": 799.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y platic\u00e1bamos hace un rato",
            "start": 801.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que en febrero pasado acompa\u00f1amos al",
            "start": 804.339,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a la",
            "start": 806.589,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "gobernadora a inaugurar sucursales",
            "start": 808.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del banco del bienestar",
            "start": 810.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estuvimos en el apizaco estuvimos",
            "start": 812.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en santa cruz y bueno avanzamos",
            "start": 814.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avanzamos",
            "start": 817.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informarles y darles la noticia que nos",
            "start": 819.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ha instruido el presidente que todos los",
            "start": 821.47,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "municipios de tlaxcala van a tener al",
            "start": 823.899,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "menos una sucursal todos completamente",
            "start": 826.449,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todos y vamos avanzando muy r\u00e1pido en",
            "start": 829.329,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ello",
            "start": 831.31,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "si vamos a tener 74 sucursales en total",
            "start": 837.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "operando aqu\u00ed en esta entidad s\u00ed y entre",
            "start": 840.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todo el paquete que hemos de sucursales",
            "start": 844.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hemos venido impulsando el banco del",
            "start": 846.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar le presta servicios",
            "start": 849.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "financieros les trae los cajeros",
            "start": 851.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticos y las ventanillas bancarias",
            "start": 854.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya a trav\u00e9s de mal m\u00e1s de mil sucursales",
            "start": 856.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds se\u00f1or presidente ya el d\u00eda de",
            "start": 859.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hoy tenemos m\u00e1s de mil sucursales",
            "start": 861.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "operando en todo m\u00e9xico del banco del",
            "start": 863.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "bienestar ya somos el banco social m\u00e1s",
            "start": 866.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "grande de m\u00e9xico",
            "start": 869.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos avanzando en dos",
            "start": 875.209,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vertientes la primera en las que les",
            "start": 877.369,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comentaba que es abriendo las sucursales",
            "start": 878.929,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "trayendo",
            "start": 880.929,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "y la infraestructura a cada municipio",
            "start": 883.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "van a ser m\u00e1s de 2700 sucursales que ha",
            "start": 885.47,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "instruido el se\u00f1or presidente y por otro",
            "start": 888.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lado tambi\u00e9n estamos llegando a esas",
            "start": 890.839,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "comunidades donde el banco comercial no",
            "start": 893.449,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llega como aqu\u00ed como en cuautla que",
            "start": 895.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan banco de ning\u00fan una marca ha",
            "start": 897.829,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "venido porque para ellos pues no les no",
            "start": 900.35,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "les es rentable venir a estas",
            "start": 903.769,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidades donde la gente les necesita",
            "start": 905.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "por eso el banco de bienestar si llega y",
            "start": 908.089,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando r\u00e1pido y est\u00e1 llegando a",
            "start": 910.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas partes la segunda vertiente es",
            "start": 912.709,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la que nos instruy\u00f3 el",
            "start": 915.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente de incorporar a todos ustedes",
            "start": 917.63,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a todos los beneficiarios de los",
            "start": 919.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programas sociales con una tarjeta y una",
            "start": 922.069,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuenta bancaria",
            "start": 924.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "incorporarlos al banco a los servicios",
            "start": 925.839,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "para que todos reciban sus apoyos sus",
            "start": 928.55,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pensiones sus becas a trav\u00e9s de una",
            "start": 931.13,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tarjeta una tarjeta como \u00e9sta y que",
            "start": 934.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "puedan venir a cualquier hora cualquier",
            "start": 937.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la semana a sacar dinero del",
            "start": 939.29,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cajero o pagar en cualquier comercio",
            "start": 941.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de su comunidad con esta tarjeta",
            "start": 944.089,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "esa es la segunda gran tarea que nos ha",
            "start": 946.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "encargado el precio de la rep\u00fablica y",
            "start": 948.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos avanzando ser\u00e1n m\u00e1s de 25",
            "start": 951.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de cuentas bancas y tarjetas",
            "start": 954.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que entregaremos a m\u00e1s de 25 millones de",
            "start": 956.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "beneficiarios hoy por ejemplo estuvimos",
            "start": 959.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con el maestro abraham de la",
            "start": 961.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de becas benito",
            "start": 965.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez en un municipio que se llama",
            "start": 966.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n benito ju\u00e1rez viendo todo este",
            "start": 968.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "proceso y est\u00e1 la sucursal tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 970.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la escala y estuvimos con las mam\u00e1s y",
            "start": 972.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con los ni\u00f1os que est\u00e1n ya recibiendo",
            "start": 975.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sus becas y tambi\u00e9n para que tengan su",
            "start": 978.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tarjeta y tengan todos los beneficios",
            "start": 981.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que ofrece este esquema que no cobra",
            "start": 984.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comisiones que no tiene intermediarios y",
            "start": 988.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que permite que su dinero les llegue",
            "start": 990.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "completo y seguro",
            "start": 992.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 995.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y as\u00ed as\u00ed estamos trabajando y estamos",
            "start": 997.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada con las",
            "start": 1000.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "autoridades federales por ejemplo con la",
            "start": 1003.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional que es",
            "start": 1005.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quien nos ha tra\u00eddo la obra y el",
            "start": 1007.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "equipamiento de estas sucursales y",
            "start": 1010.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho al general secretario",
            "start": 1012.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que esperemos se recupere muy pronto le",
            "start": 1015.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n al general losa que",
            "start": 1018.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es el encargado el encargado de",
            "start": 1020.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "construir estas sucursales y con quienes",
            "start": 1022.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hemos venido trabajando muy muy",
            "start": 1025.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cercanamente y con todo el equipo de",
            "start": 1027.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ingenieros militares y generar los a",
            "start": 1029.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias por ese apoyo que",
            "start": 1031.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le dan al pueblo de mexico mire que",
            "start": 1033.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contentos est\u00e1n y gracias por traer este",
            "start": 1035.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "beneficio hasta ac\u00e1 as\u00ed como otras",
            "start": 1038.65,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "grandes obras de la cuarta",
            "start": 1040.75,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1041.8,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ustedes muchas felicidades y nuestro",
            "start": 1043.24,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "reconocimiento desde el banco de",
            "start": 1045.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bienestar y as\u00ed estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1046.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajando con la gobernadora con las",
            "start": 1049.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1051.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estatales y con las autoridades",
            "start": 1052.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "municipales que nos permiten con predios",
            "start": 1055.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que nos permiten con las facilidades de",
            "start": 1057.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la conexi\u00f3n de agua potable y todo poder",
            "start": 1060.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "operar y esta coordinaci\u00f3n nos permite",
            "start": 1063.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "traerles a ustedes las sucursales y los",
            "start": 1065.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "beneficios y as\u00ed en este trabajo en",
            "start": 1068.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "equipo que estamos llevando",
            "start": 1072.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "conjuntamente",
            "start": 1073.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1075.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "haciendo un gran equipo en el cual nos",
            "start": 1077.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sentimos muy orgullosos con la",
            "start": 1081.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres niveles de",
            "start": 1083.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno porque estamos trayendo mayor",
            "start": 1085.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justicia social y el agradecemos al",
            "start": 1088.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente de la republica permitirnos",
            "start": 1090.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "participar en este gran proyecto de",
            "start": 1092.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social que es el banco porque",
            "start": 1095.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed van a caer todas las",
            "start": 1097.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las pensiones todas las becas todos los",
            "start": 1100.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "apoyos del campo los programas de",
            "start": 1103.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar sembrando",
            "start": 1106.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1109.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todos todos todos las pensiones de",
            "start": 1110.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adulto mayor etc\u00e9tera todo va a venir",
            "start": 1113.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed y por aqu\u00ed lo van a poder",
            "start": 1116.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cobrar ustedes muchas gracias presidente",
            "start": 1117.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por permitirnos participar en este",
            "start": 1119.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "proyecto y agradecerles a todos ustedes",
            "start": 1121.61,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1123.83,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1125.88,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del director",
            "start": 1132.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "general de ingenieros de la secretar\u00eda",
            "start": 1134.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional general salvador",
            "start": 1136.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fernando cervantes losa",
            "start": 1139.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1141.93,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1142.62,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1146.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y comandante",
            "start": 1148.95,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1151.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora gobernadora del estado de",
            "start": 1154.049,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tlaxcala",
            "start": 1156.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "respetables integrantes del presidio",
            "start": 1157.559,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete de la republica",
            "start": 1160.559,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del municipio de quart de",
            "start": 1163.739,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "calpulalpan",
            "start": 1166.45,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "representante de los medios de",
            "start": 1167.549,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenas tardes",
            "start": 1169.09,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n y puesta en marcha de",
            "start": 1174.179,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "las sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1176.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es un proyecto prioritario",
            "start": 1178.23,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "destinado a las familias mexicanas",
            "start": 1180.71,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "concebido e impulsado por el se\u00f1or",
            "start": 1183.529,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1187.049,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quien hoy",
            "start": 1188.629,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "inaugura esta nueva sucursal en santiago",
            "start": 1190.309,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "o aula del hist\u00f3rico municipio de",
            "start": 1193.71,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "calpulalpan como resultado de la suma de",
            "start": 1196.259,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "esfuerzos de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1199.049,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobierno y diversas instituciones que",
            "start": 1201.21,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "compartimos el orgullo y la",
            "start": 1203.85,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1205.919,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de trabajar en favor de los mexicanos",
            "start": 1206.809,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "en esta din\u00e1mica la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1211.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional ha",
            "start": 1214.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "sido a trav\u00e9s del incesante trabajo de",
            "start": 1217.289,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "nuestros ingenieros militares quienes",
            "start": 1221.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con firme determinaci\u00f3n han puesto su",
            "start": 1223.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conocimiento experiencia y capacidad",
            "start": 1226.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica al servicio de las necesidades",
            "start": 1229.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "colectivas y el inter\u00e9s superior del",
            "start": 1232.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico para edificar y equipar",
            "start": 1235.59,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "las sucursales en todo el pa\u00eds",
            "start": 1239.73,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tarea en la que destaca la valiosa",
            "start": 1242.909,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de los trabajadores locales",
            "start": 1245.909,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n y de los servidores",
            "start": 1248.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de distintas dependencias",
            "start": 1251.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "para que el banco del bienestar llega a",
            "start": 1254.179,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "las entidades municipios y poblaciones",
            "start": 1257.429,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "como se ve hoy aqu\u00ed en tlaxcala",
            "start": 1261.09,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "donde habr\u00e1 69 oficinas bancarias en el",
            "start": 1263.72,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "estado de las cuales 39 ya se han",
            "start": 1268.559,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "concluido 11 m\u00e1s se encuentran en",
            "start": 1272.429,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 1275.849,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n 19 por iniciarse todas previstas",
            "start": 1278.599,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con los medios de seguridad",
            "start": 1284.22,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ticos de enlace y comunicaci\u00f3n",
            "start": 1286.429,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "para asegurar su funcionalidad",
            "start": 1289.099,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "esta sucursal de santiago con la cndh",
            "start": 1292.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tiene la particularidad",
            "start": 1295.23,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de que existe un muro y una noria",
            "start": 1298.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "antiguos que por su valor hist\u00f3rico",
            "start": 1302.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron respetados al momento de",
            "start": 1304.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "construirla",
            "start": 1307.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "adicionalmente en este municipio se",
            "start": 1315.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cimentar\u00e1 una instalaci\u00f3n bancaria m\u00e1s",
            "start": 1319.039,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en la ahora \u00fanica ciudad de col",
            "start": 1321.2,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "calpulalpan con esto al tiempo que se",
            "start": 1323.629,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acercan los servicios bancarios a las",
            "start": 1327.769,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s lejanas se mejoran las",
            "start": 1330.169,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "condiciones en las que cada ciudadano",
            "start": 1332.929,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "accede a los mismos prueba de ello es",
            "start": 1335.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que a nivel nacional se tiene un avance",
            "start": 1339.529,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "del 60 por ciento con mil 6",
            "start": 1342.08,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "648 sucursales construidas de la red de",
            "start": 1346.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "2.744",
            "start": 1351.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "consideradas para todo el pa\u00eds",
            "start": 1353.679,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "en alcanzar esta meta seguir\u00e1 enfocado",
            "start": 1356.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito",
            "start": 1360.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al banco del bienestar para",
            "start": 1362.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que cuente controlan la infraestructura",
            "start": 1365.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que le permita desarrollar sus funciones",
            "start": 1367.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en beneficio de la sociedad",
            "start": 1369.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed refrendamos el compromiso de seguir",
            "start": 1374.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cumpliendo cabalmente de nuestras",
            "start": 1377.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "misiones generales",
            "start": 1380.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en este caso la realizaci\u00f3n de obras",
            "start": 1381.32,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sociales que tienden al progreso del",
            "start": 1384.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1387.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3",
            "start": 1388.73,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "expresando nuestras sinceras",
            "start": 1390.41,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "felicitaciones a los habitantes de",
            "start": 1391.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "calpulalpan y de todos la scala por esta",
            "start": 1394.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nueva sucursal bancaria",
            "start": 1398.1,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gracias por su confianza",
            "start": 1400.01,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1403.49,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "gracias por permitirnos servirles y",
            "start": 1407.97,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gracias a todos ustedes",
            "start": 1411.66,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1415.35,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1422.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1425.15,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1428.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1429.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1431.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1434.79,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas amigos de cuautla",
            "start": 1438.419,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de este municipio de calpulalpan",
            "start": 1442.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde la escala me da mucho gusto estar",
            "start": 1445.039,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 1448.35,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1449.94,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en caula",
            "start": 1453.049,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en cuautla",
            "start": 1457.18,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "me informaron",
            "start": 1461.09,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1463.549,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 la senadora",
            "start": 1467.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1472.25,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era",
            "start": 1474.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ana lilia ribera",
            "start": 1479.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda",
            "start": 1484.169,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "pues una groser\u00eda",
            "start": 1487.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "venida a su pueblo y no recordarla ella",
            "start": 1489.49,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es senadora de la rep\u00fablica",
            "start": 1493.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1497.89,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1499.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1500.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mis hermanos y mis hermanas ustedes",
            "start": 1504.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1511.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de paula y de toda la escala la verdad",
            "start": 1514.41,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1519.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "me lo acaban de repetir",
            "start": 1524.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 1531.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 1534.06,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "siendo buenos pero podemos ser felices",
            "start": 1536.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la esencia del humanismo es el amor al",
            "start": 1544.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 1550.029,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "eso no hay que olvidarlo cuando uno es",
            "start": 1551.71,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 1558.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se dedica al noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 1562.89,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tiene uno que",
            "start": 1567.5,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "profesarle un profundo amor",
            "start": 1570.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 1574.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "si no se le tiene amor al pueblo lo he",
            "start": 1577.63,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "dicho ya en otras ocasiones",
            "start": 1581.08,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "no se es",
            "start": 1584.73,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "buen pol\u00edtico",
            "start": 1586.909,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "no se es buen servidor p\u00fablico",
            "start": 1588.549,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1594.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ser un buen servidor p\u00fablico un buen",
            "start": 1596.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico hay que tenerle amor sincero",
            "start": 1598.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 1603.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 1605.32,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1607.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 1609.539,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 1611.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1615.72,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "servir",
            "start": 1616.73,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y para eso",
            "start": 1619.539,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "hay que poner por delante el inter\u00e9s",
            "start": 1622.169,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de los dem\u00e1s",
            "start": 1626.47,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 1628.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "solo tiene sentido",
            "start": 1632.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud cuando se pone",
            "start": 1636.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1639.66,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "cuando es",
            "start": 1643.299,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "poder por poder",
            "start": 1645.37,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 1649.37,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n",
            "start": 1653.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1654.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1656.45,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pensar en",
            "start": 1660.09,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "uno mismo",
            "start": 1662.23,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ensimismarnos",
            "start": 1666.61,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y darle la espalda",
            "start": 1669.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al que sufre",
            "start": 1671.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1675.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 1677.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con esta filosof\u00eda con esta doctrina",
            "start": 1681.04,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "lo que ya hay",
            "start": 1685.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en nuestros pueblos",
            "start": 1688.039,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y nuestras familias",
            "start": 1691.21,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "yo siempre",
            "start": 1694.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "he sostenido que",
            "start": 1695.669,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "la familia mexicana",
            "start": 1699.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "es la principal instituci\u00f3n",
            "start": 1703.299,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de seguridad social en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1707.61,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1713.09,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "si le va mal a un miembro de la familia",
            "start": 1715.34,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "acuden en su apoyo otros",
            "start": 1720.029,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "esto que puede",
            "start": 1726.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "resultarnos",
            "start": 1729.429,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pues normal",
            "start": 1731.8,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 1734.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1736.34,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "no lo es en otras partes",
            "start": 1738.25,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que estas son virtudes",
            "start": 1742.429,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de los mexicanos y de otros pueblos",
            "start": 1747.1,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "que tienen de culturas civilizaciones",
            "start": 1751.08,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "que vienen de lejos",
            "start": 1758.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en otras partes con mucho respeto",
            "start": 1763.11,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "van creciendo los hijos",
            "start": 1770.809,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "ya son adolescentes",
            "start": 1775.23,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "ya tienen qu\u00e9",
            "start": 1777.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "salir de la casa",
            "start": 1780.039,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "ya les dicen la web que en el ala",
            "start": 1783.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no es as\u00ed",
            "start": 1788.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no queremos que se vayan nuestros",
            "start": 1792.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hijos est\u00e9n siempre con nosotros",
            "start": 1795.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por eso hasta",
            "start": 1799.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se pasa",
            "start": 1801.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 1807.65,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "salirse de la casa pues eso son valores",
            "start": 1809.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 1814.06,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y esos valores son los que nos han",
            "start": 1818.08,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "protegido durante mucho tiempo",
            "start": 1822.84,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "si no fuese por esas culturas",
            "start": 1826.419,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "que ya dije que heredamos",
            "start": 1830.39,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de siglos",
            "start": 1834.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y que debemos de sentirnos orgullosos",
            "start": 1836.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pues no hubi\u00e9semos aguantado",
            "start": 1840.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds",
            "start": 1843.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque resistimos",
            "start": 1846.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "calamidades como",
            "start": 1849.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pandemias",
            "start": 1851.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inundaciones temblores",
            "start": 1854.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los gobiernos",
            "start": 1859.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 1863.63,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "porque hay mucha hermandad mucha",
            "start": 1866.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 1870.549,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de nuestras familias en nuestras",
            "start": 1871.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1874.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "demostrado que entre m\u00e1s se conserve",
            "start": 1878.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1884.05,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cultura de los pueblos las costumbres",
            "start": 1885.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las tradiciones",
            "start": 1888.89,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1891.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 1893.49,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 1895.77,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "o se vive",
            "start": 1897.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo recuerdo cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 1900.909,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 1905.2,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en mil plazas",
            "start": 1908.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "antes se llamaban delegaciones ahora son",
            "start": 1911.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas",
            "start": 1915.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una agencia del ministerio p\u00fablico",
            "start": 1917.05,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y creo que se registraba como un delito",
            "start": 1919.69,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 1924.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se aburr\u00eda el ministerio p\u00fablico",
            "start": 1927.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque me falta",
            "start": 1932.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues es una alcald\u00eda donde hay",
            "start": 1935.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1937.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 1940.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esas costumbres esas tradiciones",
            "start": 1942.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hay ayuda mutua",
            "start": 1947.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se piensa que eso es atraso no",
            "start": 1951.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esos son valores culturas dice es que",
            "start": 1958.16,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "son pueblos muy atrasados les falta",
            "start": 1963.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n no les sobra",
            "start": 1966.9,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 1970.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos problemas en mil faltas pero",
            "start": 1975.07,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la delegaci\u00f3n cuauht\u00e9moc",
            "start": 1978.85,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en el centro",
            "start": 1981.309,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "all\u00ed donde ya no hay vida comunitaria",
            "start": 1985.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde ya est\u00e1 roto el tejido social",
            "start": 1990.87,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 1994.85,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1996.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues no daba abasto",
            "start": 1999.059,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el ministerio p\u00fablico no 123",
            "start": 2001.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 2005.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "mantener nuestras tradiciones costumbres",
            "start": 2009.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y mantenernos unidos",
            "start": 2013.61,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "juntos que no haya",
            "start": 2016.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y desintegraci\u00f3n",
            "start": 2021.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en las familias",
            "start": 2023.0,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y que no estemos pensando nada m\u00e1s en lo",
            "start": 2025.13,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 2029.43,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2031.74,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "de bienestar material pero es tambi\u00e9n",
            "start": 2034.269,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "muy importante el bienestar del alma",
            "start": 2037.149,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "lo espiritual",
            "start": 2042.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mantener valores culturales morales y",
            "start": 2044.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 2049.3,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 2052.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2054.669,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "ya se habl\u00f3 de esta sucursal del banco",
            "start": 2057.53,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 2062.12,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "as\u00ed como esta sucursal",
            "start": 2063.97,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "van a haber en el pa\u00eds",
            "start": 2070.149,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 2074.04,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 2075.62,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 2078.419,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "donde no hay sucursales bancarias",
            "start": 2082.98,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2088.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "son estas sucursales para que la gente",
            "start": 2090.98,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "que recibe sus apoyos",
            "start": 2094.03,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de los programas del bienestar puedan",
            "start": 2100.65,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed",
            "start": 2103.02,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y recoger cobrar lo que por derecho le",
            "start": 2107.43,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2111.21,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2113.48,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n su beca",
            "start": 2117.31,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "su apoyo",
            "start": 2120.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2122.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 2123.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2127.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha dicho llegue completo",
            "start": 2129.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no con",
            "start": 2134.08,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 2136.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no con piquete de ojos",
            "start": 2140.07,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2142.15,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2149.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a seguir apoyando",
            "start": 2152.14,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "nos faltan dos a\u00f1os",
            "start": 2155.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos que todav\u00eda",
            "start": 2160.09,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no cumplimos cuatro a\u00f1os",
            "start": 2163.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y hemos hecho bastante",
            "start": 2167.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en los dos que nos faltan todav\u00eda vamos",
            "start": 2170.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a seguir avanzando porque yo espero que",
            "start": 2174.26,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "pues ya no tengamos que padecer",
            "start": 2177.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 con la pandemia y con otros",
            "start": 2181.089,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "males porque ahora",
            "start": 2185.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "por la guerra de rusia y ucrania",
            "start": 2189.59,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se desat\u00f3 la inflaci\u00f3n la carest\u00eda en",
            "start": 2192.37,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "todo el mundo y eso nos da",
            "start": 2198.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues perjudicando piense de que son",
            "start": 2202.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "factores",
            "start": 2207.56,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "externos",
            "start": 2208.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no son problemas que se hayan originado",
            "start": 2211.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2214.47,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 2216.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esta inflaci\u00f3n",
            "start": 2219.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "por eso estamos pidiendo",
            "start": 2221.099,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a los jefes de estado sobre todo de las",
            "start": 2223.619,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "potencias que act\u00faen con responsabilidad",
            "start": 2227.109,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2234.299,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no se sufra",
            "start": 2236.26,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "porque si hay guerras",
            "start": 2238.609,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "pues sufre en la gente donde se combate",
            "start": 2241.609,
            "duration": 11.001
        },
        {
            "text": "hay muchos desplazados",
            "start": 2248.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde luego pierden la vida gente",
            "start": 2252.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "inocente",
            "start": 2255.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2258.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se afectan las las econom\u00edas de otros",
            "start": 2259.66,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2263.41,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2265.329,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses europeos",
            "start": 2267.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n padeciendo por la guerra de rusia",
            "start": 2270.85,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y ucrania y alguien dir\u00eda y por qu\u00e9",
            "start": 2274.93,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bueno por qu\u00e9",
            "start": 2279.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "'rusia",
            "start": 2283.099,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "abastec\u00eda",
            "start": 2284.769,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de gas",
            "start": 2287.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a varios pa\u00edses de europa",
            "start": 2290.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2293.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cerraron",
            "start": 2295.18,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los ductos los gasoductos",
            "start": 2297.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y ya no tienen gas",
            "start": 2302.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses o el precio del gas",
            "start": 2305.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se fue a las nubes",
            "start": 2309.06,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "por esa guerra ahora hay tambi\u00e9n",
            "start": 2311.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2318.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pues una intranquilidad en asia",
            "start": 2319.82,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y estamos lo mismo pidiendo",
            "start": 2323.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a los jefes de estado las potencias que",
            "start": 2327.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "act\u00faen de manera responsable",
            "start": 2331.3,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que no piensa en nada m\u00e1s en las \u00e9lites",
            "start": 2332.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas pol\u00edticas b\u00e9licas que piensen",
            "start": 2339.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 2344.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque si hay un problema como esta",
            "start": 2347.31,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n mundial",
            "start": 2353.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed aumenta el precio de las",
            "start": 2355.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tortillas",
            "start": 2359.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y en otro pa\u00eds aumenta el precio del pan",
            "start": 2360.32,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 culpa tiene la gente",
            "start": 2365.39,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de los proyectos arriba",
            "start": 2369.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2372.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los intereses de estos pa\u00edses",
            "start": 2373.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entonces estamos nosotros haciendo un",
            "start": 2378.73,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 2381.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "para que se logre un acuerdo",
            "start": 2382.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "estoy planteando una tregua",
            "start": 2386.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que cuando menos cinco a\u00f1os",
            "start": 2390.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no haya guerras para recuperarnos todos",
            "start": 2393.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que los gobiernos se puedan dedicar por",
            "start": 2397.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 2403.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a procurar el beneficio de sus pueblos",
            "start": 2405.319,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "que no haya estas tensiones",
            "start": 2410.41,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "una tregua de cuando menos repito cinco",
            "start": 2413.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 2417.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "propuse que",
            "start": 2420.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n tres",
            "start": 2423.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personalidades del mundo el secretario",
            "start": 2426.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "general de la onu",
            "start": 2430.02,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "guterres qu\u00e9 es",
            "start": 2431.9,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 2435.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "que tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 2440.339,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "precisamente garantizar la paz \u00e9l es de",
            "start": 2442.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "origen portugu\u00e9s",
            "start": 2448.349,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "estoy proponiendo",
            "start": 2450.93,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al presidente de la india",
            "start": 2452.48,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or modi porque lo propongo a \u00e9l",
            "start": 2457.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque f\u00edjense",
            "start": 2461.34,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que ya la india tiene como 1.300",
            "start": 2463.5,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "millones de habitantes",
            "start": 2469.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "china ya",
            "start": 2471.57,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tiene 1.400 millones el segundo pa\u00eds en",
            "start": 2475.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2480.37,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es la india",
            "start": 2481.29,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y este gobernante",
            "start": 2484.049,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en las encuestas en los sondeos que se",
            "start": 2488.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hacen en todo el mundo sobre los",
            "start": 2491.19,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobernantes es el primer lugar",
            "start": 2493.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es decir es el que est\u00e1 mejor",
            "start": 2496.869,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "calificado por su pueblo",
            "start": 2501.0,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9",
            "start": 2504.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "1300 millones",
            "start": 2507.529,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "lo apoyen no todos pero tiene",
            "start": 2511.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una aceptaci\u00f3n de",
            "start": 2515.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "75%",
            "start": 2518.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo solamente una vez por medio punto",
            "start": 2522.93,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "estuve arriba de \u00e9l pero saben cu\u00e1nto me",
            "start": 2527.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lleva y estoy en el segundo lugar lo",
            "start": 2532.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "digo con mucho orgullo",
            "start": 2535.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero yo tengo",
            "start": 2540.7,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "65 y el 75",
            "start": 2543.59,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "o sea 10 puntos claro ya el tercero yo",
            "start": 2548.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "le llevo tambi\u00e9n",
            "start": 2552.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 2554.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero este se\u00f1or pues est\u00e1 gobernando",
            "start": 2559.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bien y tiene",
            "start": 2563.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "seg\u00fan mis informes buena relaci\u00f3n con",
            "start": 2566.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2570.35,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con rusia y con china es el segundo y el",
            "start": 2572.58,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tercero que estoy proponiendo",
            "start": 2577.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es al pap\u00e1 francisco",
            "start": 2581.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para que estos 3",
            "start": 2583.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 2588.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pues puedan",
            "start": 2591.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "consegu\u00eds que haya di\u00e1logo y que haya",
            "start": 2593.88,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "paz y que se pueda conseguir esta tregua",
            "start": 2598.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de cinco a\u00f1os",
            "start": 2603.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para salir adelante de todas formas",
            "start": 2605.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2608.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2610.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2613.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndonos",
            "start": 2615.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para seguir defendiendo la econom\u00eda",
            "start": 2618.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2621.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como defendemos la econom\u00eda popular pues",
            "start": 2624.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "con todos estos programas",
            "start": 2627.28,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con la pensi\u00f3n que va a ir creciendo",
            "start": 2630.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para informarles de",
            "start": 2633.23,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que ya es a partir de los 65 a\u00f1os y ya",
            "start": 2638.1,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine desde enero del",
            "start": 2642.35,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "24 ya va a ser el doble de cuando",
            "start": 2647.43,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "iniciamos el gobierno",
            "start": 2651.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando el campo",
            "start": 2657.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2661.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que no nos afecte mucho la",
            "start": 2664.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n ya lo tenemos probado",
            "start": 2666.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "somos de los pa\u00edses con menos inflaci\u00f3n",
            "start": 2670.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "en energ\u00e9ticos es decir en aumento en",
            "start": 2674.95,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "precios de gasolina de di\u00e9sel somos de",
            "start": 2680.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s bajos en el mundo la gasolina en",
            "start": 2683.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vale menos que en eeuu es m\u00e1s",
            "start": 2686.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "barata la gasolina en m\u00e9xico que en los",
            "start": 2691.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos y todo esto es porque",
            "start": 2693.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "estamos rehabilitando las refiner\u00edas",
            "start": 2697.28,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "estamos ya por iniciar las operaciones",
            "start": 2700.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la nueva refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 2705.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "compramos una refiner\u00eda en texas",
            "start": 2708.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y ya el a\u00f1o que viene",
            "start": 2713.72,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya no vamos a comprar la gasolina y el",
            "start": 2717.029,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "diesel en el extranjero se va a producir",
            "start": 2719.999,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2723.559,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y vamos a ser autosuficientes y por eso",
            "start": 2726.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no se va a aumentar el precio de las",
            "start": 2729.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gasolinas ni del diesel ni de la luz eso",
            "start": 2732.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya lo tenemos resuelto y nos ayuda",
            "start": 2735.67,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que no haya inflaci\u00f3n para",
            "start": 2739.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no haya carest\u00eda porque ustedes",
            "start": 2742.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "saben que se aumenta el precio de la",
            "start": 2743.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gasolina aumenta todo entonces eso ya lo",
            "start": 2745.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tenemos controlado que es lo que nos",
            "start": 2750.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 2752.78,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos ahora trabajando",
            "start": 2754.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en lograr la autosuficiencia",
            "start": 2757.29,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "alimentaria",
            "start": 2760.29,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "ya tenemos garantizada la",
            "start": 2763.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "autosuficiencia energ\u00e9tica nos falta la",
            "start": 2766.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria producir",
            "start": 2769.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico lo que consumimos",
            "start": 2772.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y en eso estamos",
            "start": 2776.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por eso ya tomamos la decisi\u00f3n de que",
            "start": 2777.69,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "vamos a entregar",
            "start": 2781.93,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "los productores se han ejidatarios",
            "start": 2785.349,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios",
            "start": 2789.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "los fertilizantes gratuitos",
            "start": 2790.589,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "el abono",
            "start": 2795.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2800.1,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "rinda m\u00e1s",
            "start": 2802.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 2807.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2809.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fertiliza y que tengamos m\u00e1s producci\u00f3n",
            "start": 2811.83,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sobre todo entre la escala pues de ma\u00edz",
            "start": 2815.619,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de productos",
            "start": 2819.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos entonces ese es un plan vamos a",
            "start": 2821.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2825.79,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con ello y todos los programas ya lo",
            "start": 2827.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 de bienestar y me da much\u00edsimo",
            "start": 2831.59,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gusto la verdad de estar con ustedes",
            "start": 2835.28,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no voy a fallar les vamos a seguir",
            "start": 2839.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2843.49,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "con nuestros principios de no",
            "start": 2846.14,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "robar no mentir y no traicionar al",
            "start": 2851.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2856.54,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ya termin\u00f3",
            "start": 2859.079,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tenemos que ir porque ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 2862.299,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "colima",
            "start": 2865.709,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tenemos que regresarnos a la ciudad de",
            "start": 2868.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mexico ma\u00f1ana vamos a colima nada mas",
            "start": 2871.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradecerle al general osa",
            "start": 2873.5,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "agradecerle a los ingenieros militares",
            "start": 2876.41,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque nos ayudan",
            "start": 2881.94,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a construir saben qu\u00e9",
            "start": 2884.329,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hacen estas sucursales",
            "start": 2889.88,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "25 millones de pesos no no que tres",
            "start": 2893.14,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "millones y medio",
            "start": 2899.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tres millones y medio veinticinco",
            "start": 2902.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuestan los cuarteles de la guardia",
            "start": 2904.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nacional tres millones y medio",
            "start": 2907.56,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y las t\u00edas en la sucursal en 23 veces",
            "start": 2911.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2918.45,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2920.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando ya hicimos con ellos",
            "start": 2922.03,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2925.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estamos ya llevamos como",
            "start": 2931.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "doscientos cuarenta cuarteles de la",
            "start": 2934.619,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2938.14,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2940.349,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n del pueblo",
            "start": 2941.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "1600 sucursales como estas",
            "start": 2947.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tienen que terminar",
            "start": 2951.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues como 2000 la final desde el a\u00f1o y",
            "start": 2954.07,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el resto ya a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2958.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "van a ser 2700",
            "start": 2961.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y es tienen ahora",
            "start": 2965.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dos tramos del tren maya saben cu\u00e1ntos",
            "start": 2968.61,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros son del tren maya",
            "start": 2972.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "2500 kil\u00f3metros",
            "start": 2976.63,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este yo estoy seguro que todo el pueblo",
            "start": 2983.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2987.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "va a poder porque",
            "start": 2989.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "va a quedar ese tren de pasajeros de",
            "start": 2993.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "carga que empieza en palenque",
            "start": 2997.5,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pasa a tenosique y luego se va a",
            "start": 3001.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega campeche luego a campeche la",
            "start": 3007.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ciudad luego pasa a varios municipios de",
            "start": 3010.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "campeche llega a m\u00e9rida",
            "start": 3013.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de m\u00e9rida",
            "start": 3015.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llega a valladolid",
            "start": 3018.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en toda esta ruta hay zonas",
            "start": 3023.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas mayas",
            "start": 3025.97,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "se llega a canc\u00fan luego por el caribe",
            "start": 3028.75,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "bajar a tulum luego a la laguna de",
            "start": 3034.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "bacalar la laguna de los siete colores y",
            "start": 3038.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "luego a chetumal luego a una zona",
            "start": 3042.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 3044.67,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima que se llama calakmul saben de",
            "start": 3046.43,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo es esa zona arqueol\u00f3gica es del",
            "start": 3052.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3057.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "300 antes de cristo",
            "start": 3058.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "o sea tiene",
            "start": 3062.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "2.400 a\u00f1os",
            "start": 3066.79,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "esa zona arqueol\u00f3gica de calakmul",
            "start": 3069.58,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3074.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va a ser tren de pasajeros",
            "start": 3077.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y va a estar tambi\u00e9n",
            "start": 3080.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "administrado",
            "start": 3084.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya cuando yo termine",
            "start": 3086.01,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 3088.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 3090.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "bajo la custodia de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3093.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 3097.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 prop\u00f3sito primero de que todo",
            "start": 3098.84,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "eso que estamos haciendo sin deuda nada",
            "start": 3103.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con ahorros por no permitir la",
            "start": 3107.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3109.88,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3111.35,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3114.8,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "por no permitir los lujos en el gobierno",
            "start": 3116.829,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "porque no puede haber gobierno rico con",
            "start": 3120.339,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "pueblo pobre bueno ahorramos y este",
            "start": 3123.999,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "estas obras no son deuda",
            "start": 3128.64,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe ingl\u00e9s no fue deuda",
            "start": 3132.97,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es presupuesto p\u00fablico dinero del pueblo",
            "start": 3137.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que es sagrado",
            "start": 3140.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y se ahorra bueno pero no solo es",
            "start": 3144.97,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "porque son obras p\u00fablicas queremos que",
            "start": 3148.8,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "no se privaticen que no despu\u00e9s pasen a",
            "start": 3152.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "manos de empresas particulares",
            "start": 3157.15,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "nacionales o extranjeras queremos que",
            "start": 3160.44,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sean del pueblo de mexico patrimonio de",
            "start": 3163.359,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3167.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y por eso va a quedar en custodia porque",
            "start": 3169.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si se le deja la secretaria de",
            "start": 3173.119,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "comunicaciones a otra empresa puede ser",
            "start": 3175.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se les facilite el que se las quiten",
            "start": 3177.89,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "esas obras pero si se las dejamos a la",
            "start": 3182.69,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa y ya para entonces",
            "start": 3186.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pues yo no voy a hacer el comandante",
            "start": 3189.349,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "supremo de la fuerza armado pero le voy",
            "start": 3191.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a dejar recomendado de que no permitan",
            "start": 3193.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se entreguen los bienes del pueblo y",
            "start": 3196.91,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "los bienes de la naci\u00f3n a particulares",
            "start": 3199.76,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "entonces se va a tener tambi\u00e9n la",
            "start": 3205.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ventaja de que no va a haber fines de",
            "start": 3209.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lucro entonces el pasaje",
            "start": 3212.65,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no va a estar tan elevado y cualquier",
            "start": 3215.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 3220.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "yo espero que todos los mexicanos puedan",
            "start": 3223.16,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y pagar su pasaje viajar y conocer",
            "start": 3228.57,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nuestro gran pa\u00eds",
            "start": 3232.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con su grandeza cultural y bueno ya",
            "start": 3237.319,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 bastante y me dio mucho gusto",
            "start": 3241.819,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 3244.249,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 3246.18,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y ya saben amor con amor se paga",
            "start": 3248.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3253.14,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente de los estados",
            "start": 3262.77,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3264.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador llevar a cabo el",
            "start": 3267.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corte del list\u00f3n inaugural del banco del",
            "start": 3269.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3272.59,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3279.31,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3294.15,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3304.05,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3305.47,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3358.51,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3365.25,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3366.85,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3374.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3389.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3398.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "carla",
            "start": 3402.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3405.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3416.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3423.069,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3425.859,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3428.259,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3438.5,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3439.93,
            "duration": 1.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3440.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3441.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3444.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3448.47,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3449.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3450.89,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3453.65,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3454.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3463.0,
            "duration": 15.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3464.57,
            "duration": 18.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3478.61,
            "duration": 14.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3483.25,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3493.28,
            "duration": 19.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3494.22,
            "duration": 21.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3512.68,
            "duration": 16.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3515.28,
            "duration": 16.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3528.84,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3531.35,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3535.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3538.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3540.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3542.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3543.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3546.11,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3548.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 3551.119,
            "duration": 2.811
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del banco del bienestar en calpulalpan tlaxcala el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de tlaxcala lorena cu\u00e9llar cisneros el director general del banco del bienestar v\u00edctor manuelle lamoyi bocanegra la secretaria de bienestar ariadna montiel reyes el subsecretario de trabajo responsable del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro para bola\u00f1os l\u00f3pez el subsecretario de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n balc\u00f3n la subsecretaria de bienestar mar\u00eda del roc\u00edo garc\u00eda p\u00e9rez el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general salvador fernando se el cervantes losa el coordinador general de programas para el bienestar carlos torres rosas la directora general del programa la escuela es nuestra pamela l\u00f3pez ruiz el coordinador nacional del programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez abraham v\u00e1zquez pisen el presidente municipal de calpulalpan \u00e9dgar pe\u00f1a la gira asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos pedimos a los miembros del presidium que ocupen sus lugares [Aplausos] escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de tlaxcala licenciada lorena cu\u00e9llar cisneros muy buenas tardes a todas ya todos es un gusto estar nuevamente en calpulalpan la puerta grande de tlaxcala un aplauso para calcular el pan me da mucho gusto estar espec\u00edficamente guau la claro que s\u00ed un aplauso fuerte para ccoo aulas quiero darle la bienvenida a este municipio de calcular para espec\u00edficamente en jaula para recibir a nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador cuya presencia siempre ser\u00e1 trascendental para la vida de los rascal texas bienvenido presidente como ustedes saben el programa de los bancos de bienestar es un programa muy noble un programa que tuve la oportunidad gracias a nuestro presidente de poder tener la dicha de servir durante varios a\u00f1os ya como delegada de los programas de bienestar y quiero decirles que es una labor maravillosa llena de una gran oportunidad de servir y hoy por eso estamos muy contentos de inaugurar esta sucursal n\u00famero 39 y nos coloca en un 57 por ciento en la cobertura para alcanzar la meta de 69 sucursales estas estas sucursales de bienestar quiero decirles que hasta el 2020 hab\u00eda muy pocas sucursales en todo el pa\u00eds y menos en la ciudad de tlaxcala y menos todav\u00eda en tlaxcala y y en cuautla pero nuestro presidente pens\u00f3 en llegar a todos los rincones del pa\u00eds y es por eso que hoy vamos a lograr en tlaxcala como nunca tener la posibilidad de que nuestros adultos mayores que nuestros j\u00f3venes construyendo el futuro que los sembradores de vida que cada uno de los programas de bienestar pueda llegar y pues ese beneficiario a las puertas de este banco a poder hacer su cobro de manera personal sin intermediarios que eso es lo que siempre ha pedido nuestro presidente quiero decirles que con esta llegada tambi\u00e9n llegan las remesas y se reciben a un costo m\u00ednimo durante el primer semestre de este a\u00f1o se captaron 169 puntos 7 millones de d\u00f3lares por este concepto a quien la scala as\u00ed que imag\u00ednense cu\u00e1ntos beneficios trae estos programas de nuestro presidente quiero tambi\u00e9n comentarles que estoy comprometida con el se\u00f1or presidente que desde que llegamos como gobernadora gracias a su a su respaldo no he hecho otra cosa m\u00e1s que respaldar todos los programas sociales de nuestro presidente y de bienestar al que llevo siempre en el coraz\u00f3n y que siempre llevar\u00e9 pues muy tatuado porque es muy hermoso poder servir yo lo hago tambi\u00e9n como como gobernadora de este estado con el fin de fortalecer el programa de apoyo econ\u00f3mico para personas con discapacidad sumamos al gran esfuerzo de nuestro presidente la cobertura universal para que este sector de la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n pueda ser beneficiado as\u00ed que hoy las personas tambi\u00e9n de 30 a 64 a\u00f1os de edad van a recibir por parte del gobierno federal y del gobierno estatal el apoyo para que todos de manera universal puedan contar con su respaldo econ\u00f3mico y haciendo un total de 108 millones de pesos para el gobierno del estado quiero decirles tambi\u00e9n que implementamos el programa de becas fuente para alumnos de 3\u00ba de secundaria ya que ten\u00edamos ya que ten\u00edamos una decepci\u00f3n muy grande de 3\u00ba a preparatoria de 3\u00ba de secundaria preparatoria ustedes saben que las becas benito ju\u00e1rez nuestro presidente ya vela por todos los j\u00f3venes de preparatoria y es por eso que hoy sum\u00e1ndome a este gran esfuerzo del presidente estamos dando becas puente para invertir en este momento 11 millones de pesos y para que no haya deserci\u00f3n escolar tambi\u00e9n quiero platicarles que siguiendo el ejemplo del presidente en el programa la escuela es nuestra que es un programa muy hermoso donde se benefician muchas escuelas de todo el estado y donde hay una gran inversi\u00f3n federal hoy tambi\u00e9n quisimos apoyar este programa con la escuela es de los tlaxcaltecas y donde vamos a apoyar a 486 escuelas beneficiadas con una inversi\u00f3n de 52 millones de pesos por parte del gobierno del estado y as\u00ed sumando esfuerzos con nuestro se\u00f1or presidente y en esta misma transformaci\u00f3n implementamos los siguientes servicios para nuestra sociedad creamos aqu\u00ed en calpulalpan la unidad de bienestar para tu salud donde ofrecemos servicios m\u00e9dicos preventivos medicamentos servicios de laboratorio dentistas y lentes gratuitos esto beneficiar\u00e1 a 15 mil personas de calpulalpan y en donde hemos invertido en total en todo el estado 111 millones de pesos para llegar a 11 municipios con una inversi\u00f3n de 50 millones de pesos tambi\u00e9n creamos las unidades del bienestar para tu nutrici\u00f3n donde vine aqu\u00ed con el presidente municipal a inaugurar esta unidad y beneficiamos con comidas calientes a la gente m\u00e1s pobre del municipio y tambi\u00e9n desde luego a las a las madres solteras pues que para ellas es muy dif\u00edcil poder contar con un recurso para alimentar a sus hijos hemos implementado tambi\u00e9n el programa bienestar para llevando energ\u00eda para tu vivienda en donde hemos llevado energ\u00eda para viviendas que ten\u00edan 30 a\u00f1os 15 a\u00f1os que no ten\u00edan vivienda digo no ten\u00edan energ\u00eda el\u00e9ctrica o lugares tambi\u00e9n como enfrasc\u00f3 como en a chayanne ac\u00e1 como en cuapiaxtla que la gente viv\u00eda de los huawei es y hoy afortunadamente ya tienen la captaci\u00f3n de agua de lluvia pero con todo el sistema para que ellos tengan pues agua totalmente limpia para todas las personas de la familia haciendo una inversi\u00f3n de 109 millones de pesos y finalmente quiero mencionar otro de los programas porque hay muchos m\u00e1s pero otro m\u00e1s que fue el del programa de ayudas funcionales para adultos mayores en donde los adultos podr\u00e1n tener de manera gratuita la andadera el bast\u00f3n el aparato auditivo en la silla de ruedas la pr\u00f3tesis dental la pr\u00f3tesis tambi\u00e9n de alguna extremidad para ning\u00fan adulto mayor pues siga necesitando esos art\u00edculos y que no los tenga a la mano quiero decirle quiero decirle se\u00f1or presidente que tlaxcala somos uno solo que todos los poderes las instituciones federales y estatales trabajamos unidos de manera coordinada con nuestros municipios porque queremos lograr que volteen a ver a tlaxcala en todo el mundo y quiero que se lleve la certeza de que lo vamos a lograr muchas gracias por todo su respaldo fue un d\u00eda hermoso poder estar a su lado y s\u00e9 que a tlaxcala como siempre le va a ir muy bien gracias por todo [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del banco del bienestar licenciado v\u00edctor manuelle lamoyi bocanegra gracias gracias muy buenas tardes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con su permiso saludo con mucho aprecio y respeto a nuestra amiga la gobernadora de tlaxcala la licenciada lorena cu\u00e9llar al general salvador cervantes losa director general de ingenieros de la cee tarea de la defensa nacional a nuestra amiga la secretaria de bienestar de ariadna montiel a los secretarios roc\u00edo garc\u00eda juan pabl\u00f3 de bot\u00f3n y marat bola\u00f1os a carlos torres el coordinador de los programas sociales del gobierno de la rep\u00fablica a los titulares de los programas aqu\u00ed presentes a pamela l\u00f3pez abraham v\u00e1squez al presidente municipal que amablemente nos recibe tambi\u00e9n aqu\u00ed en su municipio a \u00e9dgar pe\u00f1a y a todos ustedes que nos acompa\u00f1an con mucho cari\u00f1o aqu\u00ed en este d\u00eda en este evento donde con mucha alegr\u00eda venimos acompa\u00f1ando al presidente de la rep\u00fablica en la inauguraci\u00f3n de esta nueva sucursal del banco del bienestar aqu\u00ed en santiago paula municipio de calcular ac\u00e1 [Aplausos] y con una alegr\u00eda tambi\u00e9n informamos que esta es la primera sucursal nos dec\u00edan que esta es la primera sucursal que hay aqu\u00ed en esta localidad a quien con la que no hab\u00eda banco se\u00f1or presidente la gente de cuautla ten\u00eda que ir a la cabecera municipal que es tan lejos igual tambi\u00e9n al municipio de texcoco nos dec\u00edan no y eso es en el estado de mexico entonces el servicio que est\u00e1 haciendo el presidente de la rep\u00fablica para con ustedes al traer los bancos del bienestar es acercarles los servicios financieros nos da mucha alegr\u00eda poder participar en ello y aqu\u00ed en tlaxcala en este periodo de 2022 hemos avanzado ya con la puesta en operaci\u00f3n de muchos bancos del bienestar que es el banco de los mexicanos llevamos ya 16 nuevas sucursales puesta recientemente en operaci\u00f3n y platic\u00e1bamos hace un rato que en febrero pasado acompa\u00f1amos al presidente de la rep\u00fablica a la gobernadora a inaugurar sucursales tambi\u00e9n del banco del bienestar estuvimos en el apizaco estuvimos tambi\u00e9n en santa cruz y bueno avanzamos avanzamos informarles y darles la noticia que nos ha instruido el presidente que todos los municipios de tlaxcala van a tener al menos una sucursal todos completamente todos y vamos avanzando muy r\u00e1pido en ello si vamos a tener 74 sucursales en total operando aqu\u00ed en esta entidad s\u00ed y entre todo el paquete que hemos de sucursales que hemos venido impulsando el banco del bienestar le presta servicios financieros les trae los cajeros autom\u00e1ticos y las ventanillas bancarias ya a trav\u00e9s de mal m\u00e1s de mil sucursales en el pa\u00eds se\u00f1or presidente ya el d\u00eda de hoy tenemos m\u00e1s de mil sucursales operando en todo m\u00e9xico del banco del bienestar ya somos el banco social m\u00e1s grande de m\u00e9xico y as\u00ed estamos avanzando en dos vertientes la primera en las que les comentaba que es abriendo las sucursales trayendo y la infraestructura a cada municipio van a ser m\u00e1s de 2700 sucursales que ha instruido el se\u00f1or presidente y por otro lado tambi\u00e9n estamos llegando a esas comunidades donde el banco comercial no llega como aqu\u00ed como en cuautla que ning\u00fan banco de ning\u00fan una marca ha venido porque para ellos pues no les no les es rentable venir a estas comunidades donde la gente les necesita por eso el banco de bienestar si llega y est\u00e1 llegando r\u00e1pido y est\u00e1 llegando a todas partes la segunda vertiente es tambi\u00e9n la que nos instruy\u00f3 el presidente de incorporar a todos ustedes a todos los beneficiarios de los programas sociales con una tarjeta y una cuenta bancaria incorporarlos al banco a los servicios para que todos reciban sus apoyos sus pensiones sus becas a trav\u00e9s de una tarjeta una tarjeta como \u00e9sta y que puedan venir a cualquier hora cualquier d\u00eda de la semana a sacar dinero del cajero o pagar en cualquier comercio aqu\u00ed de su comunidad con esta tarjeta esa es la segunda gran tarea que nos ha encargado el precio de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n vamos avanzando ser\u00e1n m\u00e1s de 25 millones de cuentas bancas y tarjetas que entregaremos a m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios hoy por ejemplo estuvimos con el maestro abraham de la coordinaci\u00f3n nacional de becas benito ju\u00e1rez en un municipio que se llama tambi\u00e9n benito ju\u00e1rez viendo todo este proceso y est\u00e1 la sucursal tambi\u00e9n aqu\u00ed en la escala y estuvimos con las mam\u00e1s y con los ni\u00f1os que est\u00e1n ya recibiendo sus becas y tambi\u00e9n para que tengan su tarjeta y tengan todos los beneficios que ofrece este esquema que no cobra comisiones que no tiene intermediarios y que permite que su dinero les llegue completo y seguro gracias y as\u00ed as\u00ed estamos trabajando y estamos trabajando de manera coordinada con las autoridades federales por ejemplo con la secretar\u00eda de la defensa nacional que es quien nos ha tra\u00eddo la obra y el equipamiento de estas sucursales y agradecemos mucho al general secretario que esperemos se recupere muy pronto le agradecemos tambi\u00e9n al general losa que es el encargado el encargado de construir estas sucursales y con quienes hemos venido trabajando muy muy cercanamente y con todo el equipo de ingenieros militares y generar los a muchas gracias gracias por ese apoyo que le dan al pueblo de mexico mire que contentos est\u00e1n y gracias por traer este beneficio hasta ac\u00e1 as\u00ed como otras grandes obras de la cuarta transformaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo ustedes muchas felicidades y nuestro reconocimiento desde el banco de bienestar y as\u00ed estamos tambi\u00e9n trabajando con la gobernadora con las autoridades estatales y con las autoridades municipales que nos permiten con predios que nos permiten con las facilidades de la conexi\u00f3n de agua potable y todo poder operar y esta coordinaci\u00f3n nos permite traerles a ustedes las sucursales y los beneficios y as\u00ed en este trabajo en equipo que estamos llevando conjuntamente estamos haciendo un gran equipo en el cual nos sentimos muy orgullosos con la autoridades de los tres niveles de gobierno porque estamos trayendo mayor justicia social y el agradecemos al presidente de la republica permitirnos participar en este gran proyecto de pol\u00edtica social que es el banco porque aqu\u00ed van a caer todas las las pensiones todas las becas todos los apoyos del campo los programas de producci\u00f3n para el bienestar sembrando vida todos todos todos las pensiones de adulto mayor etc\u00e9tera todo va a venir por aqu\u00ed y por aqu\u00ed lo van a poder cobrar ustedes muchas gracias presidente por permitirnos participar en este proyecto y agradecerles a todos ustedes muchas gracias [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general salvador fernando cervantes losa [M\u00fasica] [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas se\u00f1ora gobernadora del estado de tlaxcala respetables integrantes del presidio miembros del gabinete de la republica poblaci\u00f3n del municipio de quart de calpulalpan representante de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenas tardes la construcci\u00f3n y puesta en marcha de las sucursales del banco del bienestar es un proyecto prioritario destinado a las familias mexicanas concebido e impulsado por el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica quien hoy inaugura esta nueva sucursal en santiago o aula del hist\u00f3rico municipio de calpulalpan como resultado de la suma de esfuerzos de los tres \u00f3rdenes de gobierno y diversas instituciones que compartimos el orgullo y la responsabilidad de trabajar en favor de los mexicanos en esta din\u00e1mica la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional ha sido a trav\u00e9s del incesante trabajo de nuestros ingenieros militares quienes con firme determinaci\u00f3n han puesto su conocimiento experiencia y capacidad t\u00e9cnica al servicio de las necesidades colectivas y el inter\u00e9s superior del pueblo de mexico para edificar y equipar las sucursales en todo el pa\u00eds tarea en la que destaca la valiosa colaboraci\u00f3n de los trabajadores locales de la construcci\u00f3n y de los servidores p\u00fablicos de distintas dependencias para que el banco del bienestar llega a las entidades municipios y poblaciones como se ve hoy aqu\u00ed en tlaxcala donde habr\u00e1 69 oficinas bancarias en el estado de las cuales 39 ya se han concluido 11 m\u00e1s se encuentran en proceso de construcci\u00f3n y est\u00e1n 19 por iniciarse todas previstas con los medios de seguridad inform\u00e1ticos de enlace y comunicaci\u00f3n para asegurar su funcionalidad esta sucursal de santiago con la cndh tiene la particularidad de que existe un muro y una noria antiguos que por su valor hist\u00f3rico fueron respetados al momento de construirla adicionalmente en este municipio se cimentar\u00e1 una instalaci\u00f3n bancaria m\u00e1s en la ahora \u00fanica ciudad de col calpulalpan con esto al tiempo que se acercan los servicios bancarios a las comunidades m\u00e1s lejanas se mejoran las condiciones en las que cada ciudadano accede a los mismos prueba de ello es que a nivel nacional se tiene un avance del 60 por ciento con mil 6 648 sucursales construidas de la red de 2.744 consideradas para todo el pa\u00eds en alcanzar esta meta seguir\u00e1 enfocado el cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito acompa\u00f1ando al banco del bienestar para que cuente controlan la infraestructura que le permita desarrollar sus funciones en beneficio de la sociedad as\u00ed refrendamos el compromiso de seguir cumpliendo cabalmente de nuestras misiones generales en este caso la realizaci\u00f3n de obras sociales que tienden al progreso del pa\u00eds concluy\u00f3 expresando nuestras sinceras felicitaciones a los habitantes de calpulalpan y de todos la scala por esta nueva sucursal bancaria gracias por su confianza [M\u00fasica] gracias por permitirnos servirles y gracias a todos ustedes [Aplausos] [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de cuautla de este municipio de calpulalpan desde la escala me da mucho gusto estar con ustedes [Aplausos] aqu\u00ed en caula aqu\u00ed en cuautla me informaron qu\u00e9 naci\u00f3 la senadora [M\u00fasica] nuestra compa\u00f1era ana lilia ribera y ser\u00eda pues una groser\u00eda venida a su pueblo y no recordarla ella es senadora de la rep\u00fablica ustedes [M\u00fasica] son mis hermanos y mis hermanas ustedes [Aplausos] de paula y de toda la escala la verdad es que me lo acaban de repetir solamente solamente siendo buenos pero podemos ser felices la esencia del humanismo es el amor al pr\u00f3jimo eso no hay que olvidarlo cuando uno es dirigente se dedica al noble oficio de la pol\u00edtica tiene uno que profesarle un profundo amor al pueblo si no se le tiene amor al pueblo lo he dicho ya en otras ocasiones no se es buen pol\u00edtico no se es buen servidor p\u00fablico para ser un buen servidor p\u00fablico un buen pol\u00edtico hay que tenerle amor sincero al pueblo al pr\u00f3jimo por qu\u00e9 eso es gobernar es servir y para eso hay que poner por delante el inter\u00e9s de los dem\u00e1s el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s cuando es poder por poder pues es ambici\u00f3n [M\u00fasica] es pensar en uno mismo ensimismarnos y darle la espalda al que sufre por eso tenemos que seguir con esta filosof\u00eda con esta doctrina lo que ya hay en nuestros pueblos y nuestras familias yo siempre he sostenido que la familia mexicana es la principal instituci\u00f3n de seguridad social en nuestro pa\u00eds por qu\u00e9 si le va mal a un miembro de la familia acuden en su apoyo otros esto que puede resultarnos pues normal resulta qu\u00e9 no lo es en otras partes que estas son virtudes de los mexicanos y de otros pueblos que tienen de culturas civilizaciones que vienen de lejos en otras partes con mucho respeto van creciendo los hijos ya son adolescentes ya tienen qu\u00e9 salir de la casa ya les dicen la web que en el ala aqu\u00ed no es as\u00ed aqu\u00ed no queremos que se vayan nuestros hijos est\u00e9n siempre con nosotros por eso hasta se pasa no quieren salirse de la casa pues eso son valores que tenemos y esos valores son los que nos han protegido durante mucho tiempo si no fuese por esas culturas que ya dije que heredamos de siglos y que debemos de sentirnos orgullosos pues no hubi\u00e9semos aguantado como pa\u00eds porque resistimos calamidades como pandemias inundaciones temblores m\u00e1s los gobiernos nuestras culturas porque hay mucha hermandad mucha fraternidad de nuestras familias en nuestras comunidades demostrado que entre m\u00e1s se conserve la cultura de los pueblos las costumbres las tradiciones m\u00e1s feliz 6 o se vive yo recuerdo cuando fui jefe de gobierno en la ciudad de mexico en mil plazas antes se llamaban delegaciones ahora son alcald\u00edas hab\u00eda una agencia del ministerio p\u00fablico y creo que se registraba como un delito diario se aburr\u00eda el ministerio p\u00fablico porque me falta pues es una alcald\u00eda donde hay comunidades y hay esas costumbres esas tradiciones hay ayuda mutua se piensa que eso es atraso no esos son valores culturas dice es que son pueblos muy atrasados les falta civilizaci\u00f3n no les sobra civilizaci\u00f3n no ten\u00edamos problemas en mil faltas pero por ejemplo en la delegaci\u00f3n cuauht\u00e9moc en el centro all\u00ed donde ya no hay vida comunitaria donde ya est\u00e1 roto el tejido social ah\u00ed s\u00ed este pues no daba abasto el ministerio p\u00fablico no 123 entonces tenemos que mantener nuestras tradiciones costumbres y mantenernos unidos juntos que no haya y desintegraci\u00f3n en las familias y que no estemos pensando nada m\u00e1s en lo material es importante de bienestar material pero es tambi\u00e9n muy importante el bienestar del alma lo espiritual mantener valores culturales morales y espirituales por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes ya se habl\u00f3 de esta sucursal del banco del bienestar as\u00ed como esta sucursal van a haber en el pa\u00eds cerca de 3000 en los pueblos m\u00e1s apartados donde no hay sucursales bancarias para qu\u00e9 son estas sucursales para que la gente que recibe sus apoyos de los programas del bienestar puedan venir aqu\u00ed y recoger cobrar lo que por derecho le corresponde [M\u00fasica] su pensi\u00f3n su beca su apoyo sin intermediarios para que como aqu\u00ed se ha dicho llegue completo no con noche no con piquete de ojos [Aplausos] y vamos a seguir apoyando nos faltan dos a\u00f1os en el tiempo que llevamos que todav\u00eda no cumplimos cuatro a\u00f1os y hemos hecho bastante en los dos que nos faltan todav\u00eda vamos a seguir avanzando porque yo espero que pues ya no tengamos que padecer como sucedi\u00f3 con la pandemia y con otros males porque ahora por la guerra de rusia y ucrania se desat\u00f3 la inflaci\u00f3n la carest\u00eda en todo el mundo y eso nos da pues perjudicando piense de que son factores externos no son problemas que se hayan originado en nuestro pa\u00eds la pandemia esta inflaci\u00f3n por eso estamos pidiendo a los jefes de estado sobre todo de las potencias que act\u00faen con responsabilidad para qu\u00e9 no se sufra porque si hay guerras pues sufre en la gente donde se combate hay muchos desplazados desde luego pierden la vida gente inocente y se afectan las las econom\u00edas de otros pa\u00edses por ejemplo a los pa\u00edses europeos est\u00e1n padeciendo por la guerra de rusia y ucrania y alguien dir\u00eda y por qu\u00e9 bueno por qu\u00e9 'rusia abastec\u00eda de gas a varios pa\u00edses de europa entonces cerraron los ductos los gasoductos y ya no tienen gas algunos pa\u00edses o el precio del gas se fue a las nubes por esa guerra ahora hay tambi\u00e9n [M\u00fasica] pues una intranquilidad en asia y estamos lo mismo pidiendo a los jefes de estado las potencias que act\u00faen de manera responsable que no piensa en nada m\u00e1s en las \u00e9lites econ\u00f3micas pol\u00edticas b\u00e9licas que piensen en los pueblos porque si hay un problema como esta inflaci\u00f3n mundial pues aqu\u00ed aumenta el precio de las tortillas y en otro pa\u00eds aumenta el precio del pan y qu\u00e9 culpa tiene la gente de los proyectos arriba d los intereses de estos pa\u00edses entonces estamos nosotros haciendo un llamado para que se logre un acuerdo estoy planteando una tregua que cuando menos cinco a\u00f1os no haya guerras para recuperarnos todos que los gobiernos se puedan dedicar por entero a procurar el beneficio de sus pueblos que no haya estas tensiones una tregua de cuando menos repito cinco a\u00f1os hoy en la ma\u00f1ana propuse que ayudar\u00e1n tres personalidades del mundo el secretario general de la onu guterres qu\u00e9 es la organizaci\u00f3n de las naciones unidas que tiene como prop\u00f3sito precisamente garantizar la paz \u00e9l es de origen portugu\u00e9s estoy proponiendo tambi\u00e9n al presidente de la india se\u00f1or modi porque lo propongo a \u00e9l porque f\u00edjense que ya la india tiene como 1.300 millones de habitantes china ya tiene 1.400 millones el segundo pa\u00eds en poblaci\u00f3n es la india y este gobernante en las encuestas en los sondeos que se hacen en todo el mundo sobre los gobernantes es el primer lugar es decir es el que est\u00e1 mejor calificado por su pueblo imag\u00ednense qu\u00e9 1300 millones lo apoyen no todos pero tiene una aceptaci\u00f3n de 75% yo solamente una vez por medio punto estuve arriba de \u00e9l pero saben cu\u00e1nto me lleva y estoy en el segundo lugar lo digo con mucho orgullo pero yo tengo 65 y el 75 o sea 10 puntos claro ya el tercero yo le llevo tambi\u00e9n ventajas pero este se\u00f1or pues est\u00e1 gobernando bien y tiene seg\u00fan mis informes buena relaci\u00f3n con eeuu con rusia y con china es el segundo y el tercero que estoy proponiendo es al pap\u00e1 francisco para que estos 3 personajes pues puedan consegu\u00eds que haya di\u00e1logo y que haya paz y que se pueda conseguir esta tregua de cinco a\u00f1os para salir adelante de todas formas nosotros estamos pues prepar\u00e1ndonos para seguir defendiendo la econom\u00eda popular como defendemos la econom\u00eda popular pues con todos estos programas con la pensi\u00f3n que va a ir creciendo tambi\u00e9n aprovecho para informarles de que ya es a partir de los 65 a\u00f1os y ya antes de que yo termine desde enero del 24 ya va a ser el doble de cuando iniciamos el gobierno y vamos a seguir apoyando el campo por ejemplo para que no nos afecte mucho la inflaci\u00f3n ya lo tenemos probado somos de los pa\u00edses con menos inflaci\u00f3n en energ\u00e9ticos es decir en aumento en precios de gasolina de di\u00e9sel somos de los m\u00e1s bajos en el mundo la gasolina en m\u00e9xico vale menos que en eeuu es m\u00e1s barata la gasolina en m\u00e9xico que en los pa\u00edses europeos y todo esto es porque estamos rehabilitando las refiner\u00edas estamos ya por iniciar las operaciones de la nueva refiner\u00eda de dos bocas compramos una refiner\u00eda en texas y ya el a\u00f1o que viene ya no vamos a comprar la gasolina y el diesel en el extranjero se va a producir en nuestro pa\u00eds y vamos a ser autosuficientes y por eso no se va a aumentar el precio de las gasolinas ni del diesel ni de la luz eso ya lo tenemos resuelto y nos ayuda tambi\u00e9n para que no haya inflaci\u00f3n para que no haya carest\u00eda porque ustedes saben que se aumenta el precio de la gasolina aumenta todo entonces eso ya lo tenemos controlado que es lo que nos falta y eso es lo que estamos ahora trabajando en lograr la autosuficiencia alimentaria ya tenemos garantizada la autosuficiencia energ\u00e9tica nos falta la autosuficiencia alimentaria producir en m\u00e9xico lo que consumimos y en eso estamos por eso ya tomamos la decisi\u00f3n de que vamos a entregar los productores se han ejidatarios peque\u00f1os propietarios los fertilizantes gratuitos el abono qu\u00e9 rinda m\u00e1s la tierra que se fertiliza y que tengamos m\u00e1s producci\u00f3n sobre todo entre la escala pues de ma\u00edz de productos b\u00e1sicos entonces ese es un plan vamos a seguir con ello y todos los programas ya lo expres\u00e9 de bienestar y me da much\u00edsimo gusto la verdad de estar con ustedes no voy a fallar les vamos a seguir adelante con nuestros principios de no robar no mentir y no traicionar al pueblo ya termin\u00f3 tenemos que ir porque ma\u00f1ana vamos a colima tenemos que regresarnos a la ciudad de mexico ma\u00f1ana vamos a colima nada mas agradecerle al general osa agradecerle a los ingenieros militares porque nos ayudan a construir saben qu\u00e9 hacen estas sucursales 25 millones de pesos no no que tres millones y medio tres millones y medio veinticinco cuestan los cuarteles de la guardia nacional tres millones y medio y las t\u00edas en la sucursal en 23 veces e ellos nos est\u00e1n ayudando ya hicimos con ellos el aeropuerto felipe \u00e1ngeles estamos ya llevamos como doscientos cuarenta cuarteles de la guardia nacional para la protecci\u00f3n del pueblo 1600 sucursales como estas tienen que terminar pues como 2000 la final desde el a\u00f1o y el resto ya a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser 2700 y es tienen ahora dos tramos del tren maya saben cu\u00e1ntos kil\u00f3metros son del tren maya 2500 kil\u00f3metros este yo estoy seguro que todo el pueblo la gente va a poder porque va a quedar ese tren de pasajeros de carga que empieza en palenque pasa a tenosique y luego se va a esc\u00e1rcega campeche luego a campeche la ciudad luego pasa a varios municipios de campeche llega a m\u00e9rida despu\u00e9s de m\u00e9rida llega a valladolid en toda esta ruta hay zonas arqueol\u00f3gicas mayas se llega a canc\u00fan luego por el caribe bajar a tulum luego a la laguna de bacalar la laguna de los siete colores y luego a chetumal luego a una zona arqueol\u00f3gica bell\u00edsima que se llama calakmul saben de cu\u00e1ndo es esa zona arqueol\u00f3gica es del a\u00f1o 300 antes de cristo o sea tiene 2.400 a\u00f1os esa zona arqueol\u00f3gica de calakmul entonces va a ser tren de pasajeros y va a estar tambi\u00e9n administrado ya cuando yo termine va a quedar operando bajo la custodia de la secretar\u00eda de la defensa con qu\u00e9 prop\u00f3sito primero de que todo eso que estamos haciendo sin deuda nada m\u00e1s con ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n [Aplausos] y por no permitir los lujos en el gobierno porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre bueno ahorramos y este estas obras no son deuda el aeropuerto felipe ingl\u00e9s no fue deuda es presupuesto p\u00fablico dinero del pueblo que es sagrado y se ahorra bueno pero no solo es porque son obras p\u00fablicas queremos que no se privaticen que no despu\u00e9s pasen a manos de empresas particulares nacionales o extranjeras queremos que sean del pueblo de mexico patrimonio de m\u00e9xico y por eso va a quedar en custodia porque si se le deja la secretaria de comunicaciones a otra empresa puede ser que se les facilite el que se las quiten esas obras pero si se las dejamos a la secretaria la defensa y ya para entonces pues yo no voy a hacer el comandante supremo de la fuerza armado pero le voy a dejar recomendado de que no permitan que se entreguen los bienes del pueblo y los bienes de la naci\u00f3n a particulares entonces se va a tener tambi\u00e9n la ventaja de que no va a haber fines de lucro entonces el pasaje no va a estar tan elevado y cualquier persona yo espero que todos los mexicanos puedan y pagar su pasaje viajar y conocer nuestro gran pa\u00eds con su grandeza cultural y bueno ya habl\u00e9 bastante y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes y ya saben amor con amor se paga [Aplausos] solicitamos al presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador llevar a cabo el corte del list\u00f3n inaugural del banco del bienestar [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] carla [Aplausos] [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente noche",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_sx0x2JI8vpyHivpTSvdTE",
    "playlist_title": "Banco del Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:59:33.220591"
}