{
    "video_id": "rwN8Ae8nB-o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rwN8Ae8nB-o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCOoTtzm9qytjAhHTkiJ7yb8uYMVQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rwN8Ae8nB-o",
    "video_title": "Ceremonia oficial de bienvenida a Cuba",
    "video_length_seconds": 398,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 8.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 16.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 45.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 46.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 51.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 68.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 72.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 80.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 94.03,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 95.71,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 97.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 100.39,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 103.69,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 107.01,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 111.219,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 115.62,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.46,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "descansar",
            "start": 139.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para recibir por la venta",
            "start": 146.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 150.1,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 152.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 157.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 160.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 162.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 167.739,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 170.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 173.97,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es el mismo se\u00f1or",
            "start": 175.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 177.829,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 192.61,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 195.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes en vivo entonces que se generan",
            "start": 210.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde el interior del palacio de la",
            "start": 212.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n en la habana cuba el",
            "start": 214.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 217.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de los",
            "start": 218.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 222.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "realiza su visita oficial a nuestro pa\u00eds",
            "start": 223.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y es recibido por el primer secretario",
            "start": 228.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 central del partido comunista",
            "start": 232.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de cuba presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 234.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "miguel d\u00edaz canel berm\u00fadez",
            "start": 236.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "han transitado frente a la ceremonia",
            "start": 239.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "militar a la unidad de ceremonia que",
            "start": 243.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "realiza el recibimiento oficial al",
            "start": 245.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 248.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 250.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "marchando vamos hacia un ideal ya lo",
            "start": 251.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "escuch\u00e1bamos y sin dudas nos viene a la",
            "start": 255.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "memoria la letra aqu\u00ed estamos viendo",
            "start": 257.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno pues el saludo a la delegaci\u00f3n",
            "start": 259.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicana por parte del presidente cubano",
            "start": 262.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "miguel d\u00edaz canel berm\u00fadez le est\u00e1",
            "start": 264.77,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "mostrando entonces el presidente",
            "start": 267.02,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "a parte de su gabinete al presidente de",
            "start": 269.52,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "d\u00edaz canel que tiene la diferencia de",
            "start": 274.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saludar a la delegaci\u00f3n mexicana que",
            "start": 277.889,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a al jefe de estado del pa\u00eds como",
            "start": 280.139,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decimos por ac\u00e1 azteca aunque no solo la",
            "start": 283.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cultura azteca forma parte integral de",
            "start": 286.259,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "esta naci\u00f3n norteamericana",
            "start": 290.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es la delegaci\u00f3n que le acompa\u00f1a tras un",
            "start": 291.8,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "recorrido por varios pa\u00edses de",
            "start": 294.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica que terminan hoy",
            "start": 296.909,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "justamente con la visita a nuestro pa\u00eds",
            "start": 298.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y bueno como lo vemos en las im\u00e1genes",
            "start": 301.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son relaciones realmente amistosas entre",
            "start": 303.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes y los pueblos de cuba y",
            "start": 307.86,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 310.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se muestra el presidente",
            "start": 311.069,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de miguel d\u00edaz canel berm\u00fadez primer",
            "start": 313.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretario del comit\u00e9 central del",
            "start": 316.02,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "partido comunista de cuba",
            "start": 317.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a parte del gabinete",
            "start": 320.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que integra esta representaci\u00f3n del",
            "start": 323.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobierno cubano",
            "start": 327.43,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed silva en el procedimiento oficial",
            "start": 329.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo vamos a escuchar este sonido ambiente",
            "start": 333.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que nos llega desde el lugar de la",
            "start": 336.85,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 338.89,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 340.729,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 348.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 350.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente de cubanos ha presentado",
            "start": 365.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel",
            "start": 368.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador la delegaci\u00f3n que le",
            "start": 370.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a estaba la directora del",
            "start": 373.22,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "segmento tambi\u00e9n ve\u00edamos al canciller",
            "start": 375.41,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "cubano bruno rodr\u00edguez al ministro del",
            "start": 377.449,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "comercio exterior y la inversi\u00f3n",
            "start": 379.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "extranjera al director de bio cuba",
            "start": 380.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pharma al director de la direcci\u00f3n",
            "start": 384.139,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "general de am\u00e9rica latina' del min 3 la",
            "start": 386.419,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vice ministra josefina vidal tambi\u00e9n de",
            "start": 388.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la canciller\u00eda quien le dec\u00eda cuba lo",
            "start": 391.729,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "quiere mucho claro que s\u00ed y parte",
            "start": 393.83,
            "duration": 5.209
        }
    ],
    "transcription_text": " s\u00ed no hola i [Aplausos] \u00e9l aqu\u00ed y d [M\u00fasica] para m\u00ed y para m\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] para m\u00ed i [M\u00fasica] [M\u00fasica] descansar para recibir por la venta de verdad ahora y [M\u00fasica] pero ah o no ahora es el mismo se\u00f1or la guardia [M\u00fasica] hoy im\u00e1genes en vivo entonces que se generan desde el interior del palacio de la revoluci\u00f3n en la habana cuba el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de los estados unidos mexicanos realiza su visita oficial a nuestro pa\u00eds y es recibido por el primer secretario del comit\u00e9 central del partido comunista de cuba presidente de la rep\u00fablica miguel d\u00edaz canel berm\u00fadez han transitado frente a la ceremonia militar a la unidad de ceremonia que realiza el recibimiento oficial al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador marchando vamos hacia un ideal ya lo escuch\u00e1bamos y sin dudas nos viene a la memoria la letra aqu\u00ed estamos viendo bueno pues el saludo a la delegaci\u00f3n mexicana por parte del presidente cubano miguel d\u00edaz canel berm\u00fadez le est\u00e1 mostrando entonces el presidente a parte de su gabinete al presidente de d\u00edaz canel que tiene la diferencia de saludar a la delegaci\u00f3n mexicana que acompa\u00f1a al jefe de estado del pa\u00eds como decimos por ac\u00e1 azteca aunque no solo la cultura azteca forma parte integral de esta naci\u00f3n norteamericana es la delegaci\u00f3n que le acompa\u00f1a tras un recorrido por varios pa\u00edses de centroam\u00e9rica que terminan hoy justamente con la visita a nuestro pa\u00eds y bueno como lo vemos en las im\u00e1genes son relaciones realmente amistosas entre los l\u00edderes y los pueblos de cuba y m\u00e9xico a continuaci\u00f3n se muestra el presidente de miguel d\u00edaz canel berm\u00fadez primer secretario del comit\u00e9 central del partido comunista de cuba a parte del gabinete que integra esta representaci\u00f3n del gobierno cubano as\u00ed silva en el procedimiento oficial lo vamos a escuchar este sonido ambiente que nos llega desde el lugar de la noticia en ese sentido es seguro el presidente de cubanos ha presentado al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la delegaci\u00f3n que le acompa\u00f1a estaba la directora del segmento tambi\u00e9n ve\u00edamos al canciller cubano bruno rodr\u00edguez al ministro del comercio exterior y la inversi\u00f3n extranjera al director de bio cuba pharma al director de la direcci\u00f3n general de am\u00e9rica latina' del min 3 la vice ministra josefina vidal tambi\u00e9n de la canciller\u00eda quien le dec\u00eda cuba lo quiere mucho claro que s\u00ed y parte ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28CqLb-h56qTi0UHDVZwXxj",
    "playlist_title": "Giras internacionales de trabajo",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:06:30.599734"
}