{
    "video_id": "rWtrEZ1-Yqo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rWtrEZ1-Yqo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbcFfuKeU1E8Kp4YX7piPgC4XPKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rWtrEZ1-Yqo",
    "video_title": "Vacunaci\u00f3n contra COVID-19 para ni\u00f1as y ni\u00f1os de 12 a\u00f1os. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8365,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y que",
            "start": 1115.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "queremos hoy",
            "start": 1116.37,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 1119.65,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 1122.419,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1126.25,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo",
            "start": 1127.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo relacionado con la pandemia pero ya",
            "start": 1132.21,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la tensi\u00f3n",
            "start": 1137.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 1140.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en materia de salud la vamos a enfocar",
            "start": 1142.55,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n",
            "start": 1147.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del nuevo sistema",
            "start": 1150.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 1153.86,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "para la salud con el prop\u00f3sito de",
            "start": 1155.929,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "garantizar al pueblo de mexico el",
            "start": 1158.629,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "derecho a la salud vamos a informar",
            "start": 1161.48,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "igual los martes",
            "start": 1166.58,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sobre el avance",
            "start": 1169.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el plan de salud",
            "start": 1175.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que va dirigido b\u00e1sicamente",
            "start": 1178.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a quienes no cuentan con seguridad",
            "start": 1182.09,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1185.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reformando se est\u00e1 mejorando la",
            "start": 1186.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en el list\u00edn en el seguro",
            "start": 1189.899,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1192.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero el prop\u00f3sito es",
            "start": 1194.6,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que los que no tienen seguridad social",
            "start": 1198.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n abierta sea atendida como",
            "start": 1200.77,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "se merece y esto",
            "start": 1204.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 1209.07,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1210.34,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 en buen estado",
            "start": 1211.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas los centros de",
            "start": 1215.399,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "salud los hospitales",
            "start": 1218.639,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "que tengan los equipos",
            "start": 1222.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "necesarios",
            "start": 1225.73,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1226.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que se tengan todos los m\u00e9dicos los",
            "start": 1228.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1230.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que hay atenci\u00f3n fines de semana",
            "start": 1233.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por la noche",
            "start": 1237.72,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n permanente",
            "start": 1240.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que los an\u00e1lisis cl\u00ednicos",
            "start": 1243.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 1249.58,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se entreguen de manera gratuita",
            "start": 1253.19,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se garantice la gratuidad",
            "start": 1258.53,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n m\u00e9dica no solo lo que",
            "start": 1262.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 1265.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1268.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 1271.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 1274.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el llamado cuadro b\u00e1sico",
            "start": 1277.37,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "si no todos los medicamentos todos los",
            "start": 1279.87,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "estudios todo lo que tiene que ver",
            "start": 1282.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con la salud",
            "start": 1286.559,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1288.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 1290.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n",
            "start": 1292.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no implica",
            "start": 1295.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "abasto suficiente",
            "start": 1296.87,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 1300.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ya comenzamos",
            "start": 1303.539,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "en el estado de nayarit",
            "start": 1306.84,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1n haciendo inventarios",
            "start": 1310.75,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 trabajando en 15 est\u00e1s",
            "start": 1314.809,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 1320.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a partir de este a\u00f1o ya en muchos",
            "start": 1324.169,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 1328.309,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los estados ya una",
            "start": 1330.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de calidad",
            "start": 1333.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en materia de salud entonces aqu\u00ed vamos",
            "start": 1335.0,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a estar informando todos los martes",
            "start": 1339.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1343.75,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1345.66,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y poner en pr\u00e1ctica como lo hicimos con",
            "start": 1348.14,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "la pandemia un proceso de acompa\u00f1amiento",
            "start": 1351.95,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "en el que participemos todos",
            "start": 1357.12,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "cuando se diga ya est\u00e1n todos los",
            "start": 1360.169,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 1365.029,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "en los centros de salud en los",
            "start": 1366.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1368.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de nayarit ya tenemos abasto suficiente",
            "start": 1370.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de medicamentos es por qu\u00e9",
            "start": 1374.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se informa y si no es as\u00ed",
            "start": 1377.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la gente de nayarit",
            "start": 1381.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de las comunidades",
            "start": 1384.26,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "ustedes como informantes",
            "start": 1386.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "van a poder decir",
            "start": 1391.559,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "que no es cierto",
            "start": 1394.72,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "aunque no es cierto del todo",
            "start": 1397.75,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 falta",
            "start": 1401.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1404.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo este proceso se va a",
            "start": 1406.32,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "iniciar el pr\u00f3ximo martes",
            "start": 1409.83,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1413.789,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "termina una etapa que tiene que ver con",
            "start": 1415.51,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n preferente a la grave",
            "start": 1419.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1424.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a decimos que sufrimos",
            "start": 1427.1,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 mucho dolor mucha tristeza",
            "start": 1431.69,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "vamos a terminar con esa etapa y vamos a",
            "start": 1437.68,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "iniciar otra a inaugurar una etapa nueva",
            "start": 1441.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en materia de salud",
            "start": 1445.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de esto nos va a informar el doctor hugo",
            "start": 1448.69,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell y tambi\u00e9n vamos",
            "start": 1452.32,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "aprovechar el d\u00eda de hoy para dar a",
            "start": 1457.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1461.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los cuatro programas b\u00e1sicos",
            "start": 1463.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1468.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el trato",
            "start": 1474.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "especial como lo merecen maestras y",
            "start": 1480.35,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1484.13,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "nunca mas ofenderlos",
            "start": 1487.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sino apoyar a las maestras a los",
            "start": 1490.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1493.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ese es un prop\u00f3sito",
            "start": 1494.82,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 1497.12,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "mejorar los contenidos",
            "start": 1499.279,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "educativos",
            "start": 1503.49,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque queremos una educaci\u00f3n",
            "start": 1505.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 1509.53,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 1512.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1515.67,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 1518.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ego\u00edsta",
            "start": 1523.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1527.539,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 1529.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de las becas",
            "start": 1532.23,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sobre todo para estudiantes",
            "start": 1535.43,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de familias pobres que nadie se quede",
            "start": 1539.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin la oportunidad de estudiar y que no",
            "start": 1543.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "importa la condici\u00f3n econ\u00f3mica o social",
            "start": 1545.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de los padres",
            "start": 1548.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que realmente se garantice el derecho a",
            "start": 1551.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1553.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque la educaci\u00f3n como la salud no",
            "start": 1555.77,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueden ser",
            "start": 1558.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "privilegios son derechos",
            "start": 1559.93,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que se deben de garantizar por el estado",
            "start": 1563.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo",
            "start": 1568.169,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "programa que es la cuarta acci\u00f3n de la",
            "start": 1572.75,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra",
            "start": 1577.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste en entregar",
            "start": 1580.169,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1584.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a cada una de las escuelas",
            "start": 1586.55,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para que las sociedades de madres y de",
            "start": 1589.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "padres de familia manejen",
            "start": 1592.729,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "su presupuesto para el mantenimiento",
            "start": 1595.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de sus planteles educativos y para lo",
            "start": 1598.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que consideren",
            "start": 1601.45,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que va a ayudar a la educaci\u00f3n",
            "start": 1603.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con la idea de que la democracia es el",
            "start": 1605.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 1609.62,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 1611.57,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1612.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y con el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de eliminar",
            "start": 1613.91,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la intermediaci\u00f3n",
            "start": 1616.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que el dinero no tenga que pasar por",
            "start": 1619.789,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "muchas instancias",
            "start": 1622.429,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "por muchas dependencias",
            "start": 1625.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "si no de manera directa desde la",
            "start": 1629.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 1633.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a la sociedad",
            "start": 1636.0,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de madres o de padres de familia y ellos",
            "start": 1637.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la asamblea decidi\u00f3 que hacen con su",
            "start": 1640.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presupuesto anual para el mantenimiento",
            "start": 1643.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de las escuelas sobre todo esto vamos a",
            "start": 1646.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tratar el d\u00eda de hoy y una vez que se",
            "start": 1648.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "concluya porque vamos a ser breves este",
            "start": 1652.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y respuestas",
            "start": 1656.1,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces empezamos con el doctor hugo",
            "start": 1658.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell",
            "start": 1661.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un gusto presidente muchas gracias",
            "start": 1665.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretaria secretario compa\u00f1eros muy",
            "start": 1668.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas",
            "start": 1671.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y todos ustedes vamos a hacer una",
            "start": 1673.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "especie de recuento final sobre lo que",
            "start": 1675.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en la epidemia para destacar las",
            "start": 1679.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas fundamentales de c\u00f3mo lo",
            "start": 1681.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "experimentamos en el pa\u00eds y sobre todo",
            "start": 1684.83,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tener una perspectiva de lo que",
            "start": 1687.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en otros pa\u00edses para tener una",
            "start": 1689.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "noci\u00f3n clara de c\u00f3mo se present\u00f3 en",
            "start": 1692.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en parte c\u00f3mo fue la respuesta",
            "start": 1694.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tenemos la informaci\u00f3n gr\u00e1fica esta es",
            "start": 1697.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nuestra curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n",
            "start": 1701.76,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "semanal muy conocida ya por todos",
            "start": 1703.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ustedes y lo que vemos es que",
            "start": 1705.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticamente en m\u00e9xico se",
            "start": 1708.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presentaron estas cuatro olas o cuatro",
            "start": 1709.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciclos o cuatro picos epid\u00e9micos en",
            "start": 1712.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otras regiones del mundo llegaron a ser",
            "start": 1714.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cinco o seis o siete esto no tiene mayor",
            "start": 1717.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "implicaci\u00f3n que la situaci\u00f3n de que en",
            "start": 1720.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cada una de estas oleadas epid\u00e9micas",
            "start": 1723.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hubo una situaci\u00f3n de estr\u00e9s una",
            "start": 1725.54,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n por supuesto de preocupaci\u00f3n",
            "start": 1728.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de reto para el sistema",
            "start": 1731.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional de salud para poder enfrentar",
            "start": 1733.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el problema esto lo hemos dicho muchas",
            "start": 1736.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "veces es un hecho conocido y constatado",
            "start": 1739.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y constatable por todas y todos los",
            "start": 1742.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos arrancamos la epidemia con un",
            "start": 1744.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sistema de salud que estaba en ruinas",
            "start": 1748.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "producto de un desmantelamiento",
            "start": 1749.75,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "progresivo a lo largo de los \u00faltimos 30",
            "start": 1751.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "o 40 a\u00f1os por eso fue crucial arrancar",
            "start": 1754.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con la posibilidad de reducir la",
            "start": 1758.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "velocidad de contagios con medidas",
            "start": 1760.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "extremas que en su momento en mexico le",
            "start": 1762.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llamamos la jornada nacional de sana",
            "start": 1764.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distancia esto lo que nos permiti\u00f3 ir y",
            "start": 1767.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esos fueron siempre los objetivos",
            "start": 1770.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos fue reducir la transmisi\u00f3n",
            "start": 1771.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s lenta la propagaci\u00f3n",
            "start": 1773.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "territorial de la epidemia y con ello",
            "start": 1776.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ganar tiempo para poder poner en",
            "start": 1779.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "funcionamiento unidades especiales kobe",
            "start": 1782.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "conforme fuimos haciendo la reconversi\u00f3n",
            "start": 1785.87,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hospitalaria como se puede ver en el",
            "start": 1788.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "perfil de la epidemia el perfil est\u00e1",
            "start": 1789.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "representado por imagen la primera",
            "start": 1791.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "oleada es una oleada donde la curva",
            "start": 1794.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica fue sumamente plana comparado",
            "start": 1797.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con lo que ocurri\u00f3 en otros pa\u00edses del",
            "start": 1800.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundo en esa misma temporada al inicio",
            "start": 1802.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la epidemia pero tambi\u00e9n se puede ver",
            "start": 1805.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de manera muy clara y dram\u00e1tica con la",
            "start": 1807.27,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n de las otras olas epid\u00e9micas",
            "start": 1811.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sucesivas la primera ola muy plana",
            "start": 1813.679,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "producto de las intervenciones de salud",
            "start": 1816.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que nos pide permitieron ganar",
            "start": 1818.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempo para poder habilitar los",
            "start": 1821.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospitales y atender a todas las",
            "start": 1822.9,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "personas posteriormente tuvimos la",
            "start": 1825.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "oleada de la",
            "start": 1827.429,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "variante delta que fue la m\u00e1s agresiva",
            "start": 1829.07,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "como lo mostrar\u00e9 en el dato de",
            "start": 1831.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mortalidad y de hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 1833.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tercera ola con algunas de las otras",
            "start": 1836.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "variantes y finalmente la oleada de",
            "start": 1838.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "omicron que pueden ver fue tres veces",
            "start": 1841.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que la tercera bola pero",
            "start": 1843.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya est\u00e1bamos en una alta",
            "start": 1846.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cobertura de vacunaci\u00f3n y la cantidad de",
            "start": 1849.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones y defunciones fue",
            "start": 1852.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "considerablemente m\u00e1s baja",
            "start": 1854.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas cinco semanas como lo",
            "start": 1858.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revelamos hace una semana hemos tenido",
            "start": 1859.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya una reducci\u00f3n muy sostenida de la",
            "start": 1863.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "epidemia llevamos m\u00e1s de tres meses",
            "start": 1865.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "donde tenemos una reducci\u00f3n",
            "start": 1868.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "invariante cada vez se mantiene una",
            "start": 1870.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "cantidad de casos m\u00ednima esto va a ser",
            "start": 1874.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "relevante para considerar cu\u00e1l es el",
            "start": 1877.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estado actual de la epidemia y la",
            "start": 1879.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "perspectiva futura la siguiente por",
            "start": 1881.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "favor como dec\u00eda en los impactos",
            "start": 1883.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "importantes o m\u00e1s destacables m\u00e1s",
            "start": 1886.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lamentables tambi\u00e9n de la epidemia est\u00e1",
            "start": 1889.39,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la enfermedad grave que aproximadamente",
            "start": 1891.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el 5% de la poblaci\u00f3n infectada por el",
            "start": 1894.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "virus sars co2 se present\u00f3 con la",
            "start": 1897.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesidad de hospitalizar a las personas",
            "start": 1900.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vemos el mismo perfil cuatro",
            "start": 1902.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "oleadas pero en contraste con los casos",
            "start": 1904.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vemos que una vez que empezamos a",
            "start": 1907.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vacunar en las olas 3 y 4 tuvimos una",
            "start": 1910.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cantidad una proporci\u00f3n de personas",
            "start": 1915.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hospitalizadas",
            "start": 1917.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sustancialmente menor a lo que ocurri\u00f3",
            "start": 1918.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al inicio de la epidemia y la sombra de",
            "start": 1921.14,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "color claro que se ve en estas dos",
            "start": 1924.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas la de arriba ac\u00e1 m\u00e1s general es",
            "start": 1926.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la de abajo camas de terapia intensiva",
            "start": 1929.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vemos la capacidad hospitalaria que",
            "start": 1931.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mantuvimos en todo momento y que",
            "start": 1934.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "logramos con la reconversi\u00f3n en las",
            "start": 1937.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "primeras seis semanas de la epidemia",
            "start": 1939.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vean ustedes en el extremo izquierdo de",
            "start": 1941.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas como ten\u00edamos una muy",
            "start": 1943.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "limitada capacidad hospitalaria pero en",
            "start": 1945.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seis semanas logramos montar esa",
            "start": 1947.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "capacidad y las sostuvimos a lo largo de",
            "start": 1949.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "toda la epidemia teniendo pr\u00e1cticamente",
            "start": 1952.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el doble de camas de lo que en su",
            "start": 1954.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "momento fue necesario utilizar para",
            "start": 1957.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atender a las personas en este momento",
            "start": 1960.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ha mantenido tambi\u00e9n muy estable la",
            "start": 1962.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n 3 por",
            "start": 1964.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n en camas generales",
            "start": 1967.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "1% en camas de terapia intensiva y en",
            "start": 1969.71,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "algunas entidades federativas ya varios",
            "start": 1973.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d\u00edas consecutivos con ninguna ocupaci\u00f3n",
            "start": 1976.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de las unidades de cuidados cr\u00edticos",
            "start": 1979.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "kovic esto lo que nos permite es",
            "start": 1981.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "identificar tambi\u00e9n una estabilidad en",
            "start": 1984.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este impacto tan importante y finalmente",
            "start": 1987.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respecto al perfil de la epidemia la",
            "start": 1989.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mortalidad la situaci\u00f3n m\u00e1s delicada m\u00e1s",
            "start": 1992.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lamentable de cualquier enfermedad es la",
            "start": 1995.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de la vida y lo que vemos",
            "start": 1999.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es esta caracter\u00edstica de que",
            "start": 2001.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una vez que empezamos a vacunar logramos",
            "start": 2003.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llegar a la tercera y sobre todo a la",
            "start": 2006.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuarta bola con una poblaci\u00f3n",
            "start": 2008.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fundamentalmente protegida de los",
            "start": 2011.05,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "desenlaces que puede proteger la vacuna",
            "start": 2014.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contra kobe en cualquiera de sus",
            "start": 2017.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "variantes o marcas y lo que vemos es que",
            "start": 2018.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tuvimos una reducci\u00f3n tambi\u00e9n de la",
            "start": 2022.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mortalidad que se ha mantenido en estas",
            "start": 2025.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "\u00faltimas tres meses ha reducido diez",
            "start": 2027.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "veces la mortalidad y se mantiene ya en",
            "start": 2031.73,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cifras m\u00ednimas siempre decimos que quede",
            "start": 2035.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy claro aunque fuera una serie muy",
            "start": 2038.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lamentable pero en t\u00e9rminos",
            "start": 2041.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos es una reducci\u00f3n muy muy",
            "start": 2043.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sustancial cuatro defunciones en",
            "start": 2046.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "promedio diario en las \u00faltimas semanas",
            "start": 2048.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "al final de los cierres semanales",
            "start": 2051.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llegamos a 8 pero entre 4 y 8 el n\u00famero",
            "start": 2053.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de defunciones diarias en promedio",
            "start": 2057.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "vamos entonces ahora a ver la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2060.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n como se sabe se present\u00f3",
            "start": 2063.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un programa una estrategia desde",
            "start": 2065.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "diciembre el 8 de diciembre de 2020",
            "start": 2068.31,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "iniciamos la vacunaci\u00f3n en 2021 y bueno",
            "start": 2071.69,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "en 2020 de hecho el d\u00eda de nochebuena el",
            "start": 2076.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "24 de diciembre y no hemos parado de",
            "start": 2080.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacunar como se ve en esta gr\u00e1fica que",
            "start": 2083.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tiene una l\u00ednea continua",
            "start": 2085.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diagonal en donde es el ritmo que hemos",
            "start": 2087.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mantenido la vacunaci\u00f3n a lo largo de",
            "start": 2090.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo este tiempo hemos puesto ya casi",
            "start": 2092.28,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "200 millones de dosis en",
            "start": 2095.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "85.8 millones de personas esto es tan",
            "start": 2099.59,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "solo para el esquema primario y esto nos",
            "start": 2102.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ha permitido llegar la siguiente por",
            "start": 2105.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "favor a una cobertura general de 87 por",
            "start": 2106.89,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n elegible de 14",
            "start": 2111.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en adelante y para la poblaci\u00f3n",
            "start": 2114.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adulta de 90 por ciento esto permite",
            "start": 2116.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alcanzar un grado de inmunidad",
            "start": 2120.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblacional muy muy alto que es",
            "start": 2121.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precisamente lo que permite tener una",
            "start": 2124.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lenta propagaci\u00f3n pero adem\u00e1s una",
            "start": 2127.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n muy importante contra los",
            "start": 2129.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desenlaces graves por su parte iniciamos",
            "start": 2131.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los refuerzos hace ya varios meses y hoy",
            "start": 2134.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos los operativos especiales en el",
            "start": 2137.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mes de abril para alcanzar una cobertura",
            "start": 2140.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00f3ptima tambi\u00e9n de los refuerzos en todas",
            "start": 2142.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las personas que recibieron el esquema",
            "start": 2145.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "primario de una o dos dosis y seguimos",
            "start": 2147.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llamando a la poblaci\u00f3n a que aproveche",
            "start": 2150.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este mes de abril para lograr vacunarse",
            "start": 2152.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si es que no lo ha hecho o no ha",
            "start": 2155.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibido el refuerzo hasta el momento 56",
            "start": 2157.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por ciento de cobertura en los refuerzos",
            "start": 2160.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto es 45.7 millones de personas que ya",
            "start": 2162.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "han sido vacunadas con el esquema de",
            "start": 2165.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "refuerzo y en el operativo abril si",
            "start": 2169.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contabilizamos lo que hemos puesto desde",
            "start": 2173.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el inicio de el mes de abril son 6.3",
            "start": 2175.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de dosis principalmente de",
            "start": 2178.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "refuerzo 500 mil todav\u00eda fueron dosis de",
            "start": 2181.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el esquema primario personas que no se",
            "start": 2185.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hab\u00edan vacunado pero ya fueron vacunadas",
            "start": 2187.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y 5.8 millones",
            "start": 2189.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y el esquema de refuerzo",
            "start": 2192.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya para terminar hacemos un anuncio de",
            "start": 2194.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abrimos el registro para la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2198.43,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "universal de ni\u00f1as y ni\u00f1os de 12 a\u00f1os en",
            "start": 2201.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "adelante el registro estar\u00e1 abierto a",
            "start": 2205.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "partir de este pr\u00f3ximo jueves 28 de",
            "start": 2207.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "abril y se trata de que no solamente",
            "start": 2210.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os con comorbilidades como lo",
            "start": 2213.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hemos venido haciendo desde hace tres",
            "start": 2216.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "meses hace cuatro meses y medio sino",
            "start": 2218.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos los ni\u00f1os y ni\u00f1os sanos de",
            "start": 2220.64,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os en adelante ya van a ser",
            "start": 2223.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "disponibles las vacunas para que las",
            "start": 2226.45,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reciban cobertura universal a partir de",
            "start": 2229.07,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los 12 a\u00f1os",
            "start": 2232.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lo pen\u00faltimo que quiero comentar son dos",
            "start": 2234.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "elementos cu\u00e1l fue el impacto general en",
            "start": 2237.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como lo fue en cualquier otra",
            "start": 2240.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "parte del mundo un impacto muy",
            "start": 2243.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lamentable nunca es deseable una",
            "start": 2245.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pandemia nunca se sale victorioso o",
            "start": 2247.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "satisfecho de haber vivido una pandemia",
            "start": 2251.84,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "lo importante es haber tenido la",
            "start": 2254.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n la capacidad y la claridad para",
            "start": 2257.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "actuar de manera inmediata y oportuna",
            "start": 2260.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "haber reducido los impactos de una",
            "start": 2262.55,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "epidemia que es inevitable para el mundo",
            "start": 2265.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entero la m\u00e1s grande epidemia en los",
            "start": 2268.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 100 a\u00f1os y que afect\u00f3 a toda la",
            "start": 2270.9,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del mundo a todos los 7.000",
            "start": 2274.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones de habitantes del mundo y en",
            "start": 2278.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds",
            "start": 2282.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "establecimos las acciones necesarias",
            "start": 2283.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para reducir estos impactos primero como",
            "start": 2285.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ya dijimos repetidamente",
            "start": 2288.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reducir la transmisi\u00f3n aplanar la curva",
            "start": 2290.69,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y lograr tener la capacidad de respuesta",
            "start": 2293.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "segundo haber atendido a todas las",
            "start": 2296.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personas que lo necesitaron en las",
            "start": 2298.5,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "unidades hospitalarias",
            "start": 2300.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tercero cuando apareci\u00f3 porque se logr\u00f3",
            "start": 2302.11,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "desarrollar la vacuna haberla aplicado y",
            "start": 2305.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estuvimos entre los primeros 10 pa\u00edses",
            "start": 2309.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del mundo que empezaron a vacunar a su",
            "start": 2311.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y hemos logrado como dije ya",
            "start": 2314.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "una cobertura muy grande esto se refleja",
            "start": 2317.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en los impactos que los podemos ver en",
            "start": 2319.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "esta tabla que aqu\u00ed hemos presentado",
            "start": 2321.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n repetidamente",
            "start": 2323.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sobre la comparaci\u00f3n con todos los",
            "start": 2325.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo en esta tabla aparecen",
            "start": 2328.49,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los primeros 30 en orden de mortalidad",
            "start": 2330.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas defunciones ocurrieron por",
            "start": 2333.55,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de habitantes y podemos ver que",
            "start": 2336.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de los primeros 30 m\u00e9xico qued\u00f3 hasta el",
            "start": 2339.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "momento en el lugar 28 dentro de esos",
            "start": 2343.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primeros 30 y con que nos estamos",
            "start": 2346.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comparando con los pa\u00edses que aparecen",
            "start": 2350.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en esta tabla ustedes pueden ver en la",
            "start": 2352.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n se la hacemos un poquito m\u00e1s",
            "start": 2355.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "grande por favor en la regi\u00f3n de am\u00e9rica",
            "start": 2356.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay varios pa\u00edses que desafortunadamente",
            "start": 2359.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tuvieron estos impactos",
            "start": 2362.27,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes",
            "start": 2364.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo podemos ver tambi\u00e9n",
            "start": 2367.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "brasil desde luego un segundo pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 2370.17,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "poblado de la regi\u00f3n vemos tambi\u00e9n otros",
            "start": 2373.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en la regi\u00f3n europea que tuvieron",
            "start": 2376.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impactos m\u00e1s grandes chile en lugar",
            "start": 2379.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "n\u00famero 16 eeuu en el lugar n\u00famero 17 de",
            "start": 2381.43,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "mortalidad armenia argentina dentro de",
            "start": 2386.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n colombia dentro de la regi\u00f3n",
            "start": 2389.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trinidad y tobago tambi\u00e9n en nuestro",
            "start": 2391.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "continente en otras regiones b\u00e9lgica",
            "start": 2393.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "italia grecia paraguay en nuestro",
            "start": 2396.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "continente reino unido de gran breta\u00f1a",
            "start": 2399.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n europea y entonces vemos ya",
            "start": 2402.06,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico y posteriormente rusia y",
            "start": 2405.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ucrania como los pa\u00edses dentro de ese el",
            "start": 2408.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "primer bloque de 30 esto lo exijamos",
            "start": 2411.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "claro como lo hemos repetido muchas",
            "start": 2414.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "veces nunca es deseable tener ni una",
            "start": 2416.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sola defunci\u00f3n pero tambi\u00e9n consideramos",
            "start": 2419.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es importante que la poblaci\u00f3n tenga",
            "start": 2421.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "claridad de c\u00f3mo contendi\u00f3 m\u00e9xico y",
            "start": 2424.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les fueron los resultados se propag\u00f3",
            "start": 2427.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "durante una parte muy larga de la",
            "start": 2429.67,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "epidemia una mentira construida de",
            "start": 2431.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "creamos el pa\u00eds con la cuarta mortalidad",
            "start": 2434.259,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande del mundo eso ya se redujo ya",
            "start": 2436.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo algunos columnistas de cuando en",
            "start": 2439.539,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuando insisten en esta mentira que fue",
            "start": 2441.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una fabricaci\u00f3n los datos objetivos",
            "start": 2443.439,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "accesibles a todo el mundo est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 2446.319,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "para mostrarlo",
            "start": 2449.109,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "y vemos ahora si la \u00faltima",
            "start": 2451.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diapositiva la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 2454.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la salud analiza ya desde hace varias",
            "start": 2457.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semanas cu\u00e1les pueden ser las",
            "start": 2459.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "perspectivas de esta epidemia cuando ya",
            "start": 2461.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podemos decir que ya no estamos en un",
            "start": 2463.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado epid\u00e9mico en alg\u00fan momento",
            "start": 2465.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos que decidirlo y tiene que ser",
            "start": 2467.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con bases cient\u00edficas con bases t\u00e9cnicas",
            "start": 2470.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esto es importante porque kobe 19 el",
            "start": 2473.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "virus sars core 2 no se va a ir de la",
            "start": 2476.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "humanidad como no se ha ido casi ninguno",
            "start": 2478.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de los virus respiratorios que han",
            "start": 2481.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "causado epidemias incluida la influenza",
            "start": 2483.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y tenemos que transitar ya del estado",
            "start": 2485.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico que nos mantiene con una serie",
            "start": 2488.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de medidas especiales que afectan a",
            "start": 2490.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples aspectos del bienestar social",
            "start": 2493.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de las personas de las comunidades de",
            "start": 2496.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los pueblos de los pa\u00edses a un estado de",
            "start": 2499.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vivir con el virus en sus",
            "start": 2502.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas este estado t\u00e9cnicamente",
            "start": 2505.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "le llamamos estado epid\u00e9mico",
            "start": 2507.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y al estado agudo y al estado prolongado",
            "start": 2509.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "le llamamos estado end\u00e9mico es decir ya",
            "start": 2514.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vivir con el virus para los virus",
            "start": 2517.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respiratorios caracter\u00edsticamente hay",
            "start": 2519.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fluctuaciones hay cambios durante la",
            "start": 2522.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "temporada de calor baja en los contagios",
            "start": 2524.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "durante las temporadas de fr\u00edo suben los",
            "start": 2526.57,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "contagios",
            "start": 2529.72,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "influenza es el modelo m\u00e1s",
            "start": 2531.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico y es muy probable que",
            "start": 2532.619,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "kobe 19 empiece a comportarse de esa",
            "start": 2535.24,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "manera con veranos de baja transmisi\u00f3n y",
            "start": 2537.58,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "oto\u00f1os e inviernos de transmisi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2541.95,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "importante pero as\u00ed viviremos en la",
            "start": 2544.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "medida en que tengamos una alta",
            "start": 2547.869,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "inmunidad de la poblaci\u00f3n los impactos",
            "start": 2549.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n menores la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 2551.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "la salud analiza algunos criterios y los",
            "start": 2555.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "comentamos aqu\u00ed son estos cuatro",
            "start": 2557.589,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "criterios que permitir\u00edan identificar",
            "start": 2559.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la posibilidad de reconocer el fin del",
            "start": 2561.99,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estado epid\u00e9mico",
            "start": 2564.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y vemos en corchetes en esta misma",
            "start": 2566.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "imagen cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual de",
            "start": 2568.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es la que acabo de comentar",
            "start": 2570.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primero que tienes una alta capacidad de",
            "start": 2573.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respuesta nosotros mantuvimos el doble",
            "start": 2575.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de camas disponibles en todo momento y",
            "start": 2578.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora tenemos una ocupaci\u00f3n menor al 2%",
            "start": 2581.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "promedio de las unidades scoville",
            "start": 2584.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tenemos una alta capacidad de respuesta",
            "start": 2586.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alta cobertura de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2588.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta",
            "start": 2591.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos logrado 90 por ciento en promedio",
            "start": 2592.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos 87 por ciento para la poblaci\u00f3n",
            "start": 2595.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "elegible alta cobertura de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2598.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alta inmunidad poblacional muy pocos",
            "start": 2600.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fallecidos ya dijimos en promedio menos",
            "start": 2604.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de 4 diarios y muy pocos casos",
            "start": 2606.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reconocibles menos de 300 diarios en",
            "start": 2610.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds entonces con base en estos",
            "start": 2613.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "criterios aunque todav\u00eda est\u00e1n por",
            "start": 2615.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "formalizarse por parte de la oms podemos",
            "start": 2617.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "identificar que en m\u00e9xico estamos ya",
            "start": 2620.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cerrando el ciclo epid\u00e9mico y",
            "start": 2622.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transitando a el estado end\u00e9mico y por",
            "start": 2625.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tanto y esto es lo \u00faltimo que comento",
            "start": 2628.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como acaba de decir el presidente el",
            "start": 2630.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pulso de la salud tambi\u00e9n cambia de fase",
            "start": 2632.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en su momento cerramos las conferencias",
            "start": 2635.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vespertinas como una necesidad de",
            "start": 2637.42,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n diaria hoy estamos cerrando",
            "start": 2639.49,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n con ciclos en la",
            "start": 2642.349,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conferencia matutina",
            "start": 2645.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "publicaremos el bolet\u00edn informativo ya",
            "start": 2647.589,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con periodicidad semanal y por supuesto",
            "start": 2650.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el trabajo detr\u00e1s de la cortina sigue",
            "start": 2653.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "vigente las unidades de salud p\u00fablica",
            "start": 2656.089,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds nos mantenemos activos para",
            "start": 2658.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vigilar el curso de esta y cualquier",
            "start": 2661.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "otra epidemia y cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 2663.319,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "relevante muchas gracias",
            "start": 2665.42,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2673.999,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "integrantes de gabinete compa\u00f1eros",
            "start": 2676.249,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medios que nos acompa\u00f1an y aquellos que",
            "start": 2678.049,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos ven a trav\u00e9s de los diversos medios",
            "start": 2680.509,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2682.279,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "vamos a dar",
            "start": 2683.439,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n acerca del ingreso",
            "start": 2685.269,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "las instituciones educativas despu\u00e9s lo",
            "start": 2688.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que fue el periodo vacacional en este se",
            "start": 2690.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ha logrado el siguiente impacto son 241",
            "start": 2694.01,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mil trescientos trescientos treinta",
            "start": 2696.56,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "instituciones educativas 29 millones 349",
            "start": 2697.849,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mil 470 estudiantes y en lo que se",
            "start": 2702.349,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "refiere a sus compa\u00f1eros maestros",
            "start": 2705.589,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tenemos una presencia de dos millones",
            "start": 2706.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "211 mil 630",
            "start": 2709.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cabe se\u00f1alar que insisto mi",
            "start": 2712.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todas ya todos los que",
            "start": 2714.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integran la comunidad escolar porque",
            "start": 2716.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gracias a su participaci\u00f3n y a su",
            "start": 2718.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compromiso ha sido posible que se logre",
            "start": 2720.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con \u00e9xito este regreso a clases para",
            "start": 2722.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "terminar lo que es el ciclo escolar y",
            "start": 2726.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que se que venimos con toda la intenci\u00f3n",
            "start": 2728.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y con la buena disposici\u00f3n de mejorar",
            "start": 2729.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda lo que se refiere a la",
            "start": 2732.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n adem\u00e1s esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n",
            "start": 2735.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presentaremos algunos de los avances en",
            "start": 2737.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "materia de educaci\u00f3n que la secreta",
            "start": 2739.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica realiza para favorecer",
            "start": 2742.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a todas y todos los integrantes del",
            "start": 2744.5,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sistema educativo nacional",
            "start": 2746.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "partimos de que la nueva escuela",
            "start": 2747.819,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mexicana no puede ser est\u00e1tica su",
            "start": 2749.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dinamismo requiere de uno o paradigma en",
            "start": 2752.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "donde el reordenamiento que llevamos a",
            "start": 2755.75,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cabo es producto precisamente del",
            "start": 2757.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico del consenso y de los",
            "start": 2760.099,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "acuerdos entre los diferentes",
            "start": 2762.619,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "protagonistas",
            "start": 2763.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del sector educativo aqu\u00ed los puntos que",
            "start": 2764.829,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "vamos a tratar como ya dec\u00eda nuestro",
            "start": 2768.619,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es precisamente los",
            "start": 2769.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cuatro factores que es la atenci\u00f3n",
            "start": 2772.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contra espectro con respeto y justicia a",
            "start": 2773.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "quienes son la parte fundamental que son",
            "start": 2776.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los maestros y est\u00e1 se ha dado en esta",
            "start": 2778.609,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n partiendo desde lo que el",
            "start": 2780.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "halo laboral que habitan los compa\u00f1eros",
            "start": 2782.869,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "van a comentar sobre basificaciones as\u00ed",
            "start": 2785.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n la atenci\u00f3n que tuvieron en",
            "start": 2787.49,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "el proceso de vacunaci\u00f3n recordemos que",
            "start": 2789.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fue el tercer sector que fue como",
            "start": 2790.819,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "prioritario dentro de esta",
            "start": 2792.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n as\u00ed como tambi\u00e9n el",
            "start": 2794.119,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "profesionalismo y la consideraci\u00f3n en",
            "start": 2796.4,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 2798.109,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "toma de decisiones generando en los",
            "start": 2799.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cambios que hablamos del curr\u00edculum",
            "start": 2802.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "segundo factor que es actualizar los",
            "start": 2804.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contenidos de libros de texto les",
            "start": 2807.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comentaba no solamente los docentes han",
            "start": 2808.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participado ya los tienen los agradezco",
            "start": 2810.9,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya las autoras sino tambi\u00e9n ha habido",
            "start": 2812.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros acad\u00e9micos acad\u00e9micas han",
            "start": 2815.87,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "existido de participaci\u00f3n social as\u00ed",
            "start": 2819.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n algo muy importante son los",
            "start": 2822.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que integran las diferentes secretarios",
            "start": 2824.91,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de esta administraci\u00f3n porque al que nos",
            "start": 2826.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ha pedido nuestro presidente es que",
            "start": 2827.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "existe esa coordinaci\u00f3n y esa",
            "start": 2829.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "transversalidad entre todos los que",
            "start": 2831.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "integramos la misma tercera factor va a",
            "start": 2833.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ser lo que es el otorgamiento de becas",
            "start": 2836.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que efectivamente se orienta a",
            "start": 2837.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estudiantes que tienen la mayor",
            "start": 2840.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "necesidad porque la intenci\u00f3n es que no",
            "start": 2841.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "exista ese esa atenci\u00f3n a los que m\u00e1s lo",
            "start": 2844.07,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "necesitan la gente los ni\u00f1os pobres son",
            "start": 2848.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las comidas pobres y por \u00faltimo el",
            "start": 2850.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mantener en buen estado lo que son las",
            "start": 2853.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "instituciones que es el programa de las",
            "start": 2855.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuales nuestra que aqu\u00ed yo s\u00ed quiero",
            "start": 2857.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aprovechar para agradecer mucho al se\u00f1or",
            "start": 2859.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente por qu\u00e9 nos pidi\u00f3 que",
            "start": 2862.47,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos un gran esfuerzo en ese",
            "start": 2865.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y en esa propuesta para",
            "start": 2867.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "integrar en componentes como es horario",
            "start": 2869.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ampliado y con esa alimentaci\u00f3n dentro",
            "start": 2872.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del programa de los cuales nuestra y que",
            "start": 2874.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s bueno ahorita lo comentar\u00e1 la",
            "start": 2877.38,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "maestra pero algo que se me hace muy",
            "start": 2878.91,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "importante es que no solamente se va a",
            "start": 2880.319,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "aumentar el n\u00famero de escuelas",
            "start": 2882.869,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "beneficiadas sino tambi\u00e9n se va a",
            "start": 2883.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aumentar el monto que se le da a cada",
            "start": 2885.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y eso precisamente es como",
            "start": 2888.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "resultado de una buena administraci\u00f3n de",
            "start": 2891.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algo que el presidente nos ha pedido que",
            "start": 2894.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es el garantizar atenci\u00f3n primero a los",
            "start": 2896.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesitados a trav\u00e9s de un programa de",
            "start": 2900.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "austeridad de una buena atenci\u00f3n a las",
            "start": 2902.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "finanzas y creo que esto ha dado como",
            "start": 2906.27,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "resultado este logro que hoy tal van a",
            "start": 2908.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ver y que es muy bueno para nuestras",
            "start": 2910.319,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "escuelas sobre todo para nuestros ni\u00f1os",
            "start": 2912.27,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por ese",
            "start": 2913.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esfuerzo y bueno le pido a los",
            "start": 2915.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros ya procedan a dar su",
            "start": 2917.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 2918.9,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2925.1,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos se\u00f1or",
            "start": 2929.319,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidentes en una secretaria y un",
            "start": 2931.569,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "secretario en sus cuatro ejes",
            "start": 2934.089,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transversales en materia de pol\u00edtica",
            "start": 2937.69,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "educativa ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 2939.729,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente de la propia secretaria las",
            "start": 2941.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "condiciones laborales del magisterio del",
            "start": 2943.959,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "magisterio decirles a todos ustedes que",
            "start": 2946.93,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 un nuevo marco normativo",
            "start": 2949.66,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que elimina el car\u00e1cter punitivo de la",
            "start": 2951.989,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "reforma educativa del 2013 en su",
            "start": 2954.969,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 3\u00ba constitucional se reconoce",
            "start": 2957.729,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el papel fundamental de las maestras y",
            "start": 2961.269,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "maestros en el sistema educativo",
            "start": 2963.789,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional y desde luego en el proceso de",
            "start": 2966.039,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n social esto da pie a la",
            "start": 2968.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del sistema para la carrera de",
            "start": 2972.099,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los maestras de las maestras y maestros",
            "start": 2973.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el que se prioriza a trav\u00e9s de",
            "start": 2975.549,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convocatorias la admisi\u00f3n promoci\u00f3n y",
            "start": 2979.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reconocimiento del personal educativo a",
            "start": 2982.269,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de procesos de selecciones",
            "start": 2984.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos equitativos transparentes e",
            "start": 2986.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "imparciales se abroga la ley general del",
            "start": 2989.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "servicio profesional docente y se emite",
            "start": 2992.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la ley general del sistema para la",
            "start": 2995.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "carrera de las maestras y maestros en",
            "start": 2997.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ese sentido se privilegia el derecho de",
            "start": 2999.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las maestras y maestros de acceder a un",
            "start": 3002.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sistema integral de formaci\u00f3n",
            "start": 3004.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "retroalimentado por evaluaciones",
            "start": 3007.13,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticas hay un respeto irrestricto",
            "start": 3009.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la permanencia de las maestras y",
            "start": 3011.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "mahle en maestros eliminando el car\u00e1cter",
            "start": 3014.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "punitivo de la ya comentada reforma",
            "start": 3017.369,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "educativa del 2013 al igual de igual",
            "start": 3020.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "manera se fortalece a las instituciones",
            "start": 3024.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de formaci\u00f3n docente a trav\u00e9s",
            "start": 3026.369,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de planes y programas de las escuelas",
            "start": 3029.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "normales que damos prioridad en la",
            "start": 3032.099,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "prelaci\u00f3n para los egresados de dichas",
            "start": 3035.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 3037.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3038.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "origina a trav\u00e9s de estos a\u00f1os la",
            "start": 3040.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "concurrencia de mesas tripartitas",
            "start": 3043.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados representados",
            "start": 3046.82,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "por las autoridades locales",
            "start": 3049.109,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "representado por las organizaciones",
            "start": 3050.869,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "sindicales y para el caso que nos ocupa",
            "start": 3052.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n tuvimos",
            "start": 3055.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y responsabilidad las mesas de",
            "start": 3059.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incidencias las mesas de basificaciones",
            "start": 3061.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la mesa de reinstalaci\u00f3n de docentes y",
            "start": 3064.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "me voy a permitir",
            "start": 3067.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "solo citar algunos resultados de las",
            "start": 3068.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mismas con respecto a las mesas de",
            "start": 3071.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "incidencias se atendieron y",
            "start": 3073.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "regularizaron m\u00e1s de 27.000 claves que",
            "start": 3075.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentaba alguna incidencia por",
            "start": 3078.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conceptos de recategorizaci\u00f3n",
            "start": 3080.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n o pago de adeudos para el",
            "start": 3082.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso de las mesas de basificaciones hoy",
            "start": 3086.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "d\u00eda hemos llegado a basificar cerca de",
            "start": 3088.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "500.000 trabajadores de la educaci\u00f3n lo",
            "start": 3091.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que corresponde con respecto al sexenio",
            "start": 3094.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasado en s\u00f3lo tres a\u00f1os hemos duplicado",
            "start": 3096.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el esfuerzo y la tendencia al cierre del",
            "start": 3099.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ejercicio 2022 tenemos",
            "start": 3102.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "diagnosticado personal susceptible de",
            "start": 3107.309,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "masificar del orden de",
            "start": 3109.749,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "135 mil personas m\u00e1s es decir que al",
            "start": 3111.539,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cierre de este a\u00f1o estaremos basificando",
            "start": 3114.759,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 3117.7,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "650 mil personas trabajadores de la",
            "start": 3119.459,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con respecto a la mesa de",
            "start": 3122.739,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n de docentes se",
            "start": 3124.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "reinstalaron 1.057 docentes cesados por",
            "start": 3126.849,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la hoy derogada ley",
            "start": 3130.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "general de profesionalizaci\u00f3n docente de",
            "start": 3132.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "igual manera citar que varias",
            "start": 3135.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de estado concurrieron a",
            "start": 3138.819,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "dichas mesas por mencionar la secretaria",
            "start": 3140.799,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del trabajo y previsi\u00f3n social en la",
            "start": 3144.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "mesa de situaci\u00f3n sindical en la que se",
            "start": 3146.259,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "privilegi\u00f3 los procesos democr\u00e1ticos al",
            "start": 3149.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "interior de la vida sindical y buscando",
            "start": 3152.979,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "democratizar a\u00fan m\u00e1s estos procesos en",
            "start": 3156.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "su desarrollo la mesa de presos",
            "start": 3160.539,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que correspondi\u00f3 a la",
            "start": 3163.42,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en fin desde",
            "start": 3164.979,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luego citar aqu\u00ed la negociaci\u00f3n del",
            "start": 3169.209,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "pliego nacional de demandas presentado",
            "start": 3171.369,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el center una organizaci\u00f3n un franco",
            "start": 3173.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "aliado de la educaci\u00f3n para este pa\u00eds al",
            "start": 3177.609,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "igual que el la gente los amigos de la",
            "start": 3180.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coordinadora tuvieron hemos tenido mesas",
            "start": 3183.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tripartitas de trabajo y continuamos en",
            "start": 3187.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el ejercicio de las mismas se han",
            "start": 3190.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "promovido la mayor participaci\u00f3n de los",
            "start": 3192.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "procesos a trav\u00e9s de convocatorias se",
            "start": 3194.53,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "admitieron cerca de 600.000",
            "start": 3197.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "participantes y continuamos en esa ruta",
            "start": 3199.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de trabajo desde el 2019",
            "start": 3201.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 3204.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "han recibido un incremento salarial",
            "start": 3206.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "superior al \u00edndice inflacionario en el",
            "start": 3209.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 3212.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hubo qued\u00f3 en un punto 57 por debajo de",
            "start": 3213.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n registrada en 2017 en el",
            "start": 3218.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "2019 tuvimos ya 2.11 puntos superior a",
            "start": 3220.48,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n general y en el 2022 se",
            "start": 3224.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 analizando el impacto",
            "start": 3228.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presupuestario de otorgar un incremento",
            "start": 3230.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que mantenga la tendencia se\u00f1alada toda",
            "start": 3232.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vez que la inflaci\u00f3n ascendi\u00f3 a 7.36 con",
            "start": 3234.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respecto al a\u00f1o anterior",
            "start": 3238.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el est\u00edmulo a la jubilaci\u00f3n es una tarea",
            "start": 3240.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es una constante en la vida del",
            "start": 3242.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sector educaci\u00f3n hemos privilegiado con",
            "start": 3245.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recursos importantes al interior de las",
            "start": 3247.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entidades federativas y una demanda de",
            "start": 3249.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "apoyos que las entidades federativas",
            "start": 3252.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reclaman es el proceso de la",
            "start": 3254.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n de la n\u00f3mina de educaci\u00f3n",
            "start": 3256.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estatal aqu\u00ed nosotros hemos llevado a",
            "start": 3259.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cabo ya los diagn\u00f3sticos las",
            "start": 3261.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "conciliaciones de las plazas anal\u00edticas",
            "start": 3263.53,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el costeo y la determinaci\u00f3n del techo",
            "start": 3265.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "presupuestal para materializarlo en",
            "start": 3268.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "convenios decirles que la federaci\u00f3n",
            "start": 3271.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "asume el control de la n\u00f3mina educativa",
            "start": 3273.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estatal y apoya su financiamiento",
            "start": 3275.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "liberando para ello a los estados de una",
            "start": 3277.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n de gasto dando certeza y",
            "start": 3280.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oportunidad en el pago de los",
            "start": 3283.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3285.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en resumen lo ya mencionado por el se\u00f1or",
            "start": 3286.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente en al inicio de esta",
            "start": 3290.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conferencia la dignificaci\u00f3n de las",
            "start": 3292.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "maestras y maestros se hace patente en",
            "start": 3294.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el gobierno de la republica traduciendo",
            "start": 3297.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el discurso en beneficios directos de",
            "start": 3299.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la edificaci\u00f3n",
            "start": 3302.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3303.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente con su permiso",
            "start": 3313.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 3315.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "permitan de mandar un fuerte saludo al",
            "start": 3316.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colectivo de docentes bibliotecarios y",
            "start": 3319.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "promotores de lectura de todo el pa\u00eds la",
            "start": 3321.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nueva escuela mexicana y la reforma",
            "start": 3324.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "educativa del a\u00f1o 2019 no s\u00f3lo",
            "start": 3326.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "implicaban revalorizar al magisterio en",
            "start": 3328.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un plano laboral sin lugar a dudas",
            "start": 3330.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejorar la condici\u00f3n econ\u00f3mica de los",
            "start": 3333.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "docentes es b\u00e1sico pero si esto no se",
            "start": 3334.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a con un nuevo modelo educativo",
            "start": 3336.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que contemple a los maestros y maestras",
            "start": 3338.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como l\u00edderes de su comunidad la cuarta",
            "start": 3340.87,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no habr\u00e1 colmado la",
            "start": 3343.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "expectativa magisterial y habremos",
            "start": 3345.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "continuado con el proceso de",
            "start": 3347.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 3349.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estigmatizando a los docentes como",
            "start": 3350.23,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "nuestro presidente se\u00f1al\u00f3 en d\u00edas",
            "start": 3352.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasados con la participaci\u00f3n de 556",
            "start": 3354.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "maestras y 665 pedagogos se han",
            "start": 3357.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elaborado los contenidos de 97 libros de",
            "start": 3361.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "texto de primaria y telesecundaria justo",
            "start": 3363.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora 641 docentes esperan ansiosos",
            "start": 3366.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "continuar con el dise\u00f1o de la nueva",
            "start": 3369.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "familia de libros de texto",
            "start": 3370.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esta cantidad nos podr\u00eda llenar de",
            "start": 3373.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "orgullo pero en la afectar\u00eda de",
            "start": 3374.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica en general y en la",
            "start": 3377.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de materiales educativos en",
            "start": 3378.83,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "particular reconocemos que esa cifra es",
            "start": 3380.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un deslucido ejercicio de ret\u00f3rica",
            "start": 3383.569,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque cada uno de esos materiales en",
            "start": 3385.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "menor o mayor medida as\u00ed como el",
            "start": 3387.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desarrollo de la pr\u00e1ctica docente en",
            "start": 3389.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds contin\u00faan con un modelo",
            "start": 3391.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "educativo neoliberal sin duda tanto la",
            "start": 3393.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sep en este periodo de transformaci\u00f3n",
            "start": 3396.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "algunos colectivos magisterial es as\u00ed",
            "start": 3398.119,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "como las autoridades estatales han",
            "start": 3400.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "buscado contrapesos para aliviar la",
            "start": 3402.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agresividad de dicho modelo educativo",
            "start": 3404.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sin embargo lo decimos alto y claro no",
            "start": 3406.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aceptamos que la conaliteg siga gastando",
            "start": 3409.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el dinero p\u00fablico como los reales lo",
            "start": 3411.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realiza desde los a\u00f1os 90 en libros de",
            "start": 3413.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "texto que contin\u00faen el modelo de",
            "start": 3415.64,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n neoliberal y por ello hemos",
            "start": 3417.53,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado diferentes estrategias para que",
            "start": 3419.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esto no siga as\u00ed como resultado de tres",
            "start": 3421.849,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de reingenier\u00eda en esta instituci\u00f3n",
            "start": 3424.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "burocratizada y deshumanizada la actual",
            "start": 3426.49,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de",
            "start": 3429.2,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de materiales",
            "start": 3431.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "educativos los normalistas las escuelas",
            "start": 3432.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gicas la subsecretar\u00eda educaci\u00f3n",
            "start": 3435.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "superior el conacyt las universidades",
            "start": 3437.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "interculturales la direcci\u00f3n general de",
            "start": 3440.3,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o curricular y los gobiernos",
            "start": 3442.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estatales convocaron a m\u00e1s de uno de",
            "start": 3443.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas a participar en asambleas",
            "start": 3446.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informativas desarrolladas del 31 de",
            "start": 3448.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "marzo al primero de abril donde se",
            "start": 3450.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "discuti\u00f3 el tema repito con claridad y",
            "start": 3452.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "exactitud",
            "start": 3455.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "1.016.000 190 personas integrantes de la",
            "start": 3457.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "comunidad educativa los pueblos",
            "start": 3460.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas afro mexicanos la comunidad",
            "start": 3462.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica universitaria ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3464.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adolescentes familias sectores de la",
            "start": 3466.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cultura y las artes as\u00ed como",
            "start": 3469.37,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil en",
            "start": 3470.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds asistieron a las asambleas",
            "start": 3472.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para magnificar esta cifra recuerden que",
            "start": 3475.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el ciclo 2020 2021 se ten\u00edan",
            "start": 3477.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "registrados 1 mill\u00f3n 209 mil 998",
            "start": 3480.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "docentes en toda la educaci\u00f3n b\u00e1sica de",
            "start": 3483.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta magnitud fue la convocatoria a las",
            "start": 3487.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asambleas informativas llegando a todos",
            "start": 3489.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los estados del pa\u00eds y desarroll\u00e1ndose",
            "start": 3491.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en lugares tan emblem\u00e1ticos como en la",
            "start": 3493.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunidad zapatista de la realidad en",
            "start": 3495.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "chiapas como imagen como ven en la",
            "start": 3497.6,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "imagen recibimos m\u00e1s de 200.000 este",
            "start": 3500.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y documentos con sugerencias de los",
            "start": 3504.539,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "docentes los cuales ya fueron",
            "start": 3506.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sistematizados y se entregaron a las",
            "start": 3508.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e1reas los resultados de dichos an\u00e1lisis",
            "start": 3510.839,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estos ejercicios derrumbaron el",
            "start": 3512.959,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "prejuicio que aseguraba como los",
            "start": 3515.699,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "docentes mexicanos s\u00f3lo serv\u00edan para",
            "start": 3517.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quejarse de su precariedad laboral pero",
            "start": 3520.169,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que ignoraban de cuestiones b\u00e1sicas en",
            "start": 3522.599,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pedagog\u00eda reprobados en todo lo que",
            "start": 3524.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "implicar\u00e1 su labor educativa hoy la sep",
            "start": 3526.529,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hasta en sus funcionarios m\u00e1s",
            "start": 3529.559,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "conservadores tuvieron que aceptar que",
            "start": 3531.059,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el magisterio mexicano tiene la",
            "start": 3533.369,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "capacidad para dise\u00f1ar los libros de",
            "start": 3534.779,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "texto y el modelo educativo que el pa\u00eds",
            "start": 3536.729,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "requiere porque s\u00f3lo ellos tienen el",
            "start": 3538.979,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pulso de lo que acontece en cada una de",
            "start": 3540.929,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las miles de aulas en todo el pa\u00eds",
            "start": 3543.719,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por favor observemos este peque\u00f1o v\u00eddeo",
            "start": 3546.359,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como ejemplo de dichos ejercicios",
            "start": 3548.669,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en 2022 contin\u00faa la transformaci\u00f3n",
            "start": 3555.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educativa del pa\u00eds en un proceso sin",
            "start": 3558.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "precedentes la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 3560.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablica convoc\u00f3 al magisterio nacional a",
            "start": 3562.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "participar en foros regionales en siete",
            "start": 3564.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados y 32 asambleas para el an\u00e1lisis",
            "start": 3566.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del plan y programas de estudio as\u00ed como",
            "start": 3569.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para el redise\u00f1o de los libros de texto",
            "start": 3571.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gratuitos para la educaci\u00f3n b\u00e1sica es",
            "start": 3573.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fundamental que la propia secretar\u00eda de",
            "start": 3575.39,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica tenga un acercamiento",
            "start": 3577.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con nosotros para proponer sobre las",
            "start": 3578.869,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mesas esta nueva propuesta curricular",
            "start": 3582.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fundamental conocerla a todos",
            "start": 3583.99,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "apropiarnos de ella pero sobre todo",
            "start": 3586.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comprenderla para que realmente se puede",
            "start": 3588.109,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "implementar participaron 330 mil 710",
            "start": 3590.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "docentes en la modalidad presencial y",
            "start": 3593.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "669 mil 651 a trav\u00e9s de plataformas",
            "start": 3595.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "digitales presentaron sus propuestas",
            "start": 3598.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "opiniones planteamientos y comentarios",
            "start": 3600.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre el curr\u00edculo de nivel b\u00e1sico que",
            "start": 3603.02,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "es enriquecedor el hecho de estar con",
            "start": 3605.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diversos actores de la vida educativa y",
            "start": 3607.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que entre todos estamos construyendo",
            "start": 3610.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este nuevo modelo educativo y el total",
            "start": 3612.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n es 39 por ciento",
            "start": 3615.47,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "correspondieron al plan y programas de",
            "start": 3617.66,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estudio 31 a valoraciones generales del",
            "start": 3619.339,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "magisterio y una integraci\u00f3n de modelo",
            "start": 3621.589,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "curricular y 9 al redise\u00f1o de los libros",
            "start": 3623.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de texto gratuitos",
            "start": 3626.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se habla en cuanto a las",
            "start": 3628.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "orientaciones did\u00e1cticas entre los",
            "start": 3630.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos y reconocer educaci\u00f3n inicial",
            "start": 3632.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como parte como eje medular de la",
            "start": 3635.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sicamente",
            "start": 3638.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "realmente son gran logro para robustecer",
            "start": 3640.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este proceso se realizaron cinco",
            "start": 3643.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos tem\u00e1ticos para la construcci\u00f3n",
            "start": 3645.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "de la propuesta curricular de la",
            "start": 3646.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica en el que participaron",
            "start": 3648.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "15 mil 829 representantes de los",
            "start": 3650.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "distintos sectores sociales esta fase se",
            "start": 3652.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 con el acompa\u00f1amiento de la",
            "start": 3655.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comunidad acad\u00e9mica pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 3656.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "afro mexicanos ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes",
            "start": 3659.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y sus familias sector cultural e",
            "start": 3661.93,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "integrantes de organizaciones de la",
            "start": 3663.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sociedad civil los docentes por primera",
            "start": 3665.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vez en la historia son parte de la",
            "start": 3667.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n curricular demostraron que",
            "start": 3669.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "su experiencia liderazgo formaci\u00f3n",
            "start": 3671.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "capacidad y compromiso con su labor",
            "start": 3673.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al servicio de ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3674.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes gracias con tu",
            "start": 3677.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n logramos la transformaci\u00f3n",
            "start": 3679.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "educativa del pa\u00eds",
            "start": 3681.73,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias docentes de todo el pa\u00eds",
            "start": 3684.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino podr\u00eda se\u00f1alar centenares de",
            "start": 3686.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "problemas sociales que el modelo",
            "start": 3689.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "neoliberal meritocr\u00e1tico conductista",
            "start": 3691.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gracias punitivo patriarcal racista",
            "start": 3694.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "competencial euroc\u00e9ntrico colonial",
            "start": 3698.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inhumano y clasista ha generado",
            "start": 3700.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de hecho poseemos centenares de",
            "start": 3704.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "art\u00edculos tesis de investigaci\u00f3n",
            "start": 3706.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ponencias que as\u00ed lo confirman como todo",
            "start": 3708.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nn es como todo en este sistema",
            "start": 3711.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la educaci\u00f3n se convirti\u00f3 en",
            "start": 3714.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una moneda de cambio en un negocio que",
            "start": 3716.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "absorbe miles de millones de pesos al",
            "start": 3719.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con la promesa de calidad",
            "start": 3720.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "crecimiento sostenido enciclopedismo",
            "start": 3722.55,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n competencias etc\u00e9tera",
            "start": 3725.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todo para generar un modelo",
            "start": 3728.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "meritocr\u00e1tico elitista patriarcal y",
            "start": 3730.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "racista que utiliza la educaci\u00f3n como un",
            "start": 3733.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "factor de legitimaci\u00f3n de la diferencia",
            "start": 3735.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del clasismo y de la supuesta movilidad",
            "start": 3737.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la supuesta movilidad social",
            "start": 3740.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siguiente hoy las asambleas que se",
            "start": 3743.58,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "dieron en todo el pa\u00eds en los 32 estados",
            "start": 3747.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaron el rumbo para la secretar\u00eda",
            "start": 3750.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica los m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 3752.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de docentes solicitan un cambio en el",
            "start": 3754.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "modelo educativo solicitan recuperar su",
            "start": 3757.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lugar como l\u00edder en las comunidades",
            "start": 3760.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "solicitan que la escuela se convierte en",
            "start": 3762.51,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "un espacio de transformaci\u00f3n social",
            "start": 3764.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde se recupere la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 3766.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se fomente la lectura como una habilidad",
            "start": 3769.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "compleja y no s\u00f3lo como una",
            "start": 3771.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alfabetizaci\u00f3n funcional en donde los",
            "start": 3773.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "procesos de aprendizaje sean continuos",
            "start": 3776.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sin fragmentarse con sost\u00e9n",
            "start": 3778.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sostenibilidad y sustentabilidad de las",
            "start": 3781.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunidades en donde los tutores",
            "start": 3784.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "participen de estos procesos de",
            "start": 3787.77,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "aprendizaje de manera activa con un",
            "start": 3789.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "enfoque de g\u00e9nero en lo general",
            "start": 3791.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "solicitan un modelo educativo de",
            "start": 3793.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "colonial libertario humanista que",
            "start": 3796.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "termine con el racismo con las pruebas",
            "start": 3799.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estandarizadas que se agregan a la",
            "start": 3801.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sociedad en fin que acaben con el",
            "start": 3803.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "clasismo en esta sociedad cansada de",
            "start": 3805.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tantos abusos de tantos atropellos es",
            "start": 3807.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 3810.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos el tercer",
            "start": 3819.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eje de la pol\u00edtica educativa del",
            "start": 3821.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico es el programa de",
            "start": 3823.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez a",
            "start": 3826.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cargo de la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 3828.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "becas en la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 3830.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "becas que surge en el a\u00f1o 2019 tenemos",
            "start": 3832.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como objetivo otorgar becas a ni\u00f1as",
            "start": 3835.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes que se",
            "start": 3837.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "encuentran ubicados e inscritos en el",
            "start": 3840.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sistema educativo p\u00fablico nacional sobre",
            "start": 3843.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo aquellos que se encuentran en",
            "start": 3846.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuelas ubicadas en localidades",
            "start": 3847.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de muy alta y alta marginaci\u00f3n",
            "start": 3849.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con el objetivo de que con las becas",
            "start": 3851.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "puedan ejercer verdaderamente el derecho",
            "start": 3855.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n con equidad e igualdad en",
            "start": 3858.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n nacional de becas",
            "start": 3861.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tenemos tres programas prioritarios a",
            "start": 3862.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cargo el primero de ellos es el programa",
            "start": 3864.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica en el que atendemos",
            "start": 3867.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as y ni\u00f1os estudiantes de",
            "start": 3869.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria este",
            "start": 3872.73,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "programa atiende",
            "start": 3875.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "principalmente a las familias que se",
            "start": 3877.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encuentran ubicadas en localidades de",
            "start": 3880.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "alta y muy alta marginaci\u00f3n",
            "start": 3882.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "localidades ind\u00edgenas el programa el",
            "start": 3885.41,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "segundo programa que tenemos a cargo es",
            "start": 3888.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el de educaci\u00f3n media superior es un",
            "start": 3890.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programa universal atiende a todas los a",
            "start": 3892.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos y todo a todas las j\u00f3venes y todos",
            "start": 3896.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes estudiantes del nivel medio",
            "start": 3898.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "superior bachillerato que estudian en el",
            "start": 3900.39,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sistema p\u00fablico",
            "start": 3903.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "escolarizados en este programa se",
            "start": 3904.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "atiende con una beca de 840 pesos",
            "start": 3908.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mensuales al igual que en el programa de",
            "start": 3912.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica por \u00faltimo tenemos el",
            "start": 3914.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programa de educaci\u00f3n superior que",
            "start": 3917.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "atiende a estudiantes del nivel",
            "start": 3919.68,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "licenciatura o t\u00e9cnico",
            "start": 3921.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "o t\u00e9cnico superior en este programa",
            "start": 3924.11,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "atendemos principalmente a los j\u00f3venes",
            "start": 3927.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que estudian en universidades",
            "start": 3931.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rurales rurales ind\u00edgenas en ubicados en",
            "start": 3933.65,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "localidades de alta y muy alta",
            "start": 3937.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en este programa se otorga",
            "start": 3939.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una beca de 2 mil",
            "start": 3942.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "450 pesos",
            "start": 3944.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mensuales la siguiente por favor estos",
            "start": 3946.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "son los datos del primer cuatrimestre",
            "start": 3949.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o en el programa de educaci\u00f3n",
            "start": 3952.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica atendimos a 5.6 millones de ni\u00f1as",
            "start": 3954.03,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os de todo el pa\u00eds con una",
            "start": 3958.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de poco m\u00e1s de 12 mil",
            "start": 3960.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "millones de pesos me gustar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 3963.569,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed resaltar que el d\u00eda de ayer",
            "start": 3965.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comenzamos en la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 3968.39,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "el proceso de incorporaci\u00f3n de nuevas",
            "start": 3970.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "familias beneficiarias en localidades",
            "start": 3973.619,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y de muy alta marginaci\u00f3n a",
            "start": 3976.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda de hoy de ayer y durante",
            "start": 3978.81,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "todo este mes y el que sigue estaremos",
            "start": 3981.599,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "llegando a m\u00e1s de 32 mil escuelas",
            "start": 3983.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ubicadas en las localidades m\u00e1s",
            "start": 3986.43,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "marginadas del pa\u00eds aprovech\u00f3 para",
            "start": 3988.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mandar saludos a todos los compa\u00f1eros de",
            "start": 3990.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n nacional que est\u00e1n",
            "start": 3993.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "haciendo este esfuerzo en el programa de",
            "start": 3994.56,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media-superior llegamos a 4",
            "start": 3997.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios en los",
            "start": 3999.569,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "primeros 4 meses del a\u00f1o con una",
            "start": 4001.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 13 mil millones de",
            "start": 4003.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesos por \u00faltimo en el programa de",
            "start": 4007.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior se atendieron a 406",
            "start": 4009.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mil universitarios con una inversi\u00f3n de",
            "start": 4012.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "3 mil millones de pesos cabe resaltar",
            "start": 4015.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 4018.26,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 nuestro sistema \u00fanico de",
            "start": 4019.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "beneficiarios para los j\u00f3venes de",
            "start": 4021.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "licenciatura que son informados que",
            "start": 4024.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pueden participar en la convocatoria de",
            "start": 4028.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes escribiendo el futuro ser\u00eda",
            "start": 4030.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto much\u00edsimas gracias",
            "start": 4033.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 4040.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secretaria secretario buen d\u00eda a todos",
            "start": 4042.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya todos continuando la presentaci\u00f3n y",
            "start": 4044.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reiterando lo que menciona el se\u00f1or el",
            "start": 4047.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y la se\u00f1orita la se\u00f1ora",
            "start": 4050.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 4052.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proceda informar sobre los avances de la",
            "start": 4053.19,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima estrategia de trabajo para el",
            "start": 4055.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de esta iniciativa de",
            "start": 4057.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "verde el programa de la escuela es",
            "start": 4059.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestra en seguimiento puntual a lo",
            "start": 4061.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informado en el informe de gobierno del",
            "start": 4064.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es de suma importancia",
            "start": 4066.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recalcar que la atenci\u00f3n del programa se",
            "start": 4068.37,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enfoca en destina recursos a la",
            "start": 4071.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n ampliaci\u00f3n mejora de la",
            "start": 4073.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "infraestructura escolar y su",
            "start": 4076.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "equipamiento no obstante en este a\u00f1o se",
            "start": 4077.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "integra la posibilidad del uso del apoyo",
            "start": 4081.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para el establecimiento de un horario",
            "start": 4082.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "extendido y servicio de alimentaci\u00f3n de",
            "start": 4084.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manera directa a madres y padres de",
            "start": 4087.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "familia a fin de promover un mejor",
            "start": 4089.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aprovechamiento para favorecer la salud",
            "start": 4091.54,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y generar un desarrollo integral en las",
            "start": 4094.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y los estudiantes en zonas con",
            "start": 4096.069,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos rezagos y carencias",
            "start": 4098.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estos dos apoyos que se incorporan en el",
            "start": 4100.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programa son acciones que derivan de la",
            "start": 4103.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n del gobierno federal de",
            "start": 4105.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "atender la demanda de madres y padres de",
            "start": 4106.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familia de que sus hijas e hijos tengan",
            "start": 4108.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acceso a escuelas dignas y que al mismo",
            "start": 4111.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiempo signifiquen estos espacios de",
            "start": 4113.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aprendizaje sean seguros y sanos la",
            "start": 4115.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 4118.63,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o el programa incrementar\u00e1",
            "start": 4120.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entre un 20 y 33 por ciento los montos",
            "start": 4123.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otorgados con base en el n\u00famero de",
            "start": 4126.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "alumnas y alumnos que conforman la",
            "start": 4127.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula de cada escuela como podemos",
            "start": 4129.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "observar en la gr\u00e1fica el subsidio que",
            "start": 4132.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se daba a comunidades escolares con un",
            "start": 4134.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "rango de 2 a 50 estudiantes",
            "start": 4136.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 de 150 mil pesos a 200 mil",
            "start": 4138.82,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pesos en las escuelas con un rango de 51",
            "start": 4142.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a 150 estudiantes el apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 4145.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asignado era de 200 mil pesos y crecer\u00e1",
            "start": 4147.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "250 mil pesos finalmente las escuelas",
            "start": 4150.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con cientos con m\u00e1s de 150 alumnos",
            "start": 4154.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n 600 mil pesos siguiente por",
            "start": 4156.83,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4160.1,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "el programa la escuela es nuestra",
            "start": 4161.819,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "reiteramos que promueve la participaci\u00f3n",
            "start": 4163.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de las comunidades educativas en la toma",
            "start": 4165.389,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de decisiones mediante la entrega",
            "start": 4167.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "directa y sin intermediarios de los",
            "start": 4170.04,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos en los comit\u00e9s",
            "start": 4172.139,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "escolares de administraci\u00f3n",
            "start": 4173.969,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "participativa integrados por madres",
            "start": 4175.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "padres de familia maestras maestros y",
            "start": 4177.719,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estudiantes en 2022 se beneficiar\u00e1 a 45",
            "start": 4179.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mil escuelas cifra que sumada a las",
            "start": 4184.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "atendidas en 2021 da como resultado una",
            "start": 4186.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de atenci\u00f3n de 113.000",
            "start": 4190.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "escuelas y casi 9 millones de alumnos",
            "start": 4192.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "beneficiarios en 2023 la siguiente por",
            "start": 4195.239,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4198.75,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "en el programa la escuela es nuestra se",
            "start": 4200.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tiene el prop\u00f3sito de atender las",
            "start": 4202.39,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "necesidades de las escuelas de nivel",
            "start": 4203.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico de las regiones m\u00e1s vulnerables",
            "start": 4205.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds a partir de cuatro criterios",
            "start": 4208.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fundamentales la presencia de",
            "start": 4209.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas",
            "start": 4211.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grado de marginaci\u00f3n situaci\u00f3n de",
            "start": 4213.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pobreza carencia de servicios b\u00e1sicos e",
            "start": 4216.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00edndice delictivo como ejemplo en la",
            "start": 4219.13,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica se muestra chiapas veracruz",
            "start": 4221.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oaxaca guerrero y el estado de m\u00e9xico de",
            "start": 4223.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los cuales en color claro observamos la",
            "start": 4226.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que se les dar\u00e1 en 2022 y en",
            "start": 4228.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "color oscuro la atenci\u00f3n proyectada para",
            "start": 4231.489,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "2023 en estas entidades prioritarias de",
            "start": 4233.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acuerdo con los ejes descritos",
            "start": 4236.32,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 4237.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina podemos ver el",
            "start": 4238.53,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porcentaje de avance de cada entidad",
            "start": 4242.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "respecto del total de sus escuelas que",
            "start": 4243.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conforman la cobertura considerada para",
            "start": 4246.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 4248.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "podemos observar el caso de campeche y",
            "start": 4250.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "chiapas guerrero oaxaca quintana roo",
            "start": 4253.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 4256.27,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4258.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "bueno oaxaca ya lo mencion\u00e9 son ahora",
            "start": 4260.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed que van m\u00e1s del 90 por",
            "start": 4262.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciento 85 por ciento de la cobertura de",
            "start": 4265.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su total de escuelas para el 2023 las",
            "start": 4267.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acciones que hoy presentamos en conjunto",
            "start": 4271.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son s\u00f3lo algunas de las prioritarias que",
            "start": 4273.63,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "se realizan desde la secretar\u00eda de",
            "start": 4275.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica sin demeritar el resto",
            "start": 4277.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la importante labor que se lleva a",
            "start": 4279.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cabo en la misma a fin de garantizar de",
            "start": 4280.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "forma integral el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 4283.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita y de calidad para las",
            "start": 4284.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes del pa\u00eds es",
            "start": 4287.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 4289.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 4295.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos tardamos pero recuerden que",
            "start": 4298.32,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "esta conferencia es para",
            "start": 4303.03,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "informar a todo el pueblo",
            "start": 4306.65,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "entonces vamos ahora a las preguntas",
            "start": 4310.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "una dos tres o cuatro cuatro mujeres",
            "start": 4315.73,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 4319.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas vamos a",
            "start": 4324.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hacer el corresponsal de grupo gil y el",
            "start": 4327.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 4330.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 4331.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle en primer lugar",
            "start": 4333.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre el subsidio al pago de la luz en",
            "start": 4335.16,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el sonora es preguntarle si se va a dar",
            "start": 4338.57,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este subsidio que aplica el primero de",
            "start": 4344.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mayo al 31 de octubre por las altas",
            "start": 4346.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "temperaturas que cada a\u00f1o se se va",
            "start": 4349.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "renovando el gobernador alfonso durazo",
            "start": 4351.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que ya est\u00e1 gestionando este",
            "start": 4353.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "subsidio ante la cfc y preguntarle qu\u00e9",
            "start": 4355.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se requiere o como se podr\u00eda hacer para",
            "start": 4358.739,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que este subsidio no quedar\u00e1 sujeto de",
            "start": 4360.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n anual sino que ya fuera",
            "start": 4363.18,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "permanente en estas temporadas donde",
            "start": 4366.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues si sube bastante el consumo en",
            "start": 4368.489,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "sonora bueno tenemos el compromiso",
            "start": 4370.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esto aplica para todo el pa\u00eds de no",
            "start": 4373.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 4377.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el precio de la luz para decirlo con",
            "start": 4378.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 4382.8,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no va a aumentar t\u00e9rminos reales",
            "start": 4384.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n al uso no aumentado ni va a",
            "start": 4388.03,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 4390.34,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "precio de la luz por eso la importancia",
            "start": 4392.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la defensa de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4395.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4399.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso la importancia de",
            "start": 4400.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "poner un hasta aqu\u00ed",
            "start": 4404.29,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 4407.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 4409.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4411.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4414.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a la participaci\u00f3n de la gente a la",
            "start": 4416.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conciencia de nuestro pueblo estamos",
            "start": 4418.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 4421.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 4423.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esto nos ayuda mucho porque",
            "start": 4425.69,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no es la mano invisible",
            "start": 4429.91,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "del mercado",
            "start": 4432.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la que fija los precios",
            "start": 4435.449,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "sino aqu\u00ed un estado con dimensi\u00f3n social",
            "start": 4438.89,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "es el que decide",
            "start": 4444.35,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sobre los precios",
            "start": 4446.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la luz en este caso entonces en general",
            "start": 4449.97,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no va a haber aumento",
            "start": 4453.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de precios en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4457.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la luz de todas maneras de todas formas",
            "start": 4460.42,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no desperdiciemos",
            "start": 4464.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4466.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este recurso",
            "start": 4468.26,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4470.57,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se obtiene con mucho esfuerzo y tambi\u00e9n",
            "start": 4472.139,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4478.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4480.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "logra a partir",
            "start": 4483.239,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4486.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "extraer",
            "start": 4488.949,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 4492.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en algunos casos no renovables de",
            "start": 4494.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuestra madre",
            "start": 4498.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "naturaleza entonces cuidemos",
            "start": 4500.3,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "este recurso",
            "start": 4504.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ahorra un poco apaga un poco",
            "start": 4509.409,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "este no hay que ser",
            "start": 4513.8,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "e insensibles insensatos hay que tener",
            "start": 4517.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "conciencia sobre esto",
            "start": 4521.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desde nuestros padres",
            "start": 4526.159,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "se la pasaban apagando",
            "start": 4529.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 4531.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces eso hay que tenerlo muy",
            "start": 4533.68,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 4537.4,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en el caso particular de sonora contin\u00faa",
            "start": 4538.869,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el apoyo es decir el subsidio para que",
            "start": 4542.169,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no haya aumento en esta temporada de",
            "start": 4545.379,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "calor en sonora y en otros estados del",
            "start": 4548.59,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y vamos a buscar la manera de que",
            "start": 4554.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "quede ya establecido por escrito para",
            "start": 4557.409,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno ya no",
            "start": 4562.599,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haya necesidad de estos acuerdos",
            "start": 4565.3,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "especiales que autoriza la secretar\u00eda de",
            "start": 4567.669,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hacienda pero vamos a analizarlo para",
            "start": 4572.229,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 podemos hacer se podr\u00eda pensar",
            "start": 4576.159,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en ampliarlo por ejemplo para abrir en",
            "start": 4578.349,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este puerto por esta temporada hab\u00eda",
            "start": 4581.169,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "habido 43 grados sentidos de gente que",
            "start": 4582.879,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "no tiene dinero para pagar el recibo tan",
            "start": 4586.629,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "caro que se aguanta est\u00e1 con el abanico",
            "start": 4589.09,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "no y est\u00e1 esperando a mayo pero bueno",
            "start": 4591.61,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "preguntarle esto presidente vamos",
            "start": 4594.099,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo estamos porque este",
            "start": 4597.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar el presupuesto que es",
            "start": 4603.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 4606.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que a todos",
            "start": 4608.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9",
            "start": 4610.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que beneficie a todos y no endeudar a",
            "start": 4612.83,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 4617.39,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4620.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense tambi\u00e9n porque son lecciones",
            "start": 4621.949,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "la deuda de uno",
            "start": 4626.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la deuda de las personas",
            "start": 4631.83,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se cancelan cuando uno se muere",
            "start": 4636.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mi patrimonio",
            "start": 4644.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4646.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "principal son mis libros",
            "start": 4650.07,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y voy a heredar ya est\u00e1n",
            "start": 4654.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4657.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "destinados a casarse con un prop\u00f3sito y",
            "start": 4661.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "las deudas",
            "start": 4666.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este que no tengo",
            "start": 4668.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "deudas econ\u00f3micas",
            "start": 4672.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afortunadamente las pocas que pueda",
            "start": 4674.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4677.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un fallecimiento ya se cancelan",
            "start": 4678.82,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no las va",
            "start": 4683.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a tener que pagar teatrista",
            "start": 4685.85,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este los hijos",
            "start": 4689.46,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pero las deudas de los gobiernos",
            "start": 4692.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esas no se cancelan",
            "start": 4697.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "termino un gobierno y contin\u00faa la deuda",
            "start": 4701.46,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se heredan",
            "start": 4705.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4708.77,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenemos que ser muy responsables",
            "start": 4710.77,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para las deudas o sea no",
            "start": 4714.33,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a hacer lo que se hizo en el per\u00edodo",
            "start": 4718.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4721.69,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que nos dejaron",
            "start": 4723.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 4727.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como el fobaproa",
            "start": 4728.55,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "porque su momento se decidi\u00f3 rescatar a",
            "start": 4732.42,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "los de enero arriba a los machones",
            "start": 4736.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "convertir las deudas privadas de unos",
            "start": 4742.09,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cuantos en deuda p\u00fablica",
            "start": 4745.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y esa deuda",
            "start": 4748.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pues todav\u00eda",
            "start": 4750.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tiene que estar la pagando y llevamos",
            "start": 4754.3,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pagando la",
            "start": 4759.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pagando intereses",
            "start": 4762.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda se debe",
            "start": 4764.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el monto que originalmente",
            "start": 4770.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4774.55,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "contrajo",
            "start": 4775.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "alrededor de un bill\u00f3n de pesos",
            "start": 4778.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aunque se han pagado tambi\u00e9n",
            "start": 4783.929,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4787.489,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s es una cantidad",
            "start": 4790.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "similar otro bill\u00f3n",
            "start": 4794.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto",
            "start": 4799.24,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que el presupuesto p\u00fablico que es dinero",
            "start": 4801.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de todos aqu\u00ed",
            "start": 4803.99,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "utilizar cada a\u00f1o",
            "start": 4807.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuarenta cincuenta mil millones",
            "start": 4812.87,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 4816.13,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "intereses de esa deuda",
            "start": 4818.439,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces por eso es muy importante la",
            "start": 4822.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 4824.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 4826.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4828.84,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "administrar bien y en la medida que",
            "start": 4832.119,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "podamos desde luego que se va a seguir",
            "start": 4835.059,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4839.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gracias presidente en este mecanismo que",
            "start": 4840.929,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "buscar\u00edan para que no dependiera de cada",
            "start": 4843.34,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de estar cer renovando los acuerdos",
            "start": 4846.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "cuando se dar\u00eda a conocer cuando se",
            "start": 4848.019,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "trabajar\u00eda t\u00fa lo est\u00e1s planteando",
            "start": 4849.82,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "nosotros retomamos su propuesta y",
            "start": 4852.84,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "seguramente el secretario hacienda ya",
            "start": 4856.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 escuchando",
            "start": 4860.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "va a tener la informaci\u00f3n lo mismo el",
            "start": 4864.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4867.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4868.86,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y nos van a presentar",
            "start": 4870.87,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "una propuesta y cuando tengamos esa",
            "start": 4873.55,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "propuesta le damos a conocer qu\u00e9 es para",
            "start": 4876.579,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y asegurar hacia el futuro porque",
            "start": 4882.079,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "mientras estemos nosotros",
            "start": 4885.619,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "el compromiso y lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 4887.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "palabra el cumplir con la palabra",
            "start": 4891.43,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ada",
            "start": 4894.07,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el compromiso es que no va a aumentar el",
            "start": 4895.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "precio de la luz y que va a continuar el",
            "start": 4898.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "apoyo en el caso sonora y otros estas",
            "start": 4901.219,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 4903.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gracias presidente en una segunda",
            "start": 4906.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pregunta en baja california se acaba de",
            "start": 4908.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "retirar ya el cubrebocas qued\u00f3",
            "start": 4911.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "obligatorio en tantos lugares abiertos",
            "start": 4914.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como encerrados ellos yo s\u00e9 que la",
            "start": 4917.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n pues nunca ha hecho",
            "start": 4920.13,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "obligatorio el uso de cubrebocas sin",
            "start": 4921.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "embargo pues cada estado ha tomado sus",
            "start": 4923.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decisiones no ahorita con todo lo que",
            "start": 4926.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "han comentado donde la de la pandemia",
            "start": 4928.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del estado de la pandemia ya que se est\u00e1",
            "start": 4930.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transitando a un estado end\u00e9mico pues",
            "start": 4932.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la recomendaci\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 4934.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico todav\u00eda piden obligatorio de",
            "start": 4936.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cubrebocas en lugares cerrados en",
            "start": 4939.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tiendas restaurantes nada m\u00e1s se lo",
            "start": 4940.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pueden quitar para comer aqu\u00ed mismo no",
            "start": 4942.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tendremos el cubrebocas entonces cu\u00e1l",
            "start": 4944.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la recomendaci\u00f3n de salud",
            "start": 4947.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues esto va a ver si hubo",
            "start": 4949.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "explica",
            "start": 4954.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "varias veces",
            "start": 4956.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "exacto s\u00ed muchas gracias a la rochelle",
            "start": 4961.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "perfectamente lo hemos comentado varias",
            "start": 4965.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "veces pero con mucho gusto lo volvemos a",
            "start": 4967.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "explicar y cubrebocas es una medida para",
            "start": 4969.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 4973.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n riesgos de transmisi\u00f3n hemos",
            "start": 4974.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "dicho desde el inicio de la pandemia lo",
            "start": 4978.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reiteramos es poco efectivo para",
            "start": 4980.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "protegerse a uno mismo sirven para",
            "start": 4982.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reducir transmisi\u00f3n en la medida en que",
            "start": 4985.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de personas lo",
            "start": 4987.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "utilicemos desde luego se reduce la",
            "start": 4989.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en este momento estamos en",
            "start": 4991.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una fase de m\u00ednima transmisi\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 4993.56,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y en muchos otros pa\u00edses",
            "start": 4995.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "afortunadamente por cierto es la primera",
            "start": 4997.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vez que el conjunto del mundo se",
            "start": 5000.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sincroniza en una etapa de reducci\u00f3n en",
            "start": 5002.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otras ocasiones una regi\u00f3n sub\u00eda",
            "start": 5006.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mientras otra bajaba sus contagios ahora",
            "start": 5008.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el mundo entero est\u00e1 pr\u00e1cticamente todo",
            "start": 5011.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en una etapa de reducci\u00f3n esto lo que",
            "start": 5013.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nos permite respecto al cubrebocas y",
            "start": 5017.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "otras medidas es considerar que la",
            "start": 5018.91,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "necesidad extrema de utilizarlo ya no es",
            "start": 5023.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tan notoria como lo fue en los periodos",
            "start": 5026.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy activos de la epidemia",
            "start": 5029.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ha motivado que algunos gobiernos",
            "start": 5032.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estatales que en su momento decidieron",
            "start": 5033.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "establecerlo como una medida obligatoria",
            "start": 5036.3,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hoy se ven en la necesidad de declarar",
            "start": 5039.03,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que se retira la obligada autoridad",
            "start": 5041.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el gobierno federal de m\u00e9xico desde el",
            "start": 5044.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inicio lo plante\u00f3 como una medida basada",
            "start": 5047.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el convencimiento basada en la",
            "start": 5049.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud no como una media",
            "start": 5052.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obligatoria porque la l\u00f3gica de todas",
            "start": 5054.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestras intervenciones eso es otro",
            "start": 5056.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elemento destacable casi exclusivo de",
            "start": 5058.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nuestras intervenciones no van",
            "start": 5062.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dirigidas a obligar a las personas",
            "start": 5064.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los dijimos las razones era no quer\u00edamos",
            "start": 5066.72,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "fomentar actos de autoritarismo sobre",
            "start": 5070.35,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "todo en un pa\u00eds que tiene una historia",
            "start": 5073.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de autoritarismo entonces las medidas",
            "start": 5075.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente fueron dise\u00f1adas para",
            "start": 5079.17,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "obligar a las administraciones de los",
            "start": 5081.97,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos o privados",
            "start": 5085.87,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "el cierre de empresas el cierre temporal",
            "start": 5088.909,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de empresas el cierre de espacios",
            "start": 5091.219,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos",
            "start": 5092.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera no a las personas",
            "start": 5094.209,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "las personas son sujetos de la soluci\u00f3n",
            "start": 5097.28,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en la medida en que se convencen de ser",
            "start": 5099.979,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "parte de la soluci\u00f3n pero no se les",
            "start": 5102.019,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obliga entonces no vamos a declarar el",
            "start": 5103.849,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "fin de la obligatoriedad del cubrebocas",
            "start": 5106.729,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "porque nunca lo declaramos obligatorio",
            "start": 5108.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero que s\u00ed podemos decir es en este",
            "start": 5110.09,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "momento ya no es",
            "start": 5112.61,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "imprescindible el uso del cubrebocas de",
            "start": 5114.099,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que puede ser \u00fatil usarlo en espacios",
            "start": 5117.169,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cerrados desde luego que no tenga tendr\u00e1",
            "start": 5119.179,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "menor probabilidad de transmitir el",
            "start": 5121.309,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "espacio cerrado ser\u00eda por el momento el",
            "start": 5123.709,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00faltimo elemento donde se necesita",
            "start": 5126.409,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "utilizar el espacio abierto desde hace",
            "start": 5129.469,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "varias semanas dijimos es a\u00fan menos",
            "start": 5131.36,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "necesario utilizarlo aprovech\u00f3 para",
            "start": 5134.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 5136.999,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dos cosas que omit\u00eda cerrato",
            "start": 5137.8,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "el propio sem\u00e1foro de riesgo covif que",
            "start": 5140.809,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "tradicionalmente nos sirvi\u00f3 de",
            "start": 5143.329,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "instrumento para a identificar el riesgo",
            "start": 5144.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n en las entidades",
            "start": 5147.729,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 5149.05,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5149.849,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "lleva cuatro sesiones consecutivas de 15",
            "start": 5151.929,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "d\u00edas en donde se mantiene en verde",
            "start": 5156.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la proyecci\u00f3n que tenemos es que",
            "start": 5159.13,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se va a mantener en verde",
            "start": 5160.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguramente por un buen tiempo quiz\u00e1s",
            "start": 5162.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rumbo al invierno haya un repunte de",
            "start": 5164.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "contagios con tanta protecci\u00f3n por la",
            "start": 5167.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacuna no ser\u00e1 as\u00ed para las defunciones",
            "start": 5170.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "o la hospitalizaci\u00f3n entonces tambi\u00e9n",
            "start": 5173.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hemos decidido que el sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 5175.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya no se emitir\u00e1 el del primero este que",
            "start": 5177.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vigente termina el primero de mayo",
            "start": 5181.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya no lo emitiremos y lo segundo es el",
            "start": 5182.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lineamiento de seguridad sanitaria en",
            "start": 5186.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los campos de trabajo que emitimos",
            "start": 5188.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuando entramos a la fase de nueva",
            "start": 5190.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "normalidad que contempla una serie de",
            "start": 5192.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "indicaciones que tambi\u00e9n va a emitirse",
            "start": 5194.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una nueva versi\u00f3n quitamos varias cosas",
            "start": 5198.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que fueron definitivamente de muy poca",
            "start": 5201.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "utilidad como los tapetes sanitizantes",
            "start": 5204.159,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "los t\u00faneles etc\u00e9tera que siempre",
            "start": 5206.949,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "recomendamos no utilizar y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5208.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunas recomendaciones sobre el",
            "start": 5211.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "cubrebocas en este mismo sentido",
            "start": 5213.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces recomendar\u00eda doctor porque",
            "start": 5215.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "bueno lo hacen obligatorio en las el",
            "start": 5218.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lugar exacto como la ciudad de mexico si",
            "start": 5221.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entras a",
            "start": 5223.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a un centro comercial a una tienda si no",
            "start": 5224.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "traes el cubrebocas te lo piden no es",
            "start": 5227.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obligatorio si no entras entonces cu\u00e1l",
            "start": 5230.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la recomendaci\u00f3n con la",
            "start": 5233.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n gracias por precisar lo con",
            "start": 5234.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la publicaci\u00f3n de este nuevo lineamiento",
            "start": 5236.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 listo el documento t\u00e9cnico pasa",
            "start": 5238.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de la oficina jur\u00eddica de la",
            "start": 5241.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secreta de salud en su momento qui\u00e9n",
            "start": 5243.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene la autoridad para emitir lo es el",
            "start": 5245.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretario de salud y se publicar\u00e1 en",
            "start": 5247.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diario oficial la notificaci\u00f3n de la",
            "start": 5249.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nueva versi\u00f3n y en esa nueva versi\u00f3n ya",
            "start": 5252.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quitamos ese car\u00e1cter restrictivo",
            "start": 5255.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "obligatorio de uso en los espacios de",
            "start": 5258.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "uso p\u00fablico o bien privados de uso",
            "start": 5262.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablico o espacios p\u00fablicos netamente",
            "start": 5265.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero se anunciar\u00e1 cuando ya se emita",
            "start": 5267.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "seguramente en muy pocos d\u00edas",
            "start": 5270.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era comer",
            "start": 5274.239,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gracias presidente darles cobarde a",
            "start": 5278.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiempo punto tv pues primero preguntarle",
            "start": 5279.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre este asunto de lo del tramo 5 del",
            "start": 5282.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tren maya y del certamen 30 years bueno",
            "start": 5284.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues ya se hab\u00eda dicho que se hab\u00eda",
            "start": 5287.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cancelado y hab\u00eda usted las razones sin",
            "start": 5288.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embargo vinieron los ambientalistas y de",
            "start": 5290.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hecho bueno pues eugenio derbez lo que",
            "start": 5292.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que public\u00f3 fue que no hab\u00eda faltado",
            "start": 5294.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por capricho sino por una cuesti\u00f3n",
            "start": 5297.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "laboral y que si usted quer\u00eda una",
            "start": 5298.63,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda con \u00e9l pues se lo hubiera",
            "start": 5301.25,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "dicho as\u00ed fue como lo coment\u00f3 el",
            "start": 5302.75,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comediante tambi\u00e9n parte de lo que",
            "start": 5304.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dijeron los ambientalistas es que sigue",
            "start": 5306.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "existiendo ellos consideran que existe",
            "start": 5309.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un riesgo latente de que pudiera incluso",
            "start": 5311.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "caerse el tema y en este tramo porque",
            "start": 5313.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bueno pues aseguran que no hay los",
            "start": 5316.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estudios necesarios para determinar",
            "start": 5318.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un suelo seguro por decirlo de",
            "start": 5320.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alguna manera y qu\u00e9 y justo donde se",
            "start": 5323.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "traslad\u00f3 el nuevo trazo es donde pudiera",
            "start": 5327.01,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "haber este riesgo tambi\u00e9n acusaron que",
            "start": 5329.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el ejido que sale de hecho en el",
            "start": 5331.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo jacinto pat es hubo la entrega de",
            "start": 5334.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "150 millones de pesos y una vez que hubo",
            "start": 5337.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eso los habitantes cambian de opini\u00f3n",
            "start": 5339.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "fue parte de lo que estos ambientalistas",
            "start": 5341.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mencionaron ayer qu\u00e9 les responde sobre",
            "start": 5343.48,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "todo si tomar\u00eda en cuenta la",
            "start": 5346.25,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de poner una nueva fecha",
            "start": 5347.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tal vez para reunirse y aclarar esos",
            "start": 5349.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puntos que ellos mencionan pues son este",
            "start": 5352.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "opositores al tren maya y no solo al",
            "start": 5355.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 5359.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "son opositores",
            "start": 5361.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 5365.13,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 5368.65,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "es cosa de que vean sus publicaciones",
            "start": 5371.639,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es con relaci\u00f3n al tren maya",
            "start": 5375.38,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "siempre han estado en contra de nosotros",
            "start": 5379.169,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ellos pertenecen",
            "start": 5381.689,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "al bloque conservador",
            "start": 5385.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es como cuando hay una manifestaci\u00f3n muy",
            "start": 5390.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 5394.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "defensa de las mujeres",
            "start": 5395.79,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y se montan",
            "start": 5399.55,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en esa causa",
            "start": 5403.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n en contra de nosotros del",
            "start": 5408.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bloque conservado",
            "start": 5412.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y derechos humanos",
            "start": 5415.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "defensas de",
            "start": 5421.749,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "las mujeres que",
            "start": 5424.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "todos estamos",
            "start": 5427.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "defendiendo a las mujeres",
            "start": 5429.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "evitando abusos a mujeres y desde luego",
            "start": 5431.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los extremos que es el feminicidio",
            "start": 5435.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas trabajamos para eso",
            "start": 5437.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5441.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 5442.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y en todo est\u00e1n",
            "start": 5450.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque lo que quieren es",
            "start": 5456.05,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "detener el avance de la transformaci\u00f3n",
            "start": 5459.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque ellos son conservadores",
            "start": 5465.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la palabra el t\u00e9rmino el concepto",
            "start": 5469.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "conservador es",
            "start": 5471.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5475.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y mantener el statu quo",
            "start": 5476.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "conservar",
            "start": 5479.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y nosotros queremos transformar",
            "start": 5481.88,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "entonces el fondo y pues",
            "start": 5485.239,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "son artistas",
            "start": 5489.269,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "con este poca dimensi\u00f3n social",
            "start": 5492.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "puede ser muy famoso",
            "start": 5497.8,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "pero no tienen este amor por el pueblo",
            "start": 5500.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se preocuparon en",
            "start": 5507.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ser exitosos pero le dieron la espalda",
            "start": 5510.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 5513.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a los humildes a la gente pobre",
            "start": 5517.47,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se quedaron callados cuando saqueaban al",
            "start": 5520.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5523.36,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "impunemente",
            "start": 5526.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y de repente pues se convierten en",
            "start": 5532.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "paladines de la deferencia del medio",
            "start": 5534.949,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "ambiente o de otras causas",
            "start": 5537.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los intelectuales org\u00e1nicos lo mismo",
            "start": 5541.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 5546.6,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "los de aguilar cam\u00edn que me insultan",
            "start": 5549.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "me llamo creo",
            "start": 5553.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no lo puedo repetir",
            "start": 5556.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5559.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero hay constancia",
            "start": 5561.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5565.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pues t\u00fa me la cada rato",
            "start": 5568.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5570.87,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora denise dresser",
            "start": 5572.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed o no porque est\u00e1s",
            "start": 5575.81,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "interesante para que vean el nivel",
            "start": 5578.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5583.76,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5585.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "originando este movimiento",
            "start": 5589.68,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5593.26,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ya estoy seguro",
            "start": 5595.429,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "que mucha gente ten\u00eda una idea distinta",
            "start": 5597.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la se\u00f1ora debe ser",
            "start": 5601.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "como ten\u00eda una idea distinta del camino",
            "start": 5605.54,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de graus o de t\u00fanel o de loret de mola",
            "start": 5608.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 5617.63,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5619.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son tiempos de definiciones",
            "start": 5621.3,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues muchos est\u00e1n mostrando el cobre",
            "start": 5625.269,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro qu\u00e9",
            "start": 5630.65,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5633.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 5634.869,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eran simpatizantes de la se\u00f1ora",
            "start": 5636.68,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5640.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya los ni\u00f1os est\u00e1n en la escuela",
            "start": 5645.749,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5647.189,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo podemos decidir y adem\u00e1s te",
            "start": 5652.469,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para que vean el nivel",
            "start": 5660.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "truman si yo ya me lo entreg\u00f3",
            "start": 5673.14,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "trump amenaz\u00f3 y amlo se dio",
            "start": 5676.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trump de mando militar y ser la frontera",
            "start": 5682.98,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y anv lo cumpli\u00f3",
            "start": 5686.13,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "trump impuls\u00f3 condiciones impuso",
            "start": 5689.269,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "condiciones y habl\u00f3 se dio soberan\u00eda",
            "start": 5692.719,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todo esto es falso",
            "start": 5700.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5705.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es eso el tema",
            "start": 5707.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es esto en pocas palabras y citando el",
            "start": 5712.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lenguaje de la 4ta",
            "start": 5715.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "trump se la meti\u00f3 doblada",
            "start": 5717.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5728.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 explicaci\u00f3n",
            "start": 5731.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "deber\u00eda d",
            "start": 5734.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y ofrecer una disculpa p\u00fablica por la",
            "start": 5736.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "vulgaridad",
            "start": 5739.31,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "una cosa es este tener diferencia",
            "start": 5740.88,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "del adversarios yo ni siquiera hablo de",
            "start": 5747.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enemigos porque no tengo ni quiero",
            "start": 5749.989,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "tenerlos tengo adversarios",
            "start": 5752.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y podemos tener diferencias",
            "start": 5757.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero asistan",
            "start": 5761.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces esto no suced\u00eda antes",
            "start": 5764.53,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque todo era una simulaci\u00f3n",
            "start": 5768.24,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "entonces me preguntas sobre los",
            "start": 5772.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ambientalistas pues eso es lo que",
            "start": 5775.49,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "respondo ahora resulta que ya no s\u00f3lo es",
            "start": 5778.4,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "la preocupaci\u00f3n",
            "start": 5783.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por los cenotes o los r\u00edos subterr\u00e1neos",
            "start": 5787.03,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "o por este los \u00e1rboles sino porque",
            "start": 5789.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 5798.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "fracturas la v\u00eda",
            "start": 5801.05,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ya salieron estructuristas",
            "start": 5805.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ingenieros estructuristas",
            "start": 5808.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "usted responder\u00eda que justo en el avance",
            "start": 5811.86,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "de las obras nunca encontraron un riesgo",
            "start": 5815.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de que pudiera derrumbarse en alg\u00fan",
            "start": 5817.479,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "punto ya de este nuevo trazo nunca ser\u00e1",
            "start": 5820.03,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00edan cuando los segundos pisos",
            "start": 5822.309,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el mismo salinas de cortar",
            "start": 5824.889,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 una publicaci\u00f3n",
            "start": 5829.239,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "porque en una ocasi\u00f3n una columna",
            "start": 5831.03,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5835.77,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3",
            "start": 5838.219,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "porque estaba en el proyecto para",
            "start": 5841.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 5843.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y \u00e9l sali\u00f3 a declarar",
            "start": 5845.8,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y que \u00e9ste estaba tan endeble",
            "start": 5848.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el segundo piso que ya se le estaban",
            "start": 5853.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apuntalando para que no se cayera",
            "start": 5855.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "salinas de gortari",
            "start": 5859.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense",
            "start": 5865.71,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "como nosotros vamos ni a destruir la",
            "start": 5868.389,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 5872.739,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5877.369,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "afectar el medio ambiente",
            "start": 5878.649,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y tampoco hacer una obra",
            "start": 5881.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que vaya",
            "start": 5887.719,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "a ocasionar una desgracia",
            "start": 5889.909,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a ingenieros",
            "start": 5894.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este especialistas",
            "start": 5897.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no solo los coordinadores del proyecto",
            "start": 5900.98,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "las empresas tienen",
            "start": 5904.19,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "ingenieros especialistas ya en el",
            "start": 5908.13,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "informe que se present\u00f3",
            "start": 5912.179,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "se da a conocer cu\u00e1ntos bi\u00f3logos est\u00e1n",
            "start": 5916.18,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5919.57,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en el proyecto",
            "start": 5921.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos arque\u00f3logos",
            "start": 5923.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tienes el dato porque no lo cont\u00e9 a",
            "start": 5927.51,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "conocer las manifestaciones de impacto",
            "start": 5930.409,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ambiental y todo no tenemos nada que",
            "start": 5932.579,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ocultar",
            "start": 5936.09,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5938.26,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "debe quedar claro",
            "start": 5939.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 ellos",
            "start": 5942.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5946.92,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "act\u00faan de buena fe",
            "start": 5950.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "son otros prop\u00f3sitos como los amparos",
            "start": 5953.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para que no se construyera",
            "start": 5957.22,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles eso es lo",
            "start": 5960.15,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mismo y los intereses que siempre est\u00e1n",
            "start": 5964.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5969.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s",
            "start": 5970.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque muchas de esas asociaciones",
            "start": 5974.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "reciben financiamiento",
            "start": 5979.829,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de particulares y hasta de gobiernos",
            "start": 5983.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 5985.93,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "105 en materia ambiental",
            "start": 5994.879,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6003.42,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "por el lado de los",
            "start": 6005.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los rescates arqueol\u00f3gicos",
            "start": 6007.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "292 arque\u00f3logos",
            "start": 6013.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y van a venir aqu\u00ed",
            "start": 6020.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el director de antropolog\u00eda diego",
            "start": 6023.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mar\u00eda luisa \u00e1rbol a informar",
            "start": 6027.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 6031.52,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6033.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n que soliciten",
            "start": 6035.1,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n en contra del tren maya y",
            "start": 6038.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la van a tener no tenemos nada que",
            "start": 6043.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ocultar",
            "start": 6046.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "absolutamente en un segundo tema que",
            "start": 6047.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene que ver con asuntos de violencia",
            "start": 6050.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en contra de las mujeres en marzo en s\u00ed",
            "start": 6052.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues ha sido un mes",
            "start": 6056.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy violento en este en este sector y",
            "start": 6058.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle bueno pues m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 6060.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atender las causas que originan la",
            "start": 6062.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pobreza que son causas distintas a las",
            "start": 6065.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que originan la misoginia que es lo que",
            "start": 6067.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ha encontrado el gobierno federal a m\u00e1s",
            "start": 6069.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de tres a\u00f1os de gobierno de las causas",
            "start": 6071.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se puedan dar en torno a que se",
            "start": 6073.63,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sigan dando estas cifras en aumento de",
            "start": 6076.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desapariciones de mujeres de feminicidio",
            "start": 6078.489,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de violaci\u00f3n etc\u00e9tera que es lo que",
            "start": 6080.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "usted considera que algo no ha",
            "start": 6082.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "funcionado en la sociedad mexicana para",
            "start": 6084.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que diferenciando la pobreza de la",
            "start": 6087.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "misoginia algo no est\u00e1 resultando bien",
            "start": 6089.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para las mujeres pues yo siento que el",
            "start": 6091.9,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 6094.51,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la falla de origen es el modelo",
            "start": 6096.35,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "imperantes durante mucho tiempo creo que",
            "start": 6101.27,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se dejaron de",
            "start": 6106.93,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "promover",
            "start": 6109.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "principios valores",
            "start": 6112.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6114.74,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6117.0,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "ghiso",
            "start": 6118.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6119.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "eclipsar",
            "start": 6121.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6126.45,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6128.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sistema de vida",
            "start": 6129.969,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "inspirado",
            "start": 6139.689,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en nuestras culturas",
            "start": 6141.76,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "en nuestras grandes civilizaciones",
            "start": 6145.15,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por un sistema",
            "start": 6149.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "materialista",
            "start": 6151.989,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 6154.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ego\u00edsta",
            "start": 6158.949,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 marx",
            "start": 6163.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arriaga",
            "start": 6167.909,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el enfoque este",
            "start": 6170.18,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "neoliberal de la educaci\u00f3n",
            "start": 6173.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "eso es lo formal",
            "start": 6175.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 6178.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 6181.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 6184.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aparejada",
            "start": 6189.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la falta de oportunidades",
            "start": 6193.13,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "al empobrecimiento a la desigualdad",
            "start": 6196.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6201.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ocasion\u00f3",
            "start": 6202.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 a una decadencia",
            "start": 6204.8,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "son procesos de degradaci\u00f3n",
            "start": 6208.85,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "progresivo eso es una decadencia",
            "start": 6211.969,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "entonces eso crisis",
            "start": 6218.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer",
            "start": 6222.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6228.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cambiar completamente ese modelo como lo",
            "start": 6230.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 6233.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que no sea",
            "start": 6239.41,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "el dinero lo material",
            "start": 6243.1,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico el triunfar a toda costa sin",
            "start": 6246.949,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales",
            "start": 6250.429,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "de ninguna \u00edndole",
            "start": 6251.949,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6253.93,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "al evitar la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 6258.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 6261.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "o el papel que se cree que deben de",
            "start": 6261.94,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tener las mujeres dentro de la sociedad",
            "start": 6264.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6266.949,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se tiene",
            "start": 6272.36,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en nuestras tradiciones",
            "start": 6275.34,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "en nuestras costumbres en nuestras",
            "start": 6279.949,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "culturas lo que pasa que eso",
            "start": 6282.739,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "se quiso hacer a un lado",
            "start": 6286.09,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se promovi\u00f3",
            "start": 6290.89,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 6293.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un modelo distinto consumista",
            "start": 6295.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y en d\u00f3nde",
            "start": 6300.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuanto tienes cu\u00e1nto vales",
            "start": 6302.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y la chimenea para",
            "start": 6306.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6311.989,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6314.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 6319.159,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "a infundir principios valores",
            "start": 6321.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por eso es la transformaci\u00f3n",
            "start": 6329.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todos tenemos que contribuir yo",
            "start": 6338.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y escrib\u00ed en mi \u00faltimo libro",
            "start": 6342.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "sobre como",
            "start": 6346.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico lleg\u00f3 a ser",
            "start": 6348.389,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "una de las ciudades",
            "start": 6351.42,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s consumo de art\u00edculos de lujo",
            "start": 6353.84,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6358.929,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 6362.29,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y en ese libro",
            "start": 6364.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "puse el ejemplo de un alto funcionario",
            "start": 6366.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la pasada administraci\u00f3n del gobierno",
            "start": 6370.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6371.75,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6374.82,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "obtuvo mucho dinero",
            "start": 6377.14,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 6379.639,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 6385.71,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "su esposa",
            "start": 6388.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6392.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el ayudante",
            "start": 6395.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "oficial de la marina",
            "start": 6399.949,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "de planean",
            "start": 6403.33,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asesinarlo",
            "start": 6405.78,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para quedarse con la herencia",
            "start": 6408.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6416.96,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "posiblemente pensaron que los familiares",
            "start": 6419.739,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6425.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "funcionario pues tambi\u00e9n iban a pelear",
            "start": 6427.69,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "por la herencia o exigir la herencia y",
            "start": 6432.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entonces deciden",
            "start": 6437.21,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "matarlos a todos",
            "start": 6439.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y la se\u00f1ora",
            "start": 6444.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "re\u00fane",
            "start": 6446.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en su casa para una comida",
            "start": 6450.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a su esposo a los hermanos de su esposo",
            "start": 6455.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a su suegra",
            "start": 6459.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 un comando",
            "start": 6461.46,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "y los mata a todos",
            "start": 6464.13,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el nivel",
            "start": 6469.74,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de descomposici\u00f3n social",
            "start": 6473.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y esto aplica",
            "start": 6478.1,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en muchos otros casos",
            "start": 6480.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 6483.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6486.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "me preguntas esta actitud",
            "start": 6488.679,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 6492.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por la ambici\u00f3n",
            "start": 6494.29,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por un modelo",
            "start": 6498.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6499.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "orientado",
            "start": 6506.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a lo material",
            "start": 6509.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es que",
            "start": 6512.489,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 6516.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a aceptar de que solo siendo buenos",
            "start": 6519.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 6521.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de una rep\u00fablica",
            "start": 6524.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "amorosa y por eso hablamos de que la",
            "start": 6527.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "felicidad no se obtiene",
            "start": 6530.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "solo con bienes materiales",
            "start": 6533.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con dinero con t\u00edtulos de los t\u00edtulos",
            "start": 6537.03,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo menciona v\u00e1monos",
            "start": 6542.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6546.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "si llegaste al nivel de todos grados",
            "start": 6548.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "si eres doctor estamos viendo el modelo",
            "start": 6552.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "con la se\u00f1ora 13",
            "start": 6555.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la fama no la felicidad es estar bien",
            "start": 6565.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con uno mismo",
            "start": 6569.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia estar",
            "start": 6570.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 6574.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6577.269,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros lo que estamos impulsando lo",
            "start": 6578.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de todo",
            "start": 6581.979,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "no solo es el bienestar material",
            "start": 6585.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "quien nos bienestar del alma",
            "start": 6589.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1 decir s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero como se",
            "start": 6594.719,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "detiene en que me dec\u00eds pues se detiene",
            "start": 6598.949,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed con una sociedad mejor esa es la",
            "start": 6600.749,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "base",
            "start": 6604.409,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "es como cuando nos preguntaban",
            "start": 6606.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a resolver el problema de la",
            "start": 6609.88,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6612.85,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y habl\u00e1bamos hay que atender las causas",
            "start": 6614.389,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "que originan la violencia",
            "start": 6618.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que no haya tanta pobreza",
            "start": 6621.45,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que mejoren los salarios",
            "start": 6626.059,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que haya empleos que se atiendan los",
            "start": 6628.089,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6630.979,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6634.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lleva mucho tiempo",
            "start": 6636.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no no no no no ya ya ya",
            "start": 6639.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 6642.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque ese era la excusa no se tend\u00edan",
            "start": 6648.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "las causas porque llevaba mucho tiempo",
            "start": 6652.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si nosotros no hubi\u00e9semos iniciado con",
            "start": 6656.47,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 6660.01,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues estar\u00eda peor la situaci\u00f3n de",
            "start": 6663.139,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "inseguridad y de violencia a\u00fan",
            "start": 6666.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cuando no hay corrupci\u00f3n y no hay",
            "start": 6669.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie",
            "start": 6672.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y el que comete un delito es castigado",
            "start": 6676.599,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan con eso lo que ha ayudado m\u00e1s",
            "start": 6679.82,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "es la atenci\u00f3n al pueblo",
            "start": 6684.67,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el tema de la atenci\u00f3n en el asunto",
            "start": 6689.67,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de violencia y desapariciones",
            "start": 6691.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las madres buscadoras al menos hay",
            "start": 6693.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muchos estados pero tambi\u00e9n por ejemplo",
            "start": 6695.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el caso de sonora han insistido en",
            "start": 6697.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder reunirse con usted si bien es",
            "start": 6700.41,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "cierto que pudieran ser en algunos",
            "start": 6701.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "momentos atendidos por las que te de",
            "start": 6703.32,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la subsecretar\u00eda de derechos",
            "start": 6704.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "humanos lo que ellas dicen es y lo que",
            "start": 6706.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "usted planteaba con otros grupos temas",
            "start": 6708.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de ambientalistas de m\u00e1s del contacto",
            "start": 6710.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "directo de que tiene que aprender el",
            "start": 6713.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estado estas mujeres que ellas mismas",
            "start": 6714.96,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "han tenido que salir a buscar a sus",
            "start": 6716.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hijos y los han encontrado hijos hijas",
            "start": 6718.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "si usted les dar\u00eda en alg\u00fan momento",
            "start": 6720.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "audiencia porque cuando vas o no a veces",
            "start": 6723.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno pues lo vemos tambi\u00e9n en pues",
            "start": 6725.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atendiendo asuntos de b\u00e9isbol que es un",
            "start": 6727.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "asunto cuesti\u00f3n menciona que es atender",
            "start": 6729.57,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "las causas para los j\u00f3venes pero tardan",
            "start": 6731.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00f3sea",
            "start": 6733.739,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "o sea no no no no no no no pero me",
            "start": 6736.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "refiero a que si en alg\u00fan momento usted",
            "start": 6739.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "le pudiera dar una atenci\u00f3n una",
            "start": 6741.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "audiencia a las madres buscadoras cuando",
            "start": 6743.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "iba son ahora a",
            "start": 6745.83,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 6748.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "voy all\u00ed con a",
            "start": 6750.5,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "as\u00ed voy a",
            "start": 6752.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ver a los guarij\u00edos",
            "start": 6754.559,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "si voy a ver la luz se dis voy a cananea",
            "start": 6757.96,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "porque no se puede simplificar a ese",
            "start": 6763.05,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "extremo que nos est\u00e1s haciendo que voy a",
            "start": 6768.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hacer nada al facebook no en alg\u00fan",
            "start": 6770.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento cuando usted fue claro que fue a",
            "start": 6772.63,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios pero ellas lo",
            "start": 6774.699,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan es si en alg\u00fan tiempo que",
            "start": 6775.929,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pudiera usted dedicar tambi\u00e9n a este",
            "start": 6778.449,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tema en cada vez se pone grados tengo",
            "start": 6780.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6783.28,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 6785.41,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "con todo el pueblo pero no las atender\u00eda",
            "start": 6787.829,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "directamente si se atiende y los est\u00e1n",
            "start": 6790.679,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "atendiendo como nunca",
            "start": 6794.369,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda atendido tanto a quienes",
            "start": 6796.69,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 6801.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sufren por la desaparici\u00f3n de sus seres",
            "start": 6803.39,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "queridos",
            "start": 6805.91,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "toda la secretaria de gobernaci\u00f3n que",
            "start": 6807.949,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "antes se dedicaba a reprimir",
            "start": 6811.219,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora se dedica a proteger y a defender",
            "start": 6815.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los derechos humanos pero es muy dif\u00edcil",
            "start": 6819.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que yo convenza",
            "start": 6822.59,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6827.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6829.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6832.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conservadores a los filis y a los que",
            "start": 6833.91,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados a medrar",
            "start": 6837.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 6841.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lo que ya no hay eso",
            "start": 6845.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes est\u00e9 a todas las asociaciones se",
            "start": 6849.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "les daba dinero",
            "start": 6853.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no se resolvi\u00f3 el problema no se",
            "start": 6857.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "atend\u00edan las causas",
            "start": 6860.06,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "si no era que nadie hablara",
            "start": 6863.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "era un sistema de control y de",
            "start": 6870.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 6874.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero bueno tampoco me puedo quejar este",
            "start": 6878.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6883.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6885.739,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimas personas millones de",
            "start": 6887.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicanos conscientes",
            "start": 6890.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n dando su apoyo y nos",
            "start": 6893.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "respaldan",
            "start": 6895.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "otros no",
            "start": 6896.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos viendo pero es una elite",
            "start": 6898.77,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6906.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "conservadores y reaccionarios",
            "start": 6907.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tienen diferencias con nosotros no solo",
            "start": 6913.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "por cuestiones econ\u00f3micas",
            "start": 6917.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pueden entender qu\u00e9",
            "start": 6923.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para dar",
            "start": 6927.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no dejar de hablar de este personaje lo",
            "start": 6928.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "debemos la cece",
            "start": 6933.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las diferencias tienen que ver con lo",
            "start": 6936.17,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 6937.91,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hoy aprecien porque perm\u00edteme",
            "start": 6940.449,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6943.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "por eso sus departamentos",
            "start": 6945.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "otros casos",
            "start": 6951.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es por su conservadurismo no s\u00f3lo de lo",
            "start": 6954.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 6958.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un caso la se\u00f1ora debe ser no es un",
            "start": 6960.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "asunto econ\u00f3mico",
            "start": 6963.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6964.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 6966.06,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6967.49,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "conservadora reaccionar",
            "start": 6968.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6974.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y me molesta lo nuestro",
            "start": 6976.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no quiere",
            "start": 6981.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6983.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es una \u00e9lite",
            "start": 6986.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6990.25,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "e ignora por completo",
            "start": 6992.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "al pueblo no le tiene amor",
            "start": 6996.69,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 6999.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cosa de m\u00e1s de imaginar c\u00f3mo",
            "start": 7004.63,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tratan a sus trabajadoras dom\u00e9sticas",
            "start": 7007.929,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la gente cercana",
            "start": 7015.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7018.25,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a los meseros cuando vamos los",
            "start": 7020.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "restaurantes de lujo",
            "start": 7023.469,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "a m\u00ed como me",
            "start": 7026.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "patea el h\u00edgado",
            "start": 7029.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7032.61,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este de repente ya no lo hago",
            "start": 7034.43,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pero antes",
            "start": 7039.67,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7041.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "restaurante",
            "start": 7043.47,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7045.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda una mesa por ah\u00ed",
            "start": 7046.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para llamar",
            "start": 7057.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7060.73,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7068.08,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7069.09,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los trabajadores ch\u00f3feres",
            "start": 7071.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ellos manejando",
            "start": 7077.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 7080.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas atr\u00e1s",
            "start": 7081.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y se baja el ch\u00f3fer",
            "start": 7085.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y la se\u00f1ora est\u00e1 sentada o el se\u00f1or",
            "start": 7089.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y le abren la puerta",
            "start": 7092.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces esa es una mentalidad o la",
            "start": 7098.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 7102.59,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7105.05,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lo que siempre hablamos de los templos",
            "start": 7107.87,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las iglesias todos los domingos",
            "start": 7113.39,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "confiesan comulgar",
            "start": 7123.28,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y sunday pero saliendo",
            "start": 7126.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "keep",
            "start": 7131.74,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "me ven",
            "start": 7133.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "saliendo despu\u00e9s de confesar",
            "start": 7135.29,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "y de comulgar son capaces de insultarme",
            "start": 7139.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y se acaban de dar la paz ah\u00ed",
            "start": 7145.489,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y luego el domingo de nuevo",
            "start": 7156.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para dejar",
            "start": 7158.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este de nuevo el marcador en cero y",
            "start": 7160.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "volver a pescar",
            "start": 7165.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "s pecar",
            "start": 7167.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "socialmente",
            "start": 7170.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea es olvidar los mandamientos eso es",
            "start": 7173.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una gran hipocres\u00eda",
            "start": 7176.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 7181.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no tenemos repito que quejarnos lo que",
            "start": 7185.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un momento estelar en",
            "start": 7188.17,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico nada m\u00e1s",
            "start": 7190.27,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria",
            "start": 7191.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica el tema de la",
            "start": 7193.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de las reglas de operaci\u00f3n",
            "start": 7195.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del tema de justo de la escuela es",
            "start": 7197.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestra que en todo caso estar\u00eda pues",
            "start": 7199.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permitiendo que siga la escuela de",
            "start": 7203.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tiempo completo han dicho que se dan los",
            "start": 7205.12,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "recursos de manera directa pero en este",
            "start": 7206.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caso se estar\u00eda m\u00e1s bien obligando a que",
            "start": 7208.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se tengan recursos espec\u00edficamente para",
            "start": 7212.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lo que es escuelas de tiempo completo o",
            "start": 7214.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a tomar esta suspensi\u00f3n que",
            "start": 7216.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 una jueza a penas pues ya lo",
            "start": 7218.89,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "explicaron",
            "start": 7221.2,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "lo que era la llamada",
            "start": 7223.739,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "escuela de tiempo completo",
            "start": 7226.309,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7229.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no funcionaban adecuadamente porque",
            "start": 7231.88,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los recursos no llegaban",
            "start": 7236.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de manera directa al grado de que el a\u00f1o",
            "start": 7239.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 7243.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que las escuelas estaban cerradas nos",
            "start": 7245.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "estaban pidiendo el presupuesto",
            "start": 7247.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y se supone que era para",
            "start": 7251.5,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "y pagar a maestros",
            "start": 7255.81,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n m\u00e1s tiempo impartiendo clases",
            "start": 7258.869,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "o para darle de comer",
            "start": 7263.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os y las escuelas",
            "start": 7267.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estaban cerradas",
            "start": 7270.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque fue un acuerdo arriba es un poco",
            "start": 7274.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo de las estancias infantiles",
            "start": 7278.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es el mismo programa",
            "start": 7280.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en este esquema neoliberal",
            "start": 7286.61,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y privatizador",
            "start": 7291.219,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "daban concesiones",
            "start": 7294.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "al que ten\u00eda",
            "start": 7296.6,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es una palanca",
            "start": 7300.1,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7304.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y recibir un dinero del gobierno",
            "start": 7306.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7309.68,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "albergar o cuidar",
            "start": 7310.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en una llamada estancia infantil a ni\u00f1os",
            "start": 7318.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya ni\u00f1as",
            "start": 7321.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sin seguridad",
            "start": 7324.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el modelo este",
            "start": 7328.099,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "lamentable triste de la guarder\u00eda abc",
            "start": 7333.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n",
            "start": 7339.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estas estancias infantiles",
            "start": 7345.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces que dijimos le vamos a entregar",
            "start": 7348.7,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "a las madres",
            "start": 7351.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los apoyos",
            "start": 7353.849,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y que ellas decidan",
            "start": 7356.32,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer",
            "start": 7358.8,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 7362.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hemos hecho",
            "start": 7363.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7367.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los opositores nuestros que eran los que",
            "start": 7370.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "impulsaban esto",
            "start": 7373.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si se inconformaron bueno lo de la",
            "start": 7375.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "escuela de tiempo completo es parecido",
            "start": 7379.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que ahora",
            "start": 7382.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7385.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 7390.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricamente se beneficiaba a 26.000",
            "start": 7394.719,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 7399.13,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de tiempo completo",
            "start": 7404.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 7407.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "solo la escuela es nuestra pero m\u00e1s de",
            "start": 7409.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "60.000",
            "start": 7412.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "o sea tres veces m\u00e1s",
            "start": 7415.5,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y ahora van a ser 45 mil m\u00e1s vamos a",
            "start": 7418.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "llegar este a\u00f1o",
            "start": 7421.369,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "a 105 a 110 mil planteles",
            "start": 7424.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "originalmente",
            "start": 7431.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hablaron de que la escuela de tiempo",
            "start": 7434.059,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "completo iba a ser para las comunidades",
            "start": 7436.099,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y para los pueblos y para las colonias",
            "start": 7438.649,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "donde se necesitara",
            "start": 7440.899,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que se quedan los ni\u00f1os porque las",
            "start": 7444.579,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "madres iban a trabajar",
            "start": 7446.229,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "resulta de que no estaba la mayor\u00eda de",
            "start": 7450.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 7453.989,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7455.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y las comunidades los pueblos m\u00e1s pobres",
            "start": 7457.38,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "sino donde hab\u00eda m\u00e1s influencia",
            "start": 7460.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del gobierno y de las organizaciones",
            "start": 7466.17,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sindicales",
            "start": 7469.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces que se est\u00e1 ahora haciendo",
            "start": 7472.289,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se va a dar m\u00e1s recursos",
            "start": 7479.71,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a las sociedades de madres y padres de",
            "start": 7483.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "familias y ellos van a decidir",
            "start": 7485.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "si quieren",
            "start": 7488.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7492.409,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pagarle",
            "start": 7494.369,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "a los maestros y que ellos est\u00e9n",
            "start": 7497.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pendientes de que vayan los maestros",
            "start": 7499.76,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 7504.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de los alimentos",
            "start": 7506.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 7511.75,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya lo explico en una l\u00e1mina a ver en la",
            "start": 7513.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "primera l\u00e1mina de la escuela es nuestra",
            "start": 7516.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no la primera",
            "start": 7529.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a \u00e9sta",
            "start": 7531.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "horario extendido",
            "start": 7535.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el servicio de alimentos",
            "start": 7538.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7542.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 7552.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 7555.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7557.33,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 7561.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7564.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quedaron ustedes tienes 2",
            "start": 7567.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7570.17,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7572.51,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7577.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s informar porque ayer",
            "start": 7583.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se dijo que me la pas\u00e9 todo el tiempo",
            "start": 7588.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hablando de \u00e9l",
            "start": 7592.74,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de este departamento lo haremos la que",
            "start": 7594.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "so yun",
            "start": 7598.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7601.849,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7603.88,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijo",
            "start": 7605.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que puso el mismo",
            "start": 7610.699,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desalmados y que no hab\u00eda hablado del",
            "start": 7614.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "caso de las mujeres",
            "start": 7617.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que estaban perdiendo la vida nada m\u00e1s",
            "start": 7619.83,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "informarles que estamos atendiendo",
            "start": 7622.15,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 7627.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la joven",
            "start": 7631.53,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7633.849,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida y se est\u00e1 aclarando",
            "start": 7635.219,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sobre las causas",
            "start": 7639.87,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en nuevo le\u00f3n el gobernador acept\u00f3",
            "start": 7642.699,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "desde que lo plante\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 7648.889,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "un equipo del gobierno federal",
            "start": 7656.04,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "coadyuvar a participar",
            "start": 7660.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el proceso de investigaci\u00f3n",
            "start": 7664.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7668.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este ya se est\u00e1 haciendo y cuando",
            "start": 7669.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 7674.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nosotros m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 7675.42,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer aqu\u00ed",
            "start": 7678.96,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "con ustedes pero nada m\u00e1s que sepan que",
            "start": 7684.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7688.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e9 nosotros tenemos conocimientos y",
            "start": 7688.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos participando desde luego",
            "start": 7692.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 7695.05,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y las instancias",
            "start": 7697.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "judiciales del estado porque esto es un",
            "start": 7700.619,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "asunto que corresponde",
            "start": 7704.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "al gobierno de nuevo le\u00f3n es ayudar",
            "start": 7706.769,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "porque en otros casos con",
            "start": 7710.59,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "investigaciones del equipo",
            "start": 7714.099,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica",
            "start": 7719.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 7721.19,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "en colaboraci\u00f3n con la defensa de marina",
            "start": 7723.72,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "hemos logrado aclarar",
            "start": 7730.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y muchas cosas",
            "start": 7734.57,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para decirles que he",
            "start": 7737.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "decidido que todos los jueves",
            "start": 7742.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los martes tienen que ver con",
            "start": 7744.96,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la salud todos los jueves va a ser para",
            "start": 7747.39,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "informar sobre casos",
            "start": 7753.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver",
            "start": 7756.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 7758.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 7760.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hechos lamentables",
            "start": 7763.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "las p\u00e9rdidas de vidas humanas",
            "start": 7765.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "todos los jueves vamos a estar",
            "start": 7768.54,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 7770.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7771.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hay una secci\u00f3n",
            "start": 7773.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la hemos denominado cero impunidad",
            "start": 7780.08,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pues la vamos",
            "start": 7784.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 7786.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 7788.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tras jueves",
            "start": 7790.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para que se tenga la informaci\u00f3n",
            "start": 7793.62,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y si me da envidia lo del departamento",
            "start": 7798.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7802.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "como sea malo desde mola",
            "start": 7803.27,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7805.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque no no lo tienes ah\u00ed",
            "start": 7808.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "me estaban comentando nada m\u00e1s para",
            "start": 7812.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "socializar informaci\u00f3n pues porque si no",
            "start": 7816.1,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 7818.08,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lo van a escuchar en la radio y lo van a",
            "start": 7820.49,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ver en la televisi\u00f3n",
            "start": 7825.14,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "o lo van a leer en los peri\u00f3dicos",
            "start": 7827.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en algunos pero m\u00ednimo",
            "start": 7829.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7834.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "me estaban diciendo",
            "start": 7836.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7839.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es el edificio",
            "start": 7842.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s exclusivo",
            "start": 7846.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 7850.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el edificio con los departamentos m\u00e1s",
            "start": 7853.1,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "exclusivos de la ciudad de mexico",
            "start": 7856.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con el edificio",
            "start": 7865.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed como los del infornavit",
            "start": 7871.82,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n dec\u00edan que para que se da a",
            "start": 7877.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "conocer esto como no",
            "start": 7879.409,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "como no",
            "start": 7882.84,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "si esto",
            "start": 7884.21,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "fue lo que nos llev\u00f3 a la decadencia a",
            "start": 7887.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la que hac\u00eda",
            "start": 7891.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "referencia a la que sea menci\u00f3n",
            "start": 7893.23,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 7896.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esta relaci\u00f3n",
            "start": 7899.75,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de componendas de complicidades",
            "start": 7901.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fue la que produjo la crisis de mexico",
            "start": 7908.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces si queremos",
            "start": 7912.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tener una sociedad mejor",
            "start": 7917.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pues hay que",
            "start": 7920.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 7922.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto nunca m\u00e1s",
            "start": 7924.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7929.4,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 7931.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y claro que es un asunto p\u00fablico",
            "start": 7935.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como no va a ser un asunto p\u00fablico",
            "start": 7939.44,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "si llegan",
            "start": 7942.55,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7946.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 7954.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7958.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de destruir a opositores",
            "start": 7969.469,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 7973.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 7975.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para eso los contrataban por eso mucho",
            "start": 7981.17,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7984.65,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7988.409,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuidar a la mafia",
            "start": 7989.969,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "protege intereses",
            "start": 7992.85,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7995.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "destruir a opositores",
            "start": 7997.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8004.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8005.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es que con esfuerzo con trabajo de",
            "start": 8008.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley",
            "start": 8011.699,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "logra un patrimonio merece respeto",
            "start": 8014.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero los corruptos no",
            "start": 8019.19,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no",
            "start": 8023.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir este considerando que",
            "start": 8027.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "son rateros nada m\u00e1s los que",
            "start": 8031.68,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "se roban una bolsa en el mercado",
            "start": 8036.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 8041.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se roban",
            "start": 8045.03,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los cilindros de gas",
            "start": 8046.82,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "las casas claro tambi\u00e9n son reuters y",
            "start": 8050.55,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "\u00e9stos",
            "start": 8053.79,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "no va a perder su respetabilidad",
            "start": 8058.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y luego el sistema",
            "start": 8062.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no se d\u00e9 a conocer por qu\u00e9",
            "start": 8065.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este le afecta",
            "start": 8068.52,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed entonces el servidor p\u00fablico",
            "start": 8071.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si puede",
            "start": 8077.409,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y debe",
            "start": 8080.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mostrar todos sus bienes y ellos",
            "start": 8083.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8087.36,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que pertenecen a un poder paralelo",
            "start": 8089.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico un poder pol\u00edtico no",
            "start": 8094.68,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tienen adem\u00e1s el privilegio del",
            "start": 8099.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "anonimato",
            "start": 8101.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no ya",
            "start": 8105.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y",
            "start": 8107.639,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "transparencia la regla de oro de la",
            "start": 8111.059,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "democracia es la transparencia",
            "start": 8114.57,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 hay otros tambi\u00e9n tiene el",
            "start": 8119.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 8122.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cuanto tienen",
            "start": 8124.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este todos",
            "start": 8127.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 8131.56,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or",
            "start": 8133.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "inversionista famoso",
            "start": 8135.909,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "max",
            "start": 8139.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vos",
            "start": 8141.749,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "si compro twitter",
            "start": 8143.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y lo limpie",
            "start": 8147.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8150.139,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que lo limpien",
            "start": 8153.05,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8155.14,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que hay ah\u00ed",
            "start": 8156.81,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n con bots con robots",
            "start": 8160.83,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 8166.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y la compra de esta publicidad",
            "start": 8170.81,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "sin transparencia",
            "start": 8175.499,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que se acabe la manipulaci\u00f3n y que no",
            "start": 8184.479,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "haya censura",
            "start": 8187.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para tener medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8193.21,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8195.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alternativos",
            "start": 8197.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que todos tengamos posibilidad de",
            "start": 8200.809,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "comunicarnos pues muy bien nos vemos",
            "start": 8203.449,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8206.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8207.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8211.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y vamos a hablar por tel\u00e9fono con el",
            "start": 8218.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente de bail\u00e9n",
            "start": 8222.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 8225.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "creo que a las 12 del d\u00eda",
            "start": 8230.519,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pues vamos a",
            "start": 8235.139,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "esperar por qu\u00e9",
            "start": 8238.01,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "nos solicitaron ellos la llamada",
            "start": 8241.469,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 exactamente pero",
            "start": 8247.219,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es importante que se d\u00e9 esta",
            "start": 8251.769,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 8254.979,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "escuchar al presidente",
            "start": 8258.04,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "baile que nos ha tratado con respeto",
            "start": 8260.55,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n nos trat\u00f3 con respecto al",
            "start": 8266.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "presidente de trump",
            "start": 8269.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y como nosotros",
            "start": 8273.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los respetamos a ellos",
            "start": 8275.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y tenemos que procurar una buena",
            "start": 8279.5,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 8281.87,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y vamos a ver de qu\u00e9 se trata ya les",
            "start": 8286.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 8289.929,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "una vez que se haya llevado a cabo la",
            "start": 8292.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la llamada",
            "start": 8296.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo cierto es que no no no s\u00e9 cu\u00e1l es el",
            "start": 8300.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito creo que",
            "start": 8304.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es una llamada para",
            "start": 8307.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "compartir",
            "start": 8312.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "puntos de vista",
            "start": 8314.11,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y creo que esto ayuda mucho",
            "start": 8317.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "puede ser en tema migratorio puede ser",
            "start": 8319.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 8322.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "rusia con ucrania puede ser lo de la",
            "start": 8326.7,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "cumbre de las am\u00e9ricas",
            "start": 8332.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay varios",
            "start": 8337.04,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en asuntos que estamos tratando juntos",
            "start": 8339.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que cada quien tiene",
            "start": 8345.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n",
            "start": 8347.42,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero nos escuchamos",
            "start": 8350.42,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y nos respetamos entonces el viernes ya",
            "start": 8353.67,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "les decimos que se trat\u00f3 muchas gracias",
            "start": 8358.2,
            "duration": 6.8
        }
    ],
    "transcription_text": "y que queremos hoy e informar que vamos ah seguir atendiendo lo relacionado con la pandemia pero ya la tensi\u00f3n principal en materia de salud la vamos a enfocar la creaci\u00f3n del nuevo sistema de atenci\u00f3n para la salud con el prop\u00f3sito de garantizar al pueblo de mexico el derecho a la salud vamos a informar igual los martes sobre el avance el plan de salud que va dirigido b\u00e1sicamente a quienes no cuentan con seguridad social se est\u00e1 reformando se est\u00e1 mejorando la atenci\u00f3n en el list\u00edn en el seguro [M\u00fasica] pero el prop\u00f3sito es que los que no tienen seguridad social la poblaci\u00f3n abierta sea atendida como se merece y esto incluye [M\u00fasica] el que est\u00e9 en buen estado las unidades m\u00e9dicas los centros de salud los hospitales que tengan los equipos necesarios [M\u00fasica] que se tengan todos los m\u00e9dicos los especialistas que hay atenci\u00f3n fines de semana por la noche atenci\u00f3n permanente que los an\u00e1lisis cl\u00ednicos los medicamentos se entreguen de manera gratuita que se garantice la gratuidad en la atenci\u00f3n m\u00e9dica no solo lo que tiene que ver com los medicamentos b\u00e1sicos el llamado cuadro b\u00e1sico si no todos los medicamentos todos los estudios todo lo que tiene que ver con la salud de manera gratuita esto tambi\u00e9n no implica abasto suficiente de medicamentos ya comenzamos en el estado de nayarit y si est\u00e1n haciendo inventarios y se est\u00e1 trabajando en 15 est\u00e1s para tener a partir de este a\u00f1o ya en muchos estados la mayor\u00eda de los estados ya una atenci\u00f3n de calidad en materia de salud entonces aqu\u00ed vamos a estar informando todos los martes por qu\u00e9 vamos y poner en pr\u00e1ctica como lo hicimos con la pandemia un proceso de acompa\u00f1amiento en el que participemos todos cuando se diga ya est\u00e1n todos los m\u00e9dicos en los centros de salud en los hospitales de nayarit ya tenemos abasto suficiente de medicamentos es por qu\u00e9 aqu\u00ed se informa y si no es as\u00ed la gente de nayarit de las comunidades ustedes como informantes van a poder decir que no es cierto aunque no es cierto del todo qu\u00e9 falta vamos y llevar a cabo este proceso se va a iniciar el pr\u00f3ximo martes hoy termina una etapa que tiene que ver con la atenci\u00f3n preferente a la grave pandemia a decimos que sufrimos nos dej\u00f3 mucho dolor mucha tristeza vamos a terminar con esa etapa y vamos a iniciar otra a inaugurar una etapa nueva en materia de salud de esto nos va a informar el doctor hugo l\u00f3pez gatell y tambi\u00e9n vamos aprovechar el d\u00eda de hoy para dar a conocer los cuatro programas b\u00e1sicos de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica el trato especial como lo merecen maestras y maestros nunca mas ofenderlos sino apoyar a las maestras a los maestros ese es un prop\u00f3sito lo segundo mejorar los contenidos educativos porque queremos una educaci\u00f3n humanista fraterna no individualista ego\u00edsta luego tercero el otorgamiento de las becas sobre todo para estudiantes de familias pobres que nadie se quede sin la oportunidad de estudiar y que no importa la condici\u00f3n econ\u00f3mica o social de los padres que realmente se garantice el derecho a la educaci\u00f3n porque la educaci\u00f3n como la salud no pueden ser privilegios son derechos que se deben de garantizar por el estado y por \u00faltimo programa que es la cuarta acci\u00f3n de la escuela es nuestra qu\u00e9 consiste en entregar presupuesto a cada una de las escuelas para que las sociedades de madres y de padres de familia manejen su presupuesto para el mantenimiento de sus planteles educativos y para lo que consideren que va a ayudar a la educaci\u00f3n con la idea de que la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [M\u00fasica] y con el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de eliminar la intermediaci\u00f3n que el dinero no tenga que pasar por muchas instancias por muchas dependencias si no de manera directa desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la sociedad de madres o de padres de familia y ellos en la asamblea decidi\u00f3 que hacen con su presupuesto anual para el mantenimiento de las escuelas sobre todo esto vamos a tratar el d\u00eda de hoy y una vez que se concluya porque vamos a ser breves este abrimos para preguntas y respuestas entonces empezamos con el doctor hugo l\u00f3pez gatell un gusto presidente muchas gracias secretaria secretario compa\u00f1eros muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a hacer una especie de recuento final sobre lo que ocurri\u00f3 en la epidemia para destacar las caracter\u00edsticas fundamentales de c\u00f3mo lo experimentamos en el pa\u00eds y sobre todo tambi\u00e9n tener una perspectiva de lo que ocurri\u00f3 en otros pa\u00edses para tener una noci\u00f3n clara de c\u00f3mo se present\u00f3 en m\u00e9xico y en parte c\u00f3mo fue la respuesta tenemos la informaci\u00f3n gr\u00e1fica esta es nuestra curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal muy conocida ya por todos ustedes y lo que vemos es que caracter\u00edsticamente en m\u00e9xico se presentaron estas cuatro olas o cuatro ciclos o cuatro picos epid\u00e9micos en otras regiones del mundo llegaron a ser cinco o seis o siete esto no tiene mayor implicaci\u00f3n que la situaci\u00f3n de que en cada una de estas oleadas epid\u00e9micas hubo una situaci\u00f3n de estr\u00e9s una situaci\u00f3n por supuesto de preocupaci\u00f3n pero tambi\u00e9n de reto para el sistema nacional de salud para poder enfrentar el problema esto lo hemos dicho muchas veces es un hecho conocido y constatado y constatable por todas y todos los mexicanos arrancamos la epidemia con un sistema de salud que estaba en ruinas producto de un desmantelamiento progresivo a lo largo de los \u00faltimos 30 o 40 a\u00f1os por eso fue crucial arrancar con la posibilidad de reducir la velocidad de contagios con medidas extremas que en su momento en mexico le llamamos la jornada nacional de sana distancia esto lo que nos permiti\u00f3 ir y esos fueron siempre los objetivos t\u00e9cnicos fue reducir la transmisi\u00f3n hacer m\u00e1s lenta la propagaci\u00f3n territorial de la epidemia y con ello ganar tiempo para poder poner en funcionamiento unidades especiales kobe conforme fuimos haciendo la reconversi\u00f3n hospitalaria como se puede ver en el perfil de la epidemia el perfil est\u00e1 representado por imagen la primera oleada es una oleada donde la curva epid\u00e9mica fue sumamente plana comparado con lo que ocurri\u00f3 en otros pa\u00edses del mundo en esa misma temporada al inicio de la epidemia pero tambi\u00e9n se puede ver de manera muy clara y dram\u00e1tica con la comparaci\u00f3n de las otras olas epid\u00e9micas sucesivas la primera ola muy plana producto de las intervenciones de salud p\u00fablica que nos pide permitieron ganar tiempo para poder habilitar los hospitales y atender a todas las personas posteriormente tuvimos la oleada de la variante delta que fue la m\u00e1s agresiva como lo mostrar\u00e9 en el dato de mortalidad y de hospitalizaci\u00f3n la tercera ola con algunas de las otras variantes y finalmente la oleada de omicron que pueden ver fue tres veces m\u00e1s grande que la tercera bola pero afortunadamente ya est\u00e1bamos en una alta cobertura de vacunaci\u00f3n y la cantidad de hospitalizaciones y defunciones fue considerablemente m\u00e1s baja en las \u00faltimas cinco semanas como lo revelamos hace una semana hemos tenido ya una reducci\u00f3n muy sostenida de la epidemia llevamos m\u00e1s de tres meses donde tenemos una reducci\u00f3n invariante cada vez se mantiene una cantidad de casos m\u00ednima esto va a ser relevante para considerar cu\u00e1l es el estado actual de la epidemia y la perspectiva futura la siguiente por favor como dec\u00eda en los impactos importantes o m\u00e1s destacables m\u00e1s lamentables tambi\u00e9n de la epidemia est\u00e1 la enfermedad grave que aproximadamente el 5% de la poblaci\u00f3n infectada por el virus sars co2 se present\u00f3 con la necesidad de hospitalizar a las personas y ah\u00ed vemos el mismo perfil cuatro oleadas pero en contraste con los casos vemos que una vez que empezamos a vacunar en las olas 3 y 4 tuvimos una cantidad una proporci\u00f3n de personas hospitalizadas sustancialmente menor a lo que ocurri\u00f3 al inicio de la epidemia y la sombra de color claro que se ve en estas dos gr\u00e1ficas la de arriba ac\u00e1 m\u00e1s general es la de abajo camas de terapia intensiva vemos la capacidad hospitalaria que mantuvimos en todo momento y que logramos con la reconversi\u00f3n en las primeras seis semanas de la epidemia vean ustedes en el extremo izquierdo de las gr\u00e1ficas como ten\u00edamos una muy limitada capacidad hospitalaria pero en seis semanas logramos montar esa capacidad y las sostuvimos a lo largo de toda la epidemia teniendo pr\u00e1cticamente el doble de camas de lo que en su momento fue necesario utilizar para atender a las personas en este momento se ha mantenido tambi\u00e9n muy estable la reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n 3 por ciento de ocupaci\u00f3n en camas generales 1% en camas de terapia intensiva y en algunas entidades federativas ya varios d\u00edas consecutivos con ninguna ocupaci\u00f3n de las unidades de cuidados cr\u00edticos kovic esto lo que nos permite es identificar tambi\u00e9n una estabilidad en este impacto tan importante y finalmente respecto al perfil de la epidemia la mortalidad la situaci\u00f3n m\u00e1s delicada m\u00e1s lamentable de cualquier enfermedad es la p\u00e9rdida de la vida y lo que vemos tambi\u00e9n es esta caracter\u00edstica de que una vez que empezamos a vacunar logramos llegar a la tercera y sobre todo a la cuarta bola con una poblaci\u00f3n fundamentalmente protegida de los desenlaces que puede proteger la vacuna contra kobe en cualquiera de sus variantes o marcas y lo que vemos es que tuvimos una reducci\u00f3n tambi\u00e9n de la mortalidad que se ha mantenido en estas \u00faltimas tres meses ha reducido diez veces la mortalidad y se mantiene ya en cifras m\u00ednimas siempre decimos que quede muy claro aunque fuera una serie muy lamentable pero en t\u00e9rminos epidemiol\u00f3gicos es una reducci\u00f3n muy muy sustancial cuatro defunciones en promedio diario en las \u00faltimas semanas al final de los cierres semanales llegamos a 8 pero entre 4 y 8 el n\u00famero de defunciones diarias en promedio vamos entonces ahora a ver la vacunaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n como se sabe se present\u00f3 un programa una estrategia desde diciembre el 8 de diciembre de 2020 iniciamos la vacunaci\u00f3n en 2021 y bueno en 2020 de hecho el d\u00eda de nochebuena el 24 de diciembre y no hemos parado de vacunar como se ve en esta gr\u00e1fica que tiene una l\u00ednea continua diagonal en donde es el ritmo que hemos mantenido la vacunaci\u00f3n a lo largo de todo este tiempo hemos puesto ya casi 200 millones de dosis en 85.8 millones de personas esto es tan solo para el esquema primario y esto nos ha permitido llegar la siguiente por favor a una cobertura general de 87 por ciento de la poblaci\u00f3n elegible de 14 a\u00f1os en adelante y para la poblaci\u00f3n adulta de 90 por ciento esto permite alcanzar un grado de inmunidad poblacional muy muy alto que es precisamente lo que permite tener una lenta propagaci\u00f3n pero adem\u00e1s una protecci\u00f3n muy importante contra los desenlaces graves por su parte iniciamos los refuerzos hace ya varios meses y hoy tenemos los operativos especiales en el mes de abril para alcanzar una cobertura \u00f3ptima tambi\u00e9n de los refuerzos en todas las personas que recibieron el esquema primario de una o dos dosis y seguimos llamando a la poblaci\u00f3n a que aproveche este mes de abril para lograr vacunarse si es que no lo ha hecho o no ha recibido el refuerzo hasta el momento 56 por ciento de cobertura en los refuerzos esto es 45.7 millones de personas que ya han sido vacunadas con el esquema de refuerzo y en el operativo abril si contabilizamos lo que hemos puesto desde el inicio de el mes de abril son 6.3 millones de dosis principalmente de refuerzo 500 mil todav\u00eda fueron dosis de el esquema primario personas que no se hab\u00edan vacunado pero ya fueron vacunadas y 5.8 millones y el esquema de refuerzo ya para terminar hacemos un anuncio de abrimos el registro para la vacunaci\u00f3n universal de ni\u00f1as y ni\u00f1os de 12 a\u00f1os en adelante el registro estar\u00e1 abierto a partir de este pr\u00f3ximo jueves 28 de abril y se trata de que no solamente ni\u00f1as y ni\u00f1os con comorbilidades como lo hemos venido haciendo desde hace tres meses hace cuatro meses y medio sino tambi\u00e9n todos los ni\u00f1os y ni\u00f1os sanos de 12 a\u00f1os en adelante ya van a ser disponibles las vacunas para que las reciban cobertura universal a partir de los 12 a\u00f1os lo pen\u00faltimo que quiero comentar son dos elementos cu\u00e1l fue el impacto general en m\u00e9xico como lo fue en cualquier otra parte del mundo un impacto muy lamentable nunca es deseable una pandemia nunca se sale victorioso o satisfecho de haber vivido una pandemia lo importante es haber tenido la decisi\u00f3n la capacidad y la claridad para actuar de manera inmediata y oportuna haber reducido los impactos de una epidemia que es inevitable para el mundo entero la m\u00e1s grande epidemia en los \u00faltimos 100 a\u00f1os y que afect\u00f3 a toda la poblaci\u00f3n del mundo a todos los 7.000 millones de habitantes del mundo y en cada pa\u00eds establecimos las acciones necesarias para reducir estos impactos primero como ya dijimos repetidamente reducir la transmisi\u00f3n aplanar la curva y lograr tener la capacidad de respuesta segundo haber atendido a todas las personas que lo necesitaron en las unidades hospitalarias tercero cuando apareci\u00f3 porque se logr\u00f3 desarrollar la vacuna haberla aplicado y estuvimos entre los primeros 10 pa\u00edses del mundo que empezaron a vacunar a su poblaci\u00f3n y hemos logrado como dije ya una cobertura muy grande esto se refleja en los impactos que los podemos ver en esta tabla que aqu\u00ed hemos presentado tambi\u00e9n repetidamente sobre la comparaci\u00f3n con todos los pa\u00edses del mundo en esta tabla aparecen los primeros 30 en orden de mortalidad cu\u00e1ntas defunciones ocurrieron por mill\u00f3n de habitantes y podemos ver que de los primeros 30 m\u00e9xico qued\u00f3 hasta el momento en el lugar 28 dentro de esos primeros 30 y con que nos estamos comparando con los pa\u00edses que aparecen en esta tabla ustedes pueden ver en la regi\u00f3n se la hacemos un poquito m\u00e1s grande por favor en la regi\u00f3n de am\u00e9rica hay varios pa\u00edses que desafortunadamente tuvieron estos impactos m\u00e1s grandes pero por ejemplo podemos ver tambi\u00e9n brasil desde luego un segundo pa\u00eds m\u00e1s poblado de la regi\u00f3n vemos tambi\u00e9n otros pa\u00edses en la regi\u00f3n europea que tuvieron impactos m\u00e1s grandes chile en lugar n\u00famero 16 eeuu en el lugar n\u00famero 17 de mortalidad armenia argentina dentro de la regi\u00f3n colombia dentro de la regi\u00f3n trinidad y tobago tambi\u00e9n en nuestro continente en otras regiones b\u00e9lgica italia grecia paraguay en nuestro continente reino unido de gran breta\u00f1a en la regi\u00f3n europea y entonces vemos ya a m\u00e9xico y posteriormente rusia y ucrania como los pa\u00edses dentro de ese el primer bloque de 30 esto lo exijamos claro como lo hemos repetido muchas veces nunca es deseable tener ni una sola defunci\u00f3n pero tambi\u00e9n consideramos que es importante que la poblaci\u00f3n tenga claridad de c\u00f3mo contendi\u00f3 m\u00e9xico y cu\u00e1les fueron los resultados se propag\u00f3 durante una parte muy larga de la epidemia una mentira construida de creamos el pa\u00eds con la cuarta mortalidad m\u00e1s grande del mundo eso ya se redujo ya s\u00f3lo algunos columnistas de cuando en cuando insisten en esta mentira que fue una fabricaci\u00f3n los datos objetivos accesibles a todo el mundo est\u00e1n ah\u00ed para mostrarlo y vemos ahora si la \u00faltima diapositiva la organizaci\u00f3n mundial de la salud analiza ya desde hace varias semanas cu\u00e1les pueden ser las perspectivas de esta epidemia cuando ya podemos decir que ya no estamos en un estado epid\u00e9mico en alg\u00fan momento tenemos que decidirlo y tiene que ser con bases cient\u00edficas con bases t\u00e9cnicas esto es importante porque kobe 19 el virus sars core 2 no se va a ir de la humanidad como no se ha ido casi ninguno de los virus respiratorios que han causado epidemias incluida la influenza y tenemos que transitar ya del estado epid\u00e9mico que nos mantiene con una serie de medidas especiales que afectan a m\u00faltiples aspectos del bienestar social de las personas de las comunidades de los pueblos de los pa\u00edses a un estado de vivir con el virus en sus caracter\u00edsticas este estado t\u00e9cnicamente le llamamos estado epid\u00e9mico y al estado agudo y al estado prolongado le llamamos estado end\u00e9mico es decir ya vivir con el virus para los virus respiratorios caracter\u00edsticamente hay fluctuaciones hay cambios durante la temporada de calor baja en los contagios durante las temporadas de fr\u00edo suben los contagios influenza es el modelo m\u00e1s caracter\u00edstico y es muy probable que kobe 19 empiece a comportarse de esa manera con veranos de baja transmisi\u00f3n y oto\u00f1os e inviernos de transmisi\u00f3n m\u00e1s importante pero as\u00ed viviremos en la medida en que tengamos una alta inmunidad de la poblaci\u00f3n los impactos ser\u00e1n menores la organizaci\u00f3n mundial de la salud analiza algunos criterios y los comentamos aqu\u00ed son estos cuatro criterios que permitir\u00edan identificar la posibilidad de reconocer el fin del estado epid\u00e9mico y vemos en corchetes en esta misma imagen cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual de m\u00e9xico que es la que acabo de comentar primero que tienes una alta capacidad de respuesta nosotros mantuvimos el doble de camas disponibles en todo momento y ahora tenemos una ocupaci\u00f3n menor al 2% promedio de las unidades scoville tenemos una alta capacidad de respuesta alta cobertura de vacunaci\u00f3n en poblaci\u00f3n adulta hemos logrado 90 por ciento en promedio tenemos 87 por ciento para la poblaci\u00f3n elegible alta cobertura de vacunaci\u00f3n alta inmunidad poblacional muy pocos fallecidos ya dijimos en promedio menos de 4 diarios y muy pocos casos reconocibles menos de 300 diarios en todo el pa\u00eds entonces con base en estos criterios aunque todav\u00eda est\u00e1n por formalizarse por parte de la oms podemos identificar que en m\u00e9xico estamos ya cerrando el ciclo epid\u00e9mico y transitando a el estado end\u00e9mico y por tanto y esto es lo \u00faltimo que comento como acaba de decir el presidente el pulso de la salud tambi\u00e9n cambia de fase en su momento cerramos las conferencias vespertinas como una necesidad de informaci\u00f3n diaria hoy estamos cerrando esta informaci\u00f3n con ciclos en la conferencia matutina publicaremos el bolet\u00edn informativo ya con periodicidad semanal y por supuesto el trabajo detr\u00e1s de la cortina sigue vigente las unidades de salud p\u00fablica del pa\u00eds nos mantenemos activos para vigilar el curso de esta y cualquier otra epidemia y cualquier situaci\u00f3n relevante muchas gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas integrantes de gabinete compa\u00f1eros medios que nos acompa\u00f1an y aquellos que nos ven a trav\u00e9s de los diversos medios de comunicaci\u00f3n vamos a dar informaci\u00f3n acerca del ingreso las instituciones educativas despu\u00e9s lo que fue el periodo vacacional en este se ha logrado el siguiente impacto son 241 mil trescientos trescientos treinta instituciones educativas 29 millones 349 mil 470 estudiantes y en lo que se refiere a sus compa\u00f1eros maestros tenemos una presencia de dos millones 211 mil 630 cabe se\u00f1alar que insisto mi reconocimiento a todas ya todos los que integran la comunidad escolar porque gracias a su participaci\u00f3n y a su compromiso ha sido posible que se logre con \u00e9xito este regreso a clases para terminar lo que es el ciclo escolar y que se que venimos con toda la intenci\u00f3n y con la buena disposici\u00f3n de mejorar cada d\u00eda lo que se refiere a la educaci\u00f3n adem\u00e1s esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n presentaremos algunos de los avances en materia de educaci\u00f3n que la secreta educaci\u00f3n p\u00fablica realiza para favorecer a todas y todos los integrantes del sistema educativo nacional partimos de que la nueva escuela mexicana no puede ser est\u00e1tica su dinamismo requiere de uno o paradigma en donde el reordenamiento que llevamos a cabo es producto precisamente del diagn\u00f3stico del consenso y de los acuerdos entre los diferentes protagonistas del sector educativo aqu\u00ed los puntos que vamos a tratar como ya dec\u00eda nuestro se\u00f1or presidente es precisamente los cuatro factores que es la atenci\u00f3n contra espectro con respeto y justicia a quienes son la parte fundamental que son los maestros y est\u00e1 se ha dado en esta administraci\u00f3n partiendo desde lo que el halo laboral que habitan los compa\u00f1eros van a comentar sobre basificaciones as\u00ed como tambi\u00e9n la atenci\u00f3n que tuvieron en el proceso de vacunaci\u00f3n recordemos que fue el tercer sector que fue como prioritario dentro de esta administraci\u00f3n as\u00ed como tambi\u00e9n el profesionalismo y la consideraci\u00f3n en todas las toma de decisiones generando en los cambios que hablamos del curr\u00edculum segundo factor que es actualizar los contenidos de libros de texto les comentaba no solamente los docentes han participado ya los tienen los agradezco ya las autoras sino tambi\u00e9n ha habido compa\u00f1eros acad\u00e9micos acad\u00e9micas han existido de participaci\u00f3n social as\u00ed como tambi\u00e9n algo muy importante son los que integran las diferentes secretarios de esta administraci\u00f3n porque al que nos ha pedido nuestro presidente es que existe esa coordinaci\u00f3n y esa transversalidad entre todos los que integramos la misma tercera factor va a ser lo que es el otorgamiento de becas que efectivamente se orienta a estudiantes que tienen la mayor necesidad porque la intenci\u00f3n es que no exista ese esa atenci\u00f3n a los que m\u00e1s lo necesitan la gente los ni\u00f1os pobres son las comidas pobres y por \u00faltimo el mantener en buen estado lo que son las instituciones que es el programa de las cuales nuestra que aqu\u00ed yo s\u00ed quiero aprovechar para agradecer mucho al se\u00f1or presidente por qu\u00e9 nos pidi\u00f3 que hici\u00e9ramos un gran esfuerzo en ese an\u00e1lisis y en esa propuesta para integrar en componentes como es horario ampliado y con esa alimentaci\u00f3n dentro del programa de los cuales nuestra y que adem\u00e1s bueno ahorita lo comentar\u00e1 la maestra pero algo que se me hace muy importante es que no solamente se va a aumentar el n\u00famero de escuelas beneficiadas sino tambi\u00e9n se va a aumentar el monto que se le da a cada instituci\u00f3n y eso precisamente es como resultado de una buena administraci\u00f3n de algo que el presidente nos ha pedido que es el garantizar atenci\u00f3n primero a los necesitados a trav\u00e9s de un programa de austeridad de una buena atenci\u00f3n a las finanzas y creo que esto ha dado como resultado este logro que hoy tal van a ver y que es muy bueno para nuestras escuelas sobre todo para nuestros ni\u00f1os gracias se\u00f1or presidente por ese esfuerzo y bueno le pido a los compa\u00f1eros ya procedan a dar su informaci\u00f3n muchas gracias [M\u00fasica] buenos d\u00edas a todas y todos se\u00f1or presidentes en una secretaria y un secretario en sus cuatro ejes transversales en materia de pol\u00edtica educativa ya lo mencion\u00f3 el se\u00f1or presidente de la propia secretaria las condiciones laborales del magisterio del magisterio decirles a todos ustedes que se construy\u00f3 un nuevo marco normativo que elimina el car\u00e1cter punitivo de la reforma educativa del 2013 en su art\u00edculo 3\u00ba constitucional se reconoce el papel fundamental de las maestras y maestros en el sistema educativo nacional y desde luego en el proceso de transformaci\u00f3n social esto da pie a la creaci\u00f3n del sistema para la carrera de los maestras de las maestras y maestros en el que se prioriza a trav\u00e9s de convocatorias la admisi\u00f3n promoci\u00f3n y reconocimiento del personal educativo a trav\u00e9s de procesos de selecciones p\u00fablicos equitativos transparentes e imparciales se abroga la ley general del servicio profesional docente y se emite la ley general del sistema para la carrera de las maestras y maestros en ese sentido se privilegia el derecho de las maestras y maestros de acceder a un sistema integral de formaci\u00f3n retroalimentado por evaluaciones diagn\u00f3sticas hay un respeto irrestricto de la permanencia de las maestras y mahle en maestros eliminando el car\u00e1cter punitivo de la ya comentada reforma educativa del 2013 al igual de igual manera se fortalece a las instituciones p\u00fablicas de formaci\u00f3n docente a trav\u00e9s de planes y programas de las escuelas normales que damos prioridad en la prelaci\u00f3n para los egresados de dichas escuelas esto origina a trav\u00e9s de estos a\u00f1os la concurrencia de mesas tripartitas gobiernos de los estados representados por las autoridades locales representado por las organizaciones sindicales y para el caso que nos ocupa en educaci\u00f3n tuvimos y responsabilidad las mesas de incidencias las mesas de basificaciones la mesa de reinstalaci\u00f3n de docentes y me voy a permitir solo citar algunos resultados de las mismas con respecto a las mesas de incidencias se atendieron y regularizaron m\u00e1s de 27.000 claves que presentaba alguna incidencia por conceptos de recategorizaci\u00f3n reubicaci\u00f3n o pago de adeudos para el caso de las mesas de basificaciones hoy d\u00eda hemos llegado a basificar cerca de 500.000 trabajadores de la educaci\u00f3n lo que corresponde con respecto al sexenio pasado en s\u00f3lo tres a\u00f1os hemos duplicado el esfuerzo y la tendencia al cierre del ejercicio 2022 tenemos diagnosticado personal susceptible de masificar del orden de 135 mil personas m\u00e1s es decir que al cierre de este a\u00f1o estaremos basificando alrededor de 650 mil personas trabajadores de la educaci\u00f3n con respecto a la mesa de reinstalaci\u00f3n de docentes se reinstalaron 1.057 docentes cesados por la aplicaci\u00f3n de la hoy derogada ley general de profesionalizaci\u00f3n docente de igual manera citar que varias secretar\u00edas de estado concurrieron a dichas mesas por mencionar la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social en la mesa de situaci\u00f3n sindical en la que se privilegi\u00f3 los procesos democr\u00e1ticos al interior de la vida sindical y buscando democratizar a\u00fan m\u00e1s estos procesos en su desarrollo la mesa de presos pol\u00edticos que correspondi\u00f3 a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en fin desde luego citar aqu\u00ed la negociaci\u00f3n del pliego nacional de demandas presentado el center una organizaci\u00f3n un franco aliado de la educaci\u00f3n para este pa\u00eds al igual que el la gente los amigos de la coordinadora tuvieron hemos tenido mesas tripartitas de trabajo y continuamos en el ejercicio de las mismas se han promovido la mayor participaci\u00f3n de los procesos a trav\u00e9s de convocatorias se admitieron cerca de 600.000 participantes y continuamos en esa ruta de trabajo desde el 2019 las y los trabajadores de la educaci\u00f3n han recibido un incremento salarial superior al \u00edndice inflacionario en el 2018 hubo qued\u00f3 en un punto 57 por debajo de la inflaci\u00f3n registrada en 2017 en el 2019 tuvimos ya 2.11 puntos superior a la inflaci\u00f3n general y en el 2022 se est\u00e1 analizando el impacto presupuestario de otorgar un incremento que mantenga la tendencia se\u00f1alada toda vez que la inflaci\u00f3n ascendi\u00f3 a 7.36 con respecto al a\u00f1o anterior el est\u00edmulo a la jubilaci\u00f3n es una tarea que es una constante en la vida del sector educaci\u00f3n hemos privilegiado con recursos importantes al interior de las entidades federativas y una demanda de apoyos que las entidades federativas reclaman es el proceso de la federalizaci\u00f3n de la n\u00f3mina de educaci\u00f3n estatal aqu\u00ed nosotros hemos llevado a cabo ya los diagn\u00f3sticos las conciliaciones de las plazas anal\u00edticas el costeo y la determinaci\u00f3n del techo presupuestal para materializarlo en convenios decirles que la federaci\u00f3n asume el control de la n\u00f3mina educativa estatal y apoya su financiamiento liberando para ello a los estados de una presi\u00f3n de gasto dando certeza y oportunidad en el pago de los trabajadores en resumen lo ya mencionado por el se\u00f1or presidente en al inicio de esta conferencia la dignificaci\u00f3n de las maestras y maestros se hace patente en el gobierno de la republica traduciendo el discurso en beneficios directos de los trabajadores de la edificaci\u00f3n muchas gracias con su permiso presidente con su permiso compa\u00f1eros permitan de mandar un fuerte saludo al colectivo de docentes bibliotecarios y promotores de lectura de todo el pa\u00eds la nueva escuela mexicana y la reforma educativa del a\u00f1o 2019 no s\u00f3lo implicaban revalorizar al magisterio en un plano laboral sin lugar a dudas mejorar la condici\u00f3n econ\u00f3mica de los docentes es b\u00e1sico pero si esto no se acompa\u00f1a con un nuevo modelo educativo que contemple a los maestros y maestras como l\u00edderes de su comunidad la cuarta transformaci\u00f3n no habr\u00e1 colmado la expectativa magisterial y habremos continuado con el proceso de privatizaci\u00f3n estigmatizando a los docentes como nuestro presidente se\u00f1al\u00f3 en d\u00edas pasados con la participaci\u00f3n de 556 maestras y 665 pedagogos se han elaborado los contenidos de 97 libros de texto de primaria y telesecundaria justo ahora 641 docentes esperan ansiosos continuar con el dise\u00f1o de la nueva familia de libros de texto esta cantidad nos podr\u00eda llenar de orgullo pero en la afectar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en general y en la direcci\u00f3n de materiales educativos en particular reconocemos que esa cifra es un deslucido ejercicio de ret\u00f3rica porque cada uno de esos materiales en menor o mayor medida as\u00ed como el desarrollo de la pr\u00e1ctica docente en todo el pa\u00eds contin\u00faan con un modelo educativo neoliberal sin duda tanto la sep en este periodo de transformaci\u00f3n algunos colectivos magisterial es as\u00ed como las autoridades estatales han buscado contrapesos para aliviar la agresividad de dicho modelo educativo sin embargo lo decimos alto y claro no aceptamos que la conaliteg siga gastando el dinero p\u00fablico como los reales lo realiza desde los a\u00f1os 90 en libros de texto que contin\u00faen el modelo de educaci\u00f3n neoliberal y por ello hemos dise\u00f1ado diferentes estrategias para que esto no siga as\u00ed como resultado de tres a\u00f1os de reingenier\u00eda en esta instituci\u00f3n burocratizada y deshumanizada la actual secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de materiales educativos los normalistas las escuelas pedag\u00f3gicas la subsecretar\u00eda educaci\u00f3n superior el conacyt las universidades interculturales la direcci\u00f3n general de dise\u00f1o curricular y los gobiernos estatales convocaron a m\u00e1s de uno de personas a participar en asambleas informativas desarrolladas del 31 de marzo al primero de abril donde se discuti\u00f3 el tema repito con claridad y exactitud 1.016.000 190 personas integrantes de la comunidad educativa los pueblos ind\u00edgenas afro mexicanos la comunidad acad\u00e9mica universitaria ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes familias sectores de la cultura y las artes as\u00ed como organizaciones de la sociedad civil en todo el pa\u00eds asistieron a las asambleas para magnificar esta cifra recuerden que en el ciclo 2020 2021 se ten\u00edan registrados 1 mill\u00f3n 209 mil 998 docentes en toda la educaci\u00f3n b\u00e1sica de esta magnitud fue la convocatoria a las asambleas informativas llegando a todos los estados del pa\u00eds y desarroll\u00e1ndose en lugares tan emblem\u00e1ticos como en la comunidad zapatista de la realidad en chiapas como imagen como ven en la imagen recibimos m\u00e1s de 200.000 este y documentos con sugerencias de los docentes los cuales ya fueron sistematizados y se entregaron a las \u00e1reas los resultados de dichos an\u00e1lisis estos ejercicios derrumbaron el prejuicio que aseguraba como los docentes mexicanos s\u00f3lo serv\u00edan para quejarse de su precariedad laboral pero que ignoraban de cuestiones b\u00e1sicas en pedagog\u00eda reprobados en todo lo que implicar\u00e1 su labor educativa hoy la sep hasta en sus funcionarios m\u00e1s conservadores tuvieron que aceptar que el magisterio mexicano tiene la capacidad para dise\u00f1ar los libros de texto y el modelo educativo que el pa\u00eds requiere porque s\u00f3lo ellos tienen el pulso de lo que acontece en cada una de las miles de aulas en todo el pa\u00eds por favor observemos este peque\u00f1o v\u00eddeo como ejemplo de dichos ejercicios en 2022 contin\u00faa la transformaci\u00f3n educativa del pa\u00eds en un proceso sin precedentes la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica convoc\u00f3 al magisterio nacional a participar en foros regionales en siete estados y 32 asambleas para el an\u00e1lisis del plan y programas de estudio as\u00ed como para el redise\u00f1o de los libros de texto gratuitos para la educaci\u00f3n b\u00e1sica es fundamental que la propia secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica tenga un acercamiento con nosotros para proponer sobre las mesas esta nueva propuesta curricular fundamental conocerla a todos apropiarnos de ella pero sobre todo comprenderla para que realmente se puede implementar participaron 330 mil 710 docentes en la modalidad presencial y 669 mil 651 a trav\u00e9s de plataformas digitales presentaron sus propuestas opiniones planteamientos y comentarios sobre el curr\u00edculo de nivel b\u00e1sico que es enriquecedor el hecho de estar con diversos actores de la vida educativa y que entre todos estamos construyendo este nuevo modelo educativo y el total de participaci\u00f3n es 39 por ciento correspondieron al plan y programas de estudio 31 a valoraciones generales del magisterio y una integraci\u00f3n de modelo curricular y 9 al redise\u00f1o de los libros de texto gratuitos qu\u00e9 es lo que se habla en cuanto a las orientaciones did\u00e1cticas entre los di\u00e1logos y reconocer educaci\u00f3n inicial como parte como eje medular de la educaci\u00f3n b\u00e1sicamente realmente son gran logro para robustecer este proceso se realizaron cinco di\u00e1logos tem\u00e1ticos para la construcci\u00f3n de la propuesta curricular de la educaci\u00f3n b\u00e1sica en el que participaron 15 mil 829 representantes de los distintos sectores sociales esta fase se desarroll\u00f3 con el acompa\u00f1amiento de la comunidad acad\u00e9mica pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y sus familias sector cultural e integrantes de organizaciones de la sociedad civil los docentes por primera vez en la historia son parte de la construcci\u00f3n curricular demostraron que su experiencia liderazgo formaci\u00f3n capacidad y compromiso con su labor est\u00e1n al servicio de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes gracias con tu participaci\u00f3n logramos la transformaci\u00f3n educativa del pa\u00eds muchas gracias docentes de todo el pa\u00eds t\u00e9rmino podr\u00eda se\u00f1alar centenares de problemas sociales que el modelo neoliberal meritocr\u00e1tico conductista gracias punitivo patriarcal racista competencial euroc\u00e9ntrico colonial inhumano y clasista ha generado de hecho poseemos centenares de art\u00edculos tesis de investigaci\u00f3n ponencias que as\u00ed lo confirman como todo nn es como todo en este sistema econ\u00f3mico la educaci\u00f3n se convirti\u00f3 en una moneda de cambio en un negocio que absorbe miles de millones de pesos al a\u00f1o con la promesa de calidad crecimiento sostenido enciclopedismo especializaci\u00f3n competencias etc\u00e9tera todo para generar un modelo meritocr\u00e1tico elitista patriarcal y racista que utiliza la educaci\u00f3n como un factor de legitimaci\u00f3n de la diferencia del clasismo y de la supuesta movilidad de la supuesta movilidad social siguiente hoy las asambleas que se dieron en todo el pa\u00eds en los 32 estados se\u00f1alaron el rumbo para la secretar\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica los m\u00e1s de un mill\u00f3n de docentes solicitan un cambio en el modelo educativo solicitan recuperar su lugar como l\u00edder en las comunidades solicitan que la escuela se convierte en un espacio de transformaci\u00f3n social donde se recupere la memoria hist\u00f3rica se fomente la lectura como una habilidad compleja y no s\u00f3lo como una alfabetizaci\u00f3n funcional en donde los procesos de aprendizaje sean continuos sin fragmentarse con sost\u00e9n sostenibilidad y sustentabilidad de las comunidades en donde los tutores participen de estos procesos de aprendizaje de manera activa con un enfoque de g\u00e9nero en lo general solicitan un modelo educativo de colonial libertario humanista que termine con el racismo con las pruebas estandarizadas que se agregan a la sociedad en fin que acaben con el clasismo en esta sociedad cansada de tantos abusos de tantos atropellos es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas y todos el tercer eje de la pol\u00edtica educativa del gobierno de mexico es el programa de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez a cargo de la coordinaci\u00f3n nacional de becas en la coordinaci\u00f3n nacional de becas que surge en el a\u00f1o 2019 tenemos como objetivo otorgar becas a ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes que se encuentran ubicados e inscritos en el sistema educativo p\u00fablico nacional sobre todo aquellos que se encuentran en escuelas ubicadas en localidades ind\u00edgenas de muy alta y alta marginaci\u00f3n con el objetivo de que con las becas puedan ejercer verdaderamente el derecho a la educaci\u00f3n con equidad e igualdad en la coordinaci\u00f3n nacional de becas tenemos tres programas prioritarios a cargo el primero de ellos es el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica en el que atendemos a ni\u00f1as y ni\u00f1os estudiantes de preescolar primaria y secundaria este programa atiende principalmente a las familias que se encuentran ubicadas en localidades de alta y muy alta marginaci\u00f3n localidades ind\u00edgenas el programa el segundo programa que tenemos a cargo es el de educaci\u00f3n media superior es un programa universal atiende a todas los a todos y todo a todas las j\u00f3venes y todos los j\u00f3venes estudiantes del nivel medio superior bachillerato que estudian en el sistema p\u00fablico escolarizados en este programa se atiende con una beca de 840 pesos mensuales al igual que en el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica por \u00faltimo tenemos el programa de educaci\u00f3n superior que atiende a estudiantes del nivel licenciatura o t\u00e9cnico o t\u00e9cnico superior en este programa atendemos principalmente a los j\u00f3venes que estudian en universidades rurales rurales ind\u00edgenas en ubicados en localidades de alta y muy alta marginaci\u00f3n en este programa se otorga una beca de 2 mil 450 pesos mensuales la siguiente por favor estos son los datos del primer cuatrimestre el a\u00f1o en el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica atendimos a 5.6 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os de todo el pa\u00eds con una inversi\u00f3n social de poco m\u00e1s de 12 mil millones de pesos me gustar\u00eda tambi\u00e9n aqu\u00ed resaltar que el d\u00eda de ayer comenzamos en la coordinaci\u00f3n nacional el proceso de incorporaci\u00f3n de nuevas familias beneficiarias en localidades ind\u00edgenas y de muy alta marginaci\u00f3n a partir del d\u00eda de hoy de ayer y durante todo este mes y el que sigue estaremos llegando a m\u00e1s de 32 mil escuelas ubicadas en las localidades m\u00e1s marginadas del pa\u00eds aprovech\u00f3 para mandar saludos a todos los compa\u00f1eros de la coordinaci\u00f3n nacional que est\u00e1n haciendo este esfuerzo en el programa de educaci\u00f3n media-superior llegamos a 4 millones de beneficiarios en los primeros 4 meses del a\u00f1o con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 13 mil millones de pesos por \u00faltimo en el programa de educaci\u00f3n superior se atendieron a 406 mil universitarios con una inversi\u00f3n de 3 mil millones de pesos cabe resaltar que tambi\u00e9n se abri\u00f3 nuestro sistema \u00fanico de beneficiarios para los j\u00f3venes de licenciatura que son informados que pueden participar en la convocatoria de j\u00f3venes escribiendo el futuro ser\u00eda cu\u00e1nto much\u00edsimas gracias con su permiso se\u00f1or presidente secretaria secretario buen d\u00eda a todos ya todos continuando la presentaci\u00f3n y reiterando lo que menciona el se\u00f1or el se\u00f1or presidente y la se\u00f1orita la se\u00f1ora secretaria proceda informar sobre los avances de la pr\u00f3xima estrategia de trabajo para el fortalecimiento de esta iniciativa de verde el programa de la escuela es nuestra en seguimiento puntual a lo informado en el informe de gobierno del se\u00f1or presidente es de suma importancia recalcar que la atenci\u00f3n del programa se enfoca en destina recursos a la renovaci\u00f3n ampliaci\u00f3n mejora de la infraestructura escolar y su equipamiento no obstante en este a\u00f1o se integra la posibilidad del uso del apoyo para el establecimiento de un horario extendido y servicio de alimentaci\u00f3n de manera directa a madres y padres de familia a fin de promover un mejor aprovechamiento para favorecer la salud y generar un desarrollo integral en las y los estudiantes en zonas con hist\u00f3ricos rezagos y carencias estos dos apoyos que se incorporan en el programa son acciones que derivan de la intenci\u00f3n del gobierno federal de atender la demanda de madres y padres de familia de que sus hijas e hijos tengan acceso a escuelas dignas y que al mismo tiempo signifiquen estos espacios de aprendizaje sean seguros y sanos la siguiente por favor en este a\u00f1o el programa incrementar\u00e1 entre un 20 y 33 por ciento los montos otorgados con base en el n\u00famero de alumnas y alumnos que conforman la matr\u00edcula de cada escuela como podemos observar en la gr\u00e1fica el subsidio que se daba a comunidades escolares con un rango de 2 a 50 estudiantes aumentar\u00e1 de 150 mil pesos a 200 mil pesos en las escuelas con un rango de 51 a 150 estudiantes el apoyo econ\u00f3mico asignado era de 200 mil pesos y crecer\u00e1 250 mil pesos finalmente las escuelas con cientos con m\u00e1s de 150 alumnos recibir\u00e1n 600 mil pesos siguiente por favor el programa la escuela es nuestra reiteramos que promueve la participaci\u00f3n de las comunidades educativas en la toma de decisiones mediante la entrega directa y sin intermediarios de los recursos econ\u00f3micos en los comit\u00e9s escolares de administraci\u00f3n participativa integrados por madres padres de familia maestras maestros y estudiantes en 2022 se beneficiar\u00e1 a 45 mil escuelas cifra que sumada a las atendidas en 2021 da como resultado una proyecci\u00f3n de atenci\u00f3n de 113.000 escuelas y casi 9 millones de alumnos beneficiarios en 2023 la siguiente por favor en el programa la escuela es nuestra se tiene el prop\u00f3sito de atender las necesidades de las escuelas de nivel b\u00e1sico de las regiones m\u00e1s vulnerables del pa\u00eds a partir de cuatro criterios fundamentales la presencia de comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas grado de marginaci\u00f3n situaci\u00f3n de pobreza carencia de servicios b\u00e1sicos e \u00edndice delictivo como ejemplo en la gr\u00e1fica se muestra chiapas veracruz oaxaca guerrero y el estado de m\u00e9xico de los cuales en color claro observamos la atenci\u00f3n que se les dar\u00e1 en 2022 y en color oscuro la atenci\u00f3n proyectada para 2023 en estas entidades prioritarias de acuerdo con los ejes descritos anteriormente en la siguiente l\u00e1mina podemos ver el porcentaje de avance de cada entidad respecto del total de sus escuelas que conforman la cobertura considerada para 2023 podemos observar el caso de campeche y chiapas guerrero oaxaca quintana roo veracruz y bueno oaxaca ya lo mencion\u00e9 son ahora tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed que van m\u00e1s del 90 por ciento 85 por ciento de la cobertura de su total de escuelas para el 2023 las acciones que hoy presentamos en conjunto son s\u00f3lo algunas de las prioritarias que se realizan desde la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica sin demeritar el resto de la importante labor que se lleva a cabo en la misma a fin de garantizar de forma integral el derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad para las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes del pa\u00eds es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente bueno pues este nos tardamos pero recuerden que esta conferencia es para informar a todo el pueblo entonces vamos ahora a las preguntas una dos tres o cuatro cuatro mujeres empezamos gracias presidente buenos d\u00edas vamos a hacer el corresponsal de grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente preguntarle en primer lugar sobre el subsidio al pago de la luz en el sonora es preguntarle si se va a dar este subsidio que aplica el primero de mayo al 31 de octubre por las altas temperaturas que cada a\u00f1o se se va renovando el gobernador alfonso durazo anunci\u00f3 que ya est\u00e1 gestionando este subsidio ante la cfc y preguntarle qu\u00e9 se requiere o como se podr\u00eda hacer para que este subsidio no quedar\u00e1 sujeto de renovaci\u00f3n anual sino que ya fuera permanente en estas temporadas donde pues si sube bastante el consumo en sonora bueno tenemos el compromiso esto aplica para todo el pa\u00eds de no aumentar el precio de la luz para decirlo con claridad no va a aumentar t\u00e9rminos reales expresi\u00f3n al uso no aumentado ni va a aumentar precio de la luz por eso la importancia de la defensa de la comisi\u00f3n federal de electricidad por eso la importancia de poner un hasta aqu\u00ed a la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica gracias a la participaci\u00f3n de la gente a la conciencia de nuestro pueblo estamos recuperando la comisi\u00f3n federal de electricidad y esto nos ayuda mucho porque no es la mano invisible del mercado la que fija los precios sino aqu\u00ed un estado con dimensi\u00f3n social es el que decide sobre los precios la luz en este caso entonces en general no va a haber aumento de precios en t\u00e9rminos reales la luz de todas maneras de todas formas no desperdiciemos [M\u00fasica] este recurso qu\u00e9 se obtiene con mucho esfuerzo y tambi\u00e9n qu\u00e9 s\u00ed logra a partir d extraer vienes en algunos casos no renovables de nuestra madre naturaleza entonces cuidemos este recurso ahorra un poco apaga un poco este no hay que ser e insensibles insensatos hay que tener conciencia sobre esto desde nuestros padres se la pasaban apagando la luz entonces eso hay que tenerlo muy presente en el caso particular de sonora contin\u00faa el apoyo es decir el subsidio para que no haya aumento en esta temporada de calor en sonora y en otros estados del pa\u00eds y vamos a buscar la manera de que quede ya establecido por escrito para que est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno ya no haya necesidad de estos acuerdos especiales que autoriza la secretar\u00eda de hacienda pero vamos a analizarlo para ver qu\u00e9 podemos hacer se podr\u00eda pensar en ampliarlo por ejemplo para abrir en este puerto por esta temporada hab\u00eda habido 43 grados sentidos de gente que no tiene dinero para pagar el recibo tan caro que se aguanta est\u00e1 con el abanico no y est\u00e1 esperando a mayo pero bueno preguntarle esto presidente vamos a ver c\u00f3mo estamos porque este tenemos que cuidar el presupuesto que es de todos que a todos llegu\u00e9 que beneficie a todos y no endeudar a nuestro pa\u00eds [M\u00fasica] acu\u00e9rdense tambi\u00e9n porque son lecciones la deuda de uno la deuda de las personas se cancelan cuando uno se muere mi patrimonio este principal son mis libros y voy a heredar ya est\u00e1n este destinados a casarse con un prop\u00f3sito y las deudas este que no tengo deudas econ\u00f3micas afortunadamente las pocas que pueda tener un fallecimiento ya se cancelan no las va a tener que pagar teatrista este los hijos pero las deudas de los gobiernos esas no se cancelan termino un gobierno y contin\u00faa la deuda se heredan entonces por eso tenemos que ser muy responsables para las deudas o sea no a hacer lo que se hizo en el per\u00edodo neoliberal que nos dejaron deudas como el fobaproa porque su momento se decidi\u00f3 rescatar a los de enero arriba a los machones convertir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica y esa deuda pues todav\u00eda tiene que estar la pagando y llevamos a\u00f1os pagando la pagando intereses porque todav\u00eda se debe el monto que originalmente se contrajo alrededor de un bill\u00f3n de pesos aunque se han pagado tambi\u00e9n este de inter\u00e9s es una cantidad similar otro bill\u00f3n qu\u00e9 significa esto que el presupuesto p\u00fablico que es dinero de todos aqu\u00ed utilizar cada a\u00f1o cuarenta cincuenta mil millones para pagar intereses de esa deuda entonces por eso es muy importante la disciplina financiera y este administrar bien y en la medida que podamos desde luego que se va a seguir ayudando gracias presidente en este mecanismo que buscar\u00edan para que no dependiera de cada a\u00f1o de estar cer renovando los acuerdos cuando se dar\u00eda a conocer cuando se trabajar\u00eda t\u00fa lo est\u00e1s planteando nosotros retomamos su propuesta y seguramente el secretario hacienda ya lo est\u00e1 escuchando va a tener la informaci\u00f3n lo mismo el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad y nos van a presentar una propuesta y cuando tengamos esa propuesta le damos a conocer qu\u00e9 es para y asegurar hacia el futuro porque mientras estemos nosotros el compromiso y lo m\u00e1s importante es la palabra el cumplir con la palabra empe\u00f1ada el compromiso es que no va a aumentar el precio de la luz y que va a continuar el apoyo en el caso sonora y otros estas gracias presidente gracias presidente en una segunda pregunta en baja california se acaba de retirar ya el cubrebocas qued\u00f3 obligatorio en tantos lugares abiertos como encerrados ellos yo s\u00e9 que la federaci\u00f3n pues nunca ha hecho obligatorio el uso de cubrebocas sin embargo pues cada estado ha tomado sus decisiones no ahorita con todo lo que han comentado donde la de la pandemia del estado de la pandemia ya que se est\u00e1 transitando a un estado end\u00e9mico pues ser\u00eda la recomendaci\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico todav\u00eda piden obligatorio de cubrebocas en lugares cerrados en tiendas restaurantes nada m\u00e1s se lo pueden quitar para comer aqu\u00ed mismo no tendremos el cubrebocas entonces cu\u00e1l ser\u00eda la recomendaci\u00f3n de salud pues esto va a ver si hubo explica varias veces exacto s\u00ed muchas gracias a la rochelle perfectamente lo hemos comentado varias veces pero con mucho gusto lo volvemos a explicar y cubrebocas es una medida para reducir transmisi\u00f3n riesgos de transmisi\u00f3n hemos dicho desde el inicio de la pandemia lo reiteramos es poco efectivo para protegerse a uno mismo sirven para reducir transmisi\u00f3n en la medida en que una gran cantidad de personas lo utilicemos desde luego se reduce la transmisi\u00f3n en este momento estamos en una fase de m\u00ednima transmisi\u00f3n en m\u00e9xico y en muchos otros pa\u00edses afortunadamente por cierto es la primera vez que el conjunto del mundo se sincroniza en una etapa de reducci\u00f3n en otras ocasiones una regi\u00f3n sub\u00eda mientras otra bajaba sus contagios ahora el mundo entero est\u00e1 pr\u00e1cticamente todo en una etapa de reducci\u00f3n esto lo que nos permite respecto al cubrebocas y otras medidas es considerar que la necesidad extrema de utilizarlo ya no es tan notoria como lo fue en los periodos muy activos de la epidemia ha motivado que algunos gobiernos estatales que en su momento decidieron establecerlo como una medida obligatoria hoy se ven en la necesidad de declarar que se retira la obligada autoridad el gobierno federal de m\u00e9xico desde el inicio lo plante\u00f3 como una medida basada en el convencimiento basada en la promoci\u00f3n de la salud no como una media obligatoria porque la l\u00f3gica de todas nuestras intervenciones eso es otro elemento destacable casi exclusivo de m\u00e9xico nuestras intervenciones no van dirigidas a obligar a las personas los dijimos las razones era no quer\u00edamos fomentar actos de autoritarismo sobre todo en un pa\u00eds que tiene una historia de autoritarismo entonces las medidas t\u00e9cnicamente fueron dise\u00f1adas para obligar a las administraciones de los espacios p\u00fablicos o privados el cierre de empresas el cierre temporal de empresas el cierre de espacios f\u00edsicos etc\u00e9tera no a las personas las personas son sujetos de la soluci\u00f3n en la medida en que se convencen de ser parte de la soluci\u00f3n pero no se les obliga entonces no vamos a declarar el fin de la obligatoriedad del cubrebocas porque nunca lo declaramos obligatorio pero que s\u00ed podemos decir es en este momento ya no es imprescindible el uso del cubrebocas de que puede ser \u00fatil usarlo en espacios cerrados desde luego que no tenga tendr\u00e1 menor probabilidad de transmitir el espacio cerrado ser\u00eda por el momento el \u00faltimo elemento donde se necesita utilizar el espacio abierto desde hace varias semanas dijimos es a\u00fan menos necesario utilizarlo aprovech\u00f3 para comentar dos cosas que omit\u00eda cerrato el propio sem\u00e1foro de riesgo covif que tradicionalmente nos sirvi\u00f3 de instrumento para a identificar el riesgo de transmisi\u00f3n en las entidades federativas ya lleva cuatro sesiones consecutivas de 15 d\u00edas en donde se mantiene en verde en la proyecci\u00f3n que tenemos es que todav\u00eda se va a mantener en verde seguramente por un buen tiempo quiz\u00e1s rumbo al invierno haya un repunte de contagios con tanta protecci\u00f3n por la vacuna no ser\u00e1 as\u00ed para las defunciones o la hospitalizaci\u00f3n entonces tambi\u00e9n hemos decidido que el sem\u00e1foro de riesgo ya no se emitir\u00e1 el del primero este que est\u00e1 vigente termina el primero de mayo ya no lo emitiremos y lo segundo es el lineamiento de seguridad sanitaria en los campos de trabajo que emitimos cuando entramos a la fase de nueva normalidad que contempla una serie de indicaciones que tambi\u00e9n va a emitirse una nueva versi\u00f3n quitamos varias cosas que fueron definitivamente de muy poca utilidad como los tapetes sanitizantes los t\u00faneles etc\u00e9tera que siempre recomendamos no utilizar y ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n algunas recomendaciones sobre el cubrebocas en este mismo sentido entonces recomendar\u00eda doctor porque bueno lo hacen obligatorio en las el lugar exacto como la ciudad de mexico si entras a a un centro comercial a una tienda si no traes el cubrebocas te lo piden no es obligatorio si no entras entonces cu\u00e1l ser\u00eda la recomendaci\u00f3n con la publicaci\u00f3n gracias por precisar lo con la publicaci\u00f3n de este nuevo lineamiento ya est\u00e1 listo el documento t\u00e9cnico pasa revisi\u00f3n de la oficina jur\u00eddica de la secreta de salud en su momento qui\u00e9n tiene la autoridad para emitir lo es el secretario de salud y se publicar\u00e1 en diario oficial la notificaci\u00f3n de la nueva versi\u00f3n y en esa nueva versi\u00f3n ya quitamos ese car\u00e1cter restrictivo obligatorio de uso en los espacios de uso p\u00fablico o bien privados de uso p\u00fablico o espacios p\u00fablicos netamente pero se anunciar\u00e1 cuando ya se emita seguramente en muy pocos d\u00edas compa\u00f1era comer gracias presidente darles cobarde a tiempo punto tv pues primero preguntarle sobre este asunto de lo del tramo 5 del tren maya y del certamen 30 years bueno pues ya se hab\u00eda dicho que se hab\u00eda cancelado y hab\u00eda usted las razones sin embargo vinieron los ambientalistas y de hecho bueno pues eugenio derbez lo que lo que public\u00f3 fue que no hab\u00eda faltado por capricho sino por una cuesti\u00f3n laboral y que si usted quer\u00eda una fotograf\u00eda con \u00e9l pues se lo hubiera dicho as\u00ed fue como lo coment\u00f3 el comediante tambi\u00e9n parte de lo que dijeron los ambientalistas es que sigue existiendo ellos consideran que existe un riesgo latente de que pudiera incluso caerse el tema y en este tramo porque bueno pues aseguran que no hay los estudios necesarios para determinar qu\u00e9 es un suelo seguro por decirlo de alguna manera y qu\u00e9 y justo donde se traslad\u00f3 el nuevo trazo es donde pudiera haber este riesgo tambi\u00e9n acusaron que en el ejido que sale de hecho en el v\u00eddeo jacinto pat es hubo la entrega de 150 millones de pesos y una vez que hubo eso los habitantes cambian de opini\u00f3n fue parte de lo que estos ambientalistas mencionaron ayer qu\u00e9 les responde sobre todo si tomar\u00eda en cuenta la consideraci\u00f3n de poner una nueva fecha tal vez para reunirse y aclarar esos puntos que ellos mencionan pues son este opositores al tren maya y no solo al tren maya son opositores la transformaci\u00f3n del pa\u00eds la mayor\u00eda de ellos es cosa de que vean sus publicaciones no s\u00f3lo es con relaci\u00f3n al tren maya siempre han estado en contra de nosotros ellos pertenecen al bloque conservador es como cuando hay una manifestaci\u00f3n muy justa defensa de las mujeres y se montan en esa causa quienes est\u00e1n en contra de nosotros del bloque conservado y derechos humanos defensas de las mujeres que todos estamos defendiendo a las mujeres evitando abusos a mujeres y desde luego los extremos que es el feminicidio todos los d\u00edas trabajamos para eso este el medio ambiente y en todo est\u00e1n porque lo que quieren es detener el avance de la transformaci\u00f3n porque ellos son conservadores la palabra el t\u00e9rmino el concepto conservador es eso y mantener el statu quo conservar y nosotros queremos transformar entonces el fondo y pues son artistas con este poca dimensi\u00f3n social puede ser muy famoso pero no tienen este amor por el pueblo se preocuparon en ser exitosos pero le dieron la espalda durante mucho tiempo a los humildes a la gente pobre se quedaron callados cuando saqueaban al pa\u00eds impunemente y de repente pues se convierten en paladines de la deferencia del medio ambiente o de otras causas los intelectuales org\u00e1nicos lo mismo es una verg\u00fcenza los de aguilar cam\u00edn que me insultan me llamo creo no lo puedo repetir este pero hay constancia este pues t\u00fa me la cada rato ayer se\u00f1ora denise dresser eso s\u00ed o no porque est\u00e1s interesante para que vean el nivel lo que est\u00e1 originando este movimiento por qu\u00e9 ya estoy seguro que mucha gente ten\u00eda una idea distinta de la se\u00f1ora debe ser como ten\u00eda una idea distinta del camino de graus o de t\u00fanel o de loret de mola pero ahora c\u00f3mo son tiempos de definiciones pues muchos est\u00e1n mostrando el cobre y yo estoy seguro qu\u00e9 este qui\u00e9n es eran simpatizantes de la se\u00f1ora s\u00ed ya los ni\u00f1os est\u00e1n en la escuela entonces lo podemos decidir y adem\u00e1s te para que vean el nivel truman si yo ya me lo entreg\u00f3 trump amenaz\u00f3 y amlo se dio trump de mando militar y ser la frontera y anv lo cumpli\u00f3 trump impuls\u00f3 condiciones impuso condiciones y habl\u00f3 se dio soberan\u00eda todo esto es falso pero no es eso el tema es esto en pocas palabras y citando el lenguaje de la 4ta trump se la meti\u00f3 doblada eso es qu\u00e9 explicaci\u00f3n deber\u00eda d y ofrecer una disculpa p\u00fablica por la vulgaridad una cosa es este tener diferencia del adversarios yo ni siquiera hablo de enemigos porque no tengo ni quiero tenerlos tengo adversarios y podemos tener diferencias pero asistan entonces esto no suced\u00eda antes porque todo era una simulaci\u00f3n entonces me preguntas sobre los ambientalistas pues eso es lo que respondo ahora resulta que ya no s\u00f3lo es la preocupaci\u00f3n por los cenotes o los r\u00edos subterr\u00e1neos o por este los \u00e1rboles sino porque se va fracturas la v\u00eda ya salieron estructuristas ingenieros estructuristas usted responder\u00eda que justo en el avance de las obras nunca encontraron un riesgo de que pudiera derrumbarse en alg\u00fan punto ya de este nuevo trazo nunca ser\u00e1 lo que dec\u00edan cuando los segundos pisos el mismo salinas de cortar sali\u00f3 una publicaci\u00f3n porque en una ocasi\u00f3n una columna este se construy\u00f3 porque estaba en el proyecto para reforzar y \u00e9l sali\u00f3 a declarar y que \u00e9ste estaba tan endeble el segundo piso que ya se le estaban apuntalando para que no se cayera salinas de gortari entonces imag\u00ednense como nosotros vamos ni a destruir la naturaleza ni afectar el medio ambiente y tampoco hacer una obra que vaya a ocasionar una desgracia a ingenieros este especialistas no solo los coordinadores del proyecto las empresas tienen ingenieros especialistas ya en el informe que se present\u00f3 se da a conocer cu\u00e1ntos bi\u00f3logos est\u00e1n trabajando en el proyecto cu\u00e1ntos arque\u00f3logos tienes el dato porque no lo cont\u00e9 a conocer las manifestaciones de impacto ambiental y todo no tenemos nada que ocultar pero debe quedar claro que est\u00e9 ellos no act\u00faan de buena fe son otros prop\u00f3sitos como los amparos para que no se construyera el aeropuerto felipe \u00e1ngeles eso es lo mismo y los intereses que siempre est\u00e1n ah\u00ed detr\u00e1s porque muchas de esas asociaciones reciben financiamiento de particulares y hasta de gobiernos extranjeros 105 en materia ambiental y por el lado de los los rescates arqueol\u00f3gicos 292 arque\u00f3logos y van a venir aqu\u00ed el director de antropolog\u00eda diego tambi\u00e9n mar\u00eda luisa \u00e1rbol a informar sobre esto y toda la informaci\u00f3n que soliciten quienes est\u00e1n en contra del tren maya y la van a tener no tenemos nada que ocultar absolutamente en un segundo tema que tiene que ver con asuntos de violencia en contra de las mujeres en marzo en s\u00ed pues ha sido un mes muy violento en este en este sector y preguntarle bueno pues m\u00e1s all\u00e1 de atender las causas que originan la pobreza que son causas distintas a las que originan la misoginia que es lo que ha encontrado el gobierno federal a m\u00e1s de tres a\u00f1os de gobierno de las causas que se puedan dar en torno a que se sigan dando estas cifras en aumento de desapariciones de mujeres de feminicidio de violaci\u00f3n etc\u00e9tera que es lo que usted considera que algo no ha funcionado en la sociedad mexicana para que diferenciando la pobreza de la misoginia algo no est\u00e1 resultando bien para las mujeres pues yo siento que el problema la falla de origen es el modelo imperantes durante mucho tiempo creo que se dejaron de promover principios valores [M\u00fasica] s\u00ed ghiso [M\u00fasica] eclipsar todo el sistema de vida inspirado en nuestras culturas en nuestras grandes civilizaciones por un sistema materialista individualista ego\u00edsta lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 marx arriaga el enfoque este neoliberal de la educaci\u00f3n eso es lo formal y entonces la p\u00e9rdida de valores culturales morales espirituales aparejada la falta de oportunidades al empobrecimiento a la desigualdad pues ocasion\u00f3 nos llev\u00f3 a una decadencia son procesos de degradaci\u00f3n progresivo eso es una decadencia entonces eso crisis y qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer pues cambiar completamente ese modelo como lo estamos haciendo que no sea el dinero lo material lo b\u00e1sico el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole [M\u00fasica] al evitar la desintegraci\u00f3n de las familias o el papel que se cree que deben de tener las mujeres dentro de la sociedad pero eso se tiene en nuestras tradiciones en nuestras costumbres en nuestras culturas lo que pasa que eso se quiso hacer a un lado se promovi\u00f3 um un modelo distinto consumista y en d\u00f3nde cuanto tienes cu\u00e1nto vales y la chimenea para entonces ay qu\u00e9 regresa a infundir principios valores por eso es la transformaci\u00f3n todos tenemos que contribuir yo y escrib\u00ed en mi \u00faltimo libro sobre como la ciudad de m\u00e9xico lleg\u00f3 a ser una de las ciudades de m\u00e1s consumo de art\u00edculos de lujo en el mundo y al mismo tiempo y en ese libro puse el ejemplo de un alto funcionario de la pasada administraci\u00f3n del gobierno federal qu\u00e9 obtuvo mucho dinero mucho dinero de repente su esposa con el ayudante oficial de la marina de planean asesinarlo para quedarse con la herencia pero posiblemente pensaron que los familiares del funcionario pues tambi\u00e9n iban a pelear por la herencia o exigir la herencia y entonces deciden matarlos a todos y la se\u00f1ora re\u00fane en su casa para una comida a su esposo a los hermanos de su esposo a su suegra y lleg\u00f3 un comando y los mata a todos imag\u00ednense el nivel de descomposici\u00f3n social y esto aplica en muchos otros casos lamentablemente por qu\u00e9 me preguntas esta actitud en este caso por la ambici\u00f3n por un modelo [M\u00fasica] orientado a lo material nosotros lo que queremos es que se pueda a aceptar de que solo siendo buenos podemos ser felices por eso hablamos de una rep\u00fablica amorosa y por eso hablamos de que la felicidad no se obtiene solo con bienes materiales con dinero con t\u00edtulos de los t\u00edtulos aqu\u00ed lo menciona v\u00e1monos a ver si llegaste al nivel de todos grados si eres doctor estamos viendo el modelo con la se\u00f1ora 13 la fama no la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo entonces nosotros lo que estamos impulsando lo m\u00e1s importante de todo no solo es el bienestar material quien nos bienestar del alma se podr\u00e1 decir s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero como se detiene en que me dec\u00eds pues se detiene as\u00ed con una sociedad mejor esa es la base es como cuando nos preguntaban c\u00f3mo van a resolver el problema de la violencia y habl\u00e1bamos hay que atender las causas que originan la violencia que no haya tanta pobreza que mejoren los salarios que haya empleos que se atiendan los j\u00f3venes s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero eso lleva mucho tiempo no no no no no ya ya ya qu\u00e9 vamos a hacer porque ese era la excusa no se tend\u00edan las causas porque llevaba mucho tiempo si nosotros no hubi\u00e9semos iniciado con los programas de bienestar pues estar\u00eda peor la situaci\u00f3n de inseguridad y de violencia a\u00fan cuando no hay corrupci\u00f3n y no hay impunidad para nadie y el que comete un delito es castigado pero a\u00fan con eso lo que ha ayudado m\u00e1s es la atenci\u00f3n al pueblo en el tema de la atenci\u00f3n en el asunto tambi\u00e9n de violencia y desapariciones las madres buscadoras al menos hay muchos estados pero tambi\u00e9n por ejemplo en el caso de sonora han insistido en poder reunirse con usted si bien es cierto que pudieran ser en algunos momentos atendidos por las que te de gobernaci\u00f3n la subsecretar\u00eda de derechos humanos lo que ellas dicen es y lo que usted planteaba con otros grupos temas de ambientalistas de m\u00e1s del contacto directo de que tiene que aprender el estado estas mujeres que ellas mismas han tenido que salir a buscar a sus hijos y los han encontrado hijos hijas si usted les dar\u00eda en alg\u00fan momento audiencia porque cuando vas o no a veces bueno pues lo vemos tambi\u00e9n en pues atendiendo asuntos de b\u00e9isbol que es un asunto cuesti\u00f3n menciona que es atender las causas para los j\u00f3venes pero tardan m\u00e1s \u00f3sea o sea no no no no no no no pero me refiero a que si en alg\u00fan momento usted le pudiera dar una atenci\u00f3n una audiencia a las madres buscadoras cuando iba son ahora a los pueblos yaquis voy all\u00ed con a as\u00ed voy a ver a los guarij\u00edos si voy a ver la luz se dis voy a cananea porque no se puede simplificar a ese extremo que nos est\u00e1s haciendo que voy a hacer nada al facebook no en alg\u00fan momento cuando usted fue claro que fue a los pueblos originarios pero ellas lo que dec\u00edan es si en alg\u00fan tiempo que pudiera usted dedicar tambi\u00e9n a este tema en cada vez se pone grados tengo comunicaci\u00f3n con la gente con todo el pueblo pero no las atender\u00eda directamente si se atiende y los est\u00e1n atendiendo como nunca nunca se hab\u00eda atendido tanto a quienes \u00e9ste sufren por la desaparici\u00f3n de sus seres queridos toda la secretaria de gobernaci\u00f3n que antes se dedicaba a reprimir ahora se dedica a proteger y a defender los derechos humanos pero es muy dif\u00edcil que yo convenza e los [Aplausos] conservadores a los filis y a los que estaban acostumbrados a medrar al amparo del poder p\u00fablico lo que ya no hay eso antes est\u00e9 a todas las asociaciones se les daba dinero no se resolvi\u00f3 el problema no se atend\u00edan las causas si no era que nadie hablara era un sistema de control y de manipulaci\u00f3n pero bueno tampoco me puedo quejar este porque afortunadamente hay much\u00edsimas personas millones de mexicanos conscientes y nos est\u00e1n dando su apoyo y nos respaldan otros no estamos viendo pero es una elite de conservadores y reaccionarios tienen diferencias con nosotros no solo por cuestiones econ\u00f3micas pueden entender qu\u00e9 para dar no dejar de hablar de este personaje lo debemos la cece las diferencias tienen que ver con lo econ\u00f3mico hoy aprecien porque perm\u00edteme este por eso sus departamentos otros casos es por su conservadurismo no s\u00f3lo de lo econ\u00f3mico un caso la se\u00f1ora debe ser no es un asunto econ\u00f3mico no este es [M\u00fasica] conservadora reaccionar [M\u00fasica] y me molesta lo nuestro no quiere al pueblo es una \u00e9lite que est\u00e9 e ignora por completo al pueblo no le tiene amor a la mayor\u00eda de los mexicanos ser\u00eda cosa de m\u00e1s de imaginar c\u00f3mo tratan a sus trabajadoras dom\u00e9sticas la gente cercana bueno a los meseros cuando vamos los restaurantes de lujo a m\u00ed como me patea el h\u00edgado cu\u00e1ndo este de repente ya no lo hago pero antes qu\u00e9 restaurante y este hab\u00eda una mesa por ah\u00ed para llamar [Aplausos] y este los trabajadores ch\u00f3feres ellos manejando y las personas atr\u00e1s y se baja el ch\u00f3fer y la se\u00f1ora est\u00e1 sentada o el se\u00f1or y le abren la puerta entonces esa es una mentalidad o la hipocres\u00eda de este lo que siempre hablamos de los templos las iglesias todos los domingos confiesan comulgar y sunday pero saliendo keep me ven saliendo despu\u00e9s de confesar y de comulgar son capaces de insultarme y se acaban de dar la paz ah\u00ed y luego el domingo de nuevo para dejar este de nuevo el marcador en cero y volver a pescar s pecar socialmente o sea es olvidar los mandamientos eso es una gran hipocres\u00eda pero bueno no tenemos repito que quejarnos lo que estamos viviendo un momento estelar en la historia de m\u00e9xico nada m\u00e1s aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica el tema de la suspensi\u00f3n de las reglas de operaci\u00f3n del tema de justo de la escuela es nuestra que en todo caso estar\u00eda pues permitiendo que siga la escuela de tiempo completo han dicho que se dan los recursos de manera directa pero en este caso se estar\u00eda m\u00e1s bien obligando a que se tengan recursos espec\u00edficamente para lo que es escuelas de tiempo completo o c\u00f3mo se va a tomar esta suspensi\u00f3n que emiti\u00f3 una jueza a penas pues ya lo explicaron lo que era la llamada escuela de tiempo completo qu\u00e9 no funcionaban adecuadamente porque los recursos no llegaban de manera directa al grado de que el a\u00f1o pasado que las escuelas estaban cerradas nos estaban pidiendo el presupuesto y se supone que era para y pagar a maestros que est\u00e1n m\u00e1s tiempo impartiendo clases o para darle de comer a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os y las escuelas estaban cerradas porque fue un acuerdo arriba es un poco lo de las estancias infantiles es el mismo programa que est\u00e9 en este esquema neoliberal y privatizador daban concesiones al que ten\u00eda es una palanca para y recibir un dinero del gobierno y albergar o cuidar en una llamada estancia infantil a ni\u00f1os ya ni\u00f1as sin seguridad el modelo este lamentable triste de la guarder\u00eda abc la privatizaci\u00f3n estas estancias infantiles entonces que dijimos le vamos a entregar a las madres los apoyos y que ellas decidan qu\u00e9 hacer directo y as\u00ed lo hemos hecho pero los opositores nuestros que eran los que impulsaban esto si se inconformaron bueno lo de la escuela de tiempo completo es parecido entonces qu\u00e9 es lo que ahora se est\u00e1 haciendo para empezar te\u00f3ricamente se beneficiaba a 26.000 escuelas de tiempo completo el a\u00f1o pasado solo la escuela es nuestra pero m\u00e1s de 60.000 o sea tres veces m\u00e1s y ahora van a ser 45 mil m\u00e1s vamos a llegar este a\u00f1o a 105 a 110 mil planteles originalmente hablaron de que la escuela de tiempo completo iba a ser para las comunidades y para los pueblos y para las colonias donde se necesitara que se quedan los ni\u00f1os porque las madres iban a trabajar resulta de que no estaba la mayor\u00eda de las escuelas en y las comunidades los pueblos m\u00e1s pobres sino donde hab\u00eda m\u00e1s influencia del gobierno y de las organizaciones sindicales entonces que se est\u00e1 ahora haciendo se va a dar m\u00e1s recursos a las sociedades de madres y padres de familias y ellos van a decidir si quieren este pagarle a los maestros y que ellos est\u00e9n pendientes de que vayan los maestros m\u00e1s tiempo y lo mismo en el caso de los alimentos ya est\u00e1 ya lo explico en una l\u00e1mina a ver en la primera l\u00e1mina de la escuela es nuestra no la primera a \u00e9sta horario extendido el servicio de alimentos bueno huelga huelga [M\u00fasica] para ma\u00f1ana ma\u00f1ana [Aplausos] quedaron ustedes tienes 2 [M\u00fasica] [Aplausos] s nada m\u00e1s informar porque ayer se dijo que me la pas\u00e9 todo el tiempo hablando de \u00e9l de este departamento lo haremos la que so yun y este s\u00ed qu\u00e9 dijo que puso el mismo desalmados y que no hab\u00eda hablado del caso de las mujeres que estaban perdiendo la vida nada m\u00e1s informarles que estamos atendiendo lo d la joven qu\u00e9 perdi\u00f3 la vida y se est\u00e1 aclarando sobre las causas en nuevo le\u00f3n el gobernador acept\u00f3 desde que lo plante\u00e9 aqu\u00ed un equipo del gobierno federal coadyuvar a participar en el proceso de investigaci\u00f3n y este ya se est\u00e1 haciendo y cuando tengamos nosotros m\u00e1s informaci\u00f3n se va a dar a conocer aqu\u00ed con ustedes pero nada m\u00e1s que sepan que ya est\u00e9 nosotros tenemos conocimientos y estamos participando desde luego respetuosos y las instancias judiciales del estado porque esto es un asunto que corresponde al gobierno de nuevo le\u00f3n es ayudar porque en otros casos con investigaciones del equipo de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica federal en colaboraci\u00f3n con la defensa de marina hemos logrado aclarar y muchas cosas tambi\u00e9n aprovecho para decirles que he decidido que todos los jueves as\u00ed como los martes tienen que ver con la salud todos los jueves va a ser para informar sobre casos qu\u00e9 tienen que ver com estos hechos lamentables las p\u00e9rdidas de vidas humanas todos los jueves vamos a estar informando aqu\u00ed hay una secci\u00f3n la hemos denominado cero impunidad pues la vamos presentar jueves tras jueves para que se tenga la informaci\u00f3n y si me da envidia lo del departamento de como sea malo desde mola [Aplausos] porque no no lo tienes ah\u00ed me estaban comentando nada m\u00e1s para socializar informaci\u00f3n pues porque si no ni modo lo van a escuchar en la radio y lo van a ver en la televisi\u00f3n o lo van a leer en los peri\u00f3dicos en algunos pero m\u00ednimo entonces me estaban diciendo de que es el edificio m\u00e1s exclusivo de la ciudad de mexico el edificio con los departamentos m\u00e1s exclusivos de la ciudad de mexico con el edificio s\u00ed como los del infornavit y tambi\u00e9n dec\u00edan que para que se da a conocer esto como no como no si esto fue lo que nos llev\u00f3 a la decadencia a la que hac\u00eda referencia a la que sea menci\u00f3n estuvo esta relaci\u00f3n de componendas de complicidades fue la que produjo la crisis de mexico entonces si queremos tener una sociedad mejor pues hay que es decir qu\u00e9 esto nunca m\u00e1s ya basta y claro que es un asunto p\u00fablico como no va a ser un asunto p\u00fablico si llegan los principales 2 de destruir a opositores com calumnias para eso los contrataban por eso mucho dinero para cuidar a la mafia protege intereses y destruir a opositores entonces no es que con esfuerzo con trabajo de conformidad con la ley logra un patrimonio merece respeto pero los corruptos no la corrupci\u00f3n no que vamos a seguir este considerando que son rateros nada m\u00e1s los que se roban una bolsa en el mercado los que se roban los cilindros de gas las casas claro tambi\u00e9n son reuters y \u00e9stos no va a perder su respetabilidad y luego el sistema no se d\u00e9 a conocer por qu\u00e9 este le afecta as\u00ed entonces el servidor p\u00fablico si puede y debe mostrar todos sus bienes y ellos [M\u00fasica] que pertenecen a un poder paralelo poder econ\u00f3mico un poder pol\u00edtico no tienen adem\u00e1s el privilegio del anonimato no ya la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y transparencia la regla de oro de la democracia es la transparencia y ojal\u00e1 hay otros tambi\u00e9n tiene el conocer cuanto tienen este todos ahora qu\u00e9 un se\u00f1or inversionista famoso max vos si compro twitter ojal\u00e1 y lo limpie y este que lo limpien d la corrupci\u00f3n que hay ah\u00ed manipulaci\u00f3n con bots con robots de este y la compra de esta publicidad sin transparencia que se acabe la manipulaci\u00f3n y que no haya censura para tener medios de informaci\u00f3n de alternativos y que todos tengamos posibilidad de comunicarnos pues muy bien nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] [Aplausos] y vamos a hablar por tel\u00e9fono con el presidente de bail\u00e9n el viernes creo que a las 12 del d\u00eda pues vamos a esperar por qu\u00e9 nos solicitaron ellos la llamada no s\u00e9 exactamente pero es importante que se d\u00e9 esta comunicaci\u00f3n escuchar al presidente baile que nos ha tratado con respeto como tambi\u00e9n nos trat\u00f3 con respecto al presidente de trump y como nosotros los respetamos a ellos y tenemos que procurar una buena relaci\u00f3n y vamos a ver de qu\u00e9 se trata ya les vamos a informar una vez que se haya llevado a cabo la la llamada lo cierto es que no no no s\u00e9 cu\u00e1l es el prop\u00f3sito creo que es una llamada para compartir puntos de vista y creo que esto ayuda mucho puede ser en tema migratorio puede ser lo que est\u00e1 sucediendo rusia con ucrania puede ser lo de la cumbre de las am\u00e9ricas hay varios en asuntos que estamos tratando juntos que cada quien tiene su opini\u00f3n pero nos escuchamos y nos respetamos entonces el viernes ya les decimos que se trat\u00f3 muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:38.353196"
}