{
    "video_id": "RXCEbVnEywM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RXCEbVnEywM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD0qltv1ArBucKkJxgtdes0uZAO5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RXCEbVnEywM",
    "video_title": "V\u00edas f\u00e9rreas modernas impulsan el desarrollo del sureste. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7493,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Hola profesor",
            "start": 1139.419,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1147.33,
            "duration": 25.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1187.86,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1231.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1234.21,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hoy como todos los mi\u00e9rcoles vamos a el",
            "start": 1238.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1242.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en las mentiras de la semana",
            "start": 1245.059,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Elizabeth Garc\u00eda vilchis nos va a",
            "start": 1253.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "informar y as\u00ed comenzamos y luego",
            "start": 1256.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 1259.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y todos vamos a",
            "start": 1264.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presentar hoy tres noticias la primera",
            "start": 1267.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es difunden carta falsa de la SEP del",
            "start": 1269.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "regreso a clases una vez m\u00e1s el",
            "start": 1273.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico El Universal public\u00f3 el 12 de",
            "start": 1276.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "agosto pasado informaci\u00f3n falsa se trata",
            "start": 1279.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de una supuesta carta compromiso sobre",
            "start": 1282.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el regreso a clases que la misma",
            "start": 1284.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 1287.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "desminti\u00f3 esa informaci\u00f3n inventada fue",
            "start": 1289.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "difundida por medios y comentaristas el",
            "start": 1292.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "objetivo de difundir El documento era",
            "start": 1296.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "apuntalar la cr\u00edtica contra el gobierno",
            "start": 1298.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por el regreso a clases el",
            "start": 1300.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "universal public\u00f3 una nota con el t\u00edtulo",
            "start": 1303.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Esta es la carta compromiso de la SEP",
            "start": 1305.62,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para el regreso a clases presenciales",
            "start": 1308.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero la carta es pirata aunque se hizo",
            "start": 1310.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasar como un documento oficial Aqu\u00ed",
            "start": 1313.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la nota del universal la podemos",
            "start": 1316.64,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ver en la pantalla y la supuesta carta",
            "start": 1318.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compromiso obviamente falsa",
            "start": 1320.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la nota describe la supuesta carta en la",
            "start": 1323.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que se\u00f1ala que los padres de familia",
            "start": 1326.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n revisar todos los d\u00edas al menor",
            "start": 1328.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "si el menor tiene s\u00edntomas relacionados",
            "start": 1331.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con el 19 a partir de esta nota se",
            "start": 1334.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 un debate sobre la",
            "start": 1337.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "responsabilidad del gobierno en la",
            "start": 1339.86,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria de los estudiantes",
            "start": 1342.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "menores de edad Aqu\u00ed vemos tambi\u00e9n en",
            "start": 1344.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pantalla periodistas y medios que",
            "start": 1348.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "difundieron la noticia falsa aqu\u00ed hay un",
            "start": 1350.72,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "tuit de L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 1353.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Denise Dresser",
            "start": 1355.659,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Azucena Uresti el peri\u00f3dico milenio",
            "start": 1357.76,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "a pesar de que la SEP advirti\u00f3 que la",
            "start": 1362.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carta era falsa ni el peri\u00f3dico ni otros",
            "start": 1365.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "medios ni comunicadores que la",
            "start": 1368.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "publicaron desmintieron o aclararon el",
            "start": 1370.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "asunto Aunque otros medios publicaron",
            "start": 1374.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otra carta que tambi\u00e9n resulta falsa",
            "start": 1377.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "porque no es un documento oficial sobre",
            "start": 1379.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este asunto ya lo aclar\u00f3 el presidente",
            "start": 1383.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1386.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Obrador quien precis\u00f3 que no se pedir\u00e1",
            "start": 1388.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ninguna carta responsiva a los padres de",
            "start": 1390.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "familia en el regreso a las clases",
            "start": 1394.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presenciales que nadie se preocupe dijo",
            "start": 1396.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el regreso a clases es voluntario no es",
            "start": 1399.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "obligatorio no se quiere si no se quiere",
            "start": 1403.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "llevar a los ni\u00f1os no se llevan van a",
            "start": 1405.98,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "seguir habiendo clases por internet",
            "start": 1409.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "actualmente hasta la unicef est\u00e1 de",
            "start": 1412.419,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "acuerdo en que es mejor que ni\u00f1as y",
            "start": 1415.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os regresen a las clases presenciales",
            "start": 1418.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya que las consecuencias del",
            "start": 1421.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "confinamiento son m\u00e1s da\u00f1inas para su",
            "start": 1423.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "salud que el riesgo de contagio por",
            "start": 1426.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "covid 19",
            "start": 1428.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hasta que la primera nota la segunda",
            "start": 1430.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el diario reforma que",
            "start": 1434.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "publica un t\u00edtulo amarillista sobre la",
            "start": 1438.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n en hospitales infantiles",
            "start": 1441.26,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la portada en portada publicado",
            "start": 1445.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico Reforma publica en su",
            "start": 1448.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Primera Plana de ayer 17 de agosto una",
            "start": 1451.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nota con el t\u00edtulo saturan por covid",
            "start": 1454.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hospitales infantiles",
            "start": 1456.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "reforma exagera informaci\u00f3n sobre nueve",
            "start": 1458.74,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hospitales pedi\u00e1tricos y materno",
            "start": 1462.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "infantiles para dar vuelo a una campa\u00f1a",
            "start": 1464.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desatada desde la semana pasada en",
            "start": 1467.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales",
            "start": 1470.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con el tema del supuesto riesgo que",
            "start": 1472.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corren los ni\u00f1os con el regreso a clases",
            "start": 1475.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y vemos a medio y vemos a medios de",
            "start": 1477.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n comentaristas y sus puestos",
            "start": 1480.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "especialistas exagerando los contagios",
            "start": 1483.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de menores por Kobe 19 as\u00ed como las",
            "start": 1485.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones y defunciones",
            "start": 1489.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aunque cualquier muerte nos duele y no",
            "start": 1492.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solidarizamos con las familias que han",
            "start": 1495.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "perdido un ser querido precisamos que la",
            "start": 1497.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los menores respecto a la",
            "start": 1500.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pandemia no es como la pintan hoy los",
            "start": 1502.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y opinadores si",
            "start": 1505.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta la informaci\u00f3n del",
            "start": 1508.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "IMSS la instituci\u00f3n de salud m\u00e1s",
            "start": 1510.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importante del pa\u00eds podemos tener una",
            "start": 1512.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mejor perspectiva del tema",
            "start": 1516.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de 7.605 hospitalizados que hab\u00eda el d\u00eda",
            "start": 1519.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de ayer en todo el pa\u00eds solo hay 128",
            "start": 1522.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "menores de 19 a\u00f1os es decir apenas el",
            "start": 1525.86,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "1.6% de los hospitalizados en el caso de",
            "start": 1530.5,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico de donde se ha",
            "start": 1534.799,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "difundido m\u00e1s informaci\u00f3n hab\u00eda 1019",
            "start": 1536.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hospitalizados en el IMSS de los cuales",
            "start": 1539.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "apenas 17 personas son menores de 19",
            "start": 1542.779,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o sea el 2%. otro ejemplo es el",
            "start": 1546.26,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "hospital Nacional de pediatr\u00eda de 168",
            "start": 1551.419,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pacientes hospitalizados apenas una",
            "start": 1555.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tercera parte tiene covid o sospecha de",
            "start": 1558.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la enfermedad Aqu\u00ed vemos el cuadro del",
            "start": 1561.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "IMSS donde nos muestra que apenas el 2",
            "start": 1564.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de 2% de los hospitalizados son menores",
            "start": 1567.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os vemos ah\u00ed en la Gr\u00e1fica del",
            "start": 1569.9,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pastel de pastel que el 58% de los",
            "start": 1573.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hospitalizados esta gr\u00e1fica es de ayer",
            "start": 1577.279,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tiene mayor a 50 a\u00f1os",
            "start": 1579.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "58%.",
            "start": 1583.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la edad de Rango de edad de 31 a 50",
            "start": 1585.4,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el 33% de los hospitalizados",
            "start": 1589.48,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "de 19 a 30 a\u00f1os el 7%. Y solo el 2% son",
            "start": 1593.9,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "menores a 19 a\u00f1os",
            "start": 1599.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es importante destacar que se trata de",
            "start": 1603.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una verdadera campa\u00f1a por causar miedo",
            "start": 1606.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n Sobre el asunto del",
            "start": 1608.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "aumento sin control de los contagios de",
            "start": 1612.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as y dar la impresi\u00f3n de que",
            "start": 1614.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 saturando los hospitales",
            "start": 1616.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "infantiles por el Kobe 19 lo cual no es",
            "start": 1618.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "verdad es falso la semana pasada comenz\u00f3",
            "start": 1622.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a difundirse informaci\u00f3n y",
            "start": 1625.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sobre los contagios de",
            "start": 1627.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "comida en menores el mi\u00e9rcoles 11 de",
            "start": 1629.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "agosto el periodista Ciro G\u00f3mez Leyva en",
            "start": 1633.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su programa de Radio F\u00f3rmula divulg\u00f3 que",
            "start": 1636.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el hospital infantil de M\u00e9xico Federico",
            "start": 1639.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez estaba al 100% de su capacidad lo",
            "start": 1641.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cual fue desmentido por el hospital y",
            "start": 1644.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por la secretar\u00eda de salud pero de poco",
            "start": 1646.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 porque esa noticia comenzaba a",
            "start": 1649.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "difundirse en medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1652.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en redes sociales Aqu\u00ed vemos el tweet de",
            "start": 1654.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Ciro G\u00f3mez Leyva y varias notas que",
            "start": 1657.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hicieron Ecos de esta informaci\u00f3n falsa",
            "start": 1660.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "del hospital bueno esta Televisa infobae",
            "start": 1663.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y vanguardia MX",
            "start": 1667.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n queremos hacer la aclaraci\u00f3n el",
            "start": 1670.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hospital ese d\u00eda 11 de agosto ten\u00eda el",
            "start": 1673.279,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "70% de las camas ocupadas",
            "start": 1675.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "solamente de covid que eran 16 18 de 26",
            "start": 1679.539,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "camas",
            "start": 1683.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima nota dice medios toman unos",
            "start": 1685.899,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "datos y omiten otros para concluir que",
            "start": 1689.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 en 12% la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 1692.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "servicios de salud Bueno aqu\u00ed las notas",
            "start": 1695.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entre los que se encuentran Joaqu\u00edn",
            "start": 1698.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga expansi\u00f3n pol\u00edtica al",
            "start": 1701.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "financiero \u00e9l era el heraldo animal",
            "start": 1703.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico entre otros tomando en cuenta",
            "start": 1705.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los datos del coneval los medios",
            "start": 1708.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "difundieron que 35 millones de mexicanos",
            "start": 1711.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "carecen de acceso a la salud y que esa",
            "start": 1714.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n hab\u00eda aumentado 12% entre 2018",
            "start": 1718.399,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y 2020 todo eso no es verdad",
            "start": 1721.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "99% de los mexicanos que demandaron un",
            "start": 1726.039,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "servicio de salud fueron atendidos seg\u00fan",
            "start": 1729.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los mismos datos de coneval hoy el",
            "start": 1732.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "derecho a la salud es universal y",
            "start": 1735.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cualquier mexicano tiene derecho a ello",
            "start": 1737.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antes exist\u00eda el seguro popular pero no",
            "start": 1740.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "era para todos y ten\u00eda que pagarse una",
            "start": 1743.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cuota hoy la atenci\u00f3n y los medicamentos",
            "start": 1746.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son gratuitos para todas y todos los",
            "start": 1749.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos que la soliciten pero",
            "start": 1753.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aclaramos el coneval hizo dos preguntas",
            "start": 1755.899,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sobre salud en una encuesta sobre",
            "start": 1758.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pobreza multidimensional una pregunta",
            "start": 1760.82,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sobre acceso a la salud Ah\u00ed el coneval",
            "start": 1764.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 que las personas sin acceso a",
            "start": 1767.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la salud hab\u00edan aumentado 12%. esto es",
            "start": 1770.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque muchos desconocen que tienen",
            "start": 1774.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derecho a cualquier servicio p\u00fablico de",
            "start": 1776.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Salud si lo solicitan pero al no contar",
            "start": 1779.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con una credencial o un seguro por",
            "start": 1782.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "escrito respondieron que no ten\u00edan",
            "start": 1784.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acceso a servicio de salud el insabi es",
            "start": 1786.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n creada Apenas hace ocho",
            "start": 1790.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "meses para promover el acceso universal",
            "start": 1792.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y gratis gratuito a los servicios de",
            "start": 1795.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "salud para la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 1798.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "social Adem\u00e1s de que en seis estados no",
            "start": 1800.84,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "han el insabi Aguascalientes Chihuahua",
            "start": 1804.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Guanajuato Jalisco Nuevo Le\u00f3n y",
            "start": 1809.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Tamaulipas lo que explica la falta de",
            "start": 1812.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocimiento de muchas personas sobre su",
            "start": 1815.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho a los servicios p\u00fablicos de",
            "start": 1818.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud pero hay otra pregunta que",
            "start": 1821.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "registra el coneval sobre el acceso a",
            "start": 1823.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los servicios de salud que es m\u00e1s",
            "start": 1826.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "relevante durante 2020 en plena pandemia",
            "start": 1828.2,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "47.9% de la poblaci\u00f3n nacional es decir",
            "start": 1833.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "60.7 millones de personas refiri\u00f3 haber",
            "start": 1837.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tenido alg\u00fan dolor malestar enfermedad o",
            "start": 1841.039,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "accidente de los cuales",
            "start": 1844.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "41.7 millones busqu\u00e9 buscaron que los",
            "start": 1846.22,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "atendieran en un servicio de salud y",
            "start": 1849.799,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fueron efectivamente atendidos el",
            "start": 1851.659,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "99.5%. es decir 41",
            "start": 1856.299,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "punto 5 millones en s\u00edntesis uno de cada",
            "start": 1860.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "tres mexicanos recibi\u00f3 atenci\u00f3n en un",
            "start": 1864.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico de salud cifra que debe",
            "start": 1866.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entenderse por la situaci\u00f3n de",
            "start": 1869.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria en 2020 donde los",
            "start": 1871.399,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos asumieron el mayor",
            "start": 1874.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "peso en la respuesta a la 19 en el que",
            "start": 1877.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se redujo la movilidad de la poblaci\u00f3n e",
            "start": 1881.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 su temor al riesgo de",
            "start": 1883.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "contagiarse en las cl\u00ednicas u hospitales",
            "start": 1886.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la difusi\u00f3n de esta noticia tendenciosa",
            "start": 1889.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tuvo un eco en medios impresos de radio",
            "start": 1892.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y televisi\u00f3n y tambi\u00e9n y nadie o casi",
            "start": 1895.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nadie inform\u00f3 del dato del 99% de las",
            "start": 1899.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "personas que solicitaron un servicio de",
            "start": 1902.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "salud lo hab\u00edan obtenido Incluso el",
            "start": 1904.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "director de Exc\u00e9lsior Pascal Beltr\u00e1n del",
            "start": 1908.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "R\u00edo en su programa de radio dijo que lo",
            "start": 1911.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00fanico que se hizo En este gobierno es",
            "start": 1914.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "quitarle el derecho a la salud de los",
            "start": 1916.519,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres",
            "start": 1918.86,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero a prop\u00f3sito de \u00e9l queremos",
            "start": 1920.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compartir este tweet que fue citado ayer",
            "start": 1922.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por el presidente de la rep\u00fablica se",
            "start": 1924.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trata de una s\u00edntesis de lo cual de lo",
            "start": 1926.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que azulear entender es la cuarta",
            "start": 1929.84,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1931.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "saque usted sobre sus conclusiones aqu\u00ed",
            "start": 1933.039,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "el tuits leer por adoctrinamiento comer",
            "start": 1935.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "frijoles poseer un solo par de zapatos",
            "start": 1939.62,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la receta de la 4t para ser feliz",
            "start": 1942.919,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "V\u00e1lgame y agrega en otro tuit Ah y no",
            "start": 1946.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "aspirar a nada que no exagere solo",
            "start": 1951.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "queremos transformar M\u00e9xico es cuanto",
            "start": 1954.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 1956.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "usamos dos tres cuatro cinco seis la",
            "start": 1963.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 1968.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vaya la segunda vuelta Buenos d\u00edas",
            "start": 1969.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente es el 5\u00e1rez",
            "start": 1973.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se han comunicado con el medio ex",
            "start": 1975.76,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "trabajadores del ferrocarril del istmo",
            "start": 1978.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Tehuantepec espec\u00edficamente aquellos",
            "start": 1980.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que trabajan en el tramo Palenque M\u00e9rida",
            "start": 1982.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ellos fueron liquidados Cuando comenz\u00f3",
            "start": 1985.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta construcci\u00f3n del tren Maya est\u00e1n",
            "start": 1988.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "preocupados porque no saben si ahora que",
            "start": 1991.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inicia funciones el tren Maya van a",
            "start": 1993.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "volver a ser contratados para trabajar",
            "start": 1995.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n son al menos 200 trabajadores",
            "start": 1997.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sindicalizados de confianza entre",
            "start": 2002.82,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "talleristas y personas de mantenimiento",
            "start": 2004.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que esto les preocupa no saber su",
            "start": 2006.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "postura al respecto y tambi\u00e9n mi otra",
            "start": 2009.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pregunta ayer hubo cr\u00edticas de algunos",
            "start": 2012.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "simpatizantes suyos Por la designaci\u00f3n",
            "start": 2015.159,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de Brenda Lozano por parte de la",
            "start": 2017.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores como",
            "start": 2020.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la nueva agregada cultural de la",
            "start": 2022.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico en Espa\u00f1a ya que la",
            "start": 2024.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acusan de haber emitido cr\u00edticas burlas",
            "start": 2026.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "faltas de respeto hacia usted hasta hace",
            "start": 2029.86,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "algunos meses y Bueno pues ahora va a",
            "start": 2032.559,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser el gobierno y su gobierno y a usted",
            "start": 2034.899,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "al que va a representar ah\u00ed en Espa\u00f1a",
            "start": 2038.019,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "lo primero hay muchas posibilidades de",
            "start": 2041.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empleo en",
            "start": 2044.62,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "toda la ruta del tren Maya es cosa de",
            "start": 2047.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2052.079,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con quienes est\u00e1n",
            "start": 2053.639,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "construyendo van a operar el tren Maya y",
            "start": 2057.419,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a rehabilitar la v\u00eda de",
            "start": 2062.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Palenque a Coatzacoalcos se est\u00e1",
            "start": 2065.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construyendo la nueva v\u00eda de",
            "start": 2068.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos a Salina Cruz se va a",
            "start": 2071.32,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "rehabilitar la l\u00ednea",
            "start": 2075.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de Ixtepec",
            "start": 2078.659,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hasta Tapachula hasta la frontera",
            "start": 2082.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Guatemala hay mucho trabajo y",
            "start": 2085.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Seguramente se van a requerir",
            "start": 2088.619,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "trabajadores operadores maquinistas",
            "start": 2091.619,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en los dos casos",
            "start": 2098.579,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cuando ya est\u00e9 en operaci\u00f3n",
            "start": 2100.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el tren Maya y el istmo",
            "start": 2104.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "van a ver empresas para administrarlos",
            "start": 2110.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todo el sistema",
            "start": 2114.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en el caso de El tren Maya y los",
            "start": 2116.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 2119.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de Tulum",
            "start": 2121.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de Palenque El de la Ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 2123.66,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de Chetumal es una empresa que va a",
            "start": 2128.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estar manejada por la secretar\u00eda de la",
            "start": 2133.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "defensa y en el caso del istmo",
            "start": 2136.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "los puertos",
            "start": 2139.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n digo Perd\u00f3n este",
            "start": 2141.599,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Salina Cruz y los ramales",
            "start": 2145.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de El istmo hacia",
            "start": 2150.18,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de Guatemala hacia la frontera y de",
            "start": 2154.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos",
            "start": 2158.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a Palenque",
            "start": 2160.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2164.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "10 parques industriales todo manejado",
            "start": 2166.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por una empresa",
            "start": 2169.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la que va a ser socio mayoritaria la",
            "start": 2171.599,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda va a ser socio mayoritaria de",
            "start": 2176.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina y van a ser",
            "start": 2178.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "socios tambi\u00e9n los gobiernos estatales",
            "start": 2181.66,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "de Chiapas de Tabasco",
            "start": 2185.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de Veracruz",
            "start": 2190.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2191.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 2194.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2197.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "va a ser la Secretar\u00eda de Marina y estos",
            "start": 2199.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuatro estados los due\u00f1os pueden tener",
            "start": 2202.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la tranquilidad de estos trabajadores",
            "start": 2205.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando empleos como nunca",
            "start": 2208.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en estas obras Yo calculo que",
            "start": 2211.839,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o m\u00e1s se van a estar este",
            "start": 2215.339,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "creando en el tren Maya y en el istmo",
            "start": 2221.74,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "alrededor de 300 mil empleos",
            "start": 2226.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "tengo brazos muy importantes Ya este el",
            "start": 2230.859,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 2236.44,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ha sido tomado en cuenta Se abandon\u00f3 por",
            "start": 2239.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 2244.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense que el sureste financi\u00f3",
            "start": 2246.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en todo el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2252.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 2256.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "porque el presupuesto",
            "start": 2260.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2263.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 2266.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se integraba de",
            "start": 2270.099,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los ingresos",
            "start": 2274.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 2277.839,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2281.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a hacer del 40 por ciento",
            "start": 2282.839,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "del presupuesto nacional",
            "start": 2287.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "40 por ciento proven\u00eda de ingresos",
            "start": 2290.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 2294.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y se le sac\u00f3",
            "start": 2295.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "toda esa riqueza al sureste",
            "start": 2298.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a Chiapas",
            "start": 2302.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a Veracruz a Tabasco a Campeche y no se",
            "start": 2304.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "le devolvi\u00f3 nada",
            "start": 2308.44,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en abandono lo \u00fanico que creci\u00f3 en",
            "start": 2312.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el sureste fue Canc\u00fan",
            "start": 2315.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el turismo",
            "start": 2319.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2322.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Campeche",
            "start": 2324.18,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco Veracruz Oaxaca",
            "start": 2326.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el abandono lo mismo que",
            "start": 2330.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un guerrero Puebla",
            "start": 2333.24,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "sobre todo los municipios y los Estados",
            "start": 2337.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de M\u00e9xico",
            "start": 2341.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "fue muy Injusto",
            "start": 2344.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo lo que sucedi\u00f3 Entonces ahora le",
            "start": 2345.599,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estamos devolviendo",
            "start": 2348.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al sureste",
            "start": 2350.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "algo de lo que por justicia",
            "start": 2352.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "les corresponde sin abandonar el centro",
            "start": 2356.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sin abandonar el norte",
            "start": 2358.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero Buscar",
            "start": 2361.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque estaba as\u00ed",
            "start": 2363.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Aunque crecimiento",
            "start": 2368.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed de crecimiento",
            "start": 2372.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el sur sureste y ahora lo que",
            "start": 2376.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 2379.66,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Mejor dicho que que suba el",
            "start": 2383.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y es lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 2387.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acerca de lo otro pues este no tengo",
            "start": 2390.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nada que comentar es muy dif\u00edcil",
            "start": 2394.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 2398.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en el aparato administrativo",
            "start": 2403.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "gente que no est\u00e9 relacionada",
            "start": 2407.859,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos con intelectuales",
            "start": 2414.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que dominaron",
            "start": 2418.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 2421.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Yo siempre digo que tard\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 2424.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "El dominio",
            "start": 2429.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2431.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el Porfiriato",
            "start": 2434.619,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz domin\u00f3 de finales de 1876",
            "start": 2440.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "A mediados de",
            "start": 2446.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "1911 34 a\u00f1os",
            "start": 2449.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero en neoliberalismo",
            "start": 2453.579,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "se impuso haciendo la cuenta por 36 a\u00f1os",
            "start": 2456.78,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a usted le informaron de esta",
            "start": 2463.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n no no no no no no no no pero",
            "start": 2464.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cundido",
            "start": 2467.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este el pa\u00eds O sea de este pensamiento",
            "start": 2470.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "conservador neoliberal",
            "start": 2474.54,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense si nada m\u00e1s hab\u00edan dos",
            "start": 2478.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "grupos que dominaban en el mundo de las",
            "start": 2480.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "letras",
            "start": 2485.74,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho aqu\u00ed",
            "start": 2488.14,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "el de krause y el de Aguilar camino",
            "start": 2490.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y al final pol\u00edticamente",
            "start": 2496.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "son lo mismo",
            "start": 2499.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es como dos partidos que no quiero",
            "start": 2505.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "probar no pueden mencionarse este",
            "start": 2507.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "aparentaban ser distintos no",
            "start": 2510.22,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es como la diferencia que hay entre la",
            "start": 2515.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "cocacola y la pepsicol",
            "start": 2517.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este entonces esos dos grupos",
            "start": 2520.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "monopolizaban",
            "start": 2523.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero se metieron en La Academia",
            "start": 2531.4,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "todo hasta los centros p\u00fablicos",
            "start": 2534.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este de ense\u00f1anza se metieron a la UNAM",
            "start": 2538.96,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "o sea ah\u00ed ese pensamiento dominante",
            "start": 2544.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que no estaba cuando Yo estudi\u00e9 no le",
            "start": 2548.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "interese sobre todo en las Ciencias",
            "start": 2552.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Sociales presidente que se haya bueno",
            "start": 2554.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "haya hecho cr\u00edticas a su gobierno que",
            "start": 2556.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ser\u00eda incluso burlado de Es que este",
            "start": 2558.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 2563.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan predominio de todo",
            "start": 2569.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "en Hacienda",
            "start": 2575.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en agricultura",
            "start": 2579.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en econom\u00eda",
            "start": 2581.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ya en relaciones exteriores",
            "start": 2584.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no una vez este",
            "start": 2588.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en una celebraci\u00f3n de Independencia un",
            "start": 2590.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "embajador que",
            "start": 2595.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "grit\u00f3 viva Iturbide",
            "start": 2596.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1",
            "start": 2605.859,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lleno hay que ir poco a poco este",
            "start": 2609.18,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "sin excluir",
            "start": 2613.619,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole oportunidad",
            "start": 2618.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sobre todo a los j\u00f3venes",
            "start": 2622.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que este no est\u00e1n",
            "start": 2626.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tan influenciado por el pensamiento",
            "start": 2631.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 2634.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Porque no solo con todo respeto era el",
            "start": 2637.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yt\u00e1n",
            "start": 2640.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y el tecnol\u00f3gico de Monterrey",
            "start": 2641.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2646.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama este organismo p\u00fablico el",
            "start": 2647.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cine",
            "start": 2651.579,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que era lo mismo",
            "start": 2654.819,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Yo entiendo bueno",
            "start": 2658.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que exista",
            "start": 2660.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una escuela como el itam",
            "start": 2663.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 bien impulsada por el sector",
            "start": 2667.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "privado para formar sus cuadros",
            "start": 2670.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero que el estado",
            "start": 2674.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9 financiando",
            "start": 2682.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a una instituci\u00f3n con esos mismos",
            "start": 2685.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos como es el cine",
            "start": 2688.599,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "o que con as\u00ed",
            "start": 2693.579,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al servicio de las empresas",
            "start": 2696.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que su presupuesto",
            "start": 2701.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se destine",
            "start": 2707.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2713.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "financiar investigaci\u00f3n de las empresas",
            "start": 2714.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y no hacer investigaciones En beneficio",
            "start": 2720.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 2724.48,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de que haya vacunas para",
            "start": 2727.54,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el covid como ahora",
            "start": 2731.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que se busquen",
            "start": 2736.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sustancias no contaminantes",
            "start": 2747.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "o naturales",
            "start": 2753.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para no utilizar qu\u00edmicos",
            "start": 2759.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la fertilizaci\u00f3n en el combate de las",
            "start": 2766.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "plagas",
            "start": 2769.48,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que no haya herbicidas",
            "start": 2772.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2775.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "causen da\u00f1o a la salud todas esas",
            "start": 2776.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "investigaciones que se fortalezca de",
            "start": 2779.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nuevo del Instituto Mexicano del",
            "start": 2785.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2787.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para no tener que depender de tecnolog\u00eda",
            "start": 2789.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de el extranjero pero el Instituto",
            "start": 2792.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Mexicano de petr\u00f3leo se abandon\u00f3",
            "start": 2796.0,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "era de lo mejor que hab\u00eda en el mundo",
            "start": 2800.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "iban dos ingenieros petroleros",
            "start": 2806.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 2809.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo a",
            "start": 2812.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 2816.339,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 2820.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que comprar tecnolog\u00eda",
            "start": 2822.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del extranjero",
            "start": 2828.339,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "al mismo",
            "start": 2830.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los mismos a\u00f1os",
            "start": 2834.06,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en que se le entregaba y se le entregaba",
            "start": 2837.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2841.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "con la Cid para que lo transfiriera a",
            "start": 2842.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "empresas particulares",
            "start": 2844.66,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ha cambiado",
            "start": 2849.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Entonces se form\u00f3 mucha gente as\u00ed",
            "start": 2852.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Yo entiendo Pues es como cuando",
            "start": 2859.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se derrumb\u00f3",
            "start": 2862.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "La Uni\u00f3n sovi\u00e9tica",
            "start": 2866.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos los que se hab\u00edan formado",
            "start": 2872.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con esa Concepci\u00f3n",
            "start": 2882.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 2886.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda",
            "start": 2888.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues se sintieron",
            "start": 2891.579,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "este abandonados como que cayeron",
            "start": 2894.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el vac\u00edo",
            "start": 2900.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se quedaron colgados de la brocha",
            "start": 2903.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues es ahora lo mismo",
            "start": 2906.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese le est\u00e1n diciendo a los",
            "start": 2908.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los est\u00e1n formando",
            "start": 2912.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para hacerle caso al fondo monetario",
            "start": 2915.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "internacional dice que si hay una crisis",
            "start": 2917.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la receta es darle a los de arriba",
            "start": 2920.859,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 2925.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si les va bien a los de arriba algo les",
            "start": 2927.24,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "va a llegar a los de abajo",
            "start": 2930.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y que el estado no debe de intervenir",
            "start": 2934.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que incluso",
            "start": 2939.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "debe diluirse y solo utilizarse",
            "start": 2941.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2946.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reprimir",
            "start": 2948.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que todo lo tiene que resolver el",
            "start": 2951.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 2954.099,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y que la Constituci\u00f3n y las leyes deben",
            "start": 2956.859,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de estar al servicio de los particulares",
            "start": 2959.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "que ya no hay inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 2961.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que ya no existe",
            "start": 2967.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el derecho constitucional",
            "start": 2968.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "o elaborar o el Agrario",
            "start": 2973.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 2977.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es anacr\u00f3nico",
            "start": 2981.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo forman as\u00ed",
            "start": 2983.819,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "Lo importante es el derecho",
            "start": 2986.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mercantil fiscal",
            "start": 2991.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3003.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el Libre Mercado",
            "start": 3006.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros decimos a ver",
            "start": 3011.579,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "vamos a regresar",
            "start": 3016.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "este con las condiciones actuales a que",
            "start": 3019.619,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se atienda la gente",
            "start": 3022.74,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "el que se apoye a la gente",
            "start": 3025.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que no se apoye nada m\u00e1s a los de arriba",
            "start": 3030.359,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3032.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se apoye a los de abajo de abajo hacia",
            "start": 3035.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3038.94,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "por ejemplo Ciro y Pascal porque est\u00e1n",
            "start": 3041.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "en contra porque trabajan en una empresa",
            "start": 3045.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que este maneja hospitales",
            "start": 3050.579,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 3056.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "entre otros negocios",
            "start": 3058.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces pues es normal que est\u00e9n en",
            "start": 3066.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contra de nosotros que estamos",
            "start": 3070.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 3071.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que la salud",
            "start": 3072.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sea un derecho",
            "start": 3077.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para todos la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3080.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 3082.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque el modelo",
            "start": 3088.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "era a privatizar todo",
            "start": 3091.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la salud la educaci\u00f3n",
            "start": 3095.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la seguridad social Bueno hasta las",
            "start": 3097.94,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 3100.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las privatizaron",
            "start": 3102.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces si esa formaci\u00f3n",
            "start": 3107.819,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "se mantuvo durante mucho tiempo",
            "start": 3113.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pues siempre genera",
            "start": 3118.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "este desconciertos",
            "start": 3121.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuando decimos pues ya no va a ser as\u00ed",
            "start": 3125.52,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y por eso hay",
            "start": 3134.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estas Este falsedades",
            "start": 3139.819,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 3144.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lloviendo de El reforma pero no la",
            "start": 3146.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "nota de para ver si no pones el Per\u00fa",
            "start": 3151.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Porque no solo es la nota de",
            "start": 3154.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la de Ciro cualquier d\u00eda",
            "start": 3157.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "Pero de esta donde est\u00e1 Ciro",
            "start": 3161.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto de cu\u00e1ndo",
            "start": 3180.079,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3184.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "mucho las ocho columnas",
            "start": 3191.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 igual",
            "start": 3197.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay cari\u00f1o no hay cari\u00f1o",
            "start": 3203.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nos quieren verdad",
            "start": 3209.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nos dedican todo",
            "start": 3212.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues se imagina yo soy",
            "start": 3219.059,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de Tabasco",
            "start": 3221.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conozco el triunfo",
            "start": 3223.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 3226.38,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3229.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no voy a decir tanto pero como hace 50",
            "start": 3232.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3237.54,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "No s\u00ed",
            "start": 3240.059,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "El Triunfo es Balanc\u00e1n",
            "start": 3244.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3248.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en los l\u00edmites de Tabasco Campeche y muy",
            "start": 3252.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cerca de Guatemala",
            "start": 3256.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 3262.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 70",
            "start": 3264.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inici\u00f3",
            "start": 3268.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 3270.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3274.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se llam\u00f3 el plan Balanc\u00e1n",
            "start": 3276.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3281.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3283.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3285.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 3287.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda en el sureste y en otras",
            "start": 3290.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 3293.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucha tierra y poca gente",
            "start": 3295.26,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3298.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 un plan de colonizaci\u00f3n",
            "start": 3301.099,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed en el plan Balanc\u00e1n",
            "start": 3306.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3311.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recuerdo un Ejido que se llama",
            "start": 3313.319,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Apatzing\u00e1n",
            "start": 3314.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "fueron de Michoac\u00e1n esto",
            "start": 3318.839,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en",
            "start": 3322.339,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3324.74,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de Tabasco y tambi\u00e9n en",
            "start": 3326.819,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 3328.98,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hay colornos de Veracruz",
            "start": 3331.26,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n de Jalisco de Guerrero",
            "start": 3336.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 3341.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Tabasco Campeche",
            "start": 3344.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 3348.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 70",
            "start": 3351.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces se empez\u00f3 a ir con el plan",
            "start": 3354.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n",
            "start": 3356.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace los 40 a\u00f1os",
            "start": 3360.059,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3",
            "start": 3364.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "cuando la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3368.099,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 por completo",
            "start": 3372.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 3375.54,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "recuerdo que iba yo a las comunidades",
            "start": 3379.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del plan porque conozco todos los",
            "start": 3381.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3385.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tengo muchas an\u00e9cdotas",
            "start": 3390.059,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de un personaje",
            "start": 3395.819,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "que sab\u00eda c\u00f3mo",
            "start": 3399.42,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Llamar al tigre",
            "start": 3402.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3412.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al jaguar",
            "start": 3414.059,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3418.14,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3421.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando como nunca Ah les dec\u00eda",
            "start": 3425.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que cuando las comunidades",
            "start": 3430.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empezaban a",
            "start": 3433.16,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3436.98,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 3439.74,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "centroamericanos y los ve\u00edan pasar",
            "start": 3442.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los pobladores campesinos ejidatarios",
            "start": 3448.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del plan Balanc\u00e1n",
            "start": 3451.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s pasaba",
            "start": 3454.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de Guatemala",
            "start": 3457.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como se abandon\u00f3 el plan luego ellos",
            "start": 3462.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hicieron lo mismo",
            "start": 3467.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 sin gente el plan",
            "start": 3469.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muchos se fueron",
            "start": 3474.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "este abandonaron las tierras Entonces",
            "start": 3478.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3482.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estamos apoyando como no se hac\u00eda",
            "start": 3484.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo",
            "start": 3487.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3489.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay miles de Sembradores",
            "start": 3491.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos viveros",
            "start": 3496.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 3500.7,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n sembrando",
            "start": 3504.66,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "plantas \u00e1rboles",
            "start": 3507.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "frutales maderables",
            "start": 3513.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tienen trabajo",
            "start": 3517.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "miles de campesinos",
            "start": 3520.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Sembradores",
            "start": 3524.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no traigo el dato",
            "start": 3526.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pero a lo mejor este",
            "start": 3529.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nos pueden mandar el dato de Cu\u00e1ntos",
            "start": 3534.599,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Sembradores hay en Balanc\u00e1n",
            "start": 3538.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y por ah\u00ed",
            "start": 3543.839,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Precisamente en el triunfo pasaba el",
            "start": 3546.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 3549.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 3550.799,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3558.74,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con los neoliberales",
            "start": 3560.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se privatiz\u00f3",
            "start": 3564.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el ferrocarril todo",
            "start": 3567.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "o se abandon\u00f3",
            "start": 3572.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Esto fue concedido se acuerda",
            "start": 3575.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n ayuda para los j\u00f3venes",
            "start": 3579.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces dej\u00f3 de haber trenes de",
            "start": 3581.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pasajeros en el pa\u00eds ya no hay trenes de",
            "start": 3585.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pasajes",
            "start": 3588.72,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "solo el Chepe",
            "start": 3591.059,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que es tur\u00edstico",
            "start": 3593.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque se pudieron o\u00edr desde aqu\u00ed hasta",
            "start": 3600.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 3603.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un tren",
            "start": 3606.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "yo lo he dicho me iba a Palenque en tren",
            "start": 3609.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Buena Vista",
            "start": 3614.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tom\u00e1bamos el tren",
            "start": 3616.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a las 8 de la noche",
            "start": 3619.799,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y a las 8 de la noche del d\u00eda siguiente",
            "start": 3624.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estaba bien Palenque 24",
            "start": 3627.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "servicio pues barato",
            "start": 3634.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3638.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "todav\u00eda me toc\u00f3",
            "start": 3641.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3647.76,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "por suerte",
            "start": 3650.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el tren del sureste y el del istmo no lo",
            "start": 3652.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privatizaron",
            "start": 3655.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque ni siquiera",
            "start": 3658.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para eso les interesaba el sureste ni",
            "start": 3662.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "siquiera para robar",
            "start": 3666.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "les importaba me dio un gusto cuando me",
            "start": 3669.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enter\u00e9",
            "start": 3673.02,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan privatizado",
            "start": 3674.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que estaba todav\u00eda",
            "start": 3678.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "como bien p\u00fablico el tren o el",
            "start": 3682.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Ferrocarril del istmo y el del sureste",
            "start": 3685.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Claro ya abandonados",
            "start": 3687.92,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ya s\u00f3lo como trenes de carga",
            "start": 3691.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3696.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya no funcionando",
            "start": 3697.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "completamente en el abandono",
            "start": 3701.099,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "porque dos grandes empresas extranjeras",
            "start": 3704.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "son las que ahora",
            "start": 3709.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dominan",
            "start": 3712.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "todos los ferrocarriles estamos hablando",
            "start": 3714.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de concesiones de m\u00e1s de 20.000",
            "start": 3717.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 3720.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando yo termin\u00e9 el gobierno",
            "start": 3723.9,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "voy a tener",
            "start": 3728.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la dicha S\u00ed desde luego lo decide el",
            "start": 3729.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueblo que yo contin\u00fae Despu\u00e9s de",
            "start": 3733.799,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3737.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de que voy a entregar como 2000",
            "start": 3740.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 3743.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "deb\u00eda serles",
            "start": 3745.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con trenes de pasajeros modernos",
            "start": 3747.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Pero bueno regresando",
            "start": 3753.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este es una estaci\u00f3n",
            "start": 3755.299,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "20.000 Sembradores",
            "start": 3759.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en Balanc\u00e1n",
            "start": 3763.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "A lo mejor lo dice ah\u00ed el reforma",
            "start": 3767.28,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Entonces ahora se est\u00e1 modernizando la",
            "start": 3774.539,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 3779.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo el tren maya",
            "start": 3781.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3783.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el triunfo va a haber una estaci\u00f3n",
            "start": 3786.059,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Y eso le va a dar vida",
            "start": 3791.339,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de nuevo al triunfo porque ah\u00ed cerca",
            "start": 3794.579,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hay muchas zonas arqueol\u00f3gicas mayas",
            "start": 3798.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "es una zona arqueol\u00f3gica cerca",
            "start": 3803.299,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que se acaba de descubrir que tiene una",
            "start": 3807.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de muchos kil\u00f3metros",
            "start": 3812.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s importante",
            "start": 3818.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista",
            "start": 3821.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico de los nuevos",
            "start": 3823.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "descubrimientos sali\u00f3 hasta en una",
            "start": 3827.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "revista internacional",
            "start": 3831.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esta zona cerca del triunfo y por ah\u00ed no",
            "start": 3834.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy lejos",
            "start": 3838.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hacia Candelaria est\u00e1 una zona",
            "start": 3839.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que se llama el tigre",
            "start": 3844.02,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "Maya tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 3847.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3853.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eso es el triunfo adelante del triunfo",
            "start": 3854.539,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n construyendo el tramo",
            "start": 3859.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ese tramo lo tiene una empresa que se",
            "start": 3864.059,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "llama mota engine",
            "start": 3867.599,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "asociada con",
            "start": 3869.78,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "una empresa China",
            "start": 3871.819,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el tramo va",
            "start": 3875.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es el tramo 1 de Palenque a Esc\u00e1rcega",
            "start": 3878.039,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "son como 210 kil\u00f3metros 220 kil\u00f3metros",
            "start": 3883.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3887.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 3891.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues tener",
            "start": 3896.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "rieles durmientes",
            "start": 3903.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 haciendo el terrapl\u00e9n",
            "start": 3909.5,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "luego es el balasto",
            "start": 3913.819,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que es una piedra especial que no hay en",
            "start": 3916.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el sureste en esa zona",
            "start": 3920.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se va a llevar Ya se est\u00e1",
            "start": 3923.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desde los subsla donde hay bancos para",
            "start": 3926.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "darle fortaleza",
            "start": 3930.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Y luego",
            "start": 3933.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el durmiente",
            "start": 3936.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Y luego el riel",
            "start": 3940.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3942.839,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se puso una",
            "start": 3946.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica",
            "start": 3948.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de durmientes ah\u00ed que le da trabajo",
            "start": 3951.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la gente",
            "start": 3955.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de una empresa china",
            "start": 3957.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Pues ese es el gran descubrimiento del",
            "start": 3959.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reforma que hay una empresa",
            "start": 3964.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este china haciendo durmientes para el",
            "start": 3966.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tren Esa es la nota",
            "start": 3970.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hay que me compromet\u00ed hacer el camino y",
            "start": 3973.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no se ha hecho Bueno informo",
            "start": 3977.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se le transfirieron los recursos al",
            "start": 3980.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gobierno de Tabasco ya termin\u00f3",
            "start": 3984.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un tramo y est\u00e1 en proceso de",
            "start": 3987.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el resto",
            "start": 3990.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "para este informar bien pero",
            "start": 3994.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo aqu\u00ed explicar no a detalle",
            "start": 3998.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4001.64,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "sin embargo baste con ver",
            "start": 4004.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n principal",
            "start": 4009.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este cuando hab\u00edan visto que un",
            "start": 4014.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reportero de El reforma",
            "start": 4017.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "fuese hasta",
            "start": 4020.799,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites con Guatemala hacer un",
            "start": 4024.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 4027.619,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4030.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no hacen esos pero ahora es",
            "start": 4033.079,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "donde reciben alguna informaci\u00f3n y lo",
            "start": 4037.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estoy comentando",
            "start": 4041.18,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4044.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que los del triunfo y los desvalancamos",
            "start": 4049.339,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "este lo sepan porque los del triunfo y",
            "start": 4054.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "los Balanc\u00e1n lo est\u00e1n contentos",
            "start": 4058.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "con la obra del tren",
            "start": 4062.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con el sembrando vida",
            "start": 4065.299,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que los que no est\u00e1n contentos",
            "start": 4070.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "son los de",
            "start": 4072.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4077.78,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "la otra Este es de cu\u00e1ndo",
            "start": 4080.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "da de hoy mire",
            "start": 4083.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si la carretera prometida es esta de",
            "start": 4089.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n",
            "start": 4091.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ya dije que se avanz\u00f3 y que se sigue",
            "start": 4094.099,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4097.819,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y lo otro 12 d\u00edas aumenta la confusi\u00f3n",
            "start": 4100.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "por clases",
            "start": 4103.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "a 12 d\u00edas",
            "start": 4106.819,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pues no hay ninguna confusi\u00f3n",
            "start": 4110.779,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Es toda una campa\u00f1a",
            "start": 4112.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4117.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desprestigio",
            "start": 4120.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "difundir miedo",
            "start": 4124.159,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "pero no es porque les importe la salud",
            "start": 4128.06,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os",
            "start": 4131.299,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 4133.699,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 4135.159,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que sea qu\u00e9 barbaridad los ni\u00f1os se",
            "start": 4138.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quedan sin clases los ni\u00f1os de Oaxaca",
            "start": 4140.839,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "como si le importaran mucho los ni\u00f1os no",
            "start": 4144.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estaba en contra",
            "start": 4149.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 4152.239,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y a favor de la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 4155.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ahora es lo mismo como si les",
            "start": 4157.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "importaban los ni\u00f1os",
            "start": 4160.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n en contra de nosotros",
            "start": 4162.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Eso es todo ma\u00f1ana Por cierto",
            "start": 4168.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para que no haya confusi\u00f3n",
            "start": 4173.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4177.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "van a estar aqu\u00ed",
            "start": 4178.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n que hicieron un estudio",
            "start": 4181.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de la unicef",
            "start": 4184.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y de la SEP",
            "start": 4188.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para probar",
            "start": 4191.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que causa",
            "start": 4193.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el que los ni\u00f1os no asisten a la escuela",
            "start": 4198.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "fundado",
            "start": 4205.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este con",
            "start": 4209.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pruebas con argumentos",
            "start": 4211.179,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "porque todo esto",
            "start": 4215.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no tiene ninguna fundamentaci\u00f3n",
            "start": 4218.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4222.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Ya ven este lo que hablan de cu\u00e1ntos",
            "start": 4225.739,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os contagiados",
            "start": 4230.84,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 4234.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo en exceso Y claro que s\u00ed hay mucha",
            "start": 4238.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gente que yo les ofrezco disculpas",
            "start": 4242.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a un sector de la clase media",
            "start": 4247.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "te ofrezco disculpas por decir",
            "start": 4250.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de que este",
            "start": 4253.36,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "se dejan manipular",
            "start": 4258.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no se molesten conmigo",
            "start": 4264.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4269.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Despierten",
            "start": 4270.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es de sabios cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 4275.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no no",
            "start": 4281.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no es dogm\u00e1tico",
            "start": 4285.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no hay argumento",
            "start": 4290.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 4295.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Pasional",
            "start": 4301.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "aunque sea irracional",
            "start": 4302.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "es S\u00ed pero no",
            "start": 4309.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4314.719,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues son los",
            "start": 4317.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "clientes",
            "start": 4320.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del reforma",
            "start": 4322.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda yo decirles pues sigan su",
            "start": 4325.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 4328.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la llevan van bien",
            "start": 4329.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pero pues tengo la obligaci\u00f3n tambi\u00e9n de",
            "start": 4334.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 4337.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "En una de esas",
            "start": 4340.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este cambian de parecer",
            "start": 4343.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque el hombre la mujer",
            "start": 4348.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es producto de circunstancias y hay que",
            "start": 4350.739,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "entender imag\u00ednense un sometimiento",
            "start": 4354.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de 36 a\u00f1os",
            "start": 4358.94,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4360.34,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "no es poca cosa",
            "start": 4366.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda bebes",
            "start": 4369.82,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el jefe de la propaganda de Hitler una",
            "start": 4374.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mentira que se repite muchas veces puede",
            "start": 4378.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "convertirse en verdad",
            "start": 4381.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero desde antes",
            "start": 4384.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo usaban los conservadores aqu\u00ed en",
            "start": 4386.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Lucas alam\u00e1n",
            "start": 4389.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "esa carta a la que hago referencia que",
            "start": 4393.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4396.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una joya en donde le dice a Santana que",
            "start": 4397.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estaba en el exilio despu\u00e9s de la gran",
            "start": 4403.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tragedia luego de que nos hab\u00edan quitado",
            "start": 4405.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la mitad del territorio",
            "start": 4409.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del Gran zarpazo",
            "start": 4411.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que Santana se tiene que ir al exilio",
            "start": 4414.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Lucas alam\u00e1n",
            "start": 4418.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el ide\u00f3logo principal del",
            "start": 4423.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4425.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "describe y le dice regrese",
            "start": 4429.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no se preocupe",
            "start": 4434.9,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4437.78,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4438.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "manejamos",
            "start": 4440.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n general",
            "start": 4443.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 4446.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tenemos el control de los principales",
            "start": 4452.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 4454.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de la capital",
            "start": 4455.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 4457.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de las ciudades del pa\u00eds",
            "start": 4460.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de",
            "start": 4466.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "1853 54",
            "start": 4468.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mediados del siglo 19",
            "start": 4474.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 4477.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "traen los conservadores",
            "start": 4480.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 4484.699,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4485.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a Santana",
            "start": 4487.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ella fue el desastre completo",
            "start": 4490.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y lo traen y desde que llegue a Veracruz",
            "start": 4496.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hasta su traslado a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4500.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en todo el camino",
            "start": 4503.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todo lo que hab\u00eda hecho",
            "start": 4505.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ya para entonces hab\u00eda",
            "start": 4508.76,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "estado 10 veces como presidente",
            "start": 4513.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue en total 11 de presidente de M\u00e9xico",
            "start": 4518.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pero en todo el trayecto aplaudi\u00e9ndole",
            "start": 4521.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4524.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque la manipulaci\u00f3n era completa",
            "start": 4530.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 4534.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed desde",
            "start": 4538.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad que es donde la gente",
            "start": 4540.34,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s informada",
            "start": 4544.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avispada",
            "start": 4547.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como aqu\u00ed es",
            "start": 4549.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4552.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se da el bombardeo m\u00e1s grande pues aqu\u00ed",
            "start": 4554.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos los medios",
            "start": 4559.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4561.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ya hablamos de que no hay medios",
            "start": 4563.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 4565.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son de aqu\u00ed",
            "start": 4569.54,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ni modo que el excelso no lean Yucat\u00e1n",
            "start": 4571.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en Chihuahua bueno universal",
            "start": 4578.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "o el reforma",
            "start": 4581.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4583.07,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "no es aqu\u00ed",
            "start": 4584.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y las estaciones de radio que hay aqu\u00ed",
            "start": 4587.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 4591.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este numerosas",
            "start": 4592.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en cualquier otra parte",
            "start": 4595.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es darle y dale dale d\u00eda y noche",
            "start": 4599.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 4603.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "confunden aturden o novelan una tonta",
            "start": 4605.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es importante",
            "start": 4617.0,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n muy importante",
            "start": 4621.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4627.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay que enfrentar",
            "start": 4628.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esta pandemia",
            "start": 4633.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para que se tome conciencia",
            "start": 4638.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y este hay quienes",
            "start": 4646.719,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pues viv\u00edan de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4650.06,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pues esos",
            "start": 4655.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Aunque no nos guste",
            "start": 4658.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tienen un motivo",
            "start": 4662.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para defender al r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4665.54,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero el que no viv\u00eda de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4669.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va a estar",
            "start": 4674.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pidiendo que regresen los corruptos",
            "start": 4677.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no no no ya ya",
            "start": 4689.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 4702.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Ahorita que toca usted el tema de apoyar",
            "start": 4704.14,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s pobres apoyar a los",
            "start": 4706.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "trabajadores que quiera actualizarle una",
            "start": 4708.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n del caso que conocemos y",
            "start": 4710.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que incluso est\u00e9 citado que que ya se",
            "start": 4713.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 y que no es as\u00ed el pasado 6 de",
            "start": 4715.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Julio se firm\u00f3 en la secretar\u00eda de",
            "start": 4718.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 4720.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un acuerdo para lo de la mina de Cosal\u00e1",
            "start": 4721.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la mina San Rafael estuvo la secretar\u00eda",
            "start": 4726.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4728.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda del trabajo la secretar\u00eda",
            "start": 4729.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda los accionistas el embajador",
            "start": 4732.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1 los representantes de los",
            "start": 4736.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores el senador G\u00f3mez Urrutia",
            "start": 4738.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero ya se termin\u00f3 la inspecci\u00f3n que",
            "start": 4741.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hizo la Secretar\u00eda del trabajo aqu\u00ed",
            "start": 4744.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tengo el documento se lo comparto",
            "start": 4746.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pero la mina sigue cerrada",
            "start": 4749.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "los trabajadores mineros las",
            "start": 4753.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajadoras mineras que hay muchas",
            "start": 4756.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "le piden nuevamente ayuda",
            "start": 4759.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda del trabajo hace Las",
            "start": 4762.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "observaciones ah\u00ed anota asienta que no",
            "start": 4764.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hay condiciones de seguridad para",
            "start": 4768.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "realizar labores de limpieza las",
            "start": 4771.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadoras tienen que recolectar el",
            "start": 4773.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agua de las goteras para limpiar los",
            "start": 4775.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los pisos para este limpiar los ba\u00f1os",
            "start": 4779.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo eso las condiciones son muy muy muy",
            "start": 4783.62,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 4786.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los empresarios canadienses",
            "start": 4787.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "insisten en que el movimiento",
            "start": 4790.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fue ilegal Pese a que se llev\u00f3 todo un",
            "start": 4793.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proceso que ya se ha expuesto aqu\u00ed que",
            "start": 4796.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "usted lo conoce muy bien y dicen que",
            "start": 4799.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ellos se tienen que imponer que van a",
            "start": 4801.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hacer lo que ellos quieren no quieren",
            "start": 4803.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pagar salarios ca\u00eddos da\u00f1os",
            "start": 4805.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando lujo de meter a 92",
            "start": 4809.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajadores y un nuevo sindicato blanco",
            "start": 4812.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "obvio ilegal porque hay un recuento y se",
            "start": 4816.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 Usted lo ha citado incluso pero",
            "start": 4819.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encabezado por Carlos Pav\u00f3n de la",
            "start": 4823.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": " por Javier Villarreal que son los",
            "start": 4826.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mismos que est\u00e1n all\u00e1 en Cananea y que",
            "start": 4829.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le piden apoyo pero all\u00e1 cooperan ac\u00e1 no",
            "start": 4832.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cooperan seguramente van a hacer lo",
            "start": 4835.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mismo y los trabajadores miran lo",
            "start": 4837.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quieren alertar",
            "start": 4839.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los accionistas Darren blasuti que",
            "start": 4841.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estuvo en la ciudad de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4844.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que afirm\u00f3 y piernas son",
            "start": 4845.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aseguran que ellos son los que mandan en",
            "start": 4848.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la zona que son los que mandan en",
            "start": 4851.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Cosal\u00e1 en todo este Sinaloa y que ellos",
            "start": 4854.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se van a imponer por encima de lo que",
            "start": 4857.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decidan las leyes en M\u00e9xico o lo que",
            "start": 4859.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "establecen las leyes en M\u00e9xico",
            "start": 4861.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 4867.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de eso los trabajadores hab\u00edan pidieron",
            "start": 4869.5,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ya el apoyo a los estell walkers en esta",
            "start": 4872.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n important\u00edsima en Estados",
            "start": 4875.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Unidos en Canad\u00e1 en Inglaterra",
            "start": 4877.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluso ya les contestaron que los van a",
            "start": 4880.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apoyar nuevamente y van a empezar a",
            "start": 4883.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hacer una serie de movilizaciones en",
            "start": 4885.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Washington en Estados Unidos en Canad\u00e1",
            "start": 4886.719,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "para este que se respeten la voluntad de",
            "start": 4888.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los trabajadores en M\u00e9xico que adem\u00e1s",
            "start": 4892.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyada en la ley Esa es la parte",
            "start": 4894.76,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que le quieren comunicar no porque ellos",
            "start": 4898.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aseguran que que no se vale que pues",
            "start": 4901.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este usted a veces ha dicho Ya se",
            "start": 4904.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 el caso Ya abrieron esto y",
            "start": 4907.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "realmente no no est\u00e1 abierta la mina",
            "start": 4909.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "dice no queremos que el se\u00f1or presidente",
            "start": 4911.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no tenga esta esta informaci\u00f3n Ese es la",
            "start": 4912.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n este le plantear\u00eda dos",
            "start": 4916.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s se\u00f1or vamos a seguir con esto",
            "start": 4918.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vamos a seguir pero mire",
            "start": 4920.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4922.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "polvos",
            "start": 4924.34,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de aquellos lodos",
            "start": 4925.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es el mismo pleito",
            "start": 4929.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4932.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "El se\u00f1or Pav\u00f3n",
            "start": 4934.54,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or Napole\u00f3n",
            "start": 4937.219,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o sea para que los que nos est\u00e1n",
            "start": 4940.219,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "escuchando y por respeto a ellos se",
            "start": 4944.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tenga toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4948.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque hay que",
            "start": 4949.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ser lo m\u00e1s objetivo posible",
            "start": 4951.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4955.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuando se expuls\u00f3",
            "start": 4958.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "a Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia",
            "start": 4962.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se le mand\u00f3 al exilio",
            "start": 4967.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los que lo expulsaron",
            "start": 4970.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este apoyaron",
            "start": 4974.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4976.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "otros dirigente",
            "start": 4978.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a este se\u00f1or Pav\u00f3n",
            "start": 4980.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4985.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado antes",
            "start": 4986.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con Napole\u00f3n",
            "start": 4990.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "o sea Esa es la historia en general",
            "start": 4992.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4996.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 4997.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n este",
            "start": 4999.4,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "tiene el sindicato que le corresponde",
            "start": 5002.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5007.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo deciden los trabajadores",
            "start": 5009.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y existe el otro",
            "start": 5012.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sindicato que se cre\u00f3",
            "start": 5015.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "o sea alent\u00f3",
            "start": 5018.219,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuando la salida de Napole\u00f3n entonces",
            "start": 5020.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay estas dos organizaciones que se",
            "start": 5025.179,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfrentando",
            "start": 5031.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5033.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se le llama",
            "start": 5037.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en el derecho laboral",
            "start": 5041.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la titularidad",
            "start": 5047.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de los contratos",
            "start": 5049.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en esta mina o en otra o en otra",
            "start": 5053.639,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "entonces yo les pido",
            "start": 5057.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que todos ayuden",
            "start": 5062.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y que no es un asunto maniqueo",
            "start": 5066.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de buenos y malos",
            "start": 5071.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sino que todos",
            "start": 5075.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ayudemos que ya hay una etapa nueva",
            "start": 5078.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "lo mismo los empresarios",
            "start": 5082.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5088.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 5089.82,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "insistiendo vamos a que contin\u00fae la",
            "start": 5093.179,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda",
            "start": 5097.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 5099.699,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5102.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "conciliando buscando acuerdos para que",
            "start": 5104.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se afecte a los trabajadores",
            "start": 5108.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5112.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos son los afectados no los l\u00edderes",
            "start": 5113.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no los empresarios",
            "start": 5118.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no el gobierno",
            "start": 5121.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los trabajadores pero de manera",
            "start": 5125.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sincera no es como acabo de decir Ay los",
            "start": 5128.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 5132.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no no no s\u00ed este aut\u00e9nticamente se",
            "start": 5135.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "afecta a los trabajadores",
            "start": 5139.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y se afecta tambi\u00e9n al comercio",
            "start": 5141.699,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Cosal\u00e1 en toda la regi\u00f3n nada m\u00e1s porque",
            "start": 5145.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores de arriba",
            "start": 5150.219,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula no se ponen de acuerdo",
            "start": 5153.58,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "o no quieren este",
            "start": 5161.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "respetar la ley",
            "start": 5164.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces vamos de nuevo a pedirle a la",
            "start": 5170.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda a la secretaria de",
            "start": 5173.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n a la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 5175.06,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ya Y es m\u00e1s este que vengan aqu\u00ed y que",
            "start": 5177.659,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "expliquen Qui\u00e9n es el que no quiere",
            "start": 5184.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este aceptar",
            "start": 5188.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n legal",
            "start": 5192.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y Aqu\u00ed vamos a este a llamar a quien no",
            "start": 5198.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5202.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ayudando",
            "start": 5204.239,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "a que cambie de parecer si les parece",
            "start": 5206.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perfecto S\u00ed este Perd\u00f3n por no",
            "start": 5209.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentarme urbana Barrera del Diario de",
            "start": 5212.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acciones se\u00f1or presidente otros dos",
            "start": 5213.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "temas muy r\u00e1pidos que tienen que ver con",
            "start": 5216.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n y privilegios uno es el de",
            "start": 5218.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la Emma la entidad mexicana de",
            "start": 5221.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n",
            "start": 5223.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esta opera con un permiso que le dio la",
            "start": 5226.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Entonces se coffee desde hace 26 a\u00f1os",
            "start": 5229.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed son muchos sus casos que seguramente",
            "start": 5232.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 revisando a lo largo de todo",
            "start": 5235.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este proceso que es la \u00fanica que da",
            "start": 5236.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "servicio para",
            "start": 5240.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "revisar acreditaciones de quienes",
            "start": 5243.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "necesitan certificaciones de normas en",
            "start": 5246.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5248.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Aunque es particular pero el",
            "start": 5249.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "financiamiento Pues es de proviene del",
            "start": 5252.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5255.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desde hace 26 a\u00f1os este est\u00e1 dirigida",
            "start": 5256.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por Maribel L\u00f3pez Mart\u00ednez pero no han",
            "start": 5259.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desarrollado toda la infraestructura que",
            "start": 5261.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se necesita en el pa\u00eds",
            "start": 5263.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y la absorci\u00f3n obvio al no este",
            "start": 5266.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desarrollar toda esa infraestructura",
            "start": 5270.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pues hay muchos productos que no se",
            "start": 5271.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "certifican y mucha gente est\u00e1 en riesgo",
            "start": 5275.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds los participantes en el",
            "start": 5277.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sector pues le piden que este",
            "start": 5280.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una sea una revisi\u00f3n y que se vea todo",
            "start": 5283.86,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este este problema en esta asociaci\u00f3n",
            "start": 5286.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Ese es el y la otra el otro punto",
            "start": 5290.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n que hicimos",
            "start": 5294.42,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hace hace unos d\u00edas hace unas semanas se",
            "start": 5297.9,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "design\u00f3 a \u00d3scar Moreno Villatoro como",
            "start": 5302.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "administrador central de control y",
            "start": 5305.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "seguridad institucional en el SAT",
            "start": 5307.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pareciera este que no ocurre nada pero",
            "start": 5310.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este servidor p\u00fablico funcionario est\u00e1",
            "start": 5312.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ligado a Genaro Garc\u00eda Luna a Ram\u00f3n",
            "start": 5316.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Eduardo peque\u00f1o Garc\u00eda y form\u00f3 parte de",
            "start": 5319.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los 20",
            "start": 5322.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "investigados por la asignaci\u00f3n de",
            "start": 5324.42,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "contratos para reclusorios que los que",
            "start": 5326.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n ha manejado tambi\u00e9n este",
            "start": 5329.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues le piden que que sea una revisi\u00f3n",
            "start": 5332.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed a ver que que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 5334.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 5336.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "lo primero es lo de lo de la Norma que",
            "start": 5339.06,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "lo vea la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 5342.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y lo otro del SAT que se haga la",
            "start": 5347.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n Y si el se\u00f1or particip\u00f3",
            "start": 5350.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con Garc\u00eda Luna pues no debe de estar",
            "start": 5353.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5356.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque como usted dec\u00eda no",
            "start": 5357.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que el elefante todav\u00eda no camino muy",
            "start": 5360.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lento que se le est\u00e1n metiendo por ah\u00ed",
            "start": 5364.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "nos tienen que ayudar todos denunciando",
            "start": 5367.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "hay que denunciar este porque",
            "start": 5371.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fue mucho tiempo",
            "start": 5377.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 5379.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mucho tiempo entonces limpiar cuesta",
            "start": 5383.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hemos avanzado much\u00edsimo",
            "start": 5386.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5390.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pa\u00f1uelito blanco",
            "start": 5392.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya no hay corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 5401.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 5413.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir algo que comento en un mensaje que",
            "start": 5414.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "va a salir ahora",
            "start": 5417.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "este porque viene el informe",
            "start": 5420.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y por ley nos permiten",
            "start": 5424.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "transmitir mensajes",
            "start": 5428.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una semana",
            "start": 5430.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "antes y una semana despu\u00e9s",
            "start": 5432.719,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "As\u00ed es verdad",
            "start": 5436.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tienen terminado ese de",
            "start": 5439.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "lo tienes",
            "start": 5444.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el de",
            "start": 5449.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en este Palacio ya no hay ladrones",
            "start": 5451.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a ver lo puedes poner",
            "start": 5456.219,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 este",
            "start": 5458.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndose pero este vienen estos",
            "start": 5461.1,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "mensajes porque tenemos que informar",
            "start": 5467.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de septiembre es una de",
            "start": 5471.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 5475.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5476.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "los los grab\u00e9",
            "start": 5478.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hace como tres cuatro d\u00edas cinco d\u00edas no",
            "start": 5481.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se van a pasar",
            "start": 5484.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 pero eso es importante",
            "start": 5490.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puede ser que queden ah\u00ed",
            "start": 5498.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5501.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "corruptos conservadores",
            "start": 5505.139,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 5512.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pero ya se va limpiando",
            "start": 5515.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre todo la corrupci\u00f3n",
            "start": 5519.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que era lo que m\u00e1s da\u00f1aba",
            "start": 5521.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo much\u00edsimo",
            "start": 5527.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por eso las molestias",
            "start": 5532.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5537.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eran los privilegiados",
            "start": 5544.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estaba tomado el gobierno lo ten\u00edan",
            "start": 5547.719,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "secuestrado",
            "start": 5552.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en un secuestro",
            "start": 5555.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el gobierno que",
            "start": 5557.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "deb\u00eda atender a todos y servir a todos",
            "start": 5559.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estaba solo",
            "start": 5564.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 5566.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 5568.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es copia de trabajo pero",
            "start": 5572.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "da la idea",
            "start": 5575.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "verdad como honestidad y cumplimos aqu\u00ed",
            "start": 5578.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Diego Rivera pint\u00f3 magistralmente las",
            "start": 5583.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tres grandes transformaciones que han",
            "start": 5585.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "habido en la historia de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 5588.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Nosotros con mucho orgullo estamos",
            "start": 5590.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5592.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que consiste en acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 5594.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en palacio ya no hay ladrones hechos no",
            "start": 5597.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 5602.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tercer informe",
            "start": 5603.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 5605.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Bueno este vamos",
            "start": 5612.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda Carlos",
            "start": 5617.62,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n deba noticias por principio de",
            "start": 5618.94,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "cuentas ahorita que mencionaba lo que",
            "start": 5620.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "van a presentar ma\u00f1ana",
            "start": 5621.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed ser\u00eda importante Bueno a manera de",
            "start": 5623.04,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "sugerencia respetuosa Claro que",
            "start": 5625.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "invitar\u00eda a Nayeli Ram\u00edrez es la OMS",
            "start": 5627.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "person de la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 5631.3,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "humanos de la Ciudad de M\u00e9xico ella sac\u00f3",
            "start": 5632.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dos estudios Bueno la instancia",
            "start": 5634.179,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "infancias encerradas que habla",
            "start": 5635.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "justamente de ese tema de lo del C\u00f3mo",
            "start": 5637.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afecta psicol\u00f3gicamente a los chicos y",
            "start": 5640.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "el otro que se llama Caminito de la",
            "start": 5641.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "escuela ser importante si lo considera",
            "start": 5643.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "usted que invitara ma\u00f1ana a Nayeli es",
            "start": 5645.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy importante el estudio que tienen",
            "start": 5648.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos y hasta que unicef dijo que las",
            "start": 5650.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que las escuelas no est\u00e1n cerradas la",
            "start": 5653.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente hizo caso yo le pedir\u00eda bueno de",
            "start": 5655.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inicio este y lo comentaba ayer lo del",
            "start": 5658.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tema de la carta a muchos como pap\u00e1s nos",
            "start": 5661.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "parece que se haya quitado la carta por",
            "start": 5663.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el tema de que muchos papitos ocupan las",
            "start": 5665.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escuelas como guarder\u00edas a que ese",
            "start": 5667.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Francos pero s\u00ed ser\u00eda importante que",
            "start": 5669.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "usted dijera a nivel nacional y ayer",
            "start": 5671.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Puebla y Jalisco tomaron el tema de que",
            "start": 5673.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la carta responsiva obligatoria Pero",
            "start": 5676.42,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ser\u00eda importante que usted lo mencionara",
            "start": 5678.699,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed desde esta conferencia de",
            "start": 5680.139,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "medios y la segunda que me parece algo",
            "start": 5681.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "muy grave es un tema muy importante pero",
            "start": 5683.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es un tema sanitario ayer el presentador",
            "start": 5685.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n en la noche presentador le",
            "start": 5688.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "digo porque no es periodista un",
            "start": 5690.28,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "periodista reportea est\u00e1 ras de piso",
            "start": 5692.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cuestiona",
            "start": 5694.739,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ciro G\u00f3mez Leyva a eso de las 11:30 de",
            "start": 5696.42,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la noche seguramente era se\u00f1orita de las",
            "start": 5699.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "redes sociales tiene el tweet publicaba",
            "start": 5701.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "algo muy grave que los vacunados en",
            "start": 5704.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por primera vez se pueden",
            "start": 5707.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vacunar por segunda ocasi\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 5709.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no s\u00e9 si lo puedan desmentir",
            "start": 5711.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "seg\u00fan lo que yo recuerdo las",
            "start": 5713.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "conferencias vespertinas no hay ese",
            "start": 5714.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "protocolo aqu\u00ed \u00e9l dice que s\u00ed ese ser\u00eda",
            "start": 5717.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el primer planteamiento se\u00f1or presidente",
            "start": 5719.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Bueno este vamos a invitar a la",
            "start": 5721.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "especialista s\u00ed de",
            "start": 5724.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos ma\u00f1ana s\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed de",
            "start": 5728.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico es la presidente s\u00ed",
            "start": 5731.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la invitamos tambi\u00e9n",
            "start": 5733.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y este el llamado es que",
            "start": 5735.52,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "no hay carta este",
            "start": 5742.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 5747.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este de los padres",
            "start": 5752.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la responsabilidad es de todos y",
            "start": 5756.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "principalmente del gobierno",
            "start": 5760.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5764.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el titular del ejecutivo del presidente",
            "start": 5767.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Y si yo estoy",
            "start": 5772.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "haciendo el llamado para que se regrese",
            "start": 5774.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a clases",
            "start": 5778.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "es porque",
            "start": 5780.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Considero que no hay riesgos",
            "start": 5782.739,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "o que son menores",
            "start": 5787.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y que nos afecta mucho",
            "start": 5792.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el tener a los ni\u00f1os a los adolescentes",
            "start": 5796.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encerrados",
            "start": 5799.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5803.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "viendo el Nintendo",
            "start": 5805.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "o encerrados aunque no tengan el intento",
            "start": 5809.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 5814.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 5819.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "socialice",
            "start": 5822.699,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n entre los ni\u00f1os",
            "start": 5825.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que no sea",
            "start": 5831.28,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "solo por el tel\u00e9fono",
            "start": 5834.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "se han creado",
            "start": 5839.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mecanismos ahora donde tienen juegos",
            "start": 5841.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de Nintendo",
            "start": 5846.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y participan uno dos tres no se conocen",
            "start": 5848.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no se ven",
            "start": 5851.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed incluso de pa\u00edses",
            "start": 5854.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5856.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 contenidos qui\u00e9n",
            "start": 5858.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "analiza los contenidos",
            "start": 5861.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de esos juegos",
            "start": 5863.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mucha violencia",
            "start": 5867.06,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed importa mucho la escuela",
            "start": 5871.36,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hay entre tres y cinco millones de",
            "start": 5875.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desertores de presidente s\u00ed importa",
            "start": 5878.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5881.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5883.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es este perverso",
            "start": 5885.239,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "es de canallas",
            "start": 5890.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que por las diferencias que tenemos",
            "start": 5893.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "con los corruptos",
            "start": 5897.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 5901.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5903.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5904.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "estos casos",
            "start": 5907.38,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "como bandera",
            "start": 5912.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5916.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 5918.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no nos afecta pero as\u00ed afectan mucho a",
            "start": 5922.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5926.199,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n",
            "start": 5928.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son muy racionales",
            "start": 5931.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 5936.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muy responsables",
            "start": 5941.86,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "faltos de \u00e9tica",
            "start": 5944.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a mentir",
            "start": 5946.739,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cuando se trata de un asunto tan",
            "start": 5949.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "delicado",
            "start": 5953.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la salud la educaci\u00f3n",
            "start": 5955.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 le digo a los padres este",
            "start": 5958.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no hay riesgos",
            "start": 5963.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "si se presentar\u00e1n problemas vamos a",
            "start": 5967.06,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "actuar estamos pendientes Nosotros",
            "start": 5972.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siempre hemos estado",
            "start": 5975.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atentos",
            "start": 5981.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5983.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "lo saben los pap\u00e1s",
            "start": 5987.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s",
            "start": 5989.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no hay comportamientos",
            "start": 5993.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "normales ya",
            "start": 5997.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en muchos ni\u00f1os",
            "start": 6000.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por tanto tiempo",
            "start": 6004.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en el encierro y con esas pr\u00e1cticas",
            "start": 6008.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo en la",
            "start": 6013.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pantalla",
            "start": 6017.94,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "dos da\u00f1os",
            "start": 6020.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a la vista",
            "start": 6021.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo sentados",
            "start": 6024.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "inactivos",
            "start": 6028.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "solos",
            "start": 6033.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Pero bueno que ma\u00f1ana los especialistas",
            "start": 6036.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s si la unicef",
            "start": 6039.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plantea",
            "start": 6042.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6045.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no lo aseguro",
            "start": 6050.699,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero si ellos dicen",
            "start": 6054.3,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que hace m\u00e1s da\u00f1o el tener a los ni\u00f1os",
            "start": 6060.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "encerrados",
            "start": 6064.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que un posible contagio",
            "start": 6067.32,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "pues deben de tener fundamentos",
            "start": 6071.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "yo no quiero que los ni\u00f1os se enfermen",
            "start": 6075.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que se contagien",
            "start": 6077.639,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "nadie pero hay que revisarlo",
            "start": 6079.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "este profesionalmente",
            "start": 6085.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con pruebas",
            "start": 6090.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas cient\u00edficas",
            "start": 6092.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con argumentos",
            "start": 6095.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Entonces ma\u00f1ana que venga",
            "start": 6097.82,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es voluntario",
            "start": 6101.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el que no quiera este que vayan sus",
            "start": 6107.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hijos a la escuela o no los quiere",
            "start": 6111.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llevar porque tenga temores",
            "start": 6112.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en libertad de no hacerlo y se le",
            "start": 6119.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "respeta su punto de vista Somos libres",
            "start": 6122.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 6127.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho pero",
            "start": 6129.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es una bajeza",
            "start": 6133.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lo que hacen los medios porque est\u00e1n en",
            "start": 6137.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 6141.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "utilizando estos asuntos",
            "start": 6144.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "podr\u00edan debatir de otra forma Hay tantas",
            "start": 6149.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6153.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no vivimos",
            "start": 6155.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en una sociedad perfecta",
            "start": 6156.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ni el gobierno este",
            "start": 6161.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es este Inmaculado",
            "start": 6164.119,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6169.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no comete",
            "start": 6174.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "errores Claro que se cometen errores",
            "start": 6176.78,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y los corregimos",
            "start": 6181.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no caemos en la autocomplacencia",
            "start": 6184.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Claro que cr\u00edtica al interior del mismo",
            "start": 6190.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6193.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y salimos adelante entonces tiene muchas",
            "start": 6195.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cosas para generar un debate",
            "start": 6197.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "llevo un nivel",
            "start": 6201.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sin mezquindades",
            "start": 6203.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 6207.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6209.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo que Natura no da",
            "start": 6213.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "Salamanca no otorga o sea",
            "start": 6216.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense haciendo un periodismo",
            "start": 6219.98,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este servir",
            "start": 6223.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 6225.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "este y de repente",
            "start": 6229.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cambian las cosas y hay que hacer otro",
            "start": 6232.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tipo de periodismo",
            "start": 6235.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo le hacen",
            "start": 6237.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lleva",
            "start": 6241.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "un tiempo es un proceso hay que tener",
            "start": 6244.619,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "paciencia ah\u00ed van a ir poco a poco",
            "start": 6247.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ajust\u00e1ndose a los nuevos reacomodos que",
            "start": 6250.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando s\u00ed la segunda presidente",
            "start": 6254.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si Se confirma su gira por",
            "start": 6257.36,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "Veracruz pues jefe de Veracruz que hab\u00eda",
            "start": 6259.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dicho usted la semana pasada y si es as\u00ed",
            "start": 6261.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay dos casos uno que le lleg\u00f3 a la",
            "start": 6263.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n de Rams\u00e9s yunes que es el que",
            "start": 6266.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "conduce la segunda misi\u00f3n en contacto de",
            "start": 6268.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un tema de jubilados de Pemex que tiene",
            "start": 6270.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "un problema ah\u00ed de que se le est\u00e1n",
            "start": 6273.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "descontando lo que es la jubilaciones",
            "start": 6274.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "alrededor de entre 1000 y 5000 pesos por",
            "start": 6277.219,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "un acuerdo que hubo con Romero Deschamps",
            "start": 6281.699,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no se tenga usted conocimiento de este",
            "start": 6283.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tema de los jubilados que les est\u00e1n",
            "start": 6285.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "descontando y el segundo hablando del",
            "start": 6287.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tema de Veracruz si tiene conocimiento",
            "start": 6291.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de un feminicidio que ocurri\u00f3 en el en",
            "start": 6294.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la planta petroqu\u00edmica de Coatzacoalcos",
            "start": 6296.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una senadora mencionaba justamente el",
            "start": 6299.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "caso se ha quedado empantanado eh No s\u00e9",
            "start": 6302.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "si usted tenga conocimiento de ese tema",
            "start": 6305.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente voy a estar all\u00e1 voy al",
            "start": 6306.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "istmo",
            "start": 6310.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero hasta",
            "start": 6311.699,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 18",
            "start": 6314.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y 19 vamos a andar all\u00e1",
            "start": 6317.179,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este 18 y 19 de septiembre",
            "start": 6321.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vamos a estar y vamos a este a conocer",
            "start": 6327.26,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre el caso que t\u00fa mencionas sobre",
            "start": 6332.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el feminicidio Y luego el tema de los",
            "start": 6334.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "jubilados es importante tambi\u00e9n saber si",
            "start": 6337.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 este cometiendo esa",
            "start": 6339.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 6343.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "eso hoy mismo vamos a saber",
            "start": 6345.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hay que nada m\u00e1s",
            "start": 6349.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta que ahora como hay",
            "start": 6352.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cambio va a haber cambio de la direcci\u00f3n",
            "start": 6354.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del sindicato",
            "start": 6357.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues este hay",
            "start": 6360.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mucha propaganda no hay que ver si si",
            "start": 6363.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "son ciertas las cosas no lo dudo pero",
            "start": 6367.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6371.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no levantar falsos testimonios no vamos",
            "start": 6372.619,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "a tener la informaci\u00f3n y finalmente el",
            "start": 6375.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "secretario de Marina hablaba hace",
            "start": 6379.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "algunas semanas de que ninguna persona",
            "start": 6381.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del gabinete era honesta hubo un tema de",
            "start": 6384.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una destituci\u00f3n de un de un titular de",
            "start": 6388.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "seguridad en Baja California Sur porque",
            "start": 6390.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iba borracho Pues no s\u00e9 si recuerda el",
            "start": 6393.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 6396.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es preguntarle no avanzado el tema de la",
            "start": 6397.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n sili\u00e1n sometido a usted de",
            "start": 6401.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la consideraci\u00f3n el caso siendo que",
            "start": 6405.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "usted es el comandante supremo de las",
            "start": 6406.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de este caso este",
            "start": 6407.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 6409.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya este se procedi\u00f3 Gracias ya se",
            "start": 6410.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 este y lo hizo el almirante",
            "start": 6414.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Ojeda",
            "start": 6418.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya es nada m\u00e1s me inform\u00f3",
            "start": 6421.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "este un hecho muy lamentable o sea",
            "start": 6425.6,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 6429.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mancha no la instituci\u00f3n entonces Ellos",
            "start": 6433.139,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tienen pues",
            "start": 6437.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un c\u00f3digo",
            "start": 6440.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de disciplina y se aplic\u00f3",
            "start": 6442.52,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "al menos eso fue lo que me inform\u00f3 no s\u00e9",
            "start": 6446.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si ya se",
            "start": 6449.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica pero este",
            "start": 6451.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eso es lo que se iba a hacer",
            "start": 6455.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Soy Maya verb\u00fas de bloomberg",
            "start": 6469.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n de M\u00e9xico Sigue estando",
            "start": 6473.659,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "alta muy por encima de los objetivos del",
            "start": 6476.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Banco Central Usted cree que el banco de",
            "start": 6479.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico debe seguir aumentando la tasa de",
            "start": 6482.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para contener esa inflaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 6485.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "opina de su \u00faltima decisi\u00f3n",
            "start": 6489.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bueno Nosotros somos respetuosos del",
            "start": 6492.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico",
            "start": 6496.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "te respetuoso de su autonom\u00eda",
            "start": 6498.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n",
            "start": 6502.26,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "considero",
            "start": 6504.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "analizando bien",
            "start": 6506.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6508.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica en el pa\u00eds",
            "start": 6510.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 6513.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy atentos de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6519.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6525.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Aunque el banco de M\u00e9xico",
            "start": 6528.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 6533.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mi punto de vista",
            "start": 6535.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "deber\u00eda estar atento a la inflaci\u00f3n y al",
            "start": 6538.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "crecimiento a las dos cosas",
            "start": 6541.86,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 6546.179,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6548.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "atienden lo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6551.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6555.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "voltean a ver lo del crecimiento",
            "start": 6558.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 6562.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un punto de vista",
            "start": 6563.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "al margen",
            "start": 6569.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo central",
            "start": 6572.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es que el banco de M\u00e9xico siempre",
            "start": 6574.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atento",
            "start": 6577.699,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "al comportamiento de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6581.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces como ahora",
            "start": 6584.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este ha habido",
            "start": 6587.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 6590.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en inflaci\u00f3n",
            "start": 6593.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n tomando",
            "start": 6597.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como medida aumentar la tasa de inter\u00e9s",
            "start": 6600.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 6609.86,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y yo respeto",
            "start": 6613.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 6616.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que toman",
            "start": 6617.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6620.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se tiene que tener control de la",
            "start": 6621.98,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 6625.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos debe de importar a todos",
            "start": 6626.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "lo explico",
            "start": 6632.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de manera muy sencilla a la gente",
            "start": 6633.86,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "de Por qu\u00e9 no nos conviene",
            "start": 6639.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n alta",
            "start": 6642.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hemos hecho un esfuerzo",
            "start": 6648.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "como nunca en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6651.3,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda desde hace 40 a\u00f1os",
            "start": 6655.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para aumentar el salario",
            "start": 6661.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en especial el salario m\u00ednimo",
            "start": 6667.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que ha aumentado desde que llegamos al",
            "start": 6670.139,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno en t\u00e9rminos reales",
            "start": 6672.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el 50 por ciento",
            "start": 6676.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "casi el 50 por ciento",
            "start": 6681.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6686.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "como en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6689.639,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ha habido inflaci\u00f3n",
            "start": 6694.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "esto ha llevado al aumento en los",
            "start": 6700.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 6703.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6705.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de consumo b\u00e1sico",
            "start": 6706.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "por ejemplo ha aumentado el precio de la",
            "start": 6711.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 6714.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "porque aument\u00f3 el precio del ma\u00edz a",
            "start": 6716.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nivel internacional",
            "start": 6718.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda",
            "start": 6719.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6722.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de ma\u00edz",
            "start": 6725.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y por la inflaci\u00f3n",
            "start": 6728.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el aumento del gas",
            "start": 6730.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces a\u00fan aumentando el salario",
            "start": 6735.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6739.199,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "50%",
            "start": 6745.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "solo hemos logrado",
            "start": 6748.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que con ese salario",
            "start": 6751.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se compren",
            "start": 6753.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dos kilos m\u00e1s",
            "start": 6755.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de tortilla",
            "start": 6758.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos",
            "start": 6761.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar",
            "start": 6764.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "6 kilos de tortilla",
            "start": 6766.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y ahora alcanza para 8",
            "start": 6769.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a pesar del aumento",
            "start": 6774.179,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "S\u00f3lo dos kilos entonces",
            "start": 6778.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "si se aumenta y se aumenta el salario",
            "start": 6783.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los ingresos pero",
            "start": 6786.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 6790.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una inflaci\u00f3n controlada",
            "start": 6793.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pues no se gana",
            "start": 6798.9,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo poder de compra",
            "start": 6802.619,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que s\u00ed es importante que el banco",
            "start": 6808.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico act\u00fae",
            "start": 6812.219,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para que haya control de inflaci\u00f3n",
            "start": 6816.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Ese es mi este punto de vista y respeto",
            "start": 6821.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que ellos est\u00e1n tomando De",
            "start": 6825.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todas formas",
            "start": 6828.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "desde que nosotros llegamos",
            "start": 6829.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ha bajado la tasa de inter\u00e9s casi tres",
            "start": 6833.34,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "puntos no tengo el dato exacto",
            "start": 6836.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "desde que llegamos",
            "start": 6841.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ha bajado",
            "start": 6843.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ha sido ahora",
            "start": 6846.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 6848.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que la han aumentado dos veces",
            "start": 6850.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la \u00faltima vez punto 25",
            "start": 6853.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6857.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6860.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose la inflaci\u00f3n en Estados",
            "start": 6862.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6864.54,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos est\u00e1n",
            "start": 6871.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "impulsando mucho el crecimiento",
            "start": 6874.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "hay muchos circulante",
            "start": 6876.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6882.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 6884.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s circulante es que tiene que",
            "start": 6887.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "haber producci\u00f3n",
            "start": 6891.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que es un asunto que deben de tratar a",
            "start": 6895.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 6899.58,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 6903.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6904.58,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se tiene dinero",
            "start": 6906.5,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pero no hay mercanc\u00edas",
            "start": 6911.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 6916.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Si se quiere comprar ahora un",
            "start": 6920.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "refrigerador",
            "start": 6922.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6924.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "esperarse",
            "start": 6929.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se paga",
            "start": 6936.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se apunta y lo entregan",
            "start": 6939.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en un mes dos meses tres meses",
            "start": 6942.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y as\u00ed con otros productos",
            "start": 6948.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6952.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante la actividad",
            "start": 6954.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 6956.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 6959.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 6964.099,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estimular el desarrollo",
            "start": 6968.699,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y que no haya esta inflaci\u00f3n que haya",
            "start": 6971.58,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "oferta bastante de productos de bienes",
            "start": 6974.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Entonces yo estoy de acuerdo con lo que",
            "start": 6981.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el banco de M\u00e9xico",
            "start": 6983.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y su gobierno est\u00e1 pensando en medidas",
            "start": 6986.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adicionales aparte de lo que haga el",
            "start": 6988.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico para controlar la",
            "start": 6992.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n S\u00ed lo estamos haciendo por",
            "start": 6994.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ejemplo este hicimos el compromiso de no",
            "start": 6997.139,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "aumentar los precios de los energ\u00e9ticos",
            "start": 7001.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y lo estamos cumpliendo",
            "start": 7004.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y no lo entend\u00edan",
            "start": 7007.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "este primero",
            "start": 7010.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas aparte de los",
            "start": 7012.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos tienen otra cosa previsto",
            "start": 7014.84,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todo lo que sean bienes que",
            "start": 7017.38,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "podamos nosotros este garantizar que no",
            "start": 7022.42,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "aumenten los precios lo vamos a hacer",
            "start": 7025.639,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso nuestra intervenci\u00f3n en el caso",
            "start": 7030.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 7032.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque estaba",
            "start": 7033.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "creciendo mucho de manera injustificada",
            "start": 7036.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque se estaban quedando con amplios",
            "start": 7040.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes de utilidad de ganancia",
            "start": 7044.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "distribuidores concesionarios y por eso",
            "start": 7047.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 lo del precio m\u00e1ximo y Ya",
            "start": 7050.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bajamos el gas Todo eso ayuda el no",
            "start": 7053.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de las gasolinas el",
            "start": 7057.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no aumentar el precio del diesel el no",
            "start": 7059.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de la luz",
            "start": 7062.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo eso es favorable y desde luego",
            "start": 7065.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 7069.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s producci\u00f3n se tenga mejor",
            "start": 7072.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo usted ha dicho que se est\u00e1",
            "start": 7076.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "considerando usar los fondos adicionales",
            "start": 7079.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del fondo monetario internacional para",
            "start": 7081.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "reparar parte de la duda de este pa\u00eds",
            "start": 7083.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "varios economistas han dicho que el",
            "start": 7086.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gobierno no puede usar estos fondos de",
            "start": 7089.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "esta manera",
            "start": 7093.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su respuesta de qu\u00e9 forma est\u00e1",
            "start": 7094.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "considerando hacer esta transacci\u00f3n Pues",
            "start": 7097.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es lo mismo No este estos economistas",
            "start": 7099.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7103.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este formados",
            "start": 7104.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en escuelas",
            "start": 7111.159,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "en donde les ense\u00f1an",
            "start": 7114.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "a proteger a grupos de intereses",
            "start": 7117.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 7122.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a proteger a financieros",
            "start": 7124.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "no les ense\u00f1an a proteger al pueblo",
            "start": 7130.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 7137.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o que causa la corrupci\u00f3n",
            "start": 7139.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esa materia no la llevan",
            "start": 7143.719,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esa asignatura",
            "start": 7146.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7150.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "les ense\u00f1an sobre",
            "start": 7152.02,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "la importancia de la econom\u00eda moral",
            "start": 7154.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nos les ense\u00f1an de que debe de haber",
            "start": 7161.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "progreso Pero con justicia",
            "start": 7164.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "no Les ense\u00f1a de que lo m\u00e1s importante",
            "start": 7170.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es que haya empleo",
            "start": 7175.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y que haya bienestar",
            "start": 7177.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no les ense\u00f1an a que debe de",
            "start": 7183.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fortalecerse la econom\u00eda popular",
            "start": 7187.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les ense\u00f1an",
            "start": 7191.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 7194.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "este se permite que ganen cada vez m\u00e1s",
            "start": 7196.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dinero los de arriba",
            "start": 7199.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y lo ven normal",
            "start": 7202.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 7206.54,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nos corresponde porque somos",
            "start": 7209.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "socios Por decirlo de alguna manera de",
            "start": 7213.219,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional",
            "start": 7216.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "una cantidad de recursos",
            "start": 7219.139,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de los 620 mil millones de d\u00f3lares que",
            "start": 7223.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 7227.239,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "dispersar",
            "start": 7230.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a todos los miembros",
            "start": 7233.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "socios del fondo monetario internacional",
            "start": 7236.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 7239.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como 620 mil millones de d\u00f3lares nos",
            "start": 7242.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "corresponden 12 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7244.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "12.000 200",
            "start": 7248.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7252.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos nosotros",
            "start": 7254.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico",
            "start": 7258.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7262.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no lo deben de",
            "start": 7264.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "olvidar los que trabajan en el banco de",
            "start": 7267.58,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7271.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque son servidores p\u00fablicos",
            "start": 7272.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no empleados de los financieros",
            "start": 7277.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "eso que se atesoran en el banco de",
            "start": 7282.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es dinero del pueblo y de la",
            "start": 7284.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 7287.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se ha",
            "start": 7293.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "atesorado",
            "start": 7296.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "o Cu\u00e1nto ha sido el incremento",
            "start": 7299.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de las reservas desde que estamos en el",
            "start": 7303.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7306.86,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "20 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7309.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de las Divisas que entran al pa\u00eds",
            "start": 7315.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "20.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7320.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7327.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llegan 12 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s",
            "start": 7329.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico",
            "start": 7333.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 7336.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que esos 12 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7337.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se van a colocar",
            "start": 7342.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el mercado Financiero",
            "start": 7345.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y vamos a recibir uno por ciento",
            "start": 7349.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por el manejo de ese dinero",
            "start": 7356.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y el gobierno de M\u00e9xico la hacienda",
            "start": 7360.139,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tiene que pagar intereses",
            "start": 7362.179,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "por su deuda del cuatro por ciento",
            "start": 7365.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque no se utilice ese dinero",
            "start": 7372.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para pagar deuda",
            "start": 7375.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y nos ahorramos",
            "start": 7380.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 7383.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "viendo a Gerardo Esquivel que ya se",
            "start": 7389.199,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 este Ultra tecn\u00f3crata",
            "start": 7392.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diciendo no se puede",
            "start": 7397.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo que plantea el presidente",
            "start": 7400.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no se puede porque no se quiere",
            "start": 7404.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7410.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con todo respeto son muy cuadrados",
            "start": 7413.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Ah que se utilice ese dinero para pagar",
            "start": 7417.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 7420.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Ah se va a ser el planteamiento formal",
            "start": 7424.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "al Banco de M\u00e9xico",
            "start": 7428.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que se beneficie",
            "start": 7432.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica se beneficia el",
            "start": 7435.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7438.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Pero bueno ya ya me pasaron una notita",
            "start": 7444.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7448.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7449.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "queda ma\u00f1ana",
            "start": 7451.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00ed tenemos muchas cosas",
            "start": 7456.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana T\u00fa empiezas y pero me qued\u00f3 la",
            "start": 7461.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 7465.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Banco de M\u00e9xico s\u00ed porque est\u00e1",
            "start": 7467.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 7470.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7473.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ya escucharon",
            "start": 7474.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no cuatro",
            "start": 7479.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era cinco la corte queda para",
            "start": 7482.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana ya no nos va a hacer el",
            "start": 7485.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tiempo Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 7487.82,
            "duration": 3.44
        }
    ],
    "transcription_text": " Hola profesor [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] hoy como todos los mi\u00e9rcoles vamos a el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana Elizabeth Garc\u00eda vilchis nos va a informar y as\u00ed comenzamos y luego preguntas Buenos d\u00edas a todas y todos vamos a presentar hoy tres noticias la primera es difunden carta falsa de la SEP del regreso a clases una vez m\u00e1s el peri\u00f3dico El Universal public\u00f3 el 12 de agosto pasado informaci\u00f3n falsa se trata de una supuesta carta compromiso sobre el regreso a clases que la misma Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica desminti\u00f3 esa informaci\u00f3n inventada fue difundida por medios y comentaristas el objetivo de difundir El documento era apuntalar la cr\u00edtica contra el gobierno de M\u00e9xico por el regreso a clases el universal public\u00f3 una nota con el t\u00edtulo Esta es la carta compromiso de la SEP para el regreso a clases presenciales pero la carta es pirata aunque se hizo pasar como un documento oficial Aqu\u00ed est\u00e1 la nota del universal la podemos ver en la pantalla y la supuesta carta compromiso obviamente falsa la nota describe la supuesta carta en la que se\u00f1ala que los padres de familia deber\u00e1n revisar todos los d\u00edas al menor si el menor tiene s\u00edntomas relacionados con el 19 a partir de esta nota se desat\u00f3 un debate sobre la responsabilidad del gobierno en la seguridad sanitaria de los estudiantes menores de edad Aqu\u00ed vemos tambi\u00e9n en pantalla periodistas y medios que difundieron la noticia falsa aqu\u00ed hay un tuit de L\u00f3pez D\u00f3riga Denise Dresser Azucena Uresti el peri\u00f3dico milenio a pesar de que la SEP advirti\u00f3 que la carta era falsa ni el peri\u00f3dico ni otros medios ni comunicadores que la publicaron desmintieron o aclararon el asunto Aunque otros medios publicaron otra carta que tambi\u00e9n resulta falsa porque no es un documento oficial sobre este asunto ya lo aclar\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quien precis\u00f3 que no se pedir\u00e1 ninguna carta responsiva a los padres de familia en el regreso a las clases presenciales que nadie se preocupe dijo el regreso a clases es voluntario no es obligatorio no se quiere si no se quiere llevar a los ni\u00f1os no se llevan van a seguir habiendo clases por internet actualmente hasta la unicef est\u00e1 de acuerdo en que es mejor que ni\u00f1as y ni\u00f1os regresen a las clases presenciales ya que las consecuencias del confinamiento son m\u00e1s da\u00f1inas para su salud que el riesgo de contagio por covid 19 hasta que la primera nota la segunda tiene que ver con el diario reforma que publica un t\u00edtulo amarillista sobre la saturaci\u00f3n en hospitales infantiles ah\u00ed est\u00e1 la portada en portada publicado el peri\u00f3dico Reforma publica en su Primera Plana de ayer 17 de agosto una nota con el t\u00edtulo saturan por covid hospitales infantiles reforma exagera informaci\u00f3n sobre nueve hospitales pedi\u00e1tricos y materno infantiles para dar vuelo a una campa\u00f1a desatada desde la semana pasada en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales con el tema del supuesto riesgo que corren los ni\u00f1os con el regreso a clases y vemos a medio y vemos a medios de comunicaci\u00f3n comentaristas y sus puestos especialistas exagerando los contagios de menores por Kobe 19 as\u00ed como las hospitalizaciones y defunciones Aunque cualquier muerte nos duele y no solidarizamos con las familias que han perdido un ser querido precisamos que la situaci\u00f3n de los menores respecto a la pandemia no es como la pintan hoy los medios de comunicaci\u00f3n y opinadores si tomamos en cuenta la informaci\u00f3n del IMSS la instituci\u00f3n de salud m\u00e1s importante del pa\u00eds podemos tener una mejor perspectiva del tema de 7.605 hospitalizados que hab\u00eda el d\u00eda de ayer en todo el pa\u00eds solo hay 128 menores de 19 a\u00f1os es decir apenas el 1.6% de los hospitalizados en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico de donde se ha difundido m\u00e1s informaci\u00f3n hab\u00eda 1019 hospitalizados en el IMSS de los cuales apenas 17 personas son menores de 19 a\u00f1os o sea el 2%. otro ejemplo es el hospital Nacional de pediatr\u00eda de 168 pacientes hospitalizados apenas una tercera parte tiene covid o sospecha de la enfermedad Aqu\u00ed vemos el cuadro del IMSS donde nos muestra que apenas el 2 de 2% de los hospitalizados son menores de 18 a\u00f1os vemos ah\u00ed en la Gr\u00e1fica del pastel de pastel que el 58% de los hospitalizados esta gr\u00e1fica es de ayer tiene mayor a 50 a\u00f1os 58%. de la edad de Rango de edad de 31 a 50 el 33% de los hospitalizados de 19 a 30 a\u00f1os el 7%. Y solo el 2% son menores a 19 a\u00f1os es importante destacar que se trata de una verdadera campa\u00f1a por causar miedo entre la poblaci\u00f3n Sobre el asunto del aumento sin control de los contagios de ni\u00f1os y ni\u00f1as y dar la impresi\u00f3n de que se est\u00e1 saturando los hospitales infantiles por el Kobe 19 lo cual no es verdad es falso la semana pasada comenz\u00f3 a difundirse informaci\u00f3n y desinformaci\u00f3n sobre los contagios de comida en menores el mi\u00e9rcoles 11 de agosto el periodista Ciro G\u00f3mez Leyva en su programa de Radio F\u00f3rmula divulg\u00f3 que el hospital infantil de M\u00e9xico Federico G\u00f3mez estaba al 100% de su capacidad lo cual fue desmentido por el hospital y por la secretar\u00eda de salud pero de poco sirvi\u00f3 porque esa noticia comenzaba a difundirse en medios de comunicaci\u00f3n y en redes sociales Aqu\u00ed vemos el tweet de Ciro G\u00f3mez Leyva y varias notas que hicieron Ecos de esta informaci\u00f3n falsa del hospital bueno esta Televisa infobae y vanguardia MX Tambi\u00e9n queremos hacer la aclaraci\u00f3n el hospital ese d\u00eda 11 de agosto ten\u00eda el 70% de las camas ocupadas solamente de covid que eran 16 18 de 26 camas en la \u00faltima nota dice medios toman unos datos y omiten otros para concluir que aument\u00f3 en 12% la poblaci\u00f3n sin servicios de salud Bueno aqu\u00ed las notas entre los que se encuentran Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga expansi\u00f3n pol\u00edtica al financiero \u00e9l era el heraldo animal pol\u00edtico entre otros tomando en cuenta los datos del coneval los medios difundieron que 35 millones de mexicanos carecen de acceso a la salud y que esa situaci\u00f3n hab\u00eda aumentado 12% entre 2018 y 2020 todo eso no es verdad 99% de los mexicanos que demandaron un servicio de salud fueron atendidos seg\u00fan los mismos datos de coneval hoy el derecho a la salud es universal y cualquier mexicano tiene derecho a ello antes exist\u00eda el seguro popular pero no era para todos y ten\u00eda que pagarse una cuota hoy la atenci\u00f3n y los medicamentos son gratuitos para todas y todos los mexicanos que la soliciten pero aclaramos el coneval hizo dos preguntas sobre salud en una encuesta sobre pobreza multidimensional una pregunta sobre acceso a la salud Ah\u00ed el coneval registr\u00f3 que las personas sin acceso a la salud hab\u00edan aumentado 12%. esto es porque muchos desconocen que tienen derecho a cualquier servicio p\u00fablico de Salud si lo solicitan pero al no contar con una credencial o un seguro por escrito respondieron que no ten\u00edan acceso a servicio de salud el insabi es una instituci\u00f3n creada Apenas hace ocho meses para promover el acceso universal y gratis gratuito a los servicios de salud para la poblaci\u00f3n sin seguridad social Adem\u00e1s de que en seis estados no han el insabi Aguascalientes Chihuahua Guanajuato Jalisco Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas lo que explica la falta de conocimiento de muchas personas sobre su derecho a los servicios p\u00fablicos de salud pero hay otra pregunta que registra el coneval sobre el acceso a los servicios de salud que es m\u00e1s relevante durante 2020 en plena pandemia 47.9% de la poblaci\u00f3n nacional es decir 60.7 millones de personas refiri\u00f3 haber tenido alg\u00fan dolor malestar enfermedad o accidente de los cuales 41.7 millones busqu\u00e9 buscaron que los atendieran en un servicio de salud y fueron efectivamente atendidos el 99.5%. es decir 41 punto 5 millones en s\u00edntesis uno de cada tres mexicanos recibi\u00f3 atenci\u00f3n en un servicio p\u00fablico de salud cifra que debe entenderse por la situaci\u00f3n de emergencia sanitaria en 2020 donde los servicios p\u00fablicos asumieron el mayor peso en la respuesta a la 19 en el que se redujo la movilidad de la poblaci\u00f3n e increment\u00f3 su temor al riesgo de contagiarse en las cl\u00ednicas u hospitales la difusi\u00f3n de esta noticia tendenciosa tuvo un eco en medios impresos de radio y televisi\u00f3n y tambi\u00e9n y nadie o casi nadie inform\u00f3 del dato del 99% de las personas que solicitaron un servicio de salud lo hab\u00edan obtenido Incluso el director de Exc\u00e9lsior Pascal Beltr\u00e1n del R\u00edo en su programa de radio dijo que lo \u00fanico que se hizo En este gobierno es quitarle el derecho a la salud de los m\u00e1s pobres pero a prop\u00f3sito de \u00e9l queremos compartir este tweet que fue citado ayer por el presidente de la rep\u00fablica se trata de una s\u00edntesis de lo cual de lo que azulear entender es la cuarta transformaci\u00f3n saque usted sobre sus conclusiones aqu\u00ed el tuits leer por adoctrinamiento comer frijoles poseer un solo par de zapatos la receta de la 4t para ser feliz V\u00e1lgame y agrega en otro tuit Ah y no aspirar a nada que no exagere solo queremos transformar M\u00e9xico es cuanto eficiente usamos dos tres cuatro cinco seis la compa\u00f1era vaya la segunda vuelta Buenos d\u00edas presidente es el 5\u00e1rez se han comunicado con el medio ex trabajadores del ferrocarril del istmo de Tehuantepec espec\u00edficamente aquellos que trabajan en el tramo Palenque M\u00e9rida ellos fueron liquidados Cuando comenz\u00f3 esta construcci\u00f3n del tren Maya est\u00e1n preocupados porque no saben si ahora que inicia funciones el tren Maya van a volver a ser contratados para trabajar ah\u00ed est\u00e1n son al menos 200 trabajadores sindicalizados de confianza entre talleristas y personas de mantenimiento que esto les preocupa no saber su postura al respecto y tambi\u00e9n mi otra pregunta ayer hubo cr\u00edticas de algunos simpatizantes suyos Por la designaci\u00f3n de Brenda Lozano por parte de la secretar\u00eda de relaciones exteriores como la nueva agregada cultural de la embajada de M\u00e9xico en Espa\u00f1a ya que la acusan de haber emitido cr\u00edticas burlas faltas de respeto hacia usted hasta hace algunos meses y Bueno pues ahora va a ser el gobierno y su gobierno y a usted al que va a representar ah\u00ed en Espa\u00f1a lo primero hay muchas posibilidades de empleo en toda la ruta del tren Maya es cosa de ver con quienes est\u00e1n construyendo van a operar el tren Maya y tambi\u00e9n se va a rehabilitar la v\u00eda de Palenque a Coatzacoalcos se est\u00e1 construyendo la nueva v\u00eda de Coatzacoalcos a Salina Cruz se va a rehabilitar la l\u00ednea de Ixtepec hasta Tapachula hasta la frontera Guatemala hay mucho trabajo y Seguramente se van a requerir trabajadores operadores maquinistas en los dos casos cuando ya est\u00e9 en operaci\u00f3n el tren Maya y el istmo van a ver empresas para administrarlos todo el sistema en el caso de El tren Maya y los aeropuertos de Tulum de Palenque El de la Ciudad de M\u00e9xico el de Chetumal es una empresa que va a estar manejada por la secretar\u00eda de la defensa y en el caso del istmo los puertos Minatitl\u00e1n digo Perd\u00f3n este Coatzacoalcos Salina Cruz y los ramales de El istmo hacia de Guatemala hacia la frontera y de Coatzacoalcos a Palenque los 10 parques industriales todo manejado por una empresa en la que va a ser socio mayoritaria la secretar\u00eda va a ser socio mayoritaria de la Secretar\u00eda de Marina y van a ser socios tambi\u00e9n los gobiernos estatales de Chiapas de Tabasco de Veracruz [M\u00fasica] de Oaxaca este va a ser la Secretar\u00eda de Marina y estos cuatro estados los due\u00f1os pueden tener la tranquilidad de estos trabajadores se est\u00e1n creando empleos como nunca en estas obras Yo calculo que en un a\u00f1o m\u00e1s se van a estar este creando en el tren Maya y en el istmo alrededor de 300 mil empleos tengo brazos muy importantes Ya este el sureste ha sido tomado en cuenta Se abandon\u00f3 por mucho tiempo y f\u00edjense que el sureste financi\u00f3 en todo el per\u00edodo neoliberal el desarrollo del pa\u00eds porque el presupuesto p\u00fablico durante mucho tiempo se integraba de los ingresos petroleros hasta lleg\u00f3 a hacer del 40 por ciento del presupuesto nacional 40 por ciento proven\u00eda de ingresos petroleros y se le sac\u00f3 toda esa riqueza al sureste a Chiapas a Veracruz a Tabasco a Campeche y no se le devolvi\u00f3 nada qued\u00f3 en abandono lo \u00fanico que creci\u00f3 en el sureste fue Canc\u00fan el turismo pero Yucat\u00e1n Campeche Chiapas Tabasco Veracruz Oaxaca en el abandono lo mismo que un guerrero Puebla sobre todo los municipios y los Estados m\u00e1s pobres de M\u00e9xico fue muy Injusto todo lo que sucedi\u00f3 Entonces ahora le estamos devolviendo al sureste algo de lo que por justicia les corresponde sin abandonar el centro sin abandonar el norte pero Buscar porque estaba as\u00ed Aunque crecimiento y aqu\u00ed de crecimiento en el sur sureste y ahora lo que queremos Mejor dicho que que suba el y es lo que est\u00e1 pasando acerca de lo otro pues este no tengo nada que comentar es muy dif\u00edcil encontrar en el aparato administrativo gente que no est\u00e9 relacionada acad\u00e9micos con intelectuales que dominaron durante mucho tiempo Yo siempre digo que tard\u00f3 m\u00e1s El dominio neoliberal que el Porfiriato Porfirio D\u00edaz domin\u00f3 de finales de 1876 A mediados de 1911 34 a\u00f1os pero en neoliberalismo se impuso haciendo la cuenta por 36 a\u00f1os a usted le informaron de esta designaci\u00f3n no no no no no no no no pero est\u00e1 cundido este el pa\u00eds O sea de este pensamiento conservador neoliberal porque imag\u00ednense si nada m\u00e1s hab\u00edan dos grupos que dominaban en el mundo de las letras lo hemos dicho aqu\u00ed el de krause y el de Aguilar camino y al final pol\u00edticamente son lo mismo es como dos partidos que no quiero probar no pueden mencionarse este aparentaban ser distintos no es como la diferencia que hay entre la cocacola y la pepsicol este entonces esos dos grupos monopolizaban pero se metieron en La Academia todo hasta los centros p\u00fablicos este de ense\u00f1anza se metieron a la UNAM o sea ah\u00ed ese pensamiento dominante que no estaba cuando Yo estudi\u00e9 no le interese sobre todo en las Ciencias Sociales presidente que se haya bueno haya hecho cr\u00edticas a su gobierno que ser\u00eda incluso burlado de Es que este desgraciadamente ten\u00edan predominio de todo en Hacienda en agricultura en econom\u00eda ya en relaciones exteriores no una vez este en una celebraci\u00f3n de Independencia un embajador que grit\u00f3 viva Iturbide Entonces est\u00e1 lleno hay que ir poco a poco este sin excluir d\u00e1ndole oportunidad sobre todo a los j\u00f3venes que este no est\u00e1n tan influenciado por el pensamiento conservador Porque no solo con todo respeto era el yt\u00e1n y el tecnol\u00f3gico de Monterrey era c\u00f3mo se llama este organismo p\u00fablico el cine que era lo mismo Yo entiendo bueno que exista una escuela como el itam pues est\u00e1 bien impulsada por el sector privado para formar sus cuadros pero que el estado tambi\u00e9n est\u00e9 financiando a una instituci\u00f3n con esos mismos prop\u00f3sitos como es el cine o que con as\u00ed est\u00e9 al servicio de las empresas que su presupuesto se destine a financiar investigaci\u00f3n de las empresas y no hacer investigaciones En beneficio de la gente de que haya vacunas para el covid como ahora que se busquen sustancias no contaminantes o naturales para no utilizar qu\u00edmicos en la fertilizaci\u00f3n en el combate de las plagas que no haya herbicidas que causen da\u00f1o a la salud todas esas investigaciones que se fortalezca de nuevo del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo para no tener que depender de tecnolog\u00eda de el extranjero pero el Instituto Mexicano de petr\u00f3leo se abandon\u00f3 era de lo mejor que hab\u00eda en el mundo iban dos ingenieros petroleros investigadores del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo a otros pa\u00edses en los \u00faltimos tiempos se ten\u00eda que comprar tecnolog\u00eda del extranjero al mismo los mismos a\u00f1os en que se le entregaba y se le entregaba dinero con la Cid para que lo transfiriera a empresas particulares entonces todo eso ha cambiado Entonces se form\u00f3 mucha gente as\u00ed Yo entiendo Pues es como cuando se derrumb\u00f3 La Uni\u00f3n sovi\u00e9tica todos los que se hab\u00edan formado con esa Concepci\u00f3n con esa ideolog\u00eda pues se sintieron este abandonados como que cayeron en el vac\u00edo se quedaron colgados de la brocha pues es ahora lo mismo Imag\u00ednese le est\u00e1n diciendo a los j\u00f3venes los est\u00e1n formando para hacerle caso al fondo monetario internacional dice que si hay una crisis la receta es darle a los de arriba porque as\u00ed si les va bien a los de arriba algo les va a llegar a los de abajo y que el estado no debe de intervenir que incluso debe diluirse y solo utilizarse para reprimir y que todo lo tiene que resolver el mercado y que la Constituci\u00f3n y las leyes deben de estar al servicio de los particulares que ya no hay inter\u00e9s p\u00fablico que ya no existe el derecho constitucional o elaborar o el Agrario que eso es anacr\u00f3nico lo forman as\u00ed Lo importante es el derecho mercantil fiscal todo lo que tiene que ver con el Libre Mercado Entonces nosotros decimos a ver vamos a regresar este con las condiciones actuales a que se atienda la gente el que se apoye a la gente que no se apoye nada m\u00e1s a los de arriba que se apoye a los de abajo de abajo hacia arriba por ejemplo Ciro y Pascal porque est\u00e1n en contra porque trabajan en una empresa que este maneja hospitales privados entre otros negocios entonces pues es normal que est\u00e9n en contra de nosotros que estamos planteando que la salud sea un derecho para todos la atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos porque el modelo era a privatizar todo la salud la educaci\u00f3n la seguridad social Bueno hasta las c\u00e1rceles las privatizaron entonces si esa formaci\u00f3n se mantuvo durante mucho tiempo Pues siempre genera este desconciertos cuando decimos pues ya no va a ser as\u00ed y por eso hay estas Este falsedades Adem\u00e1s est\u00e1 lloviendo de El reforma pero no la nota de para ver si no pones el Per\u00fa Porque no solo es la nota de la de Ciro cualquier d\u00eda Pero de esta donde est\u00e1 Ciro esto de cu\u00e1ndo es mucho las ocho columnas est\u00e1 igual hay cari\u00f1o no hay cari\u00f1o nos quieren verdad nos dedican todo pues se imagina yo soy de Tabasco conozco el triunfo desde hace como no voy a decir tanto pero como hace 50 a\u00f1os No s\u00ed El Triunfo es Balanc\u00e1n est\u00e1 en los l\u00edmites de Tabasco Campeche y muy cerca de Guatemala all\u00ed en los a\u00f1os 70 inici\u00f3 un plan que se llam\u00f3 el plan Balanc\u00e1n como no hab\u00eda mucha gente como suced\u00eda en el sureste y en otras partes mucha tierra y poca gente se impuls\u00f3 un plan de colonizaci\u00f3n entonces ah\u00ed en el plan Balanc\u00e1n hay recuerdo un Ejido que se llama Apatzing\u00e1n fueron de Michoac\u00e1n esto sucedi\u00f3 en [M\u00fasica] esta regi\u00f3n de Tabasco y tambi\u00e9n en Campeche hay colornos de Veracruz de Michoac\u00e1n de Jalisco de Guerrero Chiapas Tabasco Campeche Quintana Roo los a\u00f1os 70 Entonces se empez\u00f3 a ir con el plan Balanc\u00e1n hace los 40 a\u00f1os se abandon\u00f3 cuando la pol\u00edtica neoliberal se abandon\u00f3 por completo el plan recuerdo que iba yo a las comunidades del plan porque conozco todos los pueblos tengo muchas an\u00e9cdotas de un personaje que sab\u00eda c\u00f3mo Llamar al tigre [M\u00fasica] al jaguar y ahora se est\u00e1 apoyando como nunca Ah les dec\u00eda que cuando las comunidades empezaban a este emigrar centroamericanos y los ve\u00edan pasar los pobladores campesinos ejidatarios del plan Balanc\u00e1n pero nada m\u00e1s pasaba de Guatemala como se abandon\u00f3 el plan luego ellos hicieron lo mismo y se qued\u00f3 sin gente el plan muchos se fueron este abandonaron las tierras Entonces ahora estamos apoyando como no se hac\u00eda en mucho tiempo ah\u00ed hay miles de Sembradores ah\u00ed tenemos viveros de la secretar\u00eda de defensa y se est\u00e1n sembrando plantas \u00e1rboles frutales maderables tienen trabajo miles de campesinos Sembradores nada m\u00e1s que no traigo el dato pero a lo mejor este nos pueden mandar el dato de Cu\u00e1ntos Sembradores hay en Balanc\u00e1n y por ah\u00ed Precisamente en el triunfo pasaba el tren del sureste tambi\u00e9n con los neoliberales se privatiz\u00f3 el ferrocarril todo o se abandon\u00f3 Esto fue concedido se acuerda esto tambi\u00e9n ayuda para los j\u00f3venes Entonces dej\u00f3 de haber trenes de pasajeros en el pa\u00eds ya no hay trenes de pasajes solo el Chepe que es tur\u00edstico porque se pudieron o\u00edr desde aqu\u00ed hasta M\u00e9rida un tren yo lo he dicho me iba a Palenque en tren qu\u00e9 Buena Vista tom\u00e1bamos el tren a las 8 de la noche y a las 8 de la noche del d\u00eda siguiente estaba bien Palenque 24 servicio pues barato este todav\u00eda me toc\u00f3 Entonces por suerte el tren del sureste y el del istmo no lo privatizaron porque ni siquiera para eso les interesaba el sureste ni siquiera para robar les importaba me dio un gusto cuando me enter\u00e9 que no hab\u00edan privatizado que estaba todav\u00eda como bien p\u00fablico el tren o el Ferrocarril del istmo y el del sureste Claro ya abandonados ya s\u00f3lo como trenes de carga y ya no funcionando completamente en el abandono porque dos grandes empresas extranjeras son las que ahora dominan todos los ferrocarriles estamos hablando de concesiones de m\u00e1s de 20.000 kil\u00f3metros cuando yo termin\u00e9 el gobierno voy a tener la dicha S\u00ed desde luego lo decide el pueblo que yo contin\u00fae Despu\u00e9s de la revocaci\u00f3n del mandato de que voy a entregar como 2000 kil\u00f3metros deb\u00eda serles con trenes de pasajeros modernos Pero bueno regresando este es una estaci\u00f3n 20.000 Sembradores en Balanc\u00e1n A lo mejor lo dice ah\u00ed el reforma Entonces ahora se est\u00e1 modernizando la v\u00eda se est\u00e1 haciendo el tren maya ah\u00ed en el triunfo va a haber una estaci\u00f3n Y eso le va a dar vida de nuevo al triunfo porque ah\u00ed cerca hay muchas zonas arqueol\u00f3gicas mayas es una zona arqueol\u00f3gica cerca que se acaba de descubrir que tiene una extensi\u00f3n de muchos kil\u00f3metros de lo m\u00e1s importante desde el punto de vista arqueol\u00f3gico de los nuevos descubrimientos sali\u00f3 hasta en una revista internacional esta zona cerca del triunfo y por ah\u00ed no muy lejos hacia Candelaria est\u00e1 una zona arqueol\u00f3gica que se llama el tigre Maya tambi\u00e9n muy importante Entonces eso es el triunfo adelante del triunfo los que est\u00e1n construyendo el tramo ese tramo lo tiene una empresa que se llama mota engine asociada con una empresa China el tramo va es el tramo 1 de Palenque a Esc\u00e1rcega son como 210 kil\u00f3metros 220 kil\u00f3metros entonces necesitan pues tener rieles durmientes porque se est\u00e1 haciendo el terrapl\u00e9n luego es el balasto que es una piedra especial que no hay en el sureste en esa zona que se va a llevar Ya se est\u00e1 desde los subsla donde hay bancos para darle fortaleza Y luego el durmiente Y luego el riel entonces se puso una f\u00e1brica de durmientes ah\u00ed que le da trabajo tambi\u00e9n a la gente de una empresa china Pues ese es el gran descubrimiento del reforma que hay una empresa este china haciendo durmientes para el tren Esa es la nota hay que me compromet\u00ed hacer el camino y no se ha hecho Bueno informo que se le transfirieron los recursos al gobierno de Tabasco ya termin\u00f3 un tramo y est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n el resto para este informar bien pero podr\u00eda yo aqu\u00ed explicar no a detalle todo sin embargo baste con ver la informaci\u00f3n principal este cuando hab\u00edan visto que un reportero de El reforma fuese hasta los l\u00edmites con Guatemala hacer un reportaje nunca no hacen esos pero ahora es donde reciben alguna informaci\u00f3n y lo estoy comentando para que los del triunfo y los desvalancamos este lo sepan porque los del triunfo y los Balanc\u00e1n lo est\u00e1n contentos con la obra del tren y tambi\u00e9n con el sembrando vida nada m\u00e1s que los que no est\u00e1n contentos son los de entonces la otra Este es de cu\u00e1ndo da de hoy mire si la carretera prometida es esta de Balanc\u00e1n que ya dije que se avanz\u00f3 y que se sigue trabajando y lo otro 12 d\u00edas aumenta la confusi\u00f3n por clases a 12 d\u00edas Pues no hay ninguna confusi\u00f3n Es toda una campa\u00f1a de desprestigio difundir miedo pero no es porque les importe la salud de los ni\u00f1os recuerdo a Claudio x Gonz\u00e1lez que sea qu\u00e9 barbaridad los ni\u00f1os se quedan sin clases los ni\u00f1os de Oaxaca como si le importaran mucho los ni\u00f1os no estaba en contra de la gente y a favor de la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n ahora es lo mismo como si les importaban los ni\u00f1os no est\u00e1n en contra de nosotros Eso es todo ma\u00f1ana Por cierto para que no haya confusi\u00f3n este van a estar aqu\u00ed de gobernaci\u00f3n que hicieron un estudio de la unicef y de la SEP para probar el da\u00f1o que causa el que los ni\u00f1os no asisten a la escuela fundado este con pruebas con argumentos porque todo esto no tiene ninguna fundamentaci\u00f3n nada Ya ven este lo que hablan de cu\u00e1ntos ni\u00f1os contagiados Este s\u00ed todo en exceso Y claro que s\u00ed hay mucha gente que yo les ofrezco disculpas a un sector de la clase media te ofrezco disculpas por decir de que este se dejan manipular que no se molesten conmigo que Despierten que es de sabios cambiar de opini\u00f3n no no no no no no no no no no no no no no es dogm\u00e1tico no hay argumento todo es Pasional aunque sea irracional es S\u00ed pero no entonces pues son los clientes del reforma y podr\u00eda yo decirles pues sigan su camino ah\u00ed la llevan van bien pero pues tengo la obligaci\u00f3n tambi\u00e9n de informar En una de esas este cambian de parecer porque el hombre la mujer es producto de circunstancias y hay que entender imag\u00ednense un sometimiento de 36 a\u00f1os [M\u00fasica] no es poca cosa acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda bebes el jefe de la propaganda de Hitler una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad pero desde antes lo usaban los conservadores aqu\u00ed en M\u00e9xico Lucas alam\u00e1n esa carta a la que hago referencia que es una joya en donde le dice a Santana que estaba en el exilio despu\u00e9s de la gran tragedia luego de que nos hab\u00edan quitado la mitad del territorio despu\u00e9s del Gran zarpazo que Santana se tiene que ir al exilio Lucas alam\u00e1n el ide\u00f3logo principal del conservadurismo describe y le dice regrese no se preocupe nosotros [M\u00fasica] manejamos la opini\u00f3n general porque nosotros tenemos el control de los principales peri\u00f3dicos de la capital y de de las ciudades del pa\u00eds pero estamos hablando de 1853 54 mediados del siglo 19 y en efecto traen los conservadores de nuevo [M\u00fasica] a Santana ella fue el desastre completo y lo traen y desde que llegue a Veracruz hasta su traslado a la Ciudad de M\u00e9xico en todo el camino despu\u00e9s de todo lo que hab\u00eda hecho ya para entonces hab\u00eda estado 10 veces como presidente fue en total 11 de presidente de M\u00e9xico pero en todo el trayecto aplaudi\u00e9ndole la gente porque la manipulaci\u00f3n era completa total S\u00ed desde aqu\u00ed en la ciudad que es donde la gente est\u00e1 m\u00e1s informada m\u00e1s avispada pero tambi\u00e9n como aqu\u00ed es donde se da el bombardeo m\u00e1s grande pues aqu\u00ed est\u00e1n todos los medios todos ya hablamos de que no hay medios nacionales son de aqu\u00ed ni modo que el excelso no lean Yucat\u00e1n en Chihuahua bueno universal o el reforma [M\u00fasica] no es aqu\u00ed y las estaciones de radio que hay aqu\u00ed pues son este numerosas m\u00e1s que en cualquier otra parte y aqu\u00ed es darle y dale dale d\u00eda y noche d\u00eda y noche confunden aturden o novelan una tonta Entonces s\u00ed es importante esta secci\u00f3n muy importante porque hay que enfrentar esta pandemia para que se tome conciencia y este hay quienes pues viv\u00edan de la corrupci\u00f3n pues esos Aunque no nos guste tienen un motivo para defender al r\u00e9gimen corrupto pero el que no viv\u00eda de la corrupci\u00f3n C\u00f3mo va a estar pidiendo que regresen los corruptos no no no ya ya Buenos d\u00edas Ahorita que toca usted el tema de apoyar a los m\u00e1s pobres apoyar a los trabajadores que quiera actualizarle una una informaci\u00f3n del caso que conocemos y que incluso est\u00e9 citado que que ya se resolvi\u00f3 y que no es as\u00ed el pasado 6 de Julio se firm\u00f3 en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n un acuerdo para lo de la mina de Cosal\u00e1 la mina San Rafael estuvo la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda del trabajo la secretar\u00eda de econom\u00eda los accionistas el embajador de Canad\u00e1 los representantes de los trabajadores el senador G\u00f3mez Urrutia pero ya se termin\u00f3 la inspecci\u00f3n que hizo la Secretar\u00eda del trabajo aqu\u00ed tengo el documento se lo comparto pero la mina sigue cerrada los trabajadores mineros las trabajadoras mineras que hay muchas le piden nuevamente ayuda la Secretar\u00eda del trabajo hace Las observaciones ah\u00ed anota asienta que no hay condiciones de seguridad para realizar labores de limpieza las trabajadoras tienen que recolectar el agua de las goteras para limpiar los los pisos para este limpiar los ba\u00f1os todo eso las condiciones son muy muy muy lamentables los empresarios canadienses insisten en que el movimiento fue ilegal Pese a que se llev\u00f3 todo un proceso que ya se ha expuesto aqu\u00ed que usted lo conoce muy bien y dicen que ellos se tienen que imponer que van a hacer lo que ellos quieren no quieren pagar salarios ca\u00eddos da\u00f1os se est\u00e1n dando lujo de meter a 92 trabajadores y un nuevo sindicato blanco obvio ilegal porque hay un recuento y se gan\u00f3 Usted lo ha citado incluso pero est\u00e1 encabezado por Carlos Pav\u00f3n de la  por Javier Villarreal que son los mismos que est\u00e1n all\u00e1 en Cananea y que le piden apoyo pero all\u00e1 cooperan ac\u00e1 no cooperan seguramente van a hacer lo mismo y los trabajadores miran lo quieren alertar los accionistas Darren blasuti que estuvo en la ciudad de gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n que afirm\u00f3 y piernas son aseguran que ellos son los que mandan en la zona que son los que mandan en Cosal\u00e1 en todo este Sinaloa y que ellos se van a imponer por encima de lo que decidan las leyes en M\u00e9xico o lo que establecen las leyes en M\u00e9xico otra vez de eso los trabajadores hab\u00edan pidieron ya el apoyo a los estell walkers en esta asociaci\u00f3n important\u00edsima en Estados Unidos en Canad\u00e1 en Inglaterra incluso ya les contestaron que los van a apoyar nuevamente y van a empezar a hacer una serie de movilizaciones en Washington en Estados Unidos en Canad\u00e1 para este que se respeten la voluntad de los trabajadores en M\u00e9xico que adem\u00e1s est\u00e1 apoyada en la ley Esa es la parte que le quieren comunicar no porque ellos aseguran que que no se vale que pues este usted a veces ha dicho Ya se resolvi\u00f3 el caso Ya abrieron esto y realmente no no est\u00e1 abierta la mina dice no queremos que el se\u00f1or presidente no tenga esta esta informaci\u00f3n Ese es la actualizaci\u00f3n este le plantear\u00eda dos cosas m\u00e1s se\u00f1or vamos a seguir con esto vamos a seguir pero mire son polvos de aquellos lodos es el mismo pleito de El se\u00f1or Pav\u00f3n con el se\u00f1or Napole\u00f3n o sea para que los que nos est\u00e1n escuchando y por respeto a ellos se tenga toda la informaci\u00f3n porque hay que ser lo m\u00e1s objetivo posible este cuando se expuls\u00f3 a Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia se le mand\u00f3 al exilio los que lo expulsaron este apoyaron a otros dirigente a este se\u00f1or Pav\u00f3n que hab\u00eda estado antes con Napole\u00f3n o sea Esa es la historia en general entonces regresa Napole\u00f3n este tiene el sindicato que le corresponde o sea porque as\u00ed lo deciden los trabajadores y existe el otro sindicato que se cre\u00f3 o sea alent\u00f3 cuando la salida de Napole\u00f3n entonces hay estas dos organizaciones que se est\u00e1n enfrentando por se le llama en el derecho laboral la titularidad de los contratos en esta mina o en otra o en otra entonces yo les pido que todos ayuden y que no es un asunto maniqueo de buenos y malos sino que todos ayudemos que ya hay una etapa nueva lo mismo los empresarios y vamos a seguir insistiendo vamos a que contin\u00fae la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda del trabajo este conciliando buscando acuerdos para que no se afecte a los trabajadores porque ellos son los afectados no los l\u00edderes no los empresarios no el gobierno los trabajadores pero de manera sincera no es como acabo de decir Ay los ni\u00f1os no no no s\u00ed este aut\u00e9nticamente se afecta a los trabajadores y se afecta tambi\u00e9n al comercio Cosal\u00e1 en toda la regi\u00f3n nada m\u00e1s porque los se\u00f1ores de arriba de la c\u00fapula no se ponen de acuerdo o no quieren este respetar la ley Entonces vamos de nuevo a pedirle a la secretar\u00eda a la secretaria de gobernaci\u00f3n a la Secretar\u00eda del trabajo ya Y es m\u00e1s este que vengan aqu\u00ed y que expliquen Qui\u00e9n es el que no quiere este aceptar la resoluci\u00f3n legal y Aqu\u00ed vamos a este a llamar a quien no este est\u00e9 ayudando a que cambie de parecer si les parece perfecto S\u00ed este Perd\u00f3n por no presentarme urbana Barrera del Diario de acciones se\u00f1or presidente otros dos temas muy r\u00e1pidos que tienen que ver con concentraci\u00f3n y privilegios uno es el de la Emma la entidad mexicana de acreditaci\u00f3n esta opera con un permiso que le dio la Entonces se coffee desde hace 26 a\u00f1os ah\u00ed son muchos sus casos que seguramente usted est\u00e1 revisando a lo largo de todo este proceso que es la \u00fanica que da servicio para revisar acreditaciones de quienes necesitan certificaciones de normas en M\u00e9xico Aunque es particular pero el financiamiento Pues es de proviene del gobierno desde hace 26 a\u00f1os este est\u00e1 dirigida por Maribel L\u00f3pez Mart\u00ednez pero no han desarrollado toda la infraestructura que se necesita en el pa\u00eds y la absorci\u00f3n obvio al no este desarrollar toda esa infraestructura Pues hay muchos productos que no se certifican y mucha gente est\u00e1 en riesgo en el pa\u00eds los participantes en el sector pues le piden que este una sea una revisi\u00f3n y que se vea todo este este problema en esta asociaci\u00f3n Ese es el y la otra el otro punto una investigaci\u00f3n que hicimos hace hace unos d\u00edas hace unas semanas se design\u00f3 a \u00d3scar Moreno Villatoro como administrador central de control y seguridad institucional en el SAT pareciera este que no ocurre nada pero este servidor p\u00fablico funcionario est\u00e1 ligado a Genaro Garc\u00eda Luna a Ram\u00f3n Eduardo peque\u00f1o Garc\u00eda y form\u00f3 parte de los 20 investigados por la asignaci\u00f3n de contratos para reclusorios que los que ustedes tambi\u00e9n ha manejado tambi\u00e9n este pues le piden que que sea una revisi\u00f3n por ah\u00ed a ver que que est\u00e1 ocurriendo se\u00f1or presidente lo primero es lo de lo de la Norma que lo vea la secretar\u00eda de econom\u00eda y lo otro del SAT que se haga la investigaci\u00f3n Y si el se\u00f1or particip\u00f3 con Garc\u00eda Luna pues no debe de estar ah\u00ed s\u00ed porque como usted dec\u00eda no que el elefante todav\u00eda no camino muy lento que se le est\u00e1n metiendo por ah\u00ed nos tienen que ayudar todos denunciando hay que denunciar este porque fue mucho tiempo de corrupci\u00f3n mucho tiempo entonces limpiar cuesta hemos avanzado much\u00edsimo miren pa\u00f1uelito blanco ya no hay corrupci\u00f3n arriba les voy a decir algo que comento en un mensaje que va a salir ahora este porque viene el informe y por ley nos permiten transmitir mensajes una semana antes y una semana despu\u00e9s As\u00ed es verdad todav\u00eda no tienen terminado ese de lo tienes el de en este Palacio ya no hay ladrones a ver lo puedes poner todav\u00eda est\u00e1 este prepar\u00e1ndose pero este vienen estos mensajes porque tenemos que informar el d\u00eda primero de septiembre es una de esas Entonces los los grab\u00e9 hace como tres cuatro d\u00edas cinco d\u00edas no se van a pasar a ver si est\u00e1 pero eso es importante puede ser que queden ah\u00ed estos corruptos conservadores hip\u00f3critas pero ya se va limpiando sobre todo la corrupci\u00f3n que era lo que m\u00e1s da\u00f1aba much\u00edsimo much\u00edsimo por eso las molestias porque eran los privilegiados estaba tomado el gobierno lo ten\u00edan secuestrado en un secuestro el gobierno que deb\u00eda atender a todos y servir a todos estaba solo al servicio de una minor\u00eda rapaz es copia de trabajo pero da la idea verdad como honestidad y cumplimos aqu\u00ed Diego Rivera pint\u00f3 magistralmente las tres grandes transformaciones que han habido en la historia de nuestro pa\u00eds y Nosotros con mucho orgullo estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n que consiste en acabar con la corrupci\u00f3n en palacio ya no hay ladrones hechos no palabras tercer informe gobierno de M\u00e9xico Bueno este vamos qu\u00e9 tal presidente Buen d\u00eda Carlos Guzm\u00e1n deba noticias por principio de cuentas ahorita que mencionaba lo que van a presentar ma\u00f1ana s\u00ed ser\u00eda importante Bueno a manera de sugerencia respetuosa Claro que invitar\u00eda a Nayeli Ram\u00edrez es la OMS person de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la Ciudad de M\u00e9xico ella sac\u00f3 dos estudios Bueno la instancia infancias encerradas que habla justamente de ese tema de lo del C\u00f3mo afecta psicol\u00f3gicamente a los chicos y el otro que se llama Caminito de la escuela ser importante si lo considera usted que invitara ma\u00f1ana a Nayeli es muy importante el estudio que tienen ellos y hasta que unicef dijo que las que las escuelas no est\u00e1n cerradas la gente hizo caso yo le pedir\u00eda bueno de inicio este y lo comentaba ayer lo del tema de la carta a muchos como pap\u00e1s nos parece que se haya quitado la carta por el tema de que muchos papitos ocupan las escuelas como guarder\u00edas a que ese Francos pero s\u00ed ser\u00eda importante que usted dijera a nivel nacional y ayer Puebla y Jalisco tomaron el tema de que la carta responsiva obligatoria Pero ser\u00eda importante que usted lo mencionara desde aqu\u00ed desde esta conferencia de medios y la segunda que me parece algo muy grave es un tema muy importante pero es un tema sanitario ayer el presentador de televisi\u00f3n en la noche presentador le digo porque no es periodista un periodista reportea est\u00e1 ras de piso cuestiona Ciro G\u00f3mez Leyva a eso de las 11:30 de la noche seguramente era se\u00f1orita de las redes sociales tiene el tweet publicaba algo muy grave que los vacunados en Estados Unidos por primera vez se pueden vacunar por segunda ocasi\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico no s\u00e9 si lo puedan desmentir seg\u00fan lo que yo recuerdo las conferencias vespertinas no hay ese protocolo aqu\u00ed \u00e9l dice que s\u00ed ese ser\u00eda el primer planteamiento se\u00f1or presidente Bueno este vamos a invitar a la especialista s\u00ed de Derechos Humanos ma\u00f1ana s\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico es la presidente s\u00ed la invitamos tambi\u00e9n y este el llamado es que no hay carta este con responsabilidad este de los padres la responsabilidad es de todos y principalmente del gobierno de el titular del ejecutivo del presidente Y si yo estoy haciendo el llamado para que se regrese a clases es porque Considero que no hay riesgos o que son menores y que nos afecta mucho el tener a los ni\u00f1os a los adolescentes encerrados solo viendo el Nintendo o encerrados aunque no tengan el intento es fundamental el que se socialice la comunicaci\u00f3n entre los ni\u00f1os que no sea solo por el tel\u00e9fono se han creado mecanismos ahora donde tienen juegos de Nintendo y participan uno dos tres no se conocen no se ven S\u00ed incluso de pa\u00edses [M\u00fasica] Y qu\u00e9 contenidos qui\u00e9n analiza los contenidos de esos juegos mucha violencia Entonces s\u00ed importa mucho la escuela hay entre tres y cinco millones de desertores de presidente s\u00ed importa mucho entonces por eso es este perverso es de canallas que por las diferencias que tenemos con los corruptos con los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n se estos casos como bandera porque a nosotros no nos afecta pero as\u00ed afectan mucho a la gente a la educaci\u00f3n son muy racionales nuestros adversarios muy responsables faltos de \u00e9tica C\u00f3mo van a mentir cuando se trata de un asunto tan delicado la salud la educaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 le digo a los padres este no hay riesgos si se presentar\u00e1n problemas vamos a actuar estamos pendientes Nosotros siempre hemos estado atentos y adem\u00e1s lo saben los pap\u00e1s las mam\u00e1s no hay comportamientos normales ya en muchos ni\u00f1os por tanto tiempo en el encierro y con esas pr\u00e1cticas m\u00e1s imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo en la pantalla dos da\u00f1os a la vista cu\u00e1nto tiempo sentados inactivos solos Pero bueno que ma\u00f1ana los especialistas pero m\u00e1s si la unicef plantea yo no lo aseguro pero si ellos dicen que hace m\u00e1s da\u00f1o el tener a los ni\u00f1os encerrados que un posible contagio pues deben de tener fundamentos yo no quiero que los ni\u00f1os se enfermen que se contagien nadie pero hay que revisarlo este profesionalmente con pruebas t\u00e9cnicas cient\u00edficas con argumentos Entonces ma\u00f1ana que venga y tambi\u00e9n es voluntario el que no quiera este que vayan sus hijos a la escuela o no los quiere llevar porque tenga temores est\u00e1 en libertad de no hacerlo y se le respeta su punto de vista Somos libres nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho pero es una bajeza lo que hacen los medios porque est\u00e1n en contra de nosotros utilizando estos asuntos podr\u00edan debatir de otra forma Hay tantas cosas no vivimos en una sociedad perfecta ni el gobierno este es este Inmaculado y no comete errores Claro que se cometen errores y los corregimos no caemos en la autocomplacencia Claro que cr\u00edtica al interior del mismo gobierno y salimos adelante entonces tiene muchas cosas para generar un debate llevo un nivel sin mezquindades pero tambi\u00e9n es que lo que Natura no da Salamanca no otorga o sea imag\u00ednense haciendo un periodismo este servir todo el tiempo este y de repente cambian las cosas y hay que hacer otro tipo de periodismo Pues c\u00f3mo le hacen lleva un tiempo es un proceso hay que tener paciencia ah\u00ed van a ir poco a poco ajust\u00e1ndose a los nuevos reacomodos que se est\u00e1n dando s\u00ed la segunda presidente no s\u00e9 si Se confirma su gira por Veracruz pues jefe de Veracruz que hab\u00eda dicho usted la semana pasada y si es as\u00ed hay dos casos uno que le lleg\u00f3 a la redacci\u00f3n de Rams\u00e9s yunes que es el que conduce la segunda misi\u00f3n en contacto de un tema de jubilados de Pemex que tiene un problema ah\u00ed de que se le est\u00e1n descontando lo que es la jubilaciones alrededor de entre 1000 y 5000 pesos por un acuerdo que hubo con Romero Deschamps no se tenga usted conocimiento de este tema de los jubilados que les est\u00e1n descontando y el segundo hablando del tema de Veracruz si tiene conocimiento de un feminicidio que ocurri\u00f3 en el en la planta petroqu\u00edmica de Coatzacoalcos una senadora mencionaba justamente el caso se ha quedado empantanado eh No s\u00e9 si usted tenga conocimiento de ese tema se\u00f1or presidente voy a estar all\u00e1 voy al istmo pero hasta el d\u00eda 18 y 19 vamos a andar all\u00e1 este 18 y 19 de septiembre vamos a estar y vamos a este a conocer m\u00e1s sobre el caso que t\u00fa mencionas sobre el feminicidio Y luego el tema de los jubilados es importante tambi\u00e9n saber si este se est\u00e1 este cometiendo esa injusticia eso hoy mismo vamos a saber hay que nada m\u00e1s tomar en cuenta que ahora como hay cambio va a haber cambio de la direcci\u00f3n del sindicato pues este hay mucha propaganda no hay que ver si si son ciertas las cosas no lo dudo pero este no levantar falsos testimonios no vamos a tener la informaci\u00f3n y finalmente el secretario de Marina hablaba hace algunas semanas de que ninguna persona del gabinete era honesta hubo un tema de una destituci\u00f3n de un de un titular de seguridad en Baja California Sur porque iba borracho Pues no s\u00e9 si recuerda el caso es preguntarle no avanzado el tema de la destituci\u00f3n sili\u00e1n sometido a usted de la consideraci\u00f3n el caso siendo que usted es el comandante supremo de las fuerzas armadas de este caso este general ya este se procedi\u00f3 Gracias ya se procedi\u00f3 este y lo hizo el almirante Ojeda ya es nada m\u00e1s me inform\u00f3 este un hecho muy lamentable o sea porque se mancha no la instituci\u00f3n entonces Ellos tienen pues un c\u00f3digo de disciplina y se aplic\u00f3 al menos eso fue lo que me inform\u00f3 no s\u00e9 si ya se llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica pero este eso es lo que se iba a hacer buenos d\u00edas Soy Maya verb\u00fas de bloomberg la inflaci\u00f3n de M\u00e9xico Sigue estando alta muy por encima de los objetivos del Banco Central Usted cree que el banco de M\u00e9xico debe seguir aumentando la tasa de inter\u00e9s para contener esa inflaci\u00f3n qu\u00e9 opina de su \u00faltima decisi\u00f3n bueno Nosotros somos respetuosos del banco de M\u00e9xico te respetuoso de su autonom\u00eda y ellos est\u00e1n considero analizando bien la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en el pa\u00eds creo que est\u00e1n muy atentos de la inflaci\u00f3n porque Aunque el banco de M\u00e9xico seg\u00fan mi punto de vista deber\u00eda estar atento a la inflaci\u00f3n y al crecimiento a las dos cosas desde hace mucho tiempo solo atienden lo de la inflaci\u00f3n no voltean a ver lo del crecimiento pero eso es un punto de vista al margen lo central es que el banco de M\u00e9xico siempre est\u00e1 atento al comportamiento de la inflaci\u00f3n Entonces como ahora este ha habido un incremento en inflaci\u00f3n Ellos est\u00e1n tomando como medida aumentar la tasa de inter\u00e9s esto lo est\u00e1n llevando a cabo y yo respeto esa decisi\u00f3n que toman porque se tiene que tener control de la inflaci\u00f3n s\u00ed nos debe de importar a todos lo explico de manera muy sencilla a la gente de Por qu\u00e9 no nos conviene inflaci\u00f3n alta hemos hecho un esfuerzo como nunca en los \u00faltimos tiempos como no suced\u00eda desde hace 40 a\u00f1os para aumentar el salario en especial el salario m\u00ednimo que ha aumentado desde que llegamos al gobierno en t\u00e9rminos reales el 50 por ciento casi el 50 por ciento sin embargo como en los \u00faltimos tiempos ha habido inflaci\u00f3n esto ha llevado al aumento en los precios de art\u00edculos de consumo b\u00e1sico por ejemplo ha aumentado el precio de la tortilla porque aument\u00f3 el precio del ma\u00edz a nivel internacional que todav\u00eda hay importaci\u00f3n de ma\u00edz y por la inflaci\u00f3n el aumento del gas entonces a\u00fan aumentando el salario m\u00ednimo 50% solo hemos logrado que con ese salario se compren dos kilos m\u00e1s de tortilla Cuando llegamos un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 6 kilos de tortilla y ahora alcanza para 8 a pesar del aumento S\u00f3lo dos kilos entonces si se aumenta y se aumenta el salario los ingresos pero no tenemos una inflaci\u00f3n controlada pues no se gana poder adquisitivo poder de compra de ah\u00ed que s\u00ed es importante que el banco de M\u00e9xico act\u00fae para que haya control de inflaci\u00f3n Ese es mi este punto de vista y respeto la decisi\u00f3n que ellos est\u00e1n tomando De todas formas desde que nosotros llegamos ha bajado la tasa de inter\u00e9s casi tres puntos no tengo el dato exacto desde que llegamos ha bajado ha sido ahora en este a\u00f1o que la han aumentado dos veces la \u00faltima vez punto 25 porque est\u00e1 increment\u00e1ndose la inflaci\u00f3n en Estados Unidos en Estados Unidos est\u00e1n impulsando mucho el crecimiento hay muchos circulante y no es nada m\u00e1s que haya m\u00e1s circulante es que tiene que haber producci\u00f3n que es un asunto que deben de tratar a fondo Porque si se tiene dinero pero no hay mercanc\u00edas en Estados Unidos Si se quiere comprar ahora un refrigerador hay que esperarse se paga se apunta y lo entregan en un mes dos meses tres meses y as\u00ed con otros productos entonces por eso es muy importante la actividad productiva producir para este estimular el desarrollo y que no haya esta inflaci\u00f3n que haya oferta bastante de productos de bienes Entonces yo estoy de acuerdo con lo que est\u00e1 haciendo el banco de M\u00e9xico y su gobierno est\u00e1 pensando en medidas adicionales aparte de lo que haga el banco de M\u00e9xico para controlar la inflaci\u00f3n S\u00ed lo estamos haciendo por ejemplo este hicimos el compromiso de no aumentar los precios de los energ\u00e9ticos y lo estamos cumpliendo y no lo entend\u00edan este primero los tecn\u00f3cratas aparte de los energ\u00e9ticos tienen otra cosa previsto todo lo que sean bienes que podamos nosotros este garantizar que no aumenten los precios lo vamos a hacer por eso nuestra intervenci\u00f3n en el caso del gas porque estaba creciendo mucho de manera injustificada porque se estaban quedando con amplios m\u00e1rgenes de utilidad de ganancia distribuidores concesionarios y por eso se decidi\u00f3 lo del precio m\u00e1ximo y Ya bajamos el gas Todo eso ayuda el no aumentar el precio de las gasolinas el no aumentar el precio del diesel el no aumentar el precio de la luz todo eso es favorable y desde luego producir entre m\u00e1s producci\u00f3n se tenga mejor Y por \u00faltimo usted ha dicho que se est\u00e1 considerando usar los fondos adicionales del fondo monetario internacional para reparar parte de la duda de este pa\u00eds varios economistas han dicho que el gobierno no puede usar estos fondos de esta manera Cu\u00e1l es su respuesta de qu\u00e9 forma est\u00e1 considerando hacer esta transacci\u00f3n Pues es lo mismo No este estos economistas est\u00e1n este formados en escuelas en donde les ense\u00f1an a proteger a grupos de intereses en este caso a proteger a financieros no les ense\u00f1an a proteger al pueblo no saben del da\u00f1o que causa la corrupci\u00f3n esa materia no la llevan esa asignatura no les ense\u00f1an sobre la importancia de la econom\u00eda moral nos les ense\u00f1an de que debe de haber progreso Pero con justicia no Les ense\u00f1a de que lo m\u00e1s importante es que haya empleo y que haya bienestar no les ense\u00f1an a que debe de fortalecerse la econom\u00eda popular qu\u00e9 les ense\u00f1an pues como este se permite que ganen cada vez m\u00e1s dinero los de arriba y lo ven normal en este caso nos corresponde porque somos socios Por decirlo de alguna manera de fondo monetario internacional una cantidad de recursos de los 620 mil millones de d\u00f3lares que va a dispersar a todos los miembros socios del fondo monetario internacional en el mundo como 620 mil millones de d\u00f3lares nos corresponden 12 mil millones de d\u00f3lares 12.000 200 bueno en el tiempo que llevamos nosotros el banco de M\u00e9xico que no lo deben de olvidar los que trabajan en el banco de M\u00e9xico porque son servidores p\u00fablicos no empleados de los financieros eso que se atesoran en el banco de M\u00e9xico es dinero del pueblo y de la naci\u00f3n Cu\u00e1nto se ha atesorado o Cu\u00e1nto ha sido el incremento de las reservas desde que estamos en el gobierno 20 mil millones de d\u00f3lares de las Divisas que entran al pa\u00eds 20.000 millones de d\u00f3lares s\u00ed llegan 12 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s el banco de M\u00e9xico y resulta que esos 12 mil millones de d\u00f3lares se van a colocar en el mercado Financiero y vamos a recibir uno por ciento por el manejo de ese dinero y el gobierno de M\u00e9xico la hacienda p\u00fablica tiene que pagar intereses por su deuda del cuatro por ciento porque no se utilice ese dinero para pagar deuda y nos ahorramos intereses viendo a Gerardo Esquivel que ya se volvi\u00f3 este Ultra tecn\u00f3crata diciendo no se puede lo que plantea el presidente no se puede porque no se quiere porque con todo respeto son muy cuadrados Ah que se utilice ese dinero para pagar deuda Ah se va a ser el planteamiento formal al Banco de M\u00e9xico para que se beneficie la hacienda p\u00fablica se beneficia el pueblo Pero bueno ya ya me pasaron una notita que ya queda ma\u00f1ana ma\u00f1ana s\u00ed tenemos muchas cosas ma\u00f1ana T\u00fa empiezas y pero me qued\u00f3 la compa\u00f1era Banco de M\u00e9xico s\u00ed porque est\u00e1 interesantes tambi\u00e9n ya escucharon no cuatro la compa\u00f1era cinco la corte queda para pasado ma\u00f1ana ya no nos va a hacer el tiempo Adi\u00f3s adi\u00f3s ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:47.168923"
}