{
    "video_id": "rXHnnYdHAPA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rXHnnYdHAPA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD3XMuDs61gWEuhX8K7q-mnr7YI4Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rXHnnYdHAPA",
    "video_title": "El peso mexicano es la segunda moneda m\u00e1s fuerte en el mundo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7947,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 449.74,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 456.92,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 463.26,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 479.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 489.91,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 531.16,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 584.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 586.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar",
            "start": 593.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre la econom\u00eda",
            "start": 599.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds",
            "start": 601.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 604.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos econ\u00f3micos",
            "start": 606.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "lo que hacemos",
            "start": 610.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente y tambi\u00e9n",
            "start": 613.519,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el empleo y con",
            "start": 616.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la seguridad en general",
            "start": 620.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "son resultados",
            "start": 626.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micos",
            "start": 629.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es en cuanto a puestos de trabajo",
            "start": 633.66,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "registrados en el seguro social",
            "start": 638.519,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan millones",
            "start": 644.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "seiscientos sesenta mil trabajadores",
            "start": 646.459,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 650.279,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "una cifra considerable",
            "start": 654.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 657.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en diciembre",
            "start": 660.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a 21 millones setecientos cuarenta mil",
            "start": 667.82,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a principios de diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 671.66,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "se cae",
            "start": 676.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 678.779,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "los trabajadores que todav\u00eda",
            "start": 681.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "son contratados de manera eventual",
            "start": 686.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el famoso outsourcing que todav\u00eda aunque",
            "start": 692.279,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 695.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "prohibido pues ilegal",
            "start": 701.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se sigue haciendo no",
            "start": 705.42,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pero ya de nuevo va hacia arriba yo",
            "start": 708.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estimo",
            "start": 713.459,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 715.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 718.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya estamos de nuevo",
            "start": 720.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en cifras r\u00e9cord",
            "start": 726.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 729.12,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 737.399,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "porque esto no se hab\u00eda visto",
            "start": 740.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de mucho tiempo",
            "start": 745.019,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "el incremento al salario promedio de los",
            "start": 746.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos",
            "start": 752.04,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 755.3,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 759.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 762.36,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan millones",
            "start": 766.639,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "seiscientos sesenta",
            "start": 768.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mil el promedio de ingresos mensuales",
            "start": 771.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 776.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "15.903 casi 16.000",
            "start": 778.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al mes promedio",
            "start": 781.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es",
            "start": 790.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 792.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 794.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds del mundo",
            "start": 798.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "con mayor",
            "start": 801.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "fortaleza en su moneda despu\u00e9s del d\u00f3lar",
            "start": 807.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que deja un momento",
            "start": 817.62,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 821.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha habido una apreciaci\u00f3n",
            "start": 824.339,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "del peso",
            "start": 827.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de un poco m\u00e1s del 10%",
            "start": 831.62,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se ha apreciado",
            "start": 836.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Esto no se ve\u00eda",
            "start": 839.339,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en medio siglo",
            "start": 842.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Y esto es",
            "start": 861.12,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 865.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n o depreciaci\u00f3n del peso",
            "start": 867.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por gobierno",
            "start": 872.579,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el presidente Miguel de la Madrid",
            "start": 877.98,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "incremento de dos mil",
            "start": 883.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 888.0,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Salinas 35",
            "start": 891.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "por ciento de devaluaci\u00f3n",
            "start": 896.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Cedillo 190 por ciento",
            "start": 900.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Fox 17.8",
            "start": 904.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n",
            "start": 907.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n diez punto dos desde evaluaci\u00f3n",
            "start": 909.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "licenciado Pe\u00f1a Nieto cincuenta y cinco",
            "start": 914.459,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por ciento de evaluaci\u00f3n y nosotros una",
            "start": 916.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n del 10%",
            "start": 918.899,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "si nos vamos m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 922.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "son 50 a\u00f1os",
            "start": 925.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 929.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n",
            "start": 932.639,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es excepcional",
            "start": 935.459,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y aprovechamos para agradecer a nuestros",
            "start": 938.22,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "paisanos como siempre",
            "start": 941.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado cerr\u00f3 en cincuenta y ocho",
            "start": 946.92,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "mil quinientos diez millones de d\u00f3lares",
            "start": 951.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el env\u00edo de remesas",
            "start": 957.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cincuenta y ocho mil quinientos",
            "start": 960.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "cincuenta",
            "start": 962.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n r\u00e9cord",
            "start": 964.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Pero lo importante es que comienza 23",
            "start": 968.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y ya En enero ayer",
            "start": 973.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dio la cifra del banco de M\u00e9xico",
            "start": 978.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya hay un incremento del 12% con",
            "start": 982.199,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a enero del 22",
            "start": 985.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "4.406 millones y estimamos porque",
            "start": 991.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 995.82,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nosotros hacemos nuestras estimaciones",
            "start": 997.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "antes del de que oficialmente el banco",
            "start": 999.899,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1003.259,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "d\u00e9 a conocer el resultado",
            "start": 1004.3,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fallamos por muy poquito",
            "start": 1006.94,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se coincide",
            "start": 1011.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente podr\u00edamos incluso poner",
            "start": 1012.699,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no tendr\u00e1n el reporte anterior",
            "start": 1017.06,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "del estimado que ten\u00edamos para enero",
            "start": 1020.3,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Esto es lo del banco de M\u00e9xico cuatro",
            "start": 1025.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos seis",
            "start": 1027.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ten\u00edamos nosotros estimado",
            "start": 1029.839,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "a ver si lo encuentro",
            "start": 1033.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque tenemos una forma",
            "start": 1037.459,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "un m\u00e9todo para saber c\u00f3mo bien",
            "start": 1041.419,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1047.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que sea oficial Entonces ya estamos",
            "start": 1050.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estimando para febrero",
            "start": 1053.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuatro mil trescientos cuarenta",
            "start": 1057.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que va a significar un incremento del",
            "start": 1062.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "once por ciento de febrero a febrero",
            "start": 1063.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si nos vamos a s\u00ed",
            "start": 1073.22,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed vamos",
            "start": 1076.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a rebasar los 60.000 millones",
            "start": 1078.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares este a\u00f1o",
            "start": 1082.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "la principal fuente de ingresos del pa\u00eds",
            "start": 1086.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s ayuda",
            "start": 1090.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1093.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a diez millones de familias de M\u00e9xico",
            "start": 1095.179,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no lo tenemos no",
            "start": 1099.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a cuatro mil cuatrocientos diez",
            "start": 1103.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estimamos y cu\u00e1nto",
            "start": 1105.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto qued\u00f3",
            "start": 1108.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 1114.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya hasta aparecemos este",
            "start": 1121.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del itam",
            "start": 1124.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1130.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Esta es inversi\u00f3n extranjera directa",
            "start": 1134.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "22 Pues fue r\u00e9cord",
            "start": 1143.059,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desde el 19",
            "start": 1149.419,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 arriba",
            "start": 1154.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el 22 esta",
            "start": 1156.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n se apoya en la fusi\u00f3n de",
            "start": 1162.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Televisa con Univisi\u00f3n Y la",
            "start": 1165.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de Aerom\u00e9xico",
            "start": 1169.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es algo parecido a lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1172.039,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "en el 2013",
            "start": 1175.52,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con el Grupo Modelo",
            "start": 1177.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pero la inversi\u00f3n extranjera este a\u00f1o",
            "start": 1181.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 1185.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 1187.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n",
            "start": 1191.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "for\u00e1neo adelante",
            "start": 1193.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este es crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1198.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ya salimos",
            "start": 1202.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la ca\u00edda por la pandemia",
            "start": 1207.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos",
            "start": 1212.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ocho punto dos",
            "start": 1214.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no se ve\u00eda una ca\u00edda en la econom\u00eda",
            "start": 1217.82,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de esas dimensiones desde 1933",
            "start": 1221.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este fue el da\u00f1o de la pandemia pero nos",
            "start": 1228.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "recuperamos",
            "start": 1233.299,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y ya estamos Este en crecimiento",
            "start": 1237.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estamos estimando tres",
            "start": 1240.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de manera conservadora",
            "start": 1244.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "solo en esto somos conservadas",
            "start": 1247.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 en el concierto de las Naciones",
            "start": 1256.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 1259.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Portugal seis punto siete Espa\u00f1a cinco",
            "start": 1265.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "punto cinco",
            "start": 1268.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda cinco punto cuatro",
            "start": 1269.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Austria cuatro punto siete",
            "start": 1273.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Australia tres punto siete Canad\u00e1 tres",
            "start": 1277.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "punto cuatro M\u00e9xico tres punto uno",
            "start": 1280.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "B\u00e9lgica tres punto uno china tres esto",
            "start": 1283.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1288.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un caso excepcional",
            "start": 1290.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "porque las tasas de crecimiento de China",
            "start": 1292.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Siempre fueron muy altas",
            "start": 1296.299,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Francia Dos punto seis",
            "start": 1303.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Corea del Sur Dos punto seis",
            "start": 1305.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Dos punto uno",
            "start": 1308.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Alemania uno punto nueve Jap\u00f3n uno",
            "start": 1310.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "Italia cero punto cuatro",
            "start": 1314.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "crecimiento adelante",
            "start": 1319.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1323.6,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es nuestro reto la inflaci\u00f3n",
            "start": 1326.059,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 1332.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "va a la baja pero",
            "start": 1335.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este lento",
            "start": 1338.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siete noventa y uno",
            "start": 1344.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "en enero",
            "start": 1348.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y en el concierto de Naciones",
            "start": 1350.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es decir en comparativo",
            "start": 1355.52,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "Colombia 13.3 chile 12.3 Rusia 11.8",
            "start": 1358.76,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Reino Unido diez punto uno",
            "start": 1366.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Alemania ocho punto siete M\u00e9xico siete",
            "start": 1369.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "punto nueve Estados Unidos seis punto",
            "start": 1373.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 1375.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Francia seis Canad\u00e1 cinco punto nueve",
            "start": 1376.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a cinco punto nueve Brasil cinco",
            "start": 1380.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "punto ocho",
            "start": 1384.559,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 1389.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la forma en que est\u00e1 compuesta la",
            "start": 1392.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n los componentes de inflaci\u00f3n",
            "start": 1397.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nosotros seguimos manteniendo",
            "start": 1399.679,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n baja en energ\u00e9ticos",
            "start": 1403.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a Estados Unidos y a Europa",
            "start": 1408.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cero punto tres donde hemos bajado pero",
            "start": 1414.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no lo suficiente es alimentos",
            "start": 1418.7,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "tres punto ocho",
            "start": 1422.84,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 1427.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tres punto ocho",
            "start": 1429.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed ha habido tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n",
            "start": 1431.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s bajo que en Estados Unidos pero",
            "start": 1435.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los tres punto ocho de alimentos es lo",
            "start": 1439.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 impactando m\u00e1s",
            "start": 1442.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 1447.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1451.1,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comentarles que debido a esto",
            "start": 1452.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo",
            "start": 1455.419,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "un plan antiinflacionario",
            "start": 1458.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de ayuda mutua",
            "start": 1463.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para el crecimiento",
            "start": 1466.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para el intercambio",
            "start": 1467.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial",
            "start": 1472.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1476.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1477.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1479.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ayer con este prop\u00f3sito habl\u00e9 con el",
            "start": 1484.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "presidente Lula tambi\u00e9n con el",
            "start": 1487.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente Petro de Colombia",
            "start": 1491.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con el presidente Miguel D\u00edaz canel de",
            "start": 1494.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Cuba",
            "start": 1496.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con el presidente de Argentina",
            "start": 1498.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Alberto Fern\u00e1ndez",
            "start": 1501.559,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "nos faltan",
            "start": 1504.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "llamadas Aunque Alberto Fern\u00e1ndez se",
            "start": 1507.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3",
            "start": 1511.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hacerlo con el presidente de Chile y con",
            "start": 1512.86,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el presidente de Bolivia de abrir el",
            "start": 1517.88,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "borics y Luis arce y yo voy a",
            "start": 1520.94,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hablar hoy con la se\u00f1ora",
            "start": 1525.7,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Xiomara Castro de Honduras",
            "start": 1529.7,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1533.419,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 1534.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n virtual una",
            "start": 1538.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "teleconferencia con este prop\u00f3sito el",
            "start": 1542.059,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "d\u00eda cinco de abril",
            "start": 1544.46,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "primero esta reuni\u00f3n y luego va a ser",
            "start": 1550.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presencial",
            "start": 1552.74,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pero ya van a empezar a trabajar",
            "start": 1554.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los cancilleres los secretarios de",
            "start": 1556.539,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "Hacienda de econom\u00eda de comercio",
            "start": 1560.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1565.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buscar intercambios",
            "start": 1566.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1572.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n importaci\u00f3n de alimentos",
            "start": 1574.539,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y de otros bienes",
            "start": 1579.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito",
            "start": 1582.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1585.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "enfrentar la carest\u00eda de la vida de",
            "start": 1590.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "manera conjunta",
            "start": 1593.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1600.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "este tampoco estamos empezando vamos a",
            "start": 1602.86,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "iniciar as\u00ed y poco a poco se va a ir",
            "start": 1608.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ampliando",
            "start": 1612.02,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1613.7,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es un acuerdo",
            "start": 1619.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial vamos a invitar",
            "start": 1621.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a productores",
            "start": 1625.659,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "a distribuidores comerciantes",
            "start": 1630.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "importadores",
            "start": 1636.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "quienes venden quienes compran esto",
            "start": 1641.179,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tiene que ver con alimentos",
            "start": 1644.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 1647.539,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este precios",
            "start": 1648.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "quitar aranceles",
            "start": 1651.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "barreras que impiden",
            "start": 1655.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que se puedan",
            "start": 1659.179,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "obtener alimentos a buen precio",
            "start": 1664.779,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "para el mercado interno de los pa\u00edses",
            "start": 1669.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces Les informo sobre esto adelante",
            "start": 1675.679,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es excepcional",
            "start": 1681.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda",
            "start": 1685.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presentado una situaci\u00f3n as\u00ed desde hace",
            "start": 1687.919,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os",
            "start": 1690.64,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el incremento en el salario m\u00ednimo",
            "start": 1693.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 1698.26,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1700.299,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lo que siempre dec\u00edan",
            "start": 1702.159,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas no neoliberales",
            "start": 1706.34,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 1710.9,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de que si aumentaba el salario",
            "start": 1714.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aumentaba la inflaci\u00f3n",
            "start": 1717.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que por lo mismo no hab\u00eda que aumentar",
            "start": 1719.74,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los salarios",
            "start": 1723.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y esa fue la pol\u00edtica",
            "start": 1725.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que impusieron afectando El poder",
            "start": 1728.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario empobreciendo",
            "start": 1731.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a la gente a los trabajadores",
            "start": 1735.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "con salarios",
            "start": 1739.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy bajos",
            "start": 1742.7,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pues no es as\u00ed",
            "start": 1745.22,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n que tenemos",
            "start": 1749.059,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "es mundial",
            "start": 1751.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y se precipita sobre todo con la guerra",
            "start": 1754.94,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "Rusia Ucrania",
            "start": 1761.72,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "nosotros aumentamos el salario veinte",
            "start": 1767.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 1771.26,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "era para que la inflaci\u00f3n aumentara 20%",
            "start": 1772.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 1778.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "un gran enga\u00f1o",
            "start": 1782.419,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y para tener",
            "start": 1789.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los antecedentes",
            "start": 1792.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el salario perdi\u00f3 en el periodo",
            "start": 1797.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1800.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el 70 por ciento de su poder de compra",
            "start": 1802.7,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de su poder adquisitivo",
            "start": 1807.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo vemos adelante",
            "start": 1812.84,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la que s\u00ed",
            "start": 1817.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora el salario",
            "start": 1825.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alcanza para m\u00e1s",
            "start": 1828.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en el caso del frijol Cuando llegamos",
            "start": 1833.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alcanzaba para tres kilos",
            "start": 1835.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "100 gramos",
            "start": 1838.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora alcanza para cinco kilos",
            "start": 1841.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1848.12,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esto lo medimos hacia atr\u00e1s",
            "start": 1850.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nos damos cuenta de todo lo que pas\u00f3",
            "start": 1857.899,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "el huevo",
            "start": 1864.919,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "queda aumentado",
            "start": 1866.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 1869.779,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos alcanzaba para tres",
            "start": 1872.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "kilos",
            "start": 1874.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "200 gramos",
            "start": 1876.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo por alcanza para",
            "start": 1879.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuatro kilos",
            "start": 1881.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "700 gramos con el aumento",
            "start": 1883.7,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1887.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cediendo",
            "start": 1889.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y el caso de la tortilla lo mismo cuando",
            "start": 1895.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "llegamos alcanzaba para seis kilos",
            "start": 1898.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "500 gramos",
            "start": 1901.6,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y ahora alcanza para diez kilos",
            "start": 1905.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 1909.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero all\u00e1 por los a\u00f1os 80",
            "start": 1914.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar",
            "start": 1920.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "50 kilos de tortilla",
            "start": 1922.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para tener la idea",
            "start": 1927.74,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo",
            "start": 1929.679,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1931.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 el salario",
            "start": 1933.22,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "como empobrecieron",
            "start": 1937.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a la gente eso es el neoliberalismo eso",
            "start": 1939.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "es lo que quieren que regrese Nosotros",
            "start": 1944.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos que regrese",
            "start": 1946.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que regresen pero lo que se robaron",
            "start": 1948.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para adelante",
            "start": 1954.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Este es el comportamiento de la bolsa",
            "start": 1957.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mexicana sigue en general",
            "start": 1961.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este las empresas",
            "start": 1964.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 1968.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todas las corporaciones econ\u00f3micas",
            "start": 1973.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "han tenido utilidades",
            "start": 1976.58,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 1982.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y en el caso de la bolsa un incremento",
            "start": 1984.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en el \u00edndice",
            "start": 1988.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del 26%",
            "start": 1992.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1998.36,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Esta es deuda",
            "start": 2001.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s baja",
            "start": 2006.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "desde el 2004",
            "start": 2013.0,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 2015.94,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y no va a aumentar",
            "start": 2024.94,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2030.87,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "porque no hemos solicitado no hemos",
            "start": 2037.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pedido deuda adicional es el pago de",
            "start": 2039.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 2043.179,
            "duration": 2.751
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2045.22,
            "duration": 2.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2045.93,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 2047.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2049.899,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Estas son las reservas",
            "start": 2052.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacionales del banco de M\u00e9xico",
            "start": 2054.899,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "un incremento del quince punto uno por",
            "start": 2058.119,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2061.24,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "obtuvimos el m\u00e1ximo hist\u00f3rico",
            "start": 2067.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "en el 21",
            "start": 2071.379,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "yo espero",
            "start": 2075.599,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que aumente m\u00e1s",
            "start": 2078.22,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2085.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Este es el precio de la mezcla",
            "start": 2090.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mexicana de de crudo de petr\u00f3leo",
            "start": 2093.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2100.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "subi\u00f3",
            "start": 2102.66,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "afortunadamente cuando estaba la",
            "start": 2104.94,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n arriba",
            "start": 2108.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este nos ayud\u00f3 eso a controlar los",
            "start": 2111.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles",
            "start": 2115.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque hubo un excedente",
            "start": 2118.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que le dio utilidades a Pemex que no",
            "start": 2122.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recib\u00eda utilidades",
            "start": 2125.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2128.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "2014",
            "start": 2129.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ahora est\u00e1 en",
            "start": 2133.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "67.27 d\u00f3lares el barril",
            "start": 2135.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s o menos lo lo que estimamos",
            "start": 2140.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "poquito menos",
            "start": 2142.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2146.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esto es muy importante que esto es lo",
            "start": 2150.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la econom\u00eda",
            "start": 2152.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2153.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es como la tortilla Como el huevo como",
            "start": 2156.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de frijol",
            "start": 2160.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Esta es la gasolina",
            "start": 2163.839,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "en el periodo de Calder\u00f3n aument\u00f3 22.9",
            "start": 2166.78,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2171.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2175.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto cuarenta y dos punto ocho",
            "start": 2177.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de aumento y con nosotros en t\u00e9rminos",
            "start": 2181.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reales ha disminuido siete punto siete",
            "start": 2185.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2188.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el precio",
            "start": 2190.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2199.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 2201.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "era la Magna Esta es la Premium",
            "start": 2203.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n se increment\u00f3 cinco punto",
            "start": 2207.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siete",
            "start": 2209.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "con Pe\u00f1a Nieto cuarenta y seis por",
            "start": 2211.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ciento y con nosotros ha habido una",
            "start": 2213.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n",
            "start": 2215.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de cinco punto seis",
            "start": 2216.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 2219.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "vamos al dice",
            "start": 2224.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n aument\u00f3 cuarenta y nueve",
            "start": 2227.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "punto nueve",
            "start": 2229.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2235.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto cuarenta y ocho punto seis y",
            "start": 2238.359,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "con nosotros ha habido una disminuci\u00f3n",
            "start": 2241.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de siete punto cinco",
            "start": 2242.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2246.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Este es el gas",
            "start": 2248.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por cilindro",
            "start": 2252.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 2257.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de lo que hemos hecho",
            "start": 2260.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para lograr esto",
            "start": 2263.74,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "gas para el bienestar",
            "start": 2266.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2270.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de fijar precios m\u00e1ximos quiero",
            "start": 2272.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "agradecerle a los distribuidores del gas",
            "start": 2276.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que han ayudado",
            "start": 2280.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 2283.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n",
            "start": 2285.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de uno punto cinco",
            "start": 2288.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2292.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el Liceo Pe\u00f1a Nieto subi\u00f3 28.9",
            "start": 2295.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y con nosotros hay una disminuci\u00f3n de",
            "start": 2300.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Trece punto tres",
            "start": 2304.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso lo sabe la gente",
            "start": 2308.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que compra el cilindro",
            "start": 2311.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2314.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gas pero como esto no lo van a ver en el",
            "start": 2318.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 2321.28,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ni van a escucharlo en la radio",
            "start": 2325.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ni lo van a ver en la televisi\u00f3n",
            "start": 2328.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed nada m\u00e1s lo",
            "start": 2333.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recordamos lo refrescamos",
            "start": 2336.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2339.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2342.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "otra cosa pero",
            "start": 2345.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed muy bien",
            "start": 2348.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este adelante adelante adelante adelante",
            "start": 2351.28,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "adelante adelante adelante vamos",
            "start": 2355.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y se alcanza pues ustedes",
            "start": 2359.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dos Buenos d\u00edas presidente Nancy flores",
            "start": 2363.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la revista contra l\u00ednea Buenos d\u00edas a",
            "start": 2365.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todas y a todos presidente Ahora que",
            "start": 2367.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ahora que se ha demostrado Ya que en el",
            "start": 2371.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "gobierno de Felipe Calder\u00f3n existi\u00f3 un",
            "start": 2374.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arco estado pues preguntarle si desde la",
            "start": 2376.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica le",
            "start": 2379.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hayan informado de que se ha abierto",
            "start": 2381.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alguna nueva averiguaci\u00f3n previa",
            "start": 2384.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respecto de la delincuencia organizada",
            "start": 2386.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que Se gener\u00f3 en ese gobierno Esto se lo",
            "start": 2389.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pregunto presidente Porque si la",
            "start": 2392.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2394.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Investiga delincuencia organizada podr\u00eda",
            "start": 2396.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "citar al expresidente Felipe Calder\u00f3n a",
            "start": 2399.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pues rendir cuentas ante esta autoridad",
            "start": 2402.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre todo ante el ministerio p\u00fablico",
            "start": 2405.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federal y ah\u00ed pues explicar no solo la",
            "start": 2407.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que tuvo con Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 2410.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n por supuesto qu\u00e9",
            "start": 2413.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n tuvo \u00e9l en este narco",
            "start": 2415.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado usted lo denunci\u00f3 aqu\u00ed en esta",
            "start": 2418.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Tribuna p\u00fablica tan relevante como es la",
            "start": 2420.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conferencia matutina que existi\u00f3 este",
            "start": 2423.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "narco estado y por tanto la fiscal\u00eda",
            "start": 2425.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica estar\u00eda obligada",
            "start": 2427.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a abrir una investigaci\u00f3n espec\u00edfica",
            "start": 2429.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sobre el narco estado quien lo",
            "start": 2431.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues qui\u00e9n lo hizo posible quien",
            "start": 2435.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en esta circunstancia que",
            "start": 2438.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a una alianza ya comprobada con el",
            "start": 2440.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "juicio de Genaro Garc\u00eda Luna en esta",
            "start": 2445.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "corte Federal de Brooklyn en Estados",
            "start": 2446.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Unidos en una alianza entre el gobierno",
            "start": 2449.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n y el c\u00e1rtel de Sinaloa",
            "start": 2451.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle presidente si usted",
            "start": 2454.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pues le pedir\u00eda de forma respetuosa y",
            "start": 2457.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "respetando la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda",
            "start": 2461.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica al fiscal",
            "start": 2463.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gertzmanero que pudiera asistir a esta",
            "start": 2465.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conferencia pues para que nos d\u00e9 un",
            "start": 2469.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detalle de todo lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2472.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se sabe que desde hace tiempo investigan",
            "start": 2474.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a Genaro Garc\u00eda Luna y su camarilla pero",
            "start": 2476.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se sabe hasta d\u00f3nde se est\u00e1",
            "start": 2479.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "investigando este narco estado y este es",
            "start": 2481.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un tema pues que le compete a todos los",
            "start": 2484.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "mexicanos que hay much\u00edsima necesidad de",
            "start": 2487.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tenemos derecho a la",
            "start": 2490.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n los mexicanos y mexicanas y",
            "start": 2492.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que se pudiera explicar hasta donde",
            "start": 2494.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podr\u00edan llegar las investigaciones aqu\u00ed",
            "start": 2496.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico que son distintas a lo que se",
            "start": 2498.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llevan Estados Unidos porque finalmente",
            "start": 2501.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda aqu\u00ed pues ha abierto sus",
            "start": 2502.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "propias investigaciones",
            "start": 2505.48,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Bueno este",
            "start": 2507.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que sabemos Es que la fiscal\u00eda est\u00e1",
            "start": 2509.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "investigando",
            "start": 2513.099,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo acabas de",
            "start": 2514.079,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "dar a conocer hay denuncias en contra de",
            "start": 2517.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna de",
            "start": 2523.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su grupo",
            "start": 2525.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda",
            "start": 2529.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y existe la",
            "start": 2532.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "denuncia civil en Florida por los bienes",
            "start": 2535.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2541.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Se presume",
            "start": 2542.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "fueron fruto de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2545.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 2553.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque se trata de recuperar",
            "start": 2556.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de devolverle al pueblo de M\u00e9xico lo",
            "start": 2560.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 2562.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2565.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 2568.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que se confiscaba",
            "start": 2571.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el extranjero que daba",
            "start": 2575.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2580.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es",
            "start": 2582.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "recuperar bienes que son del pueblo de",
            "start": 2584.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 2589.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vienes de de M\u00e9xico",
            "start": 2591.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Entonces se tienen esas denuncias",
            "start": 2593.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n de que haya una",
            "start": 2599.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "denuncia especial",
            "start": 2604.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "contra el expresidente Calder\u00f3n",
            "start": 2607.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ya ustedes saben que nosotros no vamos a",
            "start": 2612.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presentar una denuncia as\u00ed",
            "start": 2614.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque hicimos el compromiso",
            "start": 2617.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2620.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se le ten\u00eda que preguntar a la gente por",
            "start": 2623.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "eso se hizo",
            "start": 2627.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una consulta",
            "start": 2628.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Aunque millones de mexicanos",
            "start": 2631.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "votaron para que se investigara",
            "start": 2634.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 2637.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no fue vinculatoria porque no se alcanz\u00f3",
            "start": 2640.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el porcentaje",
            "start": 2643.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que establece la ley",
            "start": 2646.24,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 2650.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "fuimos muy claros desde el principio",
            "start": 2653.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desde que tom\u00e9 posici\u00f3n de que no \u00edbamos",
            "start": 2656.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2658.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a perseguir a nadie",
            "start": 2661.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que no es mi fuerte la venganza",
            "start": 2663.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente en este caso tendr\u00eda la",
            "start": 2666.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que abrirlo de oficio porque",
            "start": 2668.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "finalmente la denuncia p\u00fablica ya se",
            "start": 2670.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hizo y fue un narcoestado ya est\u00e1",
            "start": 2672.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comprobado que all\u00e1 en la corte Federal",
            "start": 2674.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de Brooklyn Se le encuentra culpable de",
            "start": 2677.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los cinco cargos son todos los cargos",
            "start": 2679.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que le imput\u00f3 el gobierno de Estados",
            "start": 2682.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Unidos a Genaro Garc\u00eda Luna se le",
            "start": 2684.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hubieran podido imputar muchas m\u00e1s cosas",
            "start": 2686.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Pero al menos de estos cinco cargos",
            "start": 2688.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entre ellos haber participado en una",
            "start": 2690.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresa criminal de forma continuada que",
            "start": 2693.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es equiparable al delito de delincuencia",
            "start": 2695.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "organizada en M\u00e9xico Pues fue uno de los",
            "start": 2699.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cargos y es por esta Alianza con el",
            "start": 2701.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cartel de Sinaloa s\u00ed Pero puede ser que",
            "start": 2703.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "llena denuncias est\u00e9 incluido",
            "start": 2706.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que se les se le est\u00e9",
            "start": 2710.339,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "acusando de esos mismos delitos hay que",
            "start": 2714.119,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ver la denuncia",
            "start": 2719.16,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Yo pienso que la fiscal\u00eda puede informar",
            "start": 2722.7,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "No necesariamente aqu\u00ed",
            "start": 2728.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque es una instituci\u00f3n dependiente",
            "start": 2732.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma",
            "start": 2735.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "Pero podemos",
            "start": 2738.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pedirle al fiscal",
            "start": 2740.22,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "si no tiene inconveniente",
            "start": 2743.14,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay que ver",
            "start": 2746.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el asunto legal",
            "start": 2752.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2755.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el debido proceso",
            "start": 2756.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "si puede \u00e9l hacerlo",
            "start": 2761.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero yo me comprometo a transmitir esta",
            "start": 2766.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de ustedes",
            "start": 2770.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1s aqu\u00ed planteando y",
            "start": 2775.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 nos dice",
            "start": 2778.92,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y sobre esto presidente que usted",
            "start": 2781.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencionaba de que ya se hizo esta",
            "start": 2783.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "denuncia ante otra corte en Florida para",
            "start": 2785.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recuperar el dinero preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 2787.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque ayer la unidad de inteligencia",
            "start": 2790.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "financiera pues mandaba un nuevo",
            "start": 2792.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunicado reiterando que Genaro Garc\u00eda",
            "start": 2795.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Luna pues cre\u00f3 toda un todo un aparato",
            "start": 2797.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n una red de corrupci\u00f3n con",
            "start": 2801.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la cual pues hizo posible que tanto en",
            "start": 2804.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el sexenio de Felipe Calder\u00f3n como en el",
            "start": 2806.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto le",
            "start": 2809.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "asignaran estos treinta contratos al",
            "start": 2811.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "menos treinta porque ya se sabe que",
            "start": 2813.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueden ser muchos m\u00e1s sobre toda esta",
            "start": 2814.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresa numbap y en ese caso pues estaf\u00f3",
            "start": 2817.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente setecientos cuarenta y",
            "start": 2821.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "cinco millones de d\u00f3lares algo as\u00ed como",
            "start": 2823.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "catorce mil millones de pesos que es un",
            "start": 2825.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundo de dinero y pues se tiene esta",
            "start": 2827.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "denuncia que present\u00f3 el gobierno de",
            "start": 2830.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Perd\u00f3n ante esta corte",
            "start": 2832.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estadounidense preguntarle en M\u00e9xico qu\u00e9",
            "start": 2835.5,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo respecto de los",
            "start": 2838.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "funcionarios que hicieron",
            "start": 2839.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que este fraude multimillonario es decir",
            "start": 2841.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la unidad de inteligencia financiera y",
            "start": 2845.14,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "otras \u00e1reas",
            "start": 2847.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estar\u00edan investigando por ejemplo la",
            "start": 2848.819,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica o el",
            "start": 2850.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "propio Centro Nacional de inteligencia",
            "start": 2853.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estar\u00edan investigando a los",
            "start": 2856.14,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "exfuncionarios que hicieron posible Esto",
            "start": 2858.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se lo pregunto porque en el sexenio de",
            "start": 2860.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n que es cuando se le",
            "start": 2862.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la mayor\u00eda de los contratos Pues",
            "start": 2864.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaba al frente de la secretaria de",
            "start": 2866.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Miguel \u00c1ngel Osorio shong y",
            "start": 2869.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues se dio a trav\u00e9s del cisen esta",
            "start": 2871.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entrega de contratos presidentes est\u00e1",
            "start": 2874.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "investigando estos exfuncionarios en el",
            "start": 2876.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso mexicano S\u00ed nada m\u00e1s que este",
            "start": 2878.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si te equivocaste o escuch\u00e9 mal",
            "start": 2882.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2885.099,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "John fue secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2886.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "s\u00ed exacto y fue en el sexenio de Pe\u00f1a",
            "start": 2891.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Nieto cuando el sistema entrega la",
            "start": 2895.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los contratos de estos",
            "start": 2896.8,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "treinta contratos ilegales s\u00ed Es que",
            "start": 2898.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que dec\u00edas de",
            "start": 2900.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n no no si me refer\u00eda",
            "start": 2903.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente al periodo de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 2906.04,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 2909.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed podemos hacer es que venga de",
            "start": 2910.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "nuevo que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 2915.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "este Pablo G\u00f3mez",
            "start": 2917.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 2921.339,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que nos ampl\u00ede la informaci\u00f3n sobre esta",
            "start": 2923.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 2928.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1les son los contratos",
            "start": 2929.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se otorgaron cuando",
            "start": 2933.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 monto",
            "start": 2936.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los bienes",
            "start": 2939.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se consideran se adquirieron con el",
            "start": 2941.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 2945.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de estos contratos",
            "start": 2946.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los responsables En d\u00f3nde",
            "start": 2950.339,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los bienes",
            "start": 2955.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo y este C\u00f3mo va",
            "start": 2957.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la denuncia",
            "start": 2962.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso es lo que podemos hacer para la",
            "start": 2964.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "semana que viene",
            "start": 2968.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "le comentamos a Pablo",
            "start": 2970.14,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidente y en mi segundo tema ayer",
            "start": 2972.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted hac\u00eda esta denuncia aqu\u00ed en la",
            "start": 2975.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "conferencia matutina de c\u00f3mo a partir",
            "start": 2978.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "del que la ministra norma pi\u00f1a ASUME la",
            "start": 2980.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "titularidad de la suprema corte de",
            "start": 2984.339,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n pues pr\u00e1cticamente",
            "start": 2985.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ha habido ya un",
            "start": 2987.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "digamos un solapamiento desde la suprema",
            "start": 2991.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corte de justicia hacia los jueces",
            "start": 2994.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "magistrados e incluso ministros que son",
            "start": 2996.18,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "corruptos porque no hay otra manera de",
            "start": 2999.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llamarles y en ese sentido pues ya las",
            "start": 3001.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "evidencias de esta corrupci\u00f3n han",
            "start": 3004.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quedado expuestas Se est\u00e1n pr\u00e1cticamente",
            "start": 3006.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "liberando no solo las cuentas bancarias",
            "start": 3009.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de delincuentes de cuello blanco sino a",
            "start": 3011.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los propios delincuentes de cuello",
            "start": 3014.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "blanco se les est\u00e1 dejando en la calle a",
            "start": 3015.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pesar de todo el trabajo que ha costado",
            "start": 3018.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pues meterlos en la c\u00e1rcel todos sabemos",
            "start": 3020.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que estos son traficantes de influencias",
            "start": 3022.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y que ha sido muy dif\u00edcil lograr que",
            "start": 3024.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caigan en la c\u00e1rcel entonces preguntarle",
            "start": 3027.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente si no es momento ya",
            "start": 3030.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que desde aqu\u00ed desde esta Tribuna se d\u00e9",
            "start": 3032.819,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a conocer los nombres de estos",
            "start": 3036.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "juzgadores que son que se han vendido al",
            "start": 3039.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mejor postor que son corruptos y que",
            "start": 3042.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo todas estas liberaciones",
            "start": 3045.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se ha hecho en otros momentos pero",
            "start": 3046.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "digamos que son caso por caso pero aqu\u00ed",
            "start": 3049.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que necesitamos es conocer hasta",
            "start": 3052.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde llega esta corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 3054.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1 claro que la ministra",
            "start": 3056.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "norma pi\u00f1a Pues no va a ser ninguna",
            "start": 3058.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial Que tanto se",
            "start": 3060.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesita porque ya est\u00e1 solapando a",
            "start": 3063.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos corruptos presidente Muchas",
            "start": 3065.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gracias Bueno hay que respetar la",
            "start": 3067.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "independencia del poder judicial",
            "start": 3071.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y esperar a que",
            "start": 3073.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo una reforma",
            "start": 3076.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el poder judicial En beneficio",
            "start": 3080.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 3083.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y con apego",
            "start": 3085.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a la impartici\u00f3n",
            "start": 3090.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 3092.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pronta expedita",
            "start": 3097.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 3101.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3103.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene que llevarse a cabo",
            "start": 3104.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "una reforma es indudable",
            "start": 3107.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "que existe mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 3112.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 3117.54,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3121.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3123.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en los otros dos poderes",
            "start": 3125.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la diferencia es que en el poder",
            "start": 3129.079,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 3132.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya ha habido cambios",
            "start": 3136.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya no hay moches como hab\u00eda antes",
            "start": 3138.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de que incluso hasta",
            "start": 3143.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "le daban dinero a cada diputado",
            "start": 3146.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por los votos",
            "start": 3151.02,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3154.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 3156.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este presentar pruebas es de dominio",
            "start": 3158.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3161.04,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podr\u00edan venir legisladores",
            "start": 3165.54,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a narrarnos",
            "start": 3168.98,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto les daba",
            "start": 3172.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 motivo",
            "start": 3175.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3178.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de manera sencilla",
            "start": 3180.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hemos hablado de que durante tres a\u00f1os",
            "start": 3183.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "consecutivos",
            "start": 3188.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estando c\u00e1rceles en Hacienda",
            "start": 3190.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aprobaron los diputados de ese entonces",
            "start": 3197.4,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico por unanimidad",
            "start": 3200.18,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hicieron",
            "start": 3207.3,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "era un presupuesto para favorecer al",
            "start": 3218.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3221.579,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes",
            "start": 3225.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de que haya habido algo as\u00ed",
            "start": 3228.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "importante aumento de salario",
            "start": 3230.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "incremento a los programas de bienestar",
            "start": 3234.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "un plan de combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3241.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3244.09,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "un plan para establecer una pol\u00edtica",
            "start": 3250.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de austeridad de estado",
            "start": 3253.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3257.819,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y posteriormente lo siguieron haciendo",
            "start": 3266.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hac\u00edan entregaban",
            "start": 3269.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de dinero del presupuesto a los",
            "start": 3273.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 3276.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuya funci\u00f3n",
            "start": 3278.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "no era ejecutar obras les entregaban",
            "start": 3281.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "oficios de autorizaci\u00f3n para ejecutar",
            "start": 3285.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "obras casi",
            "start": 3287.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto para deporte",
            "start": 3289.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para cultura",
            "start": 3294.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 3295.46,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n reparaci\u00f3n de calles y",
            "start": 3297.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "banquetas",
            "start": 3300.839,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y les entregaban sus oficios de",
            "start": 3304.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n",
            "start": 3306.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "iban los legisladores con los",
            "start": 3308.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidentes municipales con los",
            "start": 3310.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernadores aunque no fuesen",
            "start": 3311.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de esos municipios de esos estados",
            "start": 3314.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y les dec\u00edan Aqu\u00ed tengo esto",
            "start": 3319.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Este es el oficio ya para que te den el",
            "start": 3324.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dinero en Hacienda",
            "start": 3328.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Solo que me tienes que dar",
            "start": 3330.18,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "un moche",
            "start": 3334.559,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de tanto un porcentaje",
            "start": 3338.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque usaba una palabrita",
            "start": 3343.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bajar recursos",
            "start": 3350.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque yo estoy bajando recursos",
            "start": 3353.339,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "si no me das",
            "start": 3357.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el moche el porcentaje",
            "start": 3363.059,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3368.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escojo la empresa constructora",
            "start": 3370.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para hacer la obra Esa es la Otra",
            "start": 3377.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n",
            "start": 3380.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno eso",
            "start": 3383.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 afortunadamente",
            "start": 3385.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 3390.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un mercado un Tianguis",
            "start": 3392.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n cada vez que se iba a",
            "start": 3395.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aprobar el presupuesto",
            "start": 3397.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "llegaban",
            "start": 3398.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente municipal de gobernadores les",
            "start": 3401.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevaban a los diputados",
            "start": 3404.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comida en abundancia",
            "start": 3407.579,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 3413.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3415.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan todos los enjuagues",
            "start": 3417.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no solo les daban a los diputados",
            "start": 3422.88,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "En lo individual sino a los",
            "start": 3427.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "encargados de grupo",
            "start": 3431.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "para que ellos manejaran el presupuesto",
            "start": 3435.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "eso ya no hay que reconocerlo",
            "start": 3439.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el caso del ejecutivo estamos",
            "start": 3446.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 3449.339,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 3451.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y hay un plan de austeridad",
            "start": 3452.54,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "no se permiten Los lujos",
            "start": 3456.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pero en el caso del poder judicial",
            "start": 3459.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no ha habido cambios",
            "start": 3462.059,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 3470.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 saliendo",
            "start": 3473.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 3478.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando libertad",
            "start": 3480.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a presuntos delincuentes",
            "start": 3483.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3488.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 3495.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llamada organizada",
            "start": 3498.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "o delincuentes comunes y de la",
            "start": 3502.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco",
            "start": 3505.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3512.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "son dos fuentes de corrupci\u00f3n lo que",
            "start": 3515.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el narcotr\u00e1fico y lo",
            "start": 3518.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el robo",
            "start": 3520.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en los gobiernos",
            "start": 3524.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no olvidemos eso eh Porque a veces nada",
            "start": 3531.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se piensa la delincuencia",
            "start": 3535.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Los Capos jefes de grupos o de carteles",
            "start": 3539.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y la otra delincuencia",
            "start": 3544.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que no perd\u00edan ni siquiera su",
            "start": 3547.319,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 3549.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "llegaron una vez en la revista Forbes",
            "start": 3552.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a poner al chapo",
            "start": 3557.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "entre los diez m\u00e1s ricos",
            "start": 3560.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3564.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo dije no",
            "start": 3566.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed tiene",
            "start": 3568.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pero hay pol\u00edticos corruptos que tienen",
            "start": 3571.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 3574.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o traficantes de influencia",
            "start": 3576.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "claro nos este enga\u00f1aban",
            "start": 3582.599,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "es como lo de los impuestos no pagan a",
            "start": 3587.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3592.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los ambulantes los de la econom\u00eda",
            "start": 3593.18,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informal ese es el problema por eso no",
            "start": 3596.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay recaudaci\u00f3n",
            "start": 3600.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puro cuento no pagaban impuestos los de",
            "start": 3602.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3606.24,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 3609.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresarios los grandes banqueros las",
            "start": 3610.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones",
            "start": 3614.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Esa era la defraudaci\u00f3n fiscal mayor",
            "start": 3617.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es como esto de que no aumentes el",
            "start": 3621.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "salario porque",
            "start": 3625.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed viene la inflaci\u00f3n",
            "start": 3627.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "o lo que dijo el anterior secretario de",
            "start": 3630.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Hacienda de que se aumentaba la gasolina",
            "start": 3633.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no afectaba",
            "start": 3636.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "al pueblo porque la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 3638.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda autom\u00f3viles",
            "start": 3641.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Bueno entonces",
            "start": 3649.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el poder judicial necesita",
            "start": 3652.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 3655.859,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 3659.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "voy a poder hacerlo",
            "start": 3660.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso le va a corresponder",
            "start": 3664.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que me sustituya",
            "start": 3670.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque El Ejecutivo podr\u00eda de dos",
            "start": 3672.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "maneras de llevar a cabo",
            "start": 3676.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 3680.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o iniciar un proceso si es que",
            "start": 3682.92,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "no lo llevan a cabo al interior del",
            "start": 3687.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poder judicial que podr\u00edan hacerlo ellos",
            "start": 3690.299,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "mismos para eso es la judicatura",
            "start": 3692.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n",
            "start": 3699.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 3702.299,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3704.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vigilar el recto proceder de jueces de",
            "start": 3706.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "magistrados de ministros nada m\u00e1s que",
            "start": 3711.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esa instituci\u00f3n",
            "start": 3714.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no hace nada",
            "start": 3716.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed de florero de adorno qu\u00e9",
            "start": 3722.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha sido juzgado",
            "start": 3729.839,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "deben de ser como dos",
            "start": 3734.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3736.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mil quinientos dos mil jueces",
            "start": 3738.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que magistrados",
            "start": 3745.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3749.339,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Entonces si no se lleva a cabo la",
            "start": 3753.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reforma al interior Hay que seguir",
            "start": 3757.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "haciendo la denuncia y por qu\u00e9 pienso",
            "start": 3760.04,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que el ejecutivo podr\u00eda ayudar",
            "start": 3763.68,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "primero porque puede mandar una",
            "start": 3767.299,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 3771.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 3772.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Yo espero que el pr\u00f3ximo presidente",
            "start": 3776.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sea hombre o mujer",
            "start": 3779.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 3784.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 3786.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el congreso cuente con la mayor\u00eda en",
            "start": 3788.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 3792.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que su movimiento su partido cuente con",
            "start": 3794.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda en el congreso y no simple",
            "start": 3796.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 3800.94,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sino dos terceras partes para que puedan",
            "start": 3803.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llevar a cabo reformas constitucionales",
            "start": 3807.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3809.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la mafia",
            "start": 3811.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este bloqueando",
            "start": 3815.7,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "las reformas",
            "start": 3818.059,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed podr\u00eda hacer una reforma",
            "start": 3825.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "constitucional nosotros no vamos a poder",
            "start": 3828.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primero por el tiempo y segundo",
            "start": 3830.579,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Porque no tenemos dos terceras partes",
            "start": 3834.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otra posibilidad",
            "start": 3838.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "es que el titular del ejecutivo es el",
            "start": 3841.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que propone las ternas",
            "start": 3844.559,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "para el cambio de ministros cuando se",
            "start": 3850.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "van venciendo sus tiempos sus periodos",
            "start": 3853.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me tocaron cuatro proponer cuatro",
            "start": 3860.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no me fue muy bien que digamos",
            "start": 3865.559,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "porque mi prop\u00f3sito era lo pens\u00e9",
            "start": 3868.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3872.41,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "dije no voy a enviar una iniciativa",
            "start": 3873.78,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3879.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se debe de respetar la independencia del",
            "start": 3880.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "poder judicial pero s\u00ed puedo",
            "start": 3883.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3890.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "proponer",
            "start": 3891.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuatro de once",
            "start": 3892.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Y lograr con ellos",
            "start": 3900.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este impulsar de arriba hacia abajo",
            "start": 3903.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Aunque no es f\u00e1cil",
            "start": 3907.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n en el poder judicial no",
            "start": 3913.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pude",
            "start": 3916.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "me equivoqu\u00e9 Este",
            "start": 3919.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con los que propuse no todos No desde",
            "start": 3924.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3926.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no no pero qu\u00e9 tal que tenga mejor",
            "start": 3928.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 3931.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quien va a sustituirme hombre o mujer",
            "start": 3934.079,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "le va a tocar creo que cuatro",
            "start": 3938.579,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n",
            "start": 3945.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no es todo el poder judicial eso es la",
            "start": 3949.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "suprema corte",
            "start": 3952.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3954.299,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3958.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "son las dos v\u00edas son una reforma",
            "start": 3959.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 3961.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "o que se tenga mayor\u00eda de ministros",
            "start": 3963.14,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres \u00edntegros",
            "start": 3968.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3973.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "empleados del poder econ\u00f3mico",
            "start": 3975.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "o del poder pol\u00edtico",
            "start": 3978.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3981.96,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "verdaderos impartidores de justicia",
            "start": 3984.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 3989.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a seguir insistiendo en",
            "start": 3996.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que debe",
            "start": 3999.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de limpiarse el poder judicial",
            "start": 4002.059,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y lo que t\u00fa planteas",
            "start": 4006.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4008.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a ir dando a conocer",
            "start": 4010.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los nombres de jueces pero por ejemplo",
            "start": 4014.839,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "me comentaban no s\u00e9 si sea cierto",
            "start": 4018.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que hay una investigaci\u00f3n period\u00edstica",
            "start": 4023.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de que el fundamento que utiliza Claro",
            "start": 4025.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que es una excusa",
            "start": 4028.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Eso no tiene que ver con la justicia",
            "start": 4032.299,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 4037.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tomar la decisi\u00f3n",
            "start": 4045.319,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de descongelar las cuentas de la esposa",
            "start": 4048.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna",
            "start": 4053.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "utilizan una tesis",
            "start": 4055.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de un ministro",
            "start": 4060.619,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Medina Mora",
            "start": 4064.299,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que fue procurador",
            "start": 4068.059,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y que trabaj\u00f3",
            "start": 4071.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con Garc\u00eda Luna y con Calder\u00f3n",
            "start": 4074.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y estuvo involucrado en R\u00e1pido y furioso",
            "start": 4079.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "bueno esa tesis no s\u00e9 si sea cierto es",
            "start": 4082.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 4087.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "utiliza",
            "start": 4089.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el juez magistrado",
            "start": 4091.819,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para darle este",
            "start": 4096.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la s\u00ed la libertad",
            "start": 4101.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "a las cuentas",
            "start": 4107.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o liberar las cuentas que estaban",
            "start": 4110.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "congeladas",
            "start": 4113.48,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de la esposa de Garc\u00eda Luna y f\u00edjense",
            "start": 4114.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el argumento",
            "start": 4120.259,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4121.31,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es que no se pueden congelar cuentas",
            "start": 4122.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si no hay una solicitud",
            "start": 4128.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "del extranjero",
            "start": 4132.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una franca intromisi\u00f3n",
            "start": 4137.859,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a la independencia y a la soberan\u00eda del",
            "start": 4143.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4146.54,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "o sea como no lo pidieron",
            "start": 4150.859,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4152.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "del extranjero",
            "start": 4154.699,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "no se puede llevar a cabo",
            "start": 4158.719,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la retenci\u00f3n o congelar Esas cuentas",
            "start": 4166.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4172.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 4173.38,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Pues si \u00e9l se requiere un cambio y hay",
            "start": 4176.66,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que seguir denunciando",
            "start": 4179.779,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y dando a conocer los nombres",
            "start": 4182.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los que este",
            "start": 4185.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "act\u00faan de esta manera no no todos en el",
            "start": 4188.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "poder judicial pero s\u00ed",
            "start": 4192.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es un poder del viejo r\u00e9gimen",
            "start": 4195.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es un poder",
            "start": 4201.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que no cambi\u00f3",
            "start": 4203.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es un poder del r\u00e9gimen",
            "start": 4209.62,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "neoliberal corrupto",
            "start": 4212.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "que requiere",
            "start": 4216.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una renovaci\u00f3n tajante",
            "start": 4219.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decisiva",
            "start": 4223.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Ese es mi punto de vista",
            "start": 4225.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tenerlo Claro t\u00fa vas",
            "start": 4229.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comunicaciones Veracruz Pues ahorita",
            "start": 4236.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 el tema calientito",
            "start": 4239.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n de la justicia el d\u00eda de",
            "start": 4240.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ayer por la tarde en el diario oficial",
            "start": 4243.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se publica finalmente este famos\u00edsimo",
            "start": 4244.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Plan B el d\u00eda de hoy seg\u00fan una agencia",
            "start": 4246.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que tengo de monitoreo de medios",
            "start": 4250.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el consejero del INE digo tiene quien se",
            "start": 4253.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llama en una entrevista radiof\u00f3nica",
            "start": 4256.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que a partir de hoy se quedaba sin",
            "start": 4258.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empleo justamente por el tema de la",
            "start": 4260.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Reforma electoral deme",
            "start": 4262.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el mundo Jacobo mencionaba esto es",
            "start": 4264.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarle su opini\u00f3n respecto a este",
            "start": 4267.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tema finalmente ya se publica ya tienen",
            "start": 4269.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "luz verde lo que es el tema de las",
            "start": 4272.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acciones y recursos de",
            "start": 4273.92,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad ya con esta",
            "start": 4275.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n presidente Pues a lo mejor",
            "start": 4276.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este quiere tener empleo de manera",
            "start": 4278.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "vitalicia",
            "start": 4282.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este se le olvida que vivimos en una",
            "start": 4284.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica no en una monarqu\u00eda",
            "start": 4287.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si se hace una reforma",
            "start": 4290.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y ya este se considera",
            "start": 4294.38,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que un cargo como el que \u00e9l desempe\u00f1aba",
            "start": 4298.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es innecesario",
            "start": 4303.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que hay que ahorrar",
            "start": 4306.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque me gustar\u00eda que \u00e9l informara",
            "start": 4309.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Desde cu\u00e1ndo",
            "start": 4313.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el cargo a ver si lo podemos",
            "start": 4316.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4319.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 4322.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo est\u00e1 en el cargo este se\u00f1or",
            "start": 4325.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto gana",
            "start": 4327.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 4331.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda se atreve ir a quejarse",
            "start": 4346.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde fue en una entrevista",
            "start": 4349.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3nica creo que qui\u00e9n es Leiva Ah",
            "start": 4351.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creo es lo que me pasa la agencia del",
            "start": 4354.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "municipio de medios que tengo",
            "start": 4357.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "No pues",
            "start": 4361.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es muy probable que",
            "start": 4365.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 4368.14,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "anule la ley electoral y \u00e9l regrese a su",
            "start": 4371.84,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "cargo y pueda tardar otros quince a\u00f1os",
            "start": 4375.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Porfirio tard\u00f3 30",
            "start": 4381.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuatro del compadre treinta y cuatro",
            "start": 4384.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "me refiero Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4388.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Este Entonces",
            "start": 4391.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no estar bien as\u00ed",
            "start": 4393.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son unos sindicatos",
            "start": 4398.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s sostengo",
            "start": 4404.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la ley electoral",
            "start": 4408.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n impugnando",
            "start": 4410.78,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no afecta en nada",
            "start": 4416.0,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "el funcionamiento del INE",
            "start": 4420.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4425.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "propone esta ley es obtener",
            "start": 4428.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "algunos ahorros",
            "start": 4431.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ni siquiera mucho porque como no se pudo",
            "start": 4436.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hacer la reforma constitucional",
            "start": 4439.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se van a tener que seguir destinando",
            "start": 4445.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "veinticinco mil millones de pesos",
            "start": 4448.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para la Organizaci\u00f3n de las elecciones",
            "start": 4451.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras del mundo",
            "start": 4454.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "son los que vinieron a marchar ni",
            "start": 4458.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "siquiera saben",
            "start": 4461.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 consiste",
            "start": 4464.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ni la reforma constitucional",
            "start": 4467.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que fue rechazada",
            "start": 4470.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ni la reforma a la ley electoral que",
            "start": 4473.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 siendo impugnada que est\u00e1",
            "start": 4476.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "totalmente acotada porque no puede ir en",
            "start": 4478.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "contra de lo que establece la",
            "start": 4481.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 4483.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por eso mi prop\u00f3sito era V\u00e1monos a una",
            "start": 4485.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reforma de fondo una reforma",
            "start": 4488.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "constitucional la bloquearon",
            "start": 4490.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque es el dinero",
            "start": 4493.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de los partidos de la burocracia de",
            "start": 4497.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "\u00e9lite la burocracia dorada del INE",
            "start": 4500.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4507.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el recibir sueldos elevad\u00edsimos vi\u00e1ticos",
            "start": 4510.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de todo tipo para viajar por el mundo",
            "start": 4517.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "No puede haber",
            "start": 4523.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 4525.56,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "eso es una inmoralidad son deshonestos",
            "start": 4528.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que este se\u00f1or Imag\u00ednese quince a\u00f1os",
            "start": 4535.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto gana",
            "start": 4541.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or como ciento veinte mil pesos",
            "start": 4544.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos 120 m\u00e1s o menos s\u00ed debe",
            "start": 4547.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que yo",
            "start": 4550.52,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pues para que no sigan enga\u00f1ando a la",
            "start": 4557.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gente eso es lo \u00fanico que tiene la",
            "start": 4559.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reforma ahorrar",
            "start": 4562.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00fanico",
            "start": 4568.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 4571.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que venga",
            "start": 4573.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4578.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a ver si puede venir ma\u00f1ana",
            "start": 4582.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y que explique",
            "start": 4584.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Punto por punto",
            "start": 4588.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 contiene la reforma",
            "start": 4591.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4595.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto gana esa seg\u00fan lo que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 4602.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo",
            "start": 4605.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Ah no pues s\u00ed se raya",
            "start": 4609.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 4614.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apoya a los Ciro",
            "start": 4616.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es una injusticia",
            "start": 4620.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "aprovechando este tema netos",
            "start": 4624.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y lleva 15 a\u00f1os",
            "start": 4631.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana vamos a que venga el",
            "start": 4636.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n y explique lo",
            "start": 4639.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que contiene",
            "start": 4641.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mande que no se inform\u00f3 desde antes qu\u00e9",
            "start": 4645.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conten\u00eda Porque se ha informado pero",
            "start": 4647.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todos los medios",
            "start": 4651.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la complicidad",
            "start": 4654.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "como rosas excepciones",
            "start": 4658.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4662.17,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "van a explicarles ma\u00f1ana lo que se hace",
            "start": 4665.199,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "es que es much\u00edsimo",
            "start": 4669.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el personal",
            "start": 4672.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si por eso hasta llenaron el Z\u00f3calo",
            "start": 4676.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4680.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 4683.679,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "estos sueldo pero tienen vi\u00e1ticos y",
            "start": 4686.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4691.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "seguro m\u00e9dico privado",
            "start": 4692.86,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y tienen caja de ahorro",
            "start": 4698.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tienen fideicomisos especiales",
            "start": 4700.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4706.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y cada uno de ellos",
            "start": 4708.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cinco diez asesores",
            "start": 4712.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y auxiliares",
            "start": 4718.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "o sea son aparatos enormes",
            "start": 4723.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Entonces ma\u00f1ana que venga el secretario",
            "start": 4728.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n porque nunca es tarde",
            "start": 4731.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por lo menos para que ya se adelante",
            "start": 4736.699,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la gente que este",
            "start": 4741.44,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "participa en contra de nosotros sepa",
            "start": 4745.04,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que no es por esto",
            "start": 4751.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y que si est\u00e1 en contra de nosotros pues",
            "start": 4754.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que venga Pero no por esto",
            "start": 4756.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tirent\u00f3 el derecho Pues",
            "start": 4760.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a este ser opositores eso es la",
            "start": 4762.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4766.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no es pensamiento \u00fanico",
            "start": 4769.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y se tiene que garantizar el derecho a",
            "start": 4772.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n libre",
            "start": 4775.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de las ideas",
            "start": 4778.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y el derecho a disentir pero",
            "start": 4780.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 4785.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4788.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que tengan elementos",
            "start": 4791.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no los manipulen",
            "start": 4796.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Entonces ma\u00f1ana viene este",
            "start": 4801.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n a informar Y s\u00ed",
            "start": 4804.219,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pueden hasta ganar",
            "start": 4808.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el poder judicial C\u00f3mo est\u00e1 la corte",
            "start": 4811.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprovechando este tema este tema",
            "start": 4815.98,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "presidente usted le pedir\u00eda al pr\u00f3ximo",
            "start": 4817.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente o presidenta que presente",
            "start": 4820.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "finalmente la reforma electoral como",
            "start": 4822.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted la ten\u00eda planeada",
            "start": 4824.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no voy a dar yo",
            "start": 4826.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este \u00f3rdenes",
            "start": 4832.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no pues ya lo estamos planteando aqu\u00ed",
            "start": 4835.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Hay que seguir adelante",
            "start": 4840.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4845.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4846.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se saque como lecci\u00f3n la importancia que",
            "start": 4848.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4851.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 4853.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si se va a llevar a cabo una",
            "start": 4856.159,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n si va a continuar una",
            "start": 4857.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4859.219,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Si se quiere",
            "start": 4860.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "terminar de limpiar de corrupci\u00f3n el",
            "start": 4864.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Si se quiere",
            "start": 4866.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica de M\u00e9xico Si",
            "start": 4868.36,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "se quiere seguir ayudando al pueblo",
            "start": 4871.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobre todo a los m\u00e1s Humildes a la gente",
            "start": 4872.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 4874.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues se necesita no solo",
            "start": 4876.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo",
            "start": 4880.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se requiere tambi\u00e9n ganar la mayor\u00eda en",
            "start": 4882.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 4885.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero no mayor\u00eda simple como ahora",
            "start": 4889.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estoy calificada s\u00ed Para poder reformar",
            "start": 4892.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n nosotros tuvimos la",
            "start": 4895.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "suerte Yo ya estoy hasta cierto punto",
            "start": 4897.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tranquilo porque este lo b\u00e1sico",
            "start": 4899.02,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ya lo sacamos",
            "start": 4904.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4908.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ni se dieron cuenta",
            "start": 4910.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4912.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "les tiramos mo\u00f1a",
            "start": 4915.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4917.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Y no pudieron",
            "start": 4920.719,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 sacamos ya",
            "start": 4924.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "con dos terceras partes de la votaci\u00f3n",
            "start": 4927.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sacamos que las pensiones para adultos",
            "start": 4932.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4935.179,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed por encima sean derechos",
            "start": 4938.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 4940.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "eso no lo pueden quitar",
            "start": 4943.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque necesitar\u00edan dos terceras partes",
            "start": 4947.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo conseguimos nosotros las dos",
            "start": 4950.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "terceras partes si el pan vot\u00f3 en contra",
            "start": 4952.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los aliados con otros partidos",
            "start": 4957.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa no importaba mucho",
            "start": 4960.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque est\u00e9 quien est\u00e9",
            "start": 4963.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n al adulto mayor la tienen que",
            "start": 4966.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entregar adem\u00e1s se consigui\u00f3 que se",
            "start": 4969.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estableciera",
            "start": 4973.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hasta en un transitorio",
            "start": 4975.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no Pueden disminuir",
            "start": 4977.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el presupuesto destinado a las pensiones",
            "start": 4981.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "As\u00ed es luego se consigui\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 4984.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 4989.32,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que se otorga la pensi\u00f3n a",
            "start": 4992.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "discapacitados",
            "start": 4994.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se consigui\u00f3",
            "start": 4996.38,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lo de la entrega de becas estudiantes ya",
            "start": 4998.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es un derecho constitucional",
            "start": 5003.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso no lo pueden quitar",
            "start": 5006.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos entregando ahora once millones",
            "start": 5009.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de becas",
            "start": 5012.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a estudiantes de familias",
            "start": 5014.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 5016.739,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1 qu\u00e9 otra cosa estoy muy",
            "start": 5020.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 5024.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de que se cancel\u00f3 la condonaci\u00f3n de",
            "start": 5026.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5030.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5032.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una robadera",
            "start": 5035.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero en grande",
            "start": 5038.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5040.53,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "se robaban o dejaban de pagar impuestos",
            "start": 5043.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que al final de cuentas es lo mismo",
            "start": 5047.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es un acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 5050.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hasta por 300 mil millones de pesos al",
            "start": 5053.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5057.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s una gran injusticia",
            "start": 5059.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "quererle cobrar al viene viene que se",
            "start": 5062.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "busca la vida en la calle como puede",
            "start": 5065.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 5069.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a los de Mero arriba",
            "start": 5071.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 5075.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cobraban los impuestos",
            "start": 5076.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hay empresas",
            "start": 5079.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que llevaban 30 a\u00f1os sin pagar",
            "start": 5082.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5085.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las grandes",
            "start": 5088.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y bancos de los grandes",
            "start": 5091.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "treinta a\u00f1os",
            "start": 5095.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya",
            "start": 5100.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 5103.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa importante",
            "start": 5105.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5109.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se cancel\u00f3 lo del",
            "start": 5111.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5115.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "se defini\u00f3 lo del reparto de utilidades",
            "start": 5117.219,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para los trabajadores",
            "start": 5121.659,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5126.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 el derecho a la salud",
            "start": 5127.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de manera gratuita universal en la",
            "start": 5132.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que se convirti\u00f3",
            "start": 5135.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en delito grave",
            "start": 5139.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que no lo era",
            "start": 5142.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la defraudaci\u00f3n fiscal a\u00fan cuando aqu\u00ed",
            "start": 5145.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 5149.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este hicieron modificaciones",
            "start": 5152.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a ese prop\u00f3sito",
            "start": 5157.719,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "en fin ya hicimos",
            "start": 5160.54,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "lo fundamental la guardia nacional",
            "start": 5164.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 5169.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con la Polic\u00eda Federal",
            "start": 5172.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se hered\u00f3",
            "start": 5175.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama el que est\u00e1 siendo",
            "start": 5179.219,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "juzgado Garc\u00eda Luna Garc\u00eda Luna",
            "start": 5182.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho",
            "start": 5186.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "veinte mil elementos operativos",
            "start": 5192.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora la guardia nacional",
            "start": 5197.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene ciento treinta mil elementos",
            "start": 5200.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 5202.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y eso fue una reforma constitucional",
            "start": 5206.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho si no nos apoya la",
            "start": 5208.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y la Secretar\u00eda",
            "start": 5213.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de Marina",
            "start": 5215.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que no pod\u00edan",
            "start": 5217.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "constitucionalmente",
            "start": 5220.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "participar en tareas de seguridad",
            "start": 5223.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5226.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "trescientos mil",
            "start": 5228.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mil elementos del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 5232.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5234.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "setenta y cinco mil de la marina",
            "start": 5236.1,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sin poder ayudar",
            "start": 5239.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en lo que m\u00e1s",
            "start": 5242.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "preocupa al pueblo y en lo que m\u00e1s se",
            "start": 5244.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 5247.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n a los ciudadanos a los",
            "start": 5249.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5251.139,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "garantizar la paz al interior del pa\u00eds",
            "start": 5253.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda",
            "start": 5255.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hace poco logramos que se",
            "start": 5261.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ampliara el plazo",
            "start": 5264.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hasta el 28",
            "start": 5266.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5270.219,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5272.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Esto es lo que nos permite",
            "start": 5274.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poder enfrentar el flagelo a la",
            "start": 5278.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5280.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la herencia esta que recibimos no",
            "start": 5282.04,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de las bandas de delincuentes",
            "start": 5285.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que crecieron al Amparo",
            "start": 5288.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "del narco estado",
            "start": 5291.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Entonces ya reformas constitucionales",
            "start": 5297.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "pues cu\u00e1les",
            "start": 5304.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 5306.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me est\u00e1n pidiendo una reforma",
            "start": 5311.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "constitucional para el agua no",
            "start": 5314.62,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "porque con la misma ley de aguas",
            "start": 5319.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y con decretos",
            "start": 5324.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que son legales",
            "start": 5327.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 5329.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "resolver sobre d\u00f3nde",
            "start": 5331.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si se puede permitir",
            "start": 5335.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de empresas que consuman",
            "start": 5337.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "agua y en d\u00f3nde no",
            "start": 5340.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y C\u00f3mo darle prioridad",
            "start": 5343.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "al consumo de agua o al abasto de agua",
            "start": 5347.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para uso dom\u00e9stico",
            "start": 5352.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "o sea pero ya no",
            "start": 5354.94,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "hay as\u00ed pendientes lo del poder judicial",
            "start": 5358.86,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se lo dejamos",
            "start": 5362.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tiene que continuar esto la cuesti\u00f3n",
            "start": 5365.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 5369.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este Imag\u00ednese",
            "start": 5371.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el journal o el New York time",
            "start": 5376.9,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "preocupad\u00edsimos no por esta reforma",
            "start": 5381.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 5386.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5389.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una decepci\u00f3n",
            "start": 5392.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un rid\u00edculo",
            "start": 5393.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds",
            "start": 5398.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "donde imperaban los fraudes electorales",
            "start": 5400.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que donde ellos nunca dijeron nada",
            "start": 5406.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5412.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preocupados",
            "start": 5414.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por el sueldo del se\u00f1or",
            "start": 5416.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y Porque despu\u00e9s de quince a\u00f1os este",
            "start": 5422.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya su funci\u00f3n pasa",
            "start": 5427.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "al consejo ya me estoy acordando",
            "start": 5431.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de del INE",
            "start": 5434.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no hay nada esencial",
            "start": 5443.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "porque pues C\u00f3mo llegamos nosotros aqu\u00ed",
            "start": 5448.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por el INE",
            "start": 5453.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5455.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en contra del INE",
            "start": 5458.139,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "el presidente del INE y todos sus",
            "start": 5461.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "colaboradores",
            "start": 5467.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5473.26,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ayudaban a mis adversarios en el debate",
            "start": 5474.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan de acuerdo",
            "start": 5480.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para c\u00f3mo facilitarles",
            "start": 5485.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 5488.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no se acuerdan que este hab\u00edan",
            "start": 5493.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "moderadores y",
            "start": 5497.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decid\u00edan sobre el formato",
            "start": 5499.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y de repente como",
            "start": 5502.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 5504.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el presidente Trump que era candidato",
            "start": 5507.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue y se le par\u00f3 enfrente",
            "start": 5511.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora Clinton",
            "start": 5514.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "permitieron ese formato los del INE",
            "start": 5518.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para que Ricardo Anaya se me parara de",
            "start": 5523.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enfrente",
            "start": 5526.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que fue cuando",
            "start": 5528.639,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "detente",
            "start": 5531.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y saqu\u00e9 la cartera",
            "start": 5536.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5543.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero todo esto convenido con ellos",
            "start": 5546.699,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "En una de esas campa\u00f1as de repente",
            "start": 5551.8,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "este aparece una se\u00f1ora muy bella",
            "start": 5556.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con un escote",
            "start": 5563.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5566.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "escoger",
            "start": 5567.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros en el sorteo",
            "start": 5568.739,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "la T\u00f3mbola s\u00ed ven\u00eda directo conmigo",
            "start": 5572.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y agarrada dice",
            "start": 5578.1,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5580.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque lo que estaban era buscando o sea",
            "start": 5583.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "trampearme",
            "start": 5586.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "O sea qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 5589.739,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "este autoridad moral que independencia",
            "start": 5592.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba y el otro se\u00f1or este",
            "start": 5600.36,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "participaron avalando el fraude del 2006",
            "start": 5606.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 5615.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5618.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo confes\u00f3",
            "start": 5621.1,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hasta el mismo",
            "start": 5622.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Vicente Fox",
            "start": 5624.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a ver si ma\u00f1ana",
            "start": 5629.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este consigue la entrevista que le",
            "start": 5631.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hicieron a Fox sobre el fraude en donde",
            "start": 5634.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dije a ver si lo consigues ahora dice",
            "start": 5637.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Claro que cargu\u00e9 los dados o algo as\u00ed a",
            "start": 5640.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ver si est\u00e1",
            "start": 5643.659,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5646.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y el Cu\u00e1l es el",
            "start": 5649.239,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien que aqu\u00ed el reforma No pues",
            "start": 5653.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pero estos",
            "start": 5658.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que supuestamente es la prensa m\u00e1s",
            "start": 5660.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "importante del mundo",
            "start": 5663.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy lamentable todo eso Entonces ma\u00f1ana",
            "start": 5669.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que venga porque vamos a invitar a los",
            "start": 5672.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "corresponsales del Wall Street journal",
            "start": 5676.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y el New York y el Washington Pozo del",
            "start": 5680.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de financia El tanque vengan",
            "start": 5683.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para que conozcan En qu\u00e9 consiste la",
            "start": 5686.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo est\u00e1 en riesgo entre comillas",
            "start": 5694.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la democracia en M\u00e9xico no la democracia",
            "start": 5698.199,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "es el pueblo",
            "start": 5702.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "del pueblo que quiere ser libre",
            "start": 5707.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo ser\u00e1",
            "start": 5710.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso dec\u00eda Hidalgo",
            "start": 5713.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y lo repet\u00eda a Ju\u00e1rez",
            "start": 5715.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la libertad no se implora se conquista",
            "start": 5720.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5725.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 5729.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consciente sabio",
            "start": 5730.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 5736.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que ya no va a aceptar",
            "start": 5741.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ning\u00fan retroceso",
            "start": 5743.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no van a poder detener la transformaci\u00f3n",
            "start": 5749.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ni agrup\u00e1ndose todos",
            "start": 5753.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5757.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "da mucho gusto",
            "start": 5760.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "verlos a todos",
            "start": 5763.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que supuestamente eran distintos",
            "start": 5767.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese la Bastida con Fox",
            "start": 5768.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se acuerdan lo que le dec\u00eda Fox a la",
            "start": 5774.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Bastida en campa\u00f1a",
            "start": 5777.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la vestida no voy a repetir eso",
            "start": 5779.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no pero por los j\u00f3venes pues",
            "start": 5785.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o sea para los j\u00f3venes porque",
            "start": 5789.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hay muchos que estaban ni\u00f1os",
            "start": 5791.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se este dec\u00edan unos y otros",
            "start": 5797.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y ahora ah\u00ed",
            "start": 5802.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 5804.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aprovechando el tiempo presidente en lo",
            "start": 5810.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que buscan el video que usted pidi\u00f3",
            "start": 5811.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "consultarle otro tema el d\u00eda de ayer se",
            "start": 5813.9,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hac\u00eda una denuncia por parte del",
            "start": 5816.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de naci\u00f3n catorce respecto a",
            "start": 5817.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este esto que pas\u00f3 con los militares ah\u00ed",
            "start": 5820.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas y los chicos",
            "start": 5821.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos videos ya en redes",
            "start": 5824.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "sociales usted menciona el tema de las",
            "start": 5827.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "redes sociales como una aportaci\u00f3n Pues",
            "start": 5828.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticamente los ponen como",
            "start": 5831.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sicarios que eran eran sicarios",
            "start": 5832.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "justamente hay cuentas incluso una que",
            "start": 5835.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se llama block del narco en el cual cita",
            "start": 5838.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "justamente este tema de que eran eran",
            "start": 5840.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "chicos sicarios los que tuvieron el",
            "start": 5842.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "top\u00f3n con el Ej\u00e9rcito mexicano se le",
            "start": 5845.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llama as\u00ed en t\u00e9rminos de de ellos pero",
            "start": 5847.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "es preguntarle qu\u00e9 le ha dicho la",
            "start": 5849.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa respecto a este",
            "start": 5852.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tema es un tema muy delicado en el cual",
            "start": 5853.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n entre dicho tanto el nombre",
            "start": 5855.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de los chicos en redes sociales le digo",
            "start": 5858.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que se menciona esto y del ej\u00e9rcito",
            "start": 5860.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicano qu\u00e9 le m\u00e1s informaci\u00f3n nos",
            "start": 5861.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "puede dar al respecto no que est\u00e1",
            "start": 5864.4,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "actuando la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5866.679,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5868.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5869.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el secretario solicit\u00f3 la intervenci\u00f3n",
            "start": 5872.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos",
            "start": 5876.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Humanos Eso es bueno",
            "start": 5879.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "segundo que",
            "start": 5885.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no hay impunidad para nadie",
            "start": 5887.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no se permite la violaci\u00f3n de los",
            "start": 5891.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 5893.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en nuestro gobierno",
            "start": 5894.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y que se tiene que hacer la",
            "start": 5898.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5900.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "incluso Ya se est\u00e1 procediendo de",
            "start": 5902.199,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "acuerdo a la disciplina militar",
            "start": 5906.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "este no se va Claro que s\u00ed",
            "start": 5910.48,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "En el caso de los reglamentos cu\u00e1ntos",
            "start": 5916.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "involucrados hay este",
            "start": 5921.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con el uso de la",
            "start": 5923.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuerza que tiene que ver con la",
            "start": 5925.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "disciplina O sea ya la misma secretar\u00eda",
            "start": 5926.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la defensa est\u00e1 actuando o sea en eso",
            "start": 5929.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 5932.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este la autoridad en este caso",
            "start": 5934.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 5937.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tiene que llevar a cabo la investigaci\u00f3n",
            "start": 5940.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 5942.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aclarar una cosa",
            "start": 5948.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aunque se trate",
            "start": 5955.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "de supuestos sicarios sicarios",
            "start": 5958.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no se debe de permitir",
            "start": 5963.94,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de nadie",
            "start": 5967.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no estamos en el tiempo de matalos en",
            "start": 5972.699,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "caliente o rem\u00e1talos",
            "start": 5976.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5980.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 5989.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lloviendo de que",
            "start": 5993.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se hizo la denuncia ayer aqu\u00ed un",
            "start": 5997.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y",
            "start": 5999.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el que fue denunciado de Derechos",
            "start": 6004.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Humanos est\u00e1 diciendo de que corre",
            "start": 6006.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "peligro y que culpa al gobierno y al",
            "start": 6009.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y que la pregunta que me hizo",
            "start": 6012.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero fue sembrada No tampoco",
            "start": 6014.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6019.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6021.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se expresan libremente todos",
            "start": 6024.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6028.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un periodista que se apega",
            "start": 6031.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a la verdad y que hace su trabajo con",
            "start": 6035.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "profesionalismo pues tiene riesgo como",
            "start": 6039.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos tenemos riesgo",
            "start": 6041.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6045.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero no es que haya venido",
            "start": 6047.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por Consigna",
            "start": 6051.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "a decirnos este",
            "start": 6054.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or de Derechos Humanos",
            "start": 6057.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "protege y Raymundo a los",
            "start": 6060.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "narcotraficantes No no eso sale porque",
            "start": 6064.34,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "todo sale es que ya no hay",
            "start": 6068.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6073.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6077.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 6079.739,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "ya no se puede tapar el sol con un dedo",
            "start": 6083.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo estaba lo de Garc\u00eda Luna no",
            "start": 6088.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todo tapado",
            "start": 6091.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6094.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 empezando todav\u00eda pero digo ya",
            "start": 6099.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a ya ya comenz\u00f3 no este",
            "start": 6101.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el destape y ya s\u00faper r\u00e1pido en el tema",
            "start": 6106.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de periodistas usted eh",
            "start": 6109.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 bueno tiene un programa que del",
            "start": 6113.3,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "20% de la publicidad que se le daba a",
            "start": 6115.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n era para un",
            "start": 6118.139,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "fondo en el IMSS para",
            "start": 6120.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apoyar con seguridad social los",
            "start": 6122.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "periodistas es consultarle preguntarle",
            "start": 6124.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este fondo finalmente se va a",
            "start": 6126.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacer ley derivado que hay much\u00edsimos",
            "start": 6130.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos a procurar vamos a procurar",
            "start": 6132.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dejarlo este",
            "start": 6135.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "legalizado",
            "start": 6138.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya Es legal pues pero",
            "start": 6142.38,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "a lo mejor lo convertimos en un decreto",
            "start": 6146.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 6152.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ahora que lo est\u00e1s planteando lo vamos a",
            "start": 6158.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tratar con Jes\u00fas para hacerlo lo m\u00e1s",
            "start": 6160.86,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pronto posible",
            "start": 6164.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que hay algunos compa\u00f1eros que ya est\u00e1n",
            "start": 6165.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo O sea que ya est\u00e1n",
            "start": 6170.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "incluidos porque no aqu\u00ed cuando voy a",
            "start": 6173.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mis giras",
            "start": 6177.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "all\u00e1 me dice que me han acercado",
            "start": 6178.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y me dicen",
            "start": 6182.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n este incluidos pero nada",
            "start": 6185.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es cosa de dejarlo este",
            "start": 6188.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pues bien",
            "start": 6192.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "asegurado que no lo vayan a quitar",
            "start": 6195.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo encontraron algo a ver",
            "start": 6202.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Ya hay que este ahora de lo que se",
            "start": 6206.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ahorra con la publicidad a ver si",
            "start": 6210.3,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "compramos el equipo nuevo",
            "start": 6213.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es que s\u00ed ya son",
            "start": 6221.699,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6224.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Pero eso lo dice el documento son falsos",
            "start": 6230.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los documentos que han publicado a ver",
            "start": 6232.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Hazme bien la pregunta por favor porque",
            "start": 6234.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el registro oficial Registro P\u00fablico de",
            "start": 6236.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la Propiedad de Guanajuato",
            "start": 6240.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dice ese documento yo no s\u00e9 si el",
            "start": 6243.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "documento es falso y si no le invito a",
            "start": 6245.34,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que demande a esta persona",
            "start": 6247.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en este momento no era de ella",
            "start": 6249.139,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Marta tiene una hect\u00e1rea en la estancia",
            "start": 6253.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mi hermano tiene diez hect\u00e1reas en",
            "start": 6255.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la estancia y hay otros propietarios en",
            "start": 6258.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la instancia lo que te reto a ti",
            "start": 6260.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "es no andar ense\u00f1ando mentiras",
            "start": 6263.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a ti es averiguar las cosas de manera",
            "start": 6268.639,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "directa propiedades",
            "start": 6271.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "para no responder a las preguntas",
            "start": 6342.199,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que no hay problema",
            "start": 6356.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si no lo dejamos para ma\u00f1ana",
            "start": 6361.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "si no para ma\u00f1ana lo tiene o lo dejamos",
            "start": 6370.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 6373.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo de las redes Te van a decir",
            "start": 6380.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6397.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Ah bueno v\u00e1monos",
            "start": 6406.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "S\u00ed gracias se\u00f1or presidente demi\u00e1n",
            "start": 6411.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Duarte de Sonora Power bueno primero le",
            "start": 6413.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "he reiterado no que en Sonora s\u00ed sabemos",
            "start": 6416.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ser agradecidos agradecerles su",
            "start": 6418.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sensibilidad inmediata de la \u00faltima vez",
            "start": 6419.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que pudimos interactuar con este asunto",
            "start": 6423.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de los fondos del Repuve ya que bueno",
            "start": 6425.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ayer en Palacio de Gobierno all\u00e1 en",
            "start": 6426.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Hermosillo el gobernador finalmente",
            "start": 6429.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 los recursos que estaban",
            "start": 6431.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pendientes y que hab\u00edamos comentado",
            "start": 6433.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 114 millones de pesos para 350",
            "start": 6435.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "proyectos de obra ya se acumulan casi",
            "start": 6438.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "250 millones de pesos entregados ayer",
            "start": 6440.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justamente all\u00e1 en Hermosillo en la",
            "start": 6443.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que tuvo el gobernador durazo",
            "start": 6445.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con los alcaldes beneficiarios bueno los",
            "start": 6447.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "municipios beneficiarios al final de",
            "start": 6450.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuentas El clamor era el siguiente se\u00f1or",
            "start": 6451.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presidente que les ha ido muy bien a",
            "start": 6454.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos a los ciudadanos en particular a",
            "start": 6456.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los municipios tambi\u00e9n al asunto de la",
            "start": 6459.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "seguridad con el registro de veh\u00edculos",
            "start": 6460.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de procedencia extranjera entonces la",
            "start": 6463.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n se\u00f1or presidente que le quiero",
            "start": 6465.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "yo hacer este a nombre de todos ellos y",
            "start": 6468.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a nombre de estadounidenses es que m\u00e1s",
            "start": 6470.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "all\u00e1 del 31 de marzo que es la fecha en",
            "start": 6473.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la que caduca este programa de",
            "start": 6475.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n Pues que se pudiera",
            "start": 6478.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "extender el plan ya que bueno todos los",
            "start": 6479.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estados los once estados que est\u00e1n",
            "start": 6482.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "involucrados todos los municipios Bueno",
            "start": 6484.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues han recibido enormes beneficios de",
            "start": 6486.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esta visi\u00f3n entonces ver si es posible",
            "start": 6488.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se prolongue se\u00f1or presidente es un",
            "start": 6490.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asunto muy importante y mire como le",
            "start": 6492.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "digo somos agradecidos supe yo y usted",
            "start": 6495.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "andaba buscando este libro este que son",
            "start": 6498.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "las memorias de Don Adolfo de la huerta",
            "start": 6500.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su su propio dictado de parte de la",
            "start": 6501.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familia del expresidente y exgobernador",
            "start": 6504.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "dos veces de Sonora pues se lo quiero",
            "start": 6506.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregar este como Pues en",
            "start": 6507.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agradecimiento por supuesto y decirle",
            "start": 6511.44,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 avanzando en el rescate",
            "start": 6513.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la memoria hist\u00f3rica del expresidente",
            "start": 6515.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de la huerta ya hay acuerdos algunas",
            "start": 6517.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reuniones con el gobernador Y",
            "start": 6519.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "seguramente en su momento pues se le",
            "start": 6521.219,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "correr\u00e1 la invitaci\u00f3n para que usted",
            "start": 6522.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mismo participe en este asunto se\u00f1or",
            "start": 6524.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente como estamos hablando de los",
            "start": 6527.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "municipios y le quiero plantear un par",
            "start": 6528.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mire en el caso de lo que es el",
            "start": 6531.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipio de Navojoa en el sur del",
            "start": 6535.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estado tuvimos recientemente la",
            "start": 6537.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lamentable tragedia del fallecimiento",
            "start": 6540.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del alcalde Mario Mart\u00ednez mejor",
            "start": 6541.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "conocido como Mayito El Bueno falleci\u00f3",
            "start": 6545.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una larga enfermedad de una",
            "start": 6547.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "serie de dolencias y hoy en d\u00eda bueno",
            "start": 6549.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pues Lamentablemente el municipio de",
            "start": 6551.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Navojoa pues se qued\u00f3 por algunos meses",
            "start": 6554.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues no podr\u00eda decir yo que la deriva",
            "start": 6556.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed con problemas este dado que pues",
            "start": 6558.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el estado de salud del alcalde era muy",
            "start": 6561.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "grave Hoy hay un nuevo Alcalde que fue",
            "start": 6563.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "propuesto por el Cabildo ratificado por",
            "start": 6565.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el congreso del estado que se eh un",
            "start": 6569.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "joven pol\u00edtico que que viene del sector",
            "start": 6572.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privado y bueno decirle que naojoa y",
            "start": 6574.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "necesita de mucho apoyo se\u00f1or presidente",
            "start": 6577.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de parte de los ciudadanos de Navojoa de",
            "start": 6579.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parte del alcalde de nuevo Bueno pues",
            "start": 6582.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "correrle la invitaci\u00f3n a que en su",
            "start": 6584.1,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima visita a nuestro estado pueda",
            "start": 6586.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pues darle una visita naujo a darle un",
            "start": 6587.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "impulso a en ese municipio ya que bueno",
            "start": 6590.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los ciudadanos de Navojoa Pues est\u00e1n a",
            "start": 6592.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la expectativa de que las cosas tambi\u00e9n",
            "start": 6594.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vayan muy bien en ese municipio en otro",
            "start": 6596.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "caso municipal mire se\u00f1or presidente",
            "start": 6599.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "relacionado con la reciente visita usted",
            "start": 6601.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hicieron una amplia presentaci\u00f3n del",
            "start": 6604.199,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "asunto de seguridad los cuarteles de la",
            "start": 6605.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "guardia nacional que se est\u00e1n",
            "start": 6607.98,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "construyendo en mi estado Son son muchos",
            "start": 6609.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son suficientes sin embargo de ver el",
            "start": 6611.1,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mapa que ustedes presentaron pudimos",
            "start": 6613.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "percibir un detalle que ya hab\u00edamos",
            "start": 6615.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mencionado aqu\u00ed la regi\u00f3n centro norte",
            "start": 6617.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de Sonora no tiene ning\u00fan cuartel es",
            "start": 6619.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decir hay unos Nogales hay otro en",
            "start": 6622.139,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Hermosillo ah\u00ed en Caborca ah\u00ed en la",
            "start": 6624.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sierra sin embargo la regi\u00f3n centro",
            "start": 6626.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Norte no el alcalde de Santana me",
            "start": 6628.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "comunico se\u00f1or presidente que hay la",
            "start": 6631.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de donar un predio de 10",
            "start": 6633.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas Este ah\u00ed en el municipio de",
            "start": 6635.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Santana y usted conoce que es",
            "start": 6637.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el cruce de todos los",
            "start": 6638.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "caminos y que bueno estar\u00edan ellos en",
            "start": 6640.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de donarlo para que se pueda",
            "start": 6643.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "establecer hay un cuartel de la guardia",
            "start": 6645.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nacional y relacionado con este asunto",
            "start": 6646.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6649.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay una propuesta que me pidieron que le",
            "start": 6651.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "haga llegar para que se tomen",
            "start": 6653.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n la posibilidad de",
            "start": 6656.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "construir y yo s\u00e9 que usted no est\u00e1",
            "start": 6658.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tomando proyectos nuevos este sin",
            "start": 6659.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "embargo este es un proyecto que ya est\u00e1",
            "start": 6662.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy desarrollado como anteproyecto para",
            "start": 6663.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "construir una carretera que vincule a la",
            "start": 6666.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n fronteriza con la regi\u00f3n de",
            "start": 6668.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Puerto Libertad usted sabe se\u00f1or",
            "start": 6670.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente que Puerto Libertad est\u00e1",
            "start": 6672.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a ser uno de los ejes del",
            "start": 6674.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarrollo industrial de Sonora con este",
            "start": 6676.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asunto de la licuefacci\u00f3n de gas natural",
            "start": 6678.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un proyecto que consta de alrededor",
            "start": 6680.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de 146 kil\u00f3metros de carretera",
            "start": 6683.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "obviamente pues se trata de un trazo",
            "start": 6686.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sencillo adem\u00e1s hay pues no tenemos",
            "start": 6687.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Sierra es un trazo pr\u00e1cticamente plano Y",
            "start": 6689.82,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bueno pues en ese sentido me pidieron",
            "start": 6693.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que le entr\u00e9 tambi\u00e9n una carta donde",
            "start": 6694.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "firman y que bueno que le solicitan esto",
            "start": 6697.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "finalmente Bueno no s\u00e9 si me quiera",
            "start": 6699.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comentar al respecto bueno lo de Navojoa",
            "start": 6701.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lo tomamos en cuenta",
            "start": 6704.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6706.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "es probable y me gustar\u00eda que Jes\u00fas",
            "start": 6712.679,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "se comunicara con Zo\u00e9 porque ah\u00ed",
            "start": 6716.78,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "se hizo el compromiso de terminar el",
            "start": 6722.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 6725.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de Navojoa del seguro social nada m\u00e1s",
            "start": 6726.5,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "este saber con Zo\u00e9 si est\u00e1 este",
            "start": 6730.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "autorizado",
            "start": 6737.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para darle la noticia",
            "start": 6742.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a la gente Navojoa y s\u00ed vamos a buscar",
            "start": 6745.679,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n",
            "start": 6751.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6754.139,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "voy a ir de nuevo y necesito una reuni\u00f3n",
            "start": 6756.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con los pueblos mayos",
            "start": 6760.699,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y puede ser ah\u00ed en",
            "start": 6764.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "naujo nada m\u00e1s Zo\u00e9 que si se autoriz\u00f3 el",
            "start": 6767.1,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "hospital de Navojoa",
            "start": 6771.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en proceso",
            "start": 6774.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "que si nos puede este dar informe de lo",
            "start": 6778.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que vimos recientemente es que no me",
            "start": 6782.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdo sobre eso",
            "start": 6783.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "lo de Santa Ana lo tomamos en cuenta",
            "start": 6788.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Santana para",
            "start": 6791.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6793.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos es un pueblo",
            "start": 6796.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico",
            "start": 6798.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6803.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "permite ir hacia",
            "start": 6806.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 6809.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y permite ir hacia",
            "start": 6812.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Nogales",
            "start": 6815.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed y a Cananea",
            "start": 6818.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y en Santa Ana hay algo tambi\u00e9n muy",
            "start": 6822.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6824.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay un restaurante",
            "start": 6826.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el de comida",
            "start": 6833.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6838.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es lujoso",
            "start": 6841.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6845.219,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "yo creo que no hay quien no pase por ah\u00ed",
            "start": 6848.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a desayunar o a comer C\u00f3mo se llama es",
            "start": 6852.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el restaurante Elba \u00e9l es una tradici\u00f3n",
            "start": 6855.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realmente \u00e9l va una tradici\u00f3n y yo me he",
            "start": 6857.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quedado incluso a dormir ah\u00ed porque",
            "start": 6860.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6862.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este un hotel",
            "start": 6863.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el restaurante",
            "start": 6866.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en Santa Ana y d\u00e9jame ver lo de la",
            "start": 6869.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lo de la carretera Lo que ya se autoriz\u00f3",
            "start": 6873.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 6877.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la carretera de Hermosillo",
            "start": 6879.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6883.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "libertad o sea una carretera que estaba",
            "start": 6884.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "llena de baches ya",
            "start": 6888.719,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 y ya se le envi\u00f3",
            "start": 6892.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "un anticipo al gobernador porque en el",
            "start": 6897.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "caso de Sonora",
            "start": 6900.84,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho al que est\u00e9 Alfonso y \u00e9l",
            "start": 6902.48,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ejecuta Nosotros le transferimos los",
            "start": 6907.219,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fondos pusimos ese compromiso de mejorar",
            "start": 6910.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese camino y esa se va este a",
            "start": 6912.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconstruir por completo",
            "start": 6916.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esa carretera es la que va tambi\u00e9n a los",
            "start": 6918.02,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "pueblos series este",
            "start": 6924.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 autorizada y s\u00ed hay un",
            "start": 6928.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "proyecto para",
            "start": 6932.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un tendido de",
            "start": 6935.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de gasoducto y una planta de",
            "start": 6938.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad pero",
            "start": 6941.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 6944.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este en proyecto Ojal\u00e1 y los",
            "start": 6946.04,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "inversionistas se terminen de animar ya",
            "start": 6951.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se dieron las autorizaciones O sea hay",
            "start": 6955.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6958.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en el gobierno de Sonora y en el",
            "start": 6960.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal no hay ning\u00fan problema",
            "start": 6965.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para que se tenga esa inversi\u00f3n y este a",
            "start": 6966.84,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ver si como contraprestaci\u00f3n nos ayudan",
            "start": 6973.26,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "los inversionistas",
            "start": 6977.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a hacer el camino",
            "start": 6980.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o que cooperen",
            "start": 6983.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que pongan una parte y el gobierno del",
            "start": 6985.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Estado otra y la federaci\u00f3n otra",
            "start": 6988.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed te lo dejamos ah\u00ed se lo dejamos",
            "start": 6992.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Alfonso para que lo vea",
            "start": 6994.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "vea en julio comienza la construcci\u00f3n",
            "start": 6998.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "del hospital",
            "start": 7000.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "en Navojoa y",
            "start": 7002.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que le vaya bien a los mayos",
            "start": 7006.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es Jorge Luis El\u00edas retese el alcalde",
            "start": 7009.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuevo de Navojoa que bueno pues le",
            "start": 7012.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "echaron la pelota a este realmente pues",
            "start": 7013.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh pesadito no porque pues tiene que",
            "start": 7017.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "emprender un gobierno municipal en un",
            "start": 7019.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "plazo de alrededor de a\u00f1o y medio",
            "start": 7021.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed que hay un reto entonces",
            "start": 7023.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "necesita mucha ayuda Navojoa se\u00f1or",
            "start": 7024.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente mire hace ya aproximadamente",
            "start": 7027.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y medio en Hermosillo yo le dije el",
            "start": 7030.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "asunto de la En aquel momento la",
            "start": 7033.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "describ\u00ed como la autoritaria y odiosa",
            "start": 7035.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ley cuatro la ley beltrones que imperaba",
            "start": 7038.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre la universidad de Sonora En aquel",
            "start": 7042.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "momento yo Incluso le manifest\u00e9 que los",
            "start": 7044.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sonorenses en mi tiempo Pues yo como",
            "start": 7046.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "universitario No quer\u00edamos esa ley",
            "start": 7048.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque la consider\u00e1bamos antidemocr\u00e1tica",
            "start": 7050.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que es muy interesante porque",
            "start": 7052.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempos traen tiempos la semana pasada",
            "start": 7055.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "justamente el congreso del estado de",
            "start": 7058.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Sonora aprob\u00f3 a iniciativa del",
            "start": 7060.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobernador durazo pero con una un",
            "start": 7063.56,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "ejercicio muy interesante de parlamento",
            "start": 7065.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "abierto una modificaci\u00f3n total",
            "start": 7067.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de lo que era esta Ley Org\u00e1nica para",
            "start": 7069.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestra Alma Mater Hoy podemos decir con",
            "start": 7072.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "orgullo que nuestra universidad la",
            "start": 7074.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "universidad de Sonora puede ser ejemplo",
            "start": 7076.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nacional en t\u00e9rminos de lo que es la",
            "start": 7078.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apertura la democratizaci\u00f3n de sus",
            "start": 7080.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos de gobierno se elimin\u00f3 el",
            "start": 7082.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organismo Este que era de notables una",
            "start": 7084.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "junta de notables que era la junta",
            "start": 7089.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Universitaria y bueno Y creo que soplan",
            "start": 7090.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Vientos de cambio en Sonora y yo",
            "start": 7093.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quisiera y quise hacerle patente este",
            "start": 7095.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hecho notorio y notable justamente",
            "start": 7098.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque corren Vientos de cambio tambi\u00e9n",
            "start": 7100.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacia el resto de las instituciones de",
            "start": 7102.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 7104.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que se tomara el caso de lo",
            "start": 7106.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 en la universidad de Sonora",
            "start": 7109.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "como ejemplo eh patente de que las cosas",
            "start": 7110.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se pueden hacer y se pueden hacer bien",
            "start": 7112.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no s\u00e9 si nos puede",
            "start": 7114.5,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "hacer un comentario sobre este asunto",
            "start": 7116.119,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed este estoy enterado de esa",
            "start": 7117.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7120.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "desde luego que la",
            "start": 7121.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "avalo la pruebo",
            "start": 7125.139,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la respaldo porque era una demanda de",
            "start": 7127.52,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "los universitarios",
            "start": 7132.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7135.099,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "es una propuesta del gobernador pero con",
            "start": 7136.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 7140.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n consulta consensos y",
            "start": 7141.76,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "esto es un ejemplo s\u00ed a seguir el caso",
            "start": 7147.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "de las universidades p\u00fablicas",
            "start": 7150.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero pues tienen que tomar la decisi\u00f3n",
            "start": 7153.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los propios universitarios",
            "start": 7157.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "porque la sociedad son aut\u00f3nomas",
            "start": 7159.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el otro d\u00eda cuando la marcha",
            "start": 7162.099,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "este ese se\u00f1or",
            "start": 7166.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy priista",
            "start": 7174.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y cacique en la UNAM",
            "start": 7178.219,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dio a entender",
            "start": 7185.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7187.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que defender al INE Porque despu\u00e9s",
            "start": 7190.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que defender la autonom\u00eda de las",
            "start": 7193.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "universidades ya",
            "start": 7196.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "planteando de manera perversa",
            "start": 7201.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de que nosotros",
            "start": 7205.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a intervenir",
            "start": 7207.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en las universidades",
            "start": 7214.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pura politiquer\u00eda es incre\u00edble",
            "start": 7218.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7222.33,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que haya habido",
            "start": 7225.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "rectores como este se\u00f1or",
            "start": 7228.4,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de la UNAM de nuestra Alma Mater",
            "start": 7231.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a ver si conseguimos por ah\u00ed tambi\u00e9n lo",
            "start": 7239.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de narro Para que vean ustedes",
            "start": 7242.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "La Mala Fe",
            "start": 7246.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "El querer culparnos de todo",
            "start": 7251.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pensando que somos como \u00e9l",
            "start": 7258.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Pero por eso tenemos que andar con",
            "start": 7266.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 7268.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque si no nos echan la culpa",
            "start": 7271.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 7275.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ve\u00eda yo algunos que vinieron a la marcha",
            "start": 7279.28,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "una se\u00f1ora este",
            "start": 7282.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "apasionada diciendo",
            "start": 7286.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "que no me iba yo a quedar",
            "start": 7292.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no me iba yo a reelegir que no",
            "start": 7296.42,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que yo continuara pues",
            "start": 7299.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo termino mi mandato el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7307.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda Aqu\u00ed he dicho pues que soy maderista",
            "start": 7312.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que soy partidario del sufragio efectivo",
            "start": 7316.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 7320.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 7324.92,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "se ofuscan",
            "start": 7329.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y son capaces de",
            "start": 7332.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "de creer todo",
            "start": 7337.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "o de inventar cosas",
            "start": 7340.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7348.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "A ver esp\u00e9rate porque est\u00e1s como",
            "start": 7351.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "queriendo desviar la atenci\u00f3n",
            "start": 7355.78,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate",
            "start": 7358.659,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "ahorita vamos tambi\u00e9n para all\u00e1 pero",
            "start": 7360.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vamos para terminar aqu\u00ed",
            "start": 7362.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que algunos que vienen aqu\u00ed hasta se",
            "start": 7364.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incomodan y los veo as\u00ed como cuando",
            "start": 7367.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "hablamos de estos temas",
            "start": 7369.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ver ponle no encontraron a Fox",
            "start": 7372.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hoy la democracia el INE y la elecci\u00f3n",
            "start": 7379.639,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o est\u00e1n en peligro la",
            "start": 7383.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n del presidente de modificar la",
            "start": 7387.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para controlar el proceso y",
            "start": 7389.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "restar autonom\u00eda a los \u00f3rganos",
            "start": 7394.099,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "electorales fracas\u00f3 ello fue en buena",
            "start": 7396.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "parte por la movilizaci\u00f3n ciudadana que",
            "start": 7400.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dijo con contundencia el INE no se toca",
            "start": 7403.34,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y Mi voto tampoco sin embargo sus",
            "start": 7406.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "intenciones persisten el Plan B est\u00e1",
            "start": 7411.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aprobado y en marcha por eso debemos de",
            "start": 7414.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nueva cuenta reiterar nuestras",
            "start": 7418.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "exigencias",
            "start": 7420.739,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1 la suprema corte de justicia",
            "start": 7421.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "actuar en favor de la rep\u00fablica Y a",
            "start": 7424.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros hacernos presentes no debemos",
            "start": 7427.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fallar a la naci\u00f3n la alternativa es",
            "start": 7430.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "democracia o regresi\u00f3n elecciones libres",
            "start": 7433.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y confiables o manejadas y decididas por",
            "start": 7437.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el gobierno a los universitarios les",
            "start": 7440.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "digo hoy la lucha es por la",
            "start": 7444.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "independencia del INE ma\u00f1ana podr\u00e1 ser",
            "start": 7446.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por la autonom\u00eda de las universidades",
            "start": 7449.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas por ello este domingo todos a",
            "start": 7452.38,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la calle para que se oiga la voz de los",
            "start": 7457.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 7461.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un tramposo",
            "start": 7462.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este Eso era lo que quer\u00eda yo mostrarles",
            "start": 7466.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y habla de la Democracia \u00e9l fue delegado",
            "start": 7470.619,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Hace seis a\u00f1os",
            "start": 7476.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del pri en Ecatepec",
            "start": 7481.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando la elecci\u00f3n de la maestra Delfina",
            "start": 7484.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y Alfredo del Mazo",
            "start": 7488.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y era secretario de salud",
            "start": 7491.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 7495.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "delegado",
            "start": 7497.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "del pri en Ecatepec",
            "start": 7499.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el dem\u00f3crata",
            "start": 7503.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7506.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bueno lo de Fox no apareci\u00f3",
            "start": 7509.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7517.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa tenemos pendiente",
            "start": 7518.44,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "solamente presidente comentarle sobre",
            "start": 7520.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los datos econ\u00f3micos que puso al",
            "start": 7522.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "principio el tema del d\u00f3lar pues es un",
            "start": 7525.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asunto impresionante no reconocer esto",
            "start": 7527.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que pues nuestra moneda ha ganado no",
            "start": 7530.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diez sino once por ciento frente al",
            "start": 7532.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar un asunto importante y en la",
            "start": 7535.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera planteamiento que le hac\u00eda sobre",
            "start": 7538.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los recursos del Repuve los alcaldes se",
            "start": 7539.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "piden y yo le pregunto si es posible la",
            "start": 7542.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de este programa dicen por lo",
            "start": 7545.239,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "menos de aqu\u00ed a que se acabe el a\u00f1o 2023",
            "start": 7547.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este para acabar con el proceso de",
            "start": 7549.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n pero tambi\u00e9n con la",
            "start": 7551.659,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de las calles de nuestras",
            "start": 7553.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ciudades que bueno han avanzado pero",
            "start": 7554.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siguen todav\u00eda bastante afectadas no",
            "start": 7556.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "como usted sabe adem\u00e1s hemos tenido un",
            "start": 7558.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "invierno",
            "start": 7560.78,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "extravagante por decirlo de alguna",
            "start": 7561.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera mucho fr\u00edo pero tambi\u00e9n lluvias y",
            "start": 7563.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "bueno Esto pues es como el cuento de",
            "start": 7566.06,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "nunca acabar llueve y las calles se",
            "start": 7567.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vuelven a da\u00f1ar Entonces ped\u00ed hacerle",
            "start": 7568.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esa petici\u00f3n muy en particular Muchas",
            "start": 7570.86,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7572.48,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "lo analizamos a ver ya",
            "start": 7575.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda faltar el tema sobre L\u00f3pez",
            "start": 7579.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Obrador en la entrevista que dio usted a",
            "start": 7582.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mis colegas En contexto de Chicago usted",
            "start": 7586.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 esa entrevista que hab\u00eda que",
            "start": 7589.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frenar a L\u00f3pez Obrador y que influy\u00f3 su",
            "start": 7591.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para frenar a L\u00f3pez Obrador",
            "start": 7594.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la suprema es decir el tribunal eso en",
            "start": 7596.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Chicago lo tengo grabado aqu\u00ed en el",
            "start": 7599.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "canal nuestro",
            "start": 7601.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Bueno lo entrevistaron para el canal",
            "start": 7602.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "nuestro de Chicago bueno correcto pero",
            "start": 7604.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "lo dijo no hace falta lo tengo grabado",
            "start": 7608.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Esto fue lo que le dijo a mi colega de",
            "start": 7610.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Chicago era importante para promover la",
            "start": 7613.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "democracia en M\u00e9xico sacar al pri de los",
            "start": 7616.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pinos y era importante de tener a L\u00f3pez",
            "start": 7618.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Obrador que en demagogia y enga\u00f1o se le",
            "start": 7622.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ha ido d\u00e1ndole atole con el dedo a la",
            "start": 7626.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "gente al estilo de Hugo Ch\u00e1vez al estilo",
            "start": 7628.099,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de correa lo que dije exactamente fue lo",
            "start": 7630.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "siguiente y en Washington estaba yo",
            "start": 7633.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hablando del liderazgo a una audiencia",
            "start": 7635.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que me pidi\u00f3 una presentaci\u00f3n de",
            "start": 7636.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Liderazgo",
            "start": 7638.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 por primera vez que en 2006 hizo",
            "start": 7647.199,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "todo lo posible para que Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 7650.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador no llegara a los pinos lo",
            "start": 7651.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que s\u00ed hice todo lo que estaba en mi",
            "start": 7654.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "terreno dentro de la ley para que ese",
            "start": 7657.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuate no llegara presidente dentro de la",
            "start": 7660.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ley y tan es as\u00ed que no sufr\u00ed castigo",
            "start": 7663.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "alguno",
            "start": 7666.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya vieron no para los que votaron este",
            "start": 7668.679,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por el cambio",
            "start": 7673.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 7675.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y sobre todo por los j\u00f3venes",
            "start": 7678.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l llega",
            "start": 7682.58,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7684.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de",
            "start": 7685.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "70 a\u00f1os de dominio",
            "start": 7687.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del Pri como partido \u00fanico a la",
            "start": 7691.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 7695.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y \u00e9l con la bandera del cambio",
            "start": 7696.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y apenas va Terminando su sexenio pero",
            "start": 7700.46,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "llega por la lucha de todo el pueblo",
            "start": 7704.719,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 7710.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se convierte en un traidor a la",
            "start": 7713.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "democracia porque Imag\u00ednese",
            "start": 7716.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "confesar eso",
            "start": 7719.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que as\u00ed",
            "start": 7725.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "yo hice todo para que no llegar a pero",
            "start": 7727.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "legalmente tan es as\u00ed",
            "start": 7732.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no me castigaron",
            "start": 7736.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo lo iban a castigar",
            "start": 7740.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n lo iba a castigar",
            "start": 7743.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en fin Pero",
            "start": 7747.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preguntaste sobre qu\u00e9 en Salazar de que",
            "start": 7750.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7754.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que dijo algo sobre la democracia ya",
            "start": 7755.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "contest\u00e9 hace dos d\u00edas",
            "start": 7759.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acerca de la opini\u00f3n",
            "start": 7763.219,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "del departamento de estado",
            "start": 7767.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7772.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es cosa de que veas lo que expuse hace",
            "start": 7775.219,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas",
            "start": 7779.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7783.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque es parte de una democracia que",
            "start": 7788.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "tiene opini\u00f3n donde se puede vivir",
            "start": 7791.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "miles de cien mil personas",
            "start": 7794.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Esto",
            "start": 7797.599,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1 brincando",
            "start": 7803.739,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya fij\u00e9 mi postura sobre eso Este ya",
            "start": 7807.219,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "este dije",
            "start": 7811.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7814.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n mal informados o act\u00faan de Mala",
            "start": 7816.219,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Fe",
            "start": 7820.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque en M\u00e9xico hay m\u00e1s democracia que",
            "start": 7822.139,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 7825.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7829.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "decirlo bien",
            "start": 7830.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el M\u00e9xico de hoy",
            "start": 7832.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s democracia",
            "start": 7836.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que en Estados Unidos",
            "start": 7840.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 7847.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7849.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 7852.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya lo otro no lo quiero repetir",
            "start": 7856.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7861.35,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "No no es baile",
            "start": 7867.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 7870.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "mala costumbre",
            "start": 7874.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una Man\u00eda",
            "start": 7877.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 7880.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nuestros amigos vecinos del gobierno de",
            "start": 7883.58,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7888.5,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "que Data de hace como doscientos a\u00f1os",
            "start": 7890.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero yo espero que se les vaya quitando",
            "start": 7903.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es una enfermedad que se quita con el",
            "start": 7913.639,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7915.739,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 contestado",
            "start": 7924.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Bueno ya me voy",
            "start": 7926.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "te queda",
            "start": 7931.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7933.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sin lista",
            "start": 7935.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "muy bien nos vemos",
            "start": 7939.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed te encargo el libro",
            "start": 7944.06,
            "duration": 4.34
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno vamos a informar sobre la econom\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds [M\u00fasica] en t\u00e9rminos econ\u00f3micos lo que hacemos peri\u00f3dicamente y tambi\u00e9n lo que tiene que ver con el empleo y con la seguridad en general son resultados socioecon\u00f3micos esto es en cuanto a puestos de trabajo registrados en el seguro social veinti\u00fan millones seiscientos sesenta mil trabajadores ese una cifra considerable llegamos en diciembre a 21 millones setecientos cuarenta mil a principios de diciembre del a\u00f1o pasado se cae por los trabajadores que todav\u00eda son contratados de manera eventual el famoso outsourcing que todav\u00eda aunque ya est\u00e1 prohibido pues ilegal se sigue haciendo no pero ya de nuevo va hacia arriba yo estimo que para marzo ya estamos de nuevo en cifras r\u00e9cord hist\u00f3rica esto es muy importante porque esto no se hab\u00eda visto de mucho tiempo el incremento al salario promedio de los trabajadores inscritos en el seguro social de esos veinti\u00fan millones seiscientos sesenta mil el promedio de ingresos mensuales est\u00e1 en 15.903 casi 16.000 al mes promedio esto tambi\u00e9n es excepcional M\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo con mayor fortaleza en su moneda despu\u00e9s del d\u00f3lar que deja un momento este ha habido una apreciaci\u00f3n del peso de un poco m\u00e1s del 10% se ha apreciado Esto no se ve\u00eda en medio siglo Y esto es la apreciaci\u00f3n o depreciaci\u00f3n del peso por gobierno el presidente Miguel de la Madrid incremento de dos mil por ciento Salinas 35 por ciento de devaluaci\u00f3n Cedillo 190 por ciento Fox 17.8 de evaluaci\u00f3n Calder\u00f3n diez punto dos desde evaluaci\u00f3n licenciado Pe\u00f1a Nieto cincuenta y cinco por ciento de evaluaci\u00f3n y nosotros una apreciaci\u00f3n del 10% si nos vamos m\u00e1s atr\u00e1s son 50 a\u00f1os adelante esto tambi\u00e9n es excepcional y aprovechamos para agradecer a nuestros paisanos como siempre el a\u00f1o pasado cerr\u00f3 en cincuenta y ocho mil quinientos diez millones de d\u00f3lares el env\u00edo de remesas cincuenta y ocho mil quinientos cincuenta tambi\u00e9n r\u00e9cord Pero lo importante es que comienza 23 y ya En enero ayer dio la cifra del banco de M\u00e9xico ya hay un incremento del 12% con relaci\u00f3n a enero del 22 4.406 millones y estimamos porque siempre nosotros hacemos nuestras estimaciones antes del de que oficialmente el banco de M\u00e9xico d\u00e9 a conocer el resultado fallamos por muy poquito se coincide pr\u00e1cticamente podr\u00edamos incluso poner no tendr\u00e1n el reporte anterior del estimado que ten\u00edamos para enero Esto es lo del banco de M\u00e9xico cuatro mil cuatrocientos seis cu\u00e1nto ten\u00edamos nosotros estimado a ver si lo encuentro porque tenemos una forma un m\u00e9todo para saber c\u00f3mo bien antes de que sea oficial Entonces ya estamos estimando para febrero cuatro mil trescientos cuarenta que va a significar un incremento del once por ciento de febrero a febrero si nos vamos a s\u00ed Pues s\u00ed vamos a rebasar los 60.000 millones de d\u00f3lares este a\u00f1o la principal fuente de ingresos del pa\u00eds lo que m\u00e1s ayuda a la gente a diez millones de familias de M\u00e9xico no lo tenemos no a cuatro mil cuatrocientos diez estimamos y cu\u00e1nto Cu\u00e1nto qued\u00f3 cuatro ya hasta aparecemos este del itam adelante Esta es inversi\u00f3n extranjera directa 22 Pues fue r\u00e9cord desde el 19 est\u00e1 arriba el 22 esta inversi\u00f3n se apoya en la fusi\u00f3n de Televisa con Univisi\u00f3n Y la reestructuraci\u00f3n de Aerom\u00e9xico que es algo parecido a lo que sucedi\u00f3 en el 2013 con el Grupo Modelo pero la inversi\u00f3n extranjera este a\u00f1o va a ser excepcional porque est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n for\u00e1neo adelante este es crecimiento econ\u00f3mico ya salimos de la ca\u00edda por la pandemia ca\u00edmos ocho punto dos no se ve\u00eda una ca\u00edda en la econom\u00eda de esas dimensiones desde 1933 este fue el da\u00f1o de la pandemia pero nos recuperamos y ya estamos Este en crecimiento estamos estimando tres de manera conservadora solo en esto somos conservadas as\u00ed est\u00e1 en el concierto de las Naciones el crecimiento Portugal seis punto siete Espa\u00f1a cinco punto cinco Turqu\u00eda cinco punto cuatro Austria cuatro punto siete Australia tres punto siete Canad\u00e1 tres punto cuatro M\u00e9xico tres punto uno B\u00e9lgica tres punto uno china tres esto es un caso excepcional porque las tasas de crecimiento de China Siempre fueron muy altas Francia Dos punto seis Corea del Sur Dos punto seis Estados Unidos Dos punto uno Alemania uno punto nueve Jap\u00f3n uno Italia cero punto cuatro crecimiento adelante este es nuestro reto la inflaci\u00f3n Aunque va a la baja pero este lento siete noventa y uno en enero y en el concierto de Naciones es decir en comparativo Colombia 13.3 chile 12.3 Rusia 11.8 Reino Unido diez punto uno Alemania ocho punto siete M\u00e9xico siete punto nueve Estados Unidos seis punto cuatro Francia seis Canad\u00e1 cinco punto nueve Espa\u00f1a cinco punto nueve Brasil cinco punto ocho este es la forma en que est\u00e1 compuesta la inflaci\u00f3n los componentes de inflaci\u00f3n nosotros seguimos manteniendo inflaci\u00f3n baja en energ\u00e9ticos con relaci\u00f3n a Estados Unidos y a Europa cero punto tres donde hemos bajado pero no lo suficiente es alimentos tres punto ocho y otros tres punto ocho ah\u00ed s\u00ed ha habido tambi\u00e9n una disminuci\u00f3n es m\u00e1s bajo que en Estados Unidos pero los tres punto ocho de alimentos es lo que nos est\u00e1 impactando m\u00e1s aqu\u00ed aprovecho para comentarles que debido a esto vamos a llevar a cabo un plan antiinflacionario de ayuda mutua para el crecimiento para el intercambio econ\u00f3mico comercial con [M\u00fasica] pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina ayer con este prop\u00f3sito habl\u00e9 con el presidente Lula tambi\u00e9n con el presidente Petro de Colombia con el presidente Miguel D\u00edaz canel de Cuba habl\u00e9 con el presidente de Argentina Alberto Fern\u00e1ndez nos faltan llamadas Aunque Alberto Fern\u00e1ndez se comprometi\u00f3 hacerlo con el presidente de Chile y con el presidente de Bolivia de abrir el borics y Luis arce y yo voy a hablar hoy con la se\u00f1ora Xiomara Castro de Honduras porque vamos a tener una comunicaci\u00f3n virtual una teleconferencia con este prop\u00f3sito el d\u00eda cinco de abril primero esta reuni\u00f3n y luego va a ser presencial pero ya van a empezar a trabajar los cancilleres los secretarios de Hacienda de econom\u00eda de comercio para buscar intercambios en exportaci\u00f3n importaci\u00f3n de alimentos y de otros bienes con el prop\u00f3sito de enfrentar la carest\u00eda de la vida de manera conjunta no este tampoco estamos empezando vamos a iniciar as\u00ed y poco a poco se va a ir ampliando este es un acuerdo econ\u00f3mico comercial vamos a invitar a productores a distribuidores comerciantes importadores quienes venden quienes compran esto tiene que ver con alimentos conseguir este precios quitar aranceles barreras que impiden que se puedan obtener alimentos a buen precio para el mercado interno de los pa\u00edses entonces Les informo sobre esto adelante eso tambi\u00e9n es excepcional no se hab\u00eda presentado una situaci\u00f3n as\u00ed desde hace 40 a\u00f1os el incremento en el salario m\u00ednimo y miren este lo que siempre dec\u00edan los tecn\u00f3cratas no neoliberales corruptos de que si aumentaba el salario aumentaba la inflaci\u00f3n que por lo mismo no hab\u00eda que aumentar los salarios y esa fue la pol\u00edtica que impusieron afectando El poder adquisitivo del salario empobreciendo a la gente a los trabajadores con salarios muy bajos pues no es as\u00ed declaraci\u00f3n que tenemos es mundial y se precipita sobre todo con la guerra Rusia Ucrania nosotros aumentamos el salario veinte por ciento era para que la inflaci\u00f3n aumentara 20% pues no un gran enga\u00f1o y para tener los antecedentes el salario perdi\u00f3 en el periodo neoliberal el 70 por ciento de su poder de compra de su poder adquisitivo y aqu\u00ed lo vemos adelante la que s\u00ed ahora el salario alcanza para m\u00e1s en el caso del frijol Cuando llegamos alcanzaba para tres kilos 100 gramos ahora alcanza para cinco kilos si esto lo medimos hacia atr\u00e1s nos damos cuenta de todo lo que pas\u00f3 el huevo queda aumentado de todas maneras Cuando llegamos alcanzaba para tres kilos 200 gramos el salario m\u00ednimo por alcanza para cuatro kilos 700 gramos con el aumento que ya est\u00e1 cediendo y el caso de la tortilla lo mismo cuando llegamos alcanzaba para seis kilos 500 gramos y ahora alcanza para diez kilos el salario pero all\u00e1 por los a\u00f1os 80 el salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla nada m\u00e1s para tener la idea de c\u00f3mo se cay\u00f3 el salario como empobrecieron a la gente eso es el neoliberalismo eso es lo que quieren que regrese Nosotros tambi\u00e9n queremos que regrese que regresen pero lo que se robaron para adelante Este es el comportamiento de la bolsa mexicana sigue en general este las empresas los bancos todas las corporaciones econ\u00f3micas han tenido utilidades la mayor\u00eda y en el caso de la bolsa un incremento en el \u00edndice del 26% adelante Esta es deuda es la m\u00e1s baja desde el 2004 a la fecha y no va a aumentar [Aplausos] porque no hemos solicitado no hemos pedido deuda adicional es el pago de intereses de [M\u00fasica] b\u00e1sicamente adelante Estas son las reservas internacionales del banco de M\u00e9xico un incremento del quince punto uno por ciento obtuvimos el m\u00e1ximo hist\u00f3rico en el 21 yo espero que aumente m\u00e1s adelante Este es el precio de la mezcla mexicana de de crudo de petr\u00f3leo Ah\u00ed est\u00e1 subi\u00f3 afortunadamente cuando estaba la inflaci\u00f3n arriba este nos ayud\u00f3 eso a controlar los precios de los combustibles porque hubo un excedente que le dio utilidades a Pemex que no recib\u00eda utilidades desde 2014 Entonces ahora est\u00e1 en 67.27 d\u00f3lares el barril es m\u00e1s o menos lo lo que estimamos poquito menos adelante esto es muy importante que esto es lo que tiene que ver con la econom\u00eda popular es como la tortilla Como el huevo como de frijol Esta es la gasolina en el periodo de Calder\u00f3n aument\u00f3 22.9 en t\u00e9rminos reales con Pe\u00f1a Nieto cuarenta y dos punto ocho de aumento y con nosotros en t\u00e9rminos reales ha disminuido siete punto siete [M\u00fasica] el precio adelante Este era la Magna Esta es la Premium con Calder\u00f3n se increment\u00f3 cinco punto siete con Pe\u00f1a Nieto cuarenta y seis por ciento y con nosotros ha habido una disminuci\u00f3n de cinco punto seis t\u00e9rminos reales vamos al dice con Calder\u00f3n aument\u00f3 cuarenta y nueve punto nueve con Pe\u00f1a Nieto cuarenta y ocho punto seis y con nosotros ha habido una disminuci\u00f3n de siete punto cinco adelante Este es el gas por cilindro se acuerdan de lo que hemos hecho para lograr esto gas para el bienestar la decisi\u00f3n de fijar precios m\u00e1ximos quiero agradecerle a los distribuidores del gas que han ayudado Pero bueno con Calder\u00f3n una disminuci\u00f3n de uno punto cinco con el Liceo Pe\u00f1a Nieto subi\u00f3 28.9 y con nosotros hay una disminuci\u00f3n de Trece punto tres eso lo sabe la gente que compra el cilindro de gas pero como esto no lo van a ver en el reforma ni van a escucharlo en la radio ni lo van a ver en la televisi\u00f3n Pues aqu\u00ed nada m\u00e1s lo recordamos lo refrescamos adelante ya otra cosa pero hasta ah\u00ed muy bien este adelante adelante adelante adelante adelante adelante adelante vamos y se alcanza pues ustedes dos Buenos d\u00edas presidente Nancy flores de la revista contra l\u00ednea Buenos d\u00edas a todas y a todos presidente Ahora que ahora que se ha demostrado Ya que en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n existi\u00f3 un arco estado pues preguntarle si desde la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica le hayan informado de que se ha abierto alguna nueva averiguaci\u00f3n previa respecto de la delincuencia organizada que Se gener\u00f3 en ese gobierno Esto se lo pregunto presidente Porque si la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Investiga delincuencia organizada podr\u00eda citar al expresidente Felipe Calder\u00f3n a pues rendir cuentas ante esta autoridad sobre todo ante el ministerio p\u00fablico federal y ah\u00ed pues explicar no solo la relaci\u00f3n que tuvo con Genaro Garc\u00eda Luna sino tambi\u00e9n por supuesto qu\u00e9 participaci\u00f3n tuvo \u00e9l en este narco estado usted lo denunci\u00f3 aqu\u00ed en esta Tribuna p\u00fablica tan relevante como es la conferencia matutina que existi\u00f3 este narco estado y por tanto la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica estar\u00eda obligada a abrir una investigaci\u00f3n espec\u00edfica sobre el narco estado quien lo pues qui\u00e9n lo hizo posible quien particip\u00f3 en esta circunstancia que llev\u00f3 a una alianza ya comprobada con el juicio de Genaro Garc\u00eda Luna en esta corte Federal de Brooklyn en Estados Unidos en una alianza entre el gobierno de Calder\u00f3n y el c\u00e1rtel de Sinaloa tambi\u00e9n preguntarle presidente si usted pues le pedir\u00eda de forma respetuosa y respetando la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al fiscal gertzmanero que pudiera asistir a esta conferencia pues para que nos d\u00e9 un detalle de todo lo que se est\u00e1 haciendo se sabe que desde hace tiempo investigan a Genaro Garc\u00eda Luna y su camarilla pero no se sabe hasta d\u00f3nde se est\u00e1 investigando este narco estado y este es un tema pues que le compete a todos los mexicanos que hay much\u00edsima necesidad de informaci\u00f3n tenemos derecho a la informaci\u00f3n los mexicanos y mexicanas y que se pudiera explicar hasta donde podr\u00edan llegar las investigaciones aqu\u00ed en M\u00e9xico que son distintas a lo que se llevan Estados Unidos porque finalmente la fiscal\u00eda aqu\u00ed pues ha abierto sus propias investigaciones Bueno este lo que sabemos Es que la fiscal\u00eda est\u00e1 investigando como t\u00fa lo acabas de dar a conocer hay denuncias en contra de Garc\u00eda Luna de su grupo en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y existe la denuncia civil en Florida por los bienes que Se presume fueron fruto de la corrupci\u00f3n eso es muy importante porque se trata de recuperar de devolverle al pueblo de M\u00e9xico lo robado antes todo lo que se confiscaba en el extranjero que daba all\u00e1 ahora lo que queremos es recuperar bienes que son del pueblo de la naci\u00f3n vienes de de M\u00e9xico Entonces se tienen esas denuncias no tengo informaci\u00f3n de que haya una denuncia especial contra el expresidente Calder\u00f3n ya ustedes saben que nosotros no vamos a presentar una denuncia as\u00ed porque hicimos el compromiso de que se le ten\u00eda que preguntar a la gente por eso se hizo una consulta Aunque millones de mexicanos votaron para que se investigara a los expresidentes no fue vinculatoria porque no se alcanz\u00f3 el porcentaje que establece la ley y nosotros fuimos muy claros desde el principio desde que tom\u00e9 posici\u00f3n de que no \u00edbamos nosotros a perseguir a nadie que no es mi fuerte la venganza presidente en este caso tendr\u00eda la fiscal\u00eda que abrirlo de oficio porque finalmente la denuncia p\u00fablica ya se hizo y fue un narcoestado ya est\u00e1 comprobado que all\u00e1 en la corte Federal de Brooklyn Se le encuentra culpable de los cinco cargos son todos los cargos que le imput\u00f3 el gobierno de Estados Unidos a Genaro Garc\u00eda Luna se le hubieran podido imputar muchas m\u00e1s cosas Pero al menos de estos cinco cargos entre ellos haber participado en una empresa criminal de forma continuada que es equiparable al delito de delincuencia organizada en M\u00e9xico Pues fue uno de los cargos y es por esta Alianza con el cartel de Sinaloa s\u00ed Pero puede ser que llena denuncias est\u00e9 incluido que se les se le est\u00e9 acusando de esos mismos delitos hay que ver la denuncia Yo pienso que la fiscal\u00eda puede informar No necesariamente aqu\u00ed porque es una instituci\u00f3n dependiente Aut\u00f3noma Pero podemos pedirle al fiscal si no tiene inconveniente porque tambi\u00e9n hay que ver el asunto legal sobre el debido proceso si puede \u00e9l hacerlo pero yo me comprometo a transmitir esta preocupaci\u00f3n de ustedes lo que est\u00e1s aqu\u00ed planteando y a ver qu\u00e9 nos dice y sobre esto presidente que usted mencionaba de que ya se hizo esta denuncia ante otra corte en Florida para recuperar el dinero preguntarle tambi\u00e9n porque ayer la unidad de inteligencia financiera pues mandaba un nuevo comunicado reiterando que Genaro Garc\u00eda Luna pues cre\u00f3 toda un todo un aparato de corrupci\u00f3n una red de corrupci\u00f3n con la cual pues hizo posible que tanto en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n como en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto le asignaran estos treinta contratos al menos treinta porque ya se sabe que pueden ser muchos m\u00e1s sobre toda esta empresa numbap y en ese caso pues estaf\u00f3 pr\u00e1cticamente setecientos cuarenta y cinco millones de d\u00f3lares algo as\u00ed como catorce mil millones de pesos que es un mundo de dinero y pues se tiene esta denuncia que present\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico Perd\u00f3n ante esta corte estadounidense preguntarle en M\u00e9xico qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo respecto de los funcionarios que hicieron que este fraude multimillonario es decir la unidad de inteligencia financiera y otras \u00e1reas estar\u00edan investigando por ejemplo la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica o el propio Centro Nacional de inteligencia estar\u00edan investigando a los exfuncionarios que hicieron posible Esto se lo pregunto porque en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n que es cuando se le entreg\u00f3 la mayor\u00eda de los contratos Pues estaba al frente de la secretaria de gobernaci\u00f3n Miguel \u00c1ngel Osorio shong y ah\u00ed pues se dio a trav\u00e9s del cisen esta entrega de contratos presidentes est\u00e1 investigando estos exfuncionarios en el caso mexicano S\u00ed nada m\u00e1s que este no s\u00e9 si te equivocaste o escuch\u00e9 mal pero John fue secretario de gobernaci\u00f3n s\u00ed exacto y fue en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto cuando el sistema entrega la mayor\u00eda de los contratos de estos treinta contratos ilegales s\u00ed Es que pens\u00e9 que dec\u00edas de Felipe Calder\u00f3n no no si me refer\u00eda espec\u00edficamente al periodo de Pe\u00f1a Nieto mira lo que s\u00ed podemos hacer es que venga de nuevo que est\u00e9 aqu\u00ed este Pablo G\u00f3mez si les parece que nos ampl\u00ede la informaci\u00f3n sobre esta denuncia este Cu\u00e1les son los contratos que se otorgaron cuando Por qu\u00e9 monto Cu\u00e1les son los bienes que se consideran se adquirieron con el dinero de estos contratos Qui\u00e9nes son los responsables En d\u00f3nde est\u00e1n los bienes todo y este C\u00f3mo va la denuncia eso es lo que podemos hacer para la semana que viene le comentamos a Pablo presidente y en mi segundo tema ayer usted hac\u00eda esta denuncia aqu\u00ed en la conferencia matutina de c\u00f3mo a partir del que la ministra norma pi\u00f1a ASUME la titularidad de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n pues pr\u00e1cticamente ha habido ya un digamos un solapamiento desde la suprema corte de justicia hacia los jueces magistrados e incluso ministros que son corruptos porque no hay otra manera de llamarles y en ese sentido pues ya las evidencias de esta corrupci\u00f3n han quedado expuestas Se est\u00e1n pr\u00e1cticamente liberando no solo las cuentas bancarias de delincuentes de cuello blanco sino a los propios delincuentes de cuello blanco se les est\u00e1 dejando en la calle a pesar de todo el trabajo que ha costado pues meterlos en la c\u00e1rcel todos sabemos que estos son traficantes de influencias y que ha sido muy dif\u00edcil lograr que caigan en la c\u00e1rcel entonces preguntarle presidente si no es momento ya que desde aqu\u00ed desde esta Tribuna se d\u00e9 a conocer los nombres de estos juzgadores que son que se han vendido al mejor postor que son corruptos y que est\u00e1n haciendo todas estas liberaciones se ha hecho en otros momentos pero digamos que son caso por caso pero aqu\u00ed lo que necesitamos es conocer hasta d\u00f3nde llega esta corrupci\u00f3n en el poder judicial est\u00e1 claro que la ministra norma pi\u00f1a Pues no va a ser ninguna reforma al poder judicial Que tanto se necesita porque ya est\u00e1 solapando a estos corruptos presidente Muchas gracias Bueno hay que respetar la independencia del poder judicial y esperar a que se lleve a cabo una reforma en el poder judicial En beneficio de todos y con apego a la impartici\u00f3n de justicia pronta expedita verdadera entonces tiene que llevarse a cabo una reforma es indudable que existe mucha corrupci\u00f3n en el poder judicial como [M\u00fasica] en los otros dos poderes la diferencia es que en el poder legislativo ya ha habido cambios ya no hay moches como hab\u00eda antes de que incluso hasta le daban dinero a cada diputado por los votos eso no hace falta este presentar pruebas es de dominio p\u00fablico aqu\u00ed podr\u00edan venir legisladores a narrarnos Cu\u00e1nto les daba Y por qu\u00e9 motivo bueno de manera sencilla hemos hablado de que durante tres a\u00f1os consecutivos estando c\u00e1rceles en Hacienda aprobaron los diputados de ese entonces el presupuesto p\u00fablico por unanimidad c\u00f3mo le hicieron era un presupuesto para favorecer al pueblo se acuerdan ustedes de que haya habido algo as\u00ed importante aumento de salario incremento a los programas de bienestar un plan de combate a la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] un plan para establecer una pol\u00edtica de austeridad de estado nada y posteriormente lo siguieron haciendo Qu\u00e9 hac\u00edan entregaban de dinero del presupuesto a los legisladores cuya funci\u00f3n no era ejecutar obras les entregaban oficios de autorizaci\u00f3n para ejecutar obras casi todo el presupuesto para deporte para cultura y para construcci\u00f3n reparaci\u00f3n de calles y banquetas y les entregaban sus oficios de autorizaci\u00f3n iban los legisladores con los presidentes municipales con los gobernadores aunque no fuesen de esos municipios de esos estados y les dec\u00edan Aqu\u00ed tengo esto Este es el oficio ya para que te den el dinero en Hacienda Solo que me tienes que dar un moche de tanto un porcentaje porque usaba una palabrita bajar recursos porque yo estoy bajando recursos si no me das el moche el porcentaje yo escojo la empresa constructora para hacer la obra Esa es la Otra condici\u00f3n bueno eso desapareci\u00f3 afortunadamente porque era un mercado un Tianguis de corrupci\u00f3n cada vez que se iba a aprobar el presupuesto llegaban presidente municipal de gobernadores les llevaban a los diputados comida en abundancia y ah\u00ed este se hac\u00edan todos los enjuagues no solo les daban a los diputados En lo individual sino a los encargados de grupo para que ellos manejaran el presupuesto eso ya no hay que reconocerlo en el caso del ejecutivo estamos limpiando de corrupci\u00f3n y hay un plan de austeridad no se permiten Los lujos pero en el caso del poder judicial no ha habido cambios al contrario lo que est\u00e1 saliendo es de que se le est\u00e1 dando libertad a presuntos delincuentes de la delincuencia llamada organizada o delincuentes comunes y de la delincuencia de cuello blanco porque son dos fuentes de corrupci\u00f3n lo que tiene que ver con el narcotr\u00e1fico y lo que tiene que ver con el robo en los gobiernos no olvidemos eso eh Porque a veces nada m\u00e1s se piensa la delincuencia Los Capos jefes de grupos o de carteles y la otra delincuencia que no perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad llegaron una vez en la revista Forbes a poner al chapo entre los diez m\u00e1s ricos de M\u00e9xico yo dije no s\u00ed tiene Pero hay pol\u00edticos corruptos que tienen much\u00edsimo m\u00e1s o traficantes de influencia claro nos este enga\u00f1aban es como lo de los impuestos no pagan a impuestos los ambulantes los de la econom\u00eda informal ese es el problema por eso no hay recaudaci\u00f3n puro cuento no pagaban impuestos los de arriba los grandes empresarios los grandes banqueros las grandes corporaciones Esa era la defraudaci\u00f3n fiscal mayor es como esto de que no aumentes el salario porque Ah\u00ed viene la inflaci\u00f3n o lo que dijo el anterior secretario de Hacienda de que se aumentaba la gasolina no afectaba al pueblo porque la mayor\u00eda de la gente no ten\u00eda autom\u00f3viles Bueno entonces el poder judicial necesita una reforma yo no voy a poder hacerlo eso le va a corresponder que me sustituya porque El Ejecutivo podr\u00eda de dos maneras de llevar a cabo un cambio o iniciar un proceso si es que no lo llevan a cabo al interior del poder judicial que podr\u00edan hacerlo ellos mismos para eso es la judicatura es una instituci\u00f3n del poder judicial para vigilar el recto proceder de jueces de magistrados de ministros nada m\u00e1s que esa instituci\u00f3n no hace nada est\u00e1 ah\u00ed de florero de adorno qu\u00e9 ha sido juzgado deben de ser como dos [M\u00fasica] mil quinientos dos mil jueces que magistrados no Entonces si no se lleva a cabo la reforma al interior Hay que seguir haciendo la denuncia y por qu\u00e9 pienso que el ejecutivo podr\u00eda ayudar primero porque puede mandar una iniciativa al congreso Yo espero que el pr\u00f3ximo presidente sea hombre o mujer tenga mayor\u00eda en el congreso cuente con la mayor\u00eda en el congreso que su movimiento su partido cuente con la mayor\u00eda en el congreso y no simple como ahora sino dos terceras partes para que puedan llevar a cabo reformas constitucionales sino ah\u00ed est\u00e1 la mafia este bloqueando las reformas Entonces s\u00ed podr\u00eda hacer una reforma constitucional nosotros no vamos a poder primero por el tiempo y segundo Porque no tenemos dos terceras partes otra posibilidad es que el titular del ejecutivo es el que propone las ternas para el cambio de ministros cuando se van venciendo sus tiempos sus periodos a m\u00ed me tocaron cuatro proponer cuatro no me fue muy bien que digamos porque mi prop\u00f3sito era lo pens\u00e9 [M\u00fasica] dije no voy a enviar una iniciativa porque se debe de respetar la independencia del poder judicial pero s\u00ed puedo pues proponer cuatro de once Y lograr con ellos este impulsar de arriba hacia abajo Aunque no es f\u00e1cil la renovaci\u00f3n en el poder judicial no pude me equivoqu\u00e9 Este con los que propuse no todos No desde luego no no pero qu\u00e9 tal que tenga mejor suerte quien va a sustituirme hombre o mujer le va a tocar creo que cuatro entonces tambi\u00e9n no es todo el poder judicial eso es la suprema corte nada m\u00e1s pero son las dos v\u00edas son una reforma constitucional o que se tenga mayor\u00eda de ministros mujeres y hombres \u00edntegros no empleados del poder econ\u00f3mico o del poder pol\u00edtico sino verdaderos impartidores de justicia incorruptibles y nosotros vamos a seguir insistiendo en que debe de limpiarse el poder judicial y lo que t\u00fa planteas vamos a ir dando a conocer los nombres de jueces pero por ejemplo me comentaban no s\u00e9 si sea cierto que hay una investigaci\u00f3n period\u00edstica de que el fundamento que utiliza Claro que es una excusa Eso no tiene que ver con la justicia pero para tomar la decisi\u00f3n de descongelar las cuentas de la esposa de Garc\u00eda Luna utilizan una tesis de un ministro Medina Mora que fue procurador y que trabaj\u00f3 con Garc\u00eda Luna y con Calder\u00f3n y estuvo involucrado en R\u00e1pido y furioso bueno esa tesis no s\u00e9 si sea cierto es la que utiliza el juez magistrado para darle este la s\u00ed la libertad a las cuentas o liberar las cuentas que estaban congeladas de la esposa de Garc\u00eda Luna y f\u00edjense el argumento [M\u00fasica] es que no se pueden congelar cuentas si no hay una solicitud del extranjero una franca intromisi\u00f3n a la independencia y a la soberan\u00eda del pa\u00eds o sea como no lo pidieron [M\u00fasica] del extranjero no se puede llevar a cabo la retenci\u00f3n o congelar Esas cuentas pero todo est\u00e1 as\u00ed Pues si \u00e9l se requiere un cambio y hay que seguir denunciando y dando a conocer los nombres de los que este act\u00faan de esta manera no no todos en el poder judicial pero s\u00ed es un poder del viejo r\u00e9gimen es un poder que no cambi\u00f3 es un poder del r\u00e9gimen neoliberal corrupto que requiere una renovaci\u00f3n tajante decisiva Ese es mi punto de vista tenerlo Claro t\u00fa vas comunicaciones Veracruz Pues ahorita Aprovechando que est\u00e1 el tema calientito de la cuesti\u00f3n de la justicia el d\u00eda de ayer por la tarde en el diario oficial se publica finalmente este famos\u00edsimo Plan B el d\u00eda de hoy seg\u00fan una agencia que tengo de monitoreo de medios el consejero del INE digo tiene quien se llama en una entrevista radiof\u00f3nica dec\u00eda que a partir de hoy se quedaba sin empleo justamente por el tema de la Reforma electoral deme el mundo Jacobo mencionaba esto es preguntarle su opini\u00f3n respecto a este tema finalmente ya se publica ya tienen luz verde lo que es el tema de las acciones y recursos de inconstitucionalidad ya con esta publicaci\u00f3n presidente Pues a lo mejor este quiere tener empleo de manera vitalicia este se le olvida que vivimos en una Rep\u00fablica no en una monarqu\u00eda si se hace una reforma y ya este se considera que un cargo como el que \u00e9l desempe\u00f1aba es innecesario y que hay que ahorrar porque me gustar\u00eda que \u00e9l informara Desde cu\u00e1ndo est\u00e1 en el cargo a ver si lo podemos este informar desde cu\u00e1ndo est\u00e1 en el cargo este se\u00f1or y cu\u00e1nto gana aproximadamente Y todav\u00eda se atreve ir a quejarse A d\u00f3nde fue en una entrevista radiof\u00f3nica creo que qui\u00e9n es Leiva Ah creo es lo que me pasa la agencia del municipio de medios que tengo No pues es muy probable que el poder judicial anule la ley electoral y \u00e9l regrese a su cargo y pueda tardar otros quince a\u00f1os Porfirio tard\u00f3 30 m\u00e1s cuatro del compadre treinta y cuatro me refiero Porfirio D\u00edaz Este Entonces no estar bien as\u00ed son unos sindicatos una vez m\u00e1s sostengo la ley electoral que est\u00e1n impugnando no afecta en nada el funcionamiento del INE lo que propone esta ley es obtener algunos ahorros ni siquiera mucho porque como no se pudo hacer la reforma constitucional se van a tener que seguir destinando veinticinco mil millones de pesos para la Organizaci\u00f3n de las elecciones las m\u00e1s caras del mundo son los que vinieron a marchar ni siquiera saben En qu\u00e9 consiste ni la reforma constitucional que fue rechazada ni la reforma a la ley electoral que ahora est\u00e1 siendo impugnada que est\u00e1 totalmente acotada porque no puede ir en contra de lo que establece la Constituci\u00f3n por eso mi prop\u00f3sito era V\u00e1monos a una reforma de fondo una reforma constitucional la bloquearon porque es el dinero de los partidos de la burocracia de \u00e9lite la burocracia dorada del INE es el recibir sueldos elevad\u00edsimos vi\u00e1ticos de todo tipo para viajar por el mundo No puede haber gobierno rico con pueblo pobre eso es una inmoralidad son deshonestos que este se\u00f1or Imag\u00ednese quince a\u00f1os Y cu\u00e1nto gana el se\u00f1or como ciento veinte mil pesos m\u00e1s o menos 120 m\u00e1s o menos s\u00ed debe ganar m\u00e1s que yo pues para que no sigan enga\u00f1ando a la gente eso es lo \u00fanico que tiene la reforma ahorrar eso es lo \u00fanico Ser\u00eda muy bueno que venga el secretario de gobernaci\u00f3n a ver si puede venir ma\u00f1ana y que explique Punto por punto Qu\u00e9 contiene la reforma porque Cu\u00e1nto gana esa seg\u00fan lo que est\u00e1 ah\u00ed secretario ejecutivo Ah no pues s\u00ed se raya S\u00ed s\u00ed apoya a los Ciro es una injusticia aprovechando este tema netos y lleva 15 a\u00f1os pero ma\u00f1ana vamos a que venga el secretario de gobernaci\u00f3n y explique lo que contiene mande que no se inform\u00f3 desde antes qu\u00e9 conten\u00eda Porque se ha informado pero todos los medios est\u00e1n en la complicidad como rosas excepciones [M\u00fasica] van a explicarles ma\u00f1ana lo que se hace es que es much\u00edsimo el personal si por eso hasta llenaron el Z\u00f3calo Este s\u00ed no estos sueldo pero tienen vi\u00e1ticos y tienen seguro m\u00e9dico privado y tienen caja de ahorro tienen fideicomisos especiales s\u00ed y cada uno de ellos cinco diez asesores y auxiliares o sea son aparatos enormes Entonces ma\u00f1ana que venga el secretario de gobernaci\u00f3n porque nunca es tarde por lo menos para que ya se adelante la gente que este participa en contra de nosotros sepa que no es por esto y que si est\u00e1 en contra de nosotros pues que venga Pero no por esto tirent\u00f3 el derecho Pues a este ser opositores eso es la democracia no es pensamiento \u00fanico y se tiene que garantizar el derecho a manifestaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n libre de las ideas y el derecho a disentir pero que tengan informaci\u00f3n que tengan elementos que no los manipulen Entonces ma\u00f1ana viene este Ad\u00e1n a informar Y s\u00ed pueden hasta ganar en el poder judicial C\u00f3mo est\u00e1 la corte aprovechando este tema este tema presidente usted le pedir\u00eda al pr\u00f3ximo presidente o presidenta que presente finalmente la reforma electoral como usted la ten\u00eda planeada no voy a dar yo este \u00f3rdenes no pues ya lo estamos planteando aqu\u00ed Hay que seguir adelante pero que se saque como lecci\u00f3n la importancia que tiene el que si se va a llevar a cabo una transformaci\u00f3n si va a continuar una transformaci\u00f3n Si se quiere terminar de limpiar de corrupci\u00f3n el pa\u00eds Si se quiere purificar la vida p\u00fablica de M\u00e9xico Si se quiere seguir ayudando al pueblo sobre todo a los m\u00e1s Humildes a la gente pobre pues se necesita no solo el poder ejecutivo se requiere tambi\u00e9n ganar la mayor\u00eda en el congreso pero no mayor\u00eda simple como ahora estoy calificada s\u00ed Para poder reformar la Constituci\u00f3n nosotros tuvimos la suerte Yo ya estoy hasta cierto punto tranquilo porque este lo b\u00e1sico ya lo sacamos este ni se dieron cuenta este les tiramos mo\u00f1a este Y no pudieron Pero qu\u00e9 sacamos ya con dos terceras partes de la votaci\u00f3n sacamos que las pensiones para adultos mayores s\u00ed por encima sean derechos constitucionales eso no lo pueden quitar porque necesitar\u00edan dos terceras partes C\u00f3mo conseguimos nosotros las dos terceras partes si el pan vot\u00f3 en contra los aliados con otros partidos esa no importaba mucho porque est\u00e9 quien est\u00e9 la pensi\u00f3n al adulto mayor la tienen que entregar adem\u00e1s se consigui\u00f3 que se estableciera hasta en un transitorio que no Pueden disminuir el presupuesto destinado a las pensiones As\u00ed es luego se consigui\u00f3 tambi\u00e9n est\u00e1 en la constituci\u00f3n que se otorga la pensi\u00f3n a discapacitados se consigui\u00f3 lo de la entrega de becas estudiantes ya es un derecho constitucional eso no lo pueden quitar estamos entregando ahora once millones de becas a estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos eso ya est\u00e1 qu\u00e9 otra cosa estoy muy orgulloso de que se cancel\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos que ser\u00e1 una robadera pero en grande [M\u00fasica] se robaban o dejaban de pagar impuestos que al final de cuentas es lo mismo es un acto de corrupci\u00f3n hasta por 300 mil millones de pesos al a\u00f1o nada m\u00e1s una gran injusticia quererle cobrar al viene viene que se busca la vida en la calle como puede mientras a los de Mero arriba no les cobraban los impuestos hay empresas que llevaban 30 a\u00f1os sin pagar impuestos de las grandes y bancos de los grandes treinta a\u00f1os Entonces eso ya se termin\u00f3 qu\u00e9 otra cosa importante bueno que se cancel\u00f3 lo del que se defini\u00f3 lo del reparto de utilidades para los trabajadores que se estableci\u00f3 el derecho a la salud de manera gratuita universal en la Constituci\u00f3n que se convirti\u00f3 en delito grave la corrupci\u00f3n que no lo era la defraudaci\u00f3n fiscal a\u00fan cuando aqu\u00ed en el poder judicial este hicieron modificaciones a ese prop\u00f3sito en fin ya hicimos lo fundamental la guardia nacional Imag\u00ednese que hubi\u00e9semos hecho con la Polic\u00eda Federal que se hered\u00f3 de c\u00f3mo se llama el que est\u00e1 siendo juzgado Garc\u00eda Luna Garc\u00eda Luna qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho veinte mil elementos operativos ahora la guardia nacional tiene ciento treinta mil elementos operativos y eso fue una reforma constitucional qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho si no nos apoya la secretar\u00eda de la defensa y la Secretar\u00eda de Marina que no pod\u00edan constitucionalmente participar en tareas de seguridad p\u00fablica trescientos mil mil elementos del ej\u00e9rcito de la secretar\u00eda de la defensa setenta y cinco mil de la marina sin poder ayudar en lo que m\u00e1s preocupa al pueblo y en lo que m\u00e1s se necesita la protecci\u00f3n a los ciudadanos a los mexicanos garantizar la paz al interior del pa\u00eds no se pod\u00eda todav\u00eda hace poco logramos que se ampliara el plazo hasta el 28 ya este Esto es lo que nos permite poder enfrentar el flagelo a la violencia la herencia esta que recibimos no de las bandas de delincuentes que crecieron al Amparo del narco estado Entonces ya reformas constitucionales pues cu\u00e1les ya no ah\u00ed me est\u00e1n pidiendo una reforma constitucional para el agua no porque con la misma ley de aguas y con decretos que son legales podemos resolver sobre d\u00f3nde si se puede permitir la instalaci\u00f3n de empresas que consuman agua y en d\u00f3nde no y C\u00f3mo darle prioridad al consumo de agua o al abasto de agua para uso dom\u00e9stico o sea pero ya no hay as\u00ed pendientes lo del poder judicial ah\u00ed se lo dejamos tiene que continuar esto la cuesti\u00f3n electoral este Imag\u00ednese el journal o el New York time preocupad\u00edsimos no por esta reforma realmente son una decepci\u00f3n un rid\u00edculo de un pa\u00eds donde imperaban los fraudes electorales que donde ellos nunca dijeron nada ahora preocupados por el sueldo del se\u00f1or y Porque despu\u00e9s de quince a\u00f1os este ya su funci\u00f3n pasa al consejo ya me estoy acordando de del INE no hay nada esencial porque pues C\u00f3mo llegamos nosotros aqu\u00ed por el INE no en contra del INE el presidente del INE y todos sus colaboradores hasta ayudaban a mis adversarios en el debate se pon\u00edan de acuerdo para c\u00f3mo facilitarles el debate no se acuerdan que este hab\u00edan moderadores y decid\u00edan sobre el formato y de repente como en Estados Unidos el presidente Trump que era candidato fue y se le par\u00f3 enfrente a la se\u00f1ora Clinton permitieron ese formato los del INE para que Ricardo Anaya se me parara de enfrente que fue cuando detente y saqu\u00e9 la cartera este pero todo esto convenido con ellos En una de esas campa\u00f1as de repente este aparece una se\u00f1ora muy bella con un escote para escoger los n\u00fameros en el sorteo la T\u00f3mbola s\u00ed ven\u00eda directo conmigo y agarrada dice [Risas] porque lo que estaban era buscando o sea trampearme O sea qu\u00e9 qu\u00e9 este autoridad moral que independencia Lorenzo C\u00f3rdoba y el otro se\u00f1or este participaron avalando el fraude del 2006 Claudia que lo confes\u00f3 hasta el mismo Vicente Fox a ver si ma\u00f1ana este consigue la entrevista que le hicieron a Fox sobre el fraude en donde dije a ver si lo consigues ahora dice Claro que cargu\u00e9 los dados o algo as\u00ed a ver si est\u00e1 entonces y el Cu\u00e1l es el est\u00e1 bien que aqu\u00ed el reforma No pues Pero estos que supuestamente es la prensa m\u00e1s importante del mundo muy lamentable todo eso Entonces ma\u00f1ana que venga porque vamos a invitar a los corresponsales del Wall Street journal y el New York y el Washington Pozo del de financia El tanque vengan para que conozcan En qu\u00e9 consiste la Y c\u00f3mo est\u00e1 en riesgo entre comillas la democracia en M\u00e9xico no la democracia es el pueblo del pueblo que quiere ser libre lo ser\u00e1 eso dec\u00eda Hidalgo y lo repet\u00eda a Ju\u00e1rez la libertad no se implora se conquista y el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo consciente sabio con vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que ya no va a aceptar ning\u00fan retroceso no van a poder detener la transformaci\u00f3n ni agrup\u00e1ndose todos y adem\u00e1s da mucho gusto verlos a todos que supuestamente eran distintos Imag\u00ednese la Bastida con Fox se acuerdan lo que le dec\u00eda Fox a la Bastida en campa\u00f1a la vestida no voy a repetir eso no pero por los j\u00f3venes pues o sea para los j\u00f3venes porque hay muchos que estaban ni\u00f1os C\u00f3mo se este dec\u00edan unos y otros y ahora ah\u00ed juntos aprovechando el tiempo presidente en lo que buscan el video que usted pidi\u00f3 consultarle otro tema el d\u00eda de ayer se hac\u00eda una denuncia por parte del compa\u00f1ero de naci\u00f3n catorce respecto a este esto que pas\u00f3 con los militares ah\u00ed en Tamaulipas y los chicos hay much\u00edsimos videos ya en redes sociales usted menciona el tema de las redes sociales como una aportaci\u00f3n Pues que pr\u00e1cticamente los ponen como sicarios que eran eran sicarios justamente hay cuentas incluso una que se llama block del narco en el cual cita justamente este tema de que eran eran chicos sicarios los que tuvieron el top\u00f3n con el Ej\u00e9rcito mexicano se le llama as\u00ed en t\u00e9rminos de de ellos pero es preguntarle qu\u00e9 le ha dicho la secretar\u00eda de la defensa respecto a este tema es un tema muy delicado en el cual Pues est\u00e1n entre dicho tanto el nombre de los chicos en redes sociales le digo que se menciona esto y del ej\u00e9rcito mexicano qu\u00e9 le m\u00e1s informaci\u00f3n nos puede dar al respecto no que est\u00e1 actuando la secretar\u00eda de la defensa primero que el secretario solicit\u00f3 la intervenci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos Eso es bueno segundo que no hay impunidad para nadie no se permite la violaci\u00f3n de los Derechos Humanos en nuestro gobierno y que se tiene que hacer la investigaci\u00f3n incluso Ya se est\u00e1 procediendo de acuerdo a la disciplina militar este no se va Claro que s\u00ed En el caso de los reglamentos cu\u00e1ntos involucrados hay este que tienen que ver con el uso de la fuerza que tiene que ver con la disciplina O sea ya la misma secretar\u00eda de la defensa est\u00e1 actuando o sea en eso Pero adem\u00e1s este la autoridad en este caso la fiscal\u00eda tiene que llevar a cabo la investigaci\u00f3n completa y tambi\u00e9n aclarar una cosa aunque se trate de supuestos sicarios sicarios no se debe de permitir la ejecuci\u00f3n de nadie ya no estamos en el tiempo de matalos en caliente o rem\u00e1talos no tambi\u00e9n este est\u00e1 lloviendo de que se hizo la denuncia ayer aqu\u00ed un compa\u00f1ero y el que fue denunciado de Derechos Humanos est\u00e1 diciendo de que corre peligro y que culpa al gobierno y al ej\u00e9rcito y que la pregunta que me hizo el compa\u00f1ero fue sembrada No tampoco eso no aqu\u00ed se expresan libremente todos y un periodista que se apega a la verdad y que hace su trabajo con profesionalismo pues tiene riesgo como todos tenemos riesgo este pero no es que haya venido por Consigna a decirnos este este se\u00f1or de Derechos Humanos protege y Raymundo a los narcotraficantes No no eso sale porque todo sale es que ya no hay impunidad ya la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica ya no se puede tapar el sol con un dedo miren c\u00f3mo estaba lo de Garc\u00eda Luna no todo tapado y ya y est\u00e1 empezando todav\u00eda pero digo ya empez\u00f3 a ya ya comenz\u00f3 no este el destape y ya s\u00faper r\u00e1pido en el tema de periodistas usted eh coment\u00f3 bueno tiene un programa que del 20% de la publicidad que se le daba a los medios de comunicaci\u00f3n era para un fondo en el IMSS para apoyar con seguridad social los periodistas es consultarle preguntarle tambi\u00e9n este fondo finalmente se va a hacer ley derivado que hay much\u00edsimos much\u00edsimos a procurar vamos a procurar dejarlo este legalizado ya Es legal pues pero a lo mejor lo convertimos en un decreto presidencial ahora que lo est\u00e1s planteando lo vamos a tratar con Jes\u00fas para hacerlo lo m\u00e1s pronto posible que hay algunos compa\u00f1eros que ya est\u00e1n recibiendo este apoyo O sea que ya est\u00e1n incluidos porque no aqu\u00ed cuando voy a mis giras all\u00e1 me dice que me han acercado y me dicen que ya est\u00e1n este incluidos pero nada m\u00e1s es cosa de dejarlo este pues bien asegurado que no lo vayan a quitar lo encontraron algo a ver Ya hay que este ahora de lo que se ahorra con la publicidad a ver si compramos el equipo nuevo es que s\u00ed ya son a ver Pero eso lo dice el documento son falsos los documentos que han publicado a ver Hazme bien la pregunta por favor porque el registro oficial Registro P\u00fablico de la Propiedad de Guanajuato dice ese documento yo no s\u00e9 si el documento es falso y si no le invito a que demande a esta persona en este momento no era de ella Marta tiene una hect\u00e1rea en la estancia Jos\u00e9 Mi hermano tiene diez hect\u00e1reas en la estancia y hay otros propietarios en la instancia lo que te reto a ti es no andar ense\u00f1ando mentiras a ti es averiguar las cosas de manera directa propiedades para no responder a las preguntas que no hay problema si no lo dejamos para ma\u00f1ana si no para ma\u00f1ana lo tiene o lo dejamos Jes\u00fas ah\u00ed lo de las redes Te van a decir s\u00ed Ah bueno v\u00e1monos S\u00ed gracias se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power bueno primero le he reiterado no que en Sonora s\u00ed sabemos ser agradecidos agradecerles su sensibilidad inmediata de la \u00faltima vez que pudimos interactuar con este asunto de los fondos del Repuve ya que bueno ayer en Palacio de Gobierno all\u00e1 en Hermosillo el gobernador finalmente entreg\u00f3 los recursos que estaban pendientes y que hab\u00edamos comentado entreg\u00f3 114 millones de pesos para 350 proyectos de obra ya se acumulan casi 250 millones de pesos entregados ayer justamente all\u00e1 en Hermosillo en la reuni\u00f3n que tuvo el gobernador durazo con los alcaldes beneficiarios bueno los municipios beneficiarios al final de cuentas El clamor era el siguiente se\u00f1or presidente que les ha ido muy bien a todos a los ciudadanos en particular a los municipios tambi\u00e9n al asunto de la seguridad con el registro de veh\u00edculos de procedencia extranjera entonces la petici\u00f3n se\u00f1or presidente que le quiero yo hacer este a nombre de todos ellos y a nombre de estadounidenses es que m\u00e1s all\u00e1 del 31 de marzo que es la fecha en la que caduca este programa de regularizaci\u00f3n Pues que se pudiera extender el plan ya que bueno todos los estados los once estados que est\u00e1n involucrados todos los municipios Bueno pues han recibido enormes beneficios de esta visi\u00f3n entonces ver si es posible que se prolongue se\u00f1or presidente es un asunto muy importante y mire como le digo somos agradecidos supe yo y usted andaba buscando este libro este que son las memorias de Don Adolfo de la huerta su su propio dictado de parte de la familia del expresidente y exgobernador dos veces de Sonora pues se lo quiero entregar este como Pues en agradecimiento por supuesto y decirle que ya se est\u00e1 avanzando en el rescate de la memoria hist\u00f3rica del expresidente de la huerta ya hay acuerdos algunas reuniones con el gobernador Y seguramente en su momento pues se le correr\u00e1 la invitaci\u00f3n para que usted mismo participe en este asunto se\u00f1or presidente como estamos hablando de los municipios y le quiero plantear un par mire en el caso de lo que es el municipio de Navojoa en el sur del Estado tuvimos recientemente la lamentable tragedia del fallecimiento del alcalde Mario Mart\u00ednez mejor conocido como Mayito El Bueno falleci\u00f3 despu\u00e9s de una larga enfermedad de una serie de dolencias y hoy en d\u00eda bueno pues Lamentablemente el municipio de Navojoa pues se qued\u00f3 por algunos meses pues no podr\u00eda decir yo que la deriva pero s\u00ed con problemas este dado que pues el estado de salud del alcalde era muy grave Hoy hay un nuevo Alcalde que fue propuesto por el Cabildo ratificado por el congreso del estado que se eh un joven pol\u00edtico que que viene del sector privado y bueno decirle que naojoa y necesita de mucho apoyo se\u00f1or presidente de parte de los ciudadanos de Navojoa de parte del alcalde de nuevo Bueno pues correrle la invitaci\u00f3n a que en su pr\u00f3xima visita a nuestro estado pueda pues darle una visita naujo a darle un impulso a en ese municipio ya que bueno los ciudadanos de Navojoa Pues est\u00e1n a la expectativa de que las cosas tambi\u00e9n vayan muy bien en ese municipio en otro caso municipal mire se\u00f1or presidente relacionado con la reciente visita usted hicieron una amplia presentaci\u00f3n del asunto de seguridad los cuarteles de la guardia nacional que se est\u00e1n construyendo en mi estado Son son muchos son suficientes sin embargo de ver el mapa que ustedes presentaron pudimos percibir un detalle que ya hab\u00edamos mencionado aqu\u00ed la regi\u00f3n centro norte de Sonora no tiene ning\u00fan cuartel es decir hay unos Nogales hay otro en Hermosillo ah\u00ed en Caborca ah\u00ed en la sierra sin embargo la regi\u00f3n centro Norte no el alcalde de Santana me comunico se\u00f1or presidente que hay la disposici\u00f3n de donar un predio de 10 hect\u00e1reas Este ah\u00ed en el municipio de Santana y usted conoce que es pr\u00e1cticamente el cruce de todos los caminos y que bueno estar\u00edan ellos en disposici\u00f3n de donarlo para que se pueda establecer hay un cuartel de la guardia nacional y relacionado con este asunto tambi\u00e9n hay una propuesta que me pidieron que le haga llegar para que se tomen consideraci\u00f3n la posibilidad de construir y yo s\u00e9 que usted no est\u00e1 tomando proyectos nuevos este sin embargo este es un proyecto que ya est\u00e1 muy desarrollado como anteproyecto para construir una carretera que vincule a la regi\u00f3n fronteriza con la regi\u00f3n de Puerto Libertad usted sabe se\u00f1or presidente que Puerto Libertad est\u00e1 pr\u00f3ximo a ser uno de los ejes del desarrollo industrial de Sonora con este asunto de la licuefacci\u00f3n de gas natural es un proyecto que consta de alrededor de 146 kil\u00f3metros de carretera obviamente pues se trata de un trazo sencillo adem\u00e1s hay pues no tenemos Sierra es un trazo pr\u00e1cticamente plano Y bueno pues en ese sentido me pidieron que le entr\u00e9 tambi\u00e9n una carta donde firman y que bueno que le solicitan esto finalmente Bueno no s\u00e9 si me quiera comentar al respecto bueno lo de Navojoa lo tomamos en cuenta este es probable y me gustar\u00eda que Jes\u00fas se comunicara con Zo\u00e9 porque ah\u00ed se hizo el compromiso de terminar el hospital de Navojoa del seguro social nada m\u00e1s este saber con Zo\u00e9 si est\u00e1 este autorizado para darle la noticia a la gente Navojoa y s\u00ed vamos a buscar tener una reuni\u00f3n porque voy a ir de nuevo y necesito una reuni\u00f3n con los pueblos mayos y puede ser ah\u00ed en naujo nada m\u00e1s Zo\u00e9 que si se autoriz\u00f3 el hospital de Navojoa que ya est\u00e1 en proceso que si nos puede este dar informe de lo que vimos recientemente es que no me acuerdo sobre eso lo de Santa Ana lo tomamos en cuenta Santana para la gente a todos los mexicanos es un pueblo estrat\u00e9gico porque permite ir hacia San Luis R\u00edo Colorado y permite ir hacia Nogales S\u00ed y a Cananea y en Santa Ana hay algo tambi\u00e9n muy especial hay un restaurante el de comida especial no es lujoso pero yo creo que no hay quien no pase por ah\u00ed a desayunar o a comer C\u00f3mo se llama es el restaurante Elba \u00e9l es una tradici\u00f3n realmente \u00e9l va una tradici\u00f3n y yo me he quedado incluso a dormir ah\u00ed porque tienen este un hotel y est\u00e1 el restaurante ah\u00ed en Santa Ana y d\u00e9jame ver lo de la lo de la carretera Lo que ya se autoriz\u00f3 es la rehabilitaci\u00f3n de la carretera de Hermosillo hasta libertad o sea una carretera que estaba llena de baches ya se aprob\u00f3 y ya se le envi\u00f3 un anticipo al gobernador porque en el caso de Sonora nos ayuda mucho al que est\u00e9 Alfonso y \u00e9l ejecuta Nosotros le transferimos los fondos pusimos ese compromiso de mejorar ese camino y esa se va este a reconstruir por completo esa carretera es la que va tambi\u00e9n a los pueblos series este y ya est\u00e1 autorizada y s\u00ed hay un proyecto para un tendido de de gasoducto y una planta de licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad pero est\u00e1 todav\u00eda este en proyecto Ojal\u00e1 y los inversionistas se terminen de animar ya se dieron las autorizaciones O sea hay este inter\u00e9s en el gobierno de Sonora y en el Gobierno Federal no hay ning\u00fan problema para que se tenga esa inversi\u00f3n y este a ver si como contraprestaci\u00f3n nos ayudan los inversionistas a hacer el camino o que cooperen que pongan una parte y el gobierno del Estado otra y la federaci\u00f3n otra ah\u00ed te lo dejamos ah\u00ed se lo dejamos Alfonso para que lo vea vea en julio comienza la construcci\u00f3n del hospital en Navojoa y que le vaya bien a los mayos es Jorge Luis El\u00edas retese el alcalde nuevo de Navojoa que bueno pues le echaron la pelota a este realmente pues eh pesadito no porque pues tiene que emprender un gobierno municipal en un plazo de alrededor de a\u00f1o y medio Entonces s\u00ed que hay un reto entonces necesita mucha ayuda Navojoa se\u00f1or presidente mire hace ya aproximadamente a\u00f1o y medio en Hermosillo yo le dije el asunto de la En aquel momento la describ\u00ed como la autoritaria y odiosa ley cuatro la ley beltrones que imperaba sobre la universidad de Sonora En aquel momento yo Incluso le manifest\u00e9 que los sonorenses en mi tiempo Pues yo como universitario No quer\u00edamos esa ley porque la consider\u00e1bamos antidemocr\u00e1tica f\u00edjese que es muy interesante porque tiempos traen tiempos la semana pasada justamente el congreso del estado de Sonora aprob\u00f3 a iniciativa del gobernador durazo pero con una un ejercicio muy interesante de parlamento abierto una modificaci\u00f3n total de lo que era esta Ley Org\u00e1nica para nuestra Alma Mater Hoy podemos decir con orgullo que nuestra universidad la universidad de Sonora puede ser ejemplo nacional en t\u00e9rminos de lo que es la apertura la democratizaci\u00f3n de sus \u00f3rganos de gobierno se elimin\u00f3 el organismo Este que era de notables una junta de notables que era la junta Universitaria y bueno Y creo que soplan Vientos de cambio en Sonora y yo quisiera y quise hacerle patente este hecho notorio y notable justamente porque corren Vientos de cambio tambi\u00e9n hacia el resto de las instituciones de educaci\u00f3n superior de nuestro pa\u00eds y quisi\u00e9ramos que se tomara el caso de lo que ocurri\u00f3 en la universidad de Sonora como ejemplo eh patente de que las cosas se pueden hacer y se pueden hacer bien se\u00f1or presidente no s\u00e9 si nos puede hacer un comentario sobre este asunto Pues s\u00ed este estoy enterado de esa reforma desde luego que la avalo la pruebo la respaldo porque era una demanda de los universitarios y es una propuesta del gobernador pero con bastante participaci\u00f3n consulta consensos y esto es un ejemplo s\u00ed a seguir el caso de las universidades p\u00fablicas pero pues tienen que tomar la decisi\u00f3n los propios universitarios porque la sociedad son aut\u00f3nomas el otro d\u00eda cuando la marcha este ese se\u00f1or muy priista y cacique en la UNAM dio a entender de que hab\u00eda que defender al INE Porque despu\u00e9s hab\u00eda que defender la autonom\u00eda de las universidades ya planteando de manera perversa de que nosotros \u00edbamos a intervenir en las universidades pura politiquer\u00eda es incre\u00edble [M\u00fasica] que haya habido rectores como este se\u00f1or de la UNAM de nuestra Alma Mater a ver si conseguimos por ah\u00ed tambi\u00e9n lo de narro Para que vean ustedes La Mala Fe El querer culparnos de todo pensando que somos como \u00e9l Pero por eso tenemos que andar con cuidado porque si no nos echan la culpa de todo ve\u00eda yo algunos que vinieron a la marcha una se\u00f1ora este apasionada diciendo que no me iba yo a quedar que no me iba yo a reelegir que no quer\u00eda que yo continuara pues S\u00ed yo termino mi mandato el a\u00f1o pr\u00f3ximo d\u00eda Aqu\u00ed he dicho pues que soy maderista que soy partidario del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n pero este se ofuscan y son capaces de de creer todo o de inventar cosas [M\u00fasica] A ver esp\u00e9rate porque est\u00e1s como queriendo desviar la atenci\u00f3n Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate ahorita vamos tambi\u00e9n para all\u00e1 pero vamos para terminar aqu\u00ed que algunos que vienen aqu\u00ed hasta se incomodan y los veo as\u00ed como cuando hablamos de estos temas a ver ponle no encontraron a Fox hoy la democracia el INE y la elecci\u00f3n del pr\u00f3ximo a\u00f1o est\u00e1n en peligro la intenci\u00f3n del presidente de modificar la Constituci\u00f3n para controlar el proceso y restar autonom\u00eda a los \u00f3rganos electorales fracas\u00f3 ello fue en buena parte por la movilizaci\u00f3n ciudadana que dijo con contundencia el INE no se toca y Mi voto tampoco sin embargo sus intenciones persisten el Plan B est\u00e1 aprobado y en marcha por eso debemos de nueva cuenta reiterar nuestras exigencias tocar\u00e1 la suprema corte de justicia actuar en favor de la rep\u00fablica Y a nosotros hacernos presentes no debemos fallar a la naci\u00f3n la alternativa es democracia o regresi\u00f3n elecciones libres y confiables o manejadas y decididas por el gobierno a los universitarios les digo hoy la lucha es por la independencia del INE ma\u00f1ana podr\u00e1 ser por la autonom\u00eda de las universidades p\u00fablicas por ello este domingo todos a la calle para que se oiga la voz de los ciudadanos un tramposo este Eso era lo que quer\u00eda yo mostrarles y habla de la Democracia \u00e9l fue delegado Hace seis a\u00f1os del pri en Ecatepec cuando la elecci\u00f3n de la maestra Delfina y Alfredo del Mazo y era secretario de salud y al mismo tiempo delegado del pri en Ecatepec el dem\u00f3crata de bueno lo de Fox no apareci\u00f3 a ver qu\u00e9 otra cosa tenemos pendiente solamente presidente comentarle sobre los datos econ\u00f3micos que puso al principio el tema del d\u00f3lar pues es un asunto impresionante no reconocer esto que pues nuestra moneda ha ganado no diez sino once por ciento frente al D\u00f3lar un asunto importante y en la primera planteamiento que le hac\u00eda sobre los recursos del Repuve los alcaldes se piden y yo le pregunto si es posible la ampliaci\u00f3n de este programa dicen por lo menos de aqu\u00ed a que se acabe el a\u00f1o 2023 este para acabar con el proceso de regularizaci\u00f3n pero tambi\u00e9n con la reparaci\u00f3n de las calles de nuestras ciudades que bueno han avanzado pero siguen todav\u00eda bastante afectadas no como usted sabe adem\u00e1s hemos tenido un invierno extravagante por decirlo de alguna manera mucho fr\u00edo pero tambi\u00e9n lluvias y bueno Esto pues es como el cuento de nunca acabar llueve y las calles se vuelven a da\u00f1ar Entonces ped\u00ed hacerle esa petici\u00f3n muy en particular Muchas gracias lo analizamos a ver ya no pod\u00eda faltar el tema sobre L\u00f3pez Obrador en la entrevista que dio usted a mis colegas En contexto de Chicago usted acept\u00f3 esa entrevista que hab\u00eda que frenar a L\u00f3pez Obrador y que influy\u00f3 su intervenci\u00f3n para frenar a L\u00f3pez Obrador la suprema es decir el tribunal eso en Chicago lo tengo grabado aqu\u00ed en el canal nuestro Bueno lo entrevistaron para el canal nuestro de Chicago bueno correcto pero lo dijo no hace falta lo tengo grabado Esto fue lo que le dijo a mi colega de Chicago era importante para promover la democracia en M\u00e9xico sacar al pri de los pinos y era importante de tener a L\u00f3pez Obrador que en demagogia y enga\u00f1o se le ha ido d\u00e1ndole atole con el dedo a la gente al estilo de Hugo Ch\u00e1vez al estilo de correa lo que dije exactamente fue lo siguiente y en Washington estaba yo hablando del liderazgo a una audiencia que me pidi\u00f3 una presentaci\u00f3n de Liderazgo acept\u00f3 por primera vez que en 2006 hizo todo lo posible para que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no llegara a los pinos lo que s\u00ed hice todo lo que estaba en mi terreno dentro de la ley para que ese cuate no llegara presidente dentro de la ley y tan es as\u00ed que no sufr\u00ed castigo alguno ya vieron no para los que votaron este por el cambio y por y sobre todo por los j\u00f3venes porque \u00e9l llega [M\u00fasica] despu\u00e9s de 70 a\u00f1os de dominio del Pri como partido \u00fanico a la presidencia y \u00e9l con la bandera del cambio y apenas va Terminando su sexenio pero llega por la lucha de todo el pueblo la democracia y se convierte en un traidor a la democracia porque Imag\u00ednese confesar eso que as\u00ed yo hice todo para que no llegar a pero legalmente tan es as\u00ed que no me castigaron Pero c\u00f3mo lo iban a castigar Qui\u00e9n lo iba a castigar en fin Pero preguntaste sobre qu\u00e9 en Salazar de que este que dijo algo sobre la democracia ya contest\u00e9 hace dos d\u00edas acerca de la opini\u00f3n del departamento de estado este es cosa de que veas lo que expuse hace dos d\u00edas [M\u00fasica] porque es parte de una democracia que tiene opini\u00f3n donde se puede vivir miles de cien mil personas Esto est\u00e1 brincando S\u00ed ya fij\u00e9 mi postura sobre eso Este ya este dije de que o est\u00e1n mal informados o act\u00faan de Mala Fe porque en M\u00e9xico hay m\u00e1s democracia que en Estados Unidos para decirlo bien en el M\u00e9xico de hoy hay m\u00e1s democracia que en Estados Unidos nada m\u00e1s para este informarles ya lo otro no lo quiero repetir [M\u00fasica] No no es baile es una mala costumbre una Man\u00eda que tienen nuestros amigos vecinos del gobierno de Estados Unidos que Data de hace como doscientos a\u00f1os pero yo espero que se les vaya quitando es una enfermedad que se quita con el tiempo ya est\u00e1 contestado Bueno ya me voy te queda este sin lista muy bien nos vemos Ah\u00ed te encargo el libro ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:43.628481"
}