{
    "video_id": "Rycyl7juflA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Rycyl7juflA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAOJn6qwaL1FaMThmaQwdAXcHjwDQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Rycyl7juflA",
    "video_title": "Celebra presidente aprobaci\u00f3n de reforma para juzgar por corrupci\u00f3n a servidores p\u00fablicos.",
    "video_length_seconds": 5242,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy",
            "start": 88.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre algo que",
            "start": 92.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "considero muy importante",
            "start": 95.29,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en el prop\u00f3sito",
            "start": 101.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 104.71,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "y de acabar con la impunidad",
            "start": 108.409,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que van siempre de la mano",
            "start": 114.43,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n e impunidad",
            "start": 119.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ha sido",
            "start": 123.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico sobre",
            "start": 125.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 130.3,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo",
            "start": 132.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "llamado neoliberal",
            "start": 134.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 138.569,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "deshonestidad la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 141.329,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "esa es la causa",
            "start": 146.04,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 148.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 151.209,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 153.97,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia",
            "start": 156.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 158.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 160.34,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "es el c\u00e1ncer",
            "start": 162.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n",
            "start": 165.81,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "aparejada repito de la impunidad",
            "start": 168.91,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 172.819,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ayer fue un d\u00eda especial",
            "start": 176.31,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 179.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3",
            "start": 183.01,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "una reforma al art\u00edculo 108 de la",
            "start": 185.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 190.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para que el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 192.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en funciones",
            "start": 195.45,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueda ser juzgado",
            "start": 197.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 201.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 203.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 208.58,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 210.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aparec\u00eda",
            "start": 213.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda",
            "start": 216.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde la constituci\u00f3n",
            "start": 218.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de 1824",
            "start": 221.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ahora a partir de esta reforma",
            "start": 228.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de aprobarse en la c\u00e1mara diputados en",
            "start": 233.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los congresos locales",
            "start": 236.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1",
            "start": 240.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "juzgar al presidente en funciones por",
            "start": 241.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 246.49,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se acaba",
            "start": 250.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con la impunidad",
            "start": 252.95,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 257.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso tambi\u00e9n",
            "start": 263.42,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se va a poder",
            "start": 267.68,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 270.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 271.889,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 275.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "delitos electorales",
            "start": 278.129,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y en los dos casos",
            "start": 282.86,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n o delitos electorales",
            "start": 286.16,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "no se alcanza a fianza",
            "start": 291.169,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque ya son delitos graves",
            "start": 294.47,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n",
            "start": 300.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si ponen la",
            "start": 303.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 306.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de 1824",
            "start": 309.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda juzgar al presidente",
            "start": 316.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por cohecho",
            "start": 321.48,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "o soborno",
            "start": 323.84,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que es el equivalente",
            "start": 325.87,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n",
            "start": 328.62,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "luego en las dos constituciones",
            "start": 331.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "centralistas conservadoras se elimin\u00f3",
            "start": 334.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 338.33,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se le dio",
            "start": 341.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "e impunidad",
            "start": 343.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 346.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya ven como son los conservadores muy",
            "start": 349.449,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 352.659,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en las siete leyes",
            "start": 357.72,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de 1836 y en la del 43",
            "start": 360.449,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 365.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n federal",
            "start": 367.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "liberal de 1857",
            "start": 370.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se agrega",
            "start": 376.99,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de que puede juzgarse al presidente por",
            "start": 379.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "delitos electorales",
            "start": 382.389,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "por traici\u00f3n a la patria",
            "start": 384.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero no por corrupci\u00f3n",
            "start": 388.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y en la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 399.74,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "tan importante para la vida p\u00fablica de",
            "start": 404.33,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 407.36,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 412.289,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el que se juzgue al presidente por",
            "start": 416.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 419.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la constituci\u00f3n vigente",
            "start": 421.83,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 108",
            "start": 425.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y se quita",
            "start": 429.94,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante",
            "start": 432.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de subrayar",
            "start": 435.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 439.93,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pod\u00eda juzgar al presidente como lo",
            "start": 441.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "establec\u00eda la constituci\u00f3n de 1857 por",
            "start": 444.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "delitos electorales se quita en la",
            "start": 448.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 450.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque se daba paso",
            "start": 454.44,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a un r\u00e9gimen presidencialista",
            "start": 457.9,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 461.33,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 465.1,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "la reforma al art\u00edculo 108",
            "start": 467.569,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 476.49,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "juzgar al presidente en funciones por",
            "start": 479.11,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n delitos electorales y",
            "start": 482.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y muchos otros delitos",
            "start": 487.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los nuevos delitos graves",
            "start": 489.56,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "que incluye hasta el robo de combustible",
            "start": 493.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el robo a casa-habitaci\u00f3n",
            "start": 499.66,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todos los delitos que no eran",
            "start": 504.849,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "considerados graves",
            "start": 508.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que fueron considerados no graves",
            "start": 510.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 521.88,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el 10 de enero de 1994 que reformaron el",
            "start": 524.099,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo de procedimientos penales para",
            "start": 528.329,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "que no fuese delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 532.44,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "ahora se modifica el art\u00edculo se reforma",
            "start": 536.23,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 19 y pasan a ser delitos",
            "start": 541.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "graves y ya se pueden juzgar al",
            "start": 545.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica por todos",
            "start": 548.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estos delitos esto es un gran",
            "start": 552.28,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 555.73,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ya no van a poder los conservadores dar",
            "start": 558.41,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s a esto",
            "start": 563.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ese es un avance para desterrar",
            "start": 566.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 569.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 572.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por eso lo quer\u00eda destacar",
            "start": 574.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los senadores",
            "start": 577.41,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "agregaron",
            "start": 580.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a nuestra iniciativa que tambi\u00e9n",
            "start": 583.99,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "debe juzgarse en funciones",
            "start": 589.92,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "a legisladores",
            "start": 594.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 599.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esta reforma va a la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 602.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 606.35,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y se agregue",
            "start": 608.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 610.41,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ser juzgados",
            "start": 612.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de esta forma los gobernadores de los",
            "start": 615.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 619.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y que se acabe",
            "start": 620.95,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 623.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y la impunidad",
            "start": 625.139,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "este es un hecho hist\u00f3rico este es un",
            "start": 629.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "paso adelante en la cuarta",
            "start": 633.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 635.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 639.53,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "esto es lo que quer\u00edamos darles a",
            "start": 641.22,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "conocer son hechos no palabras",
            "start": 644.939,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed",
            "start": 650.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por donde comenzamos vamos en medio me",
            "start": 653.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dio la vez pasada fue la primera fila",
            "start": 657.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos dias esteban",
            "start": 663.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n vanguardia veracruz ayer en la",
            "start": 665.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tarde en el senado de la rep\u00fablica el",
            "start": 667.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "senador por bueno lo recuerdo y est\u00e1",
            "start": 670.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "samuel garc\u00eda y un grupo de madres y",
            "start": 673.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de mentoras y se hicieron el",
            "start": 677.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "anuncio de que ya va yo hay varios",
            "start": 680.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "amparos para evitar que las estancias",
            "start": 682.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "infantiles desaparezcan desaparezcan e",
            "start": 685.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "incluso tambi\u00e9n manifestaron que hay un",
            "start": 688.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n ama\u00f1ado manejado por el partido",
            "start": 690.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "morena por integrantes del partido",
            "start": 693.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "morena y que de esta manera con esos",
            "start": 695.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "amparos pues para que puedan reabrirse y",
            "start": 698.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n darles los recursos que se le",
            "start": 701.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "han negado y con ello bueno pues para",
            "start": 703.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que miles de familias puedan",
            "start": 705.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficiarse con esto qu\u00e9 opini\u00f3n hay al",
            "start": 708.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respecto pero opiniones que se va a",
            "start": 710.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a las familias",
            "start": 713.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 716.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sus hijos puedan estar",
            "start": 718.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en estancias infantiles pero se debe",
            "start": 721.19,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "entregar el recurso del apoyo de manera",
            "start": 725.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "directa a las madres de familia",
            "start": 729.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a los padres de zombies eso es lo que",
            "start": 733.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puedo comentar",
            "start": 737.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque ellos manifestaban que hab\u00eda una",
            "start": 739.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a sus derechos y que de cierta",
            "start": 742.75,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "manera tambi\u00e9n se estaba pasando por",
            "start": 745.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alto la direcci\u00f3n de los jueces no nos",
            "start": 747.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e9 respondiendo legalmente",
            "start": 750.86,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "lo que se encontr\u00f3",
            "start": 755.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desde que hab\u00eda",
            "start": 757.769,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 763.529,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "para decir lo menos",
            "start": 765.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 768.15,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "llamadas estancias infantiles y no vamos",
            "start": 770.279,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "a tolerar la corrupci\u00f3n entonces para",
            "start": 774.569,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "que no haya problemas se va a entregar",
            "start": 778.649,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el apoyo de manera directa al",
            "start": 782.55,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "beneficiario ya no va a pasar el dinero",
            "start": 786.449,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "por intermediarios ni en este programa",
            "start": 791.279,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "ni en ning\u00fan otro",
            "start": 795.59,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y es un cambio",
            "start": 799.03,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y desde luego que a los que recib\u00edan los",
            "start": 800.97,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "recursos para ellos entregarlos pues no",
            "start": 804.209,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "les gusta el cambio",
            "start": 809.519,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 813.24,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 815.17,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 816.85,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permitir que se queden los fondos",
            "start": 819.529,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en manos de intermediarios",
            "start": 823.37,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "porque haya corrupci\u00f3n que haya mucho",
            "start": 828.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que haya piquete de ojo",
            "start": 831.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 835.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 837.6,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "al beneficiario",
            "start": 841.81,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "directo y que la gente",
            "start": 845.07,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que recibe el beneficio decida",
            "start": 848.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "libremente el ciudadano no necesita",
            "start": 851.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tutela",
            "start": 854.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es mayor de edad",
            "start": 857.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed se va a seguir actuando en",
            "start": 860.07,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 864.0,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "en general y desde luego respetando las",
            "start": 865.939,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "decisiones de los jueces y del poder",
            "start": 874.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 876.8,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "ahora vamos al medio",
            "start": 879.81,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "tenemos una pasada y t\u00fa",
            "start": 882.41,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente augusto tal",
            "start": 888.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de campeche ando y cocinando la noticia",
            "start": 890.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en youtube y tengo una pregunta muy",
            "start": 892.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sencilla seg\u00fan el consejo nacional para",
            "start": 894.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prevenir la discriminaci\u00f3n conapred la",
            "start": 896.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n laboral por concepto de",
            "start": 900.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "edad comienza a los 35 a\u00f1os seg\u00fan datos",
            "start": 901.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del inegi",
            "start": 905.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alrededor de 470 mil personas mayores de",
            "start": 907.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os se encuentran desempleados a",
            "start": 910.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pesar de tener la capacidad para",
            "start": 913.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "realizar alg\u00fan trabajo mi pregunta es la",
            "start": 915.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "siguiente existe alg\u00fan proyecto de",
            "start": 918.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa para incentivar a las empresas",
            "start": 920.94,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a incluir a las personas de entre 40 a",
            "start": 924.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os a integrarse al mundo laboral",
            "start": 927.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para darles una certeza y una seguridad",
            "start": 930.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "social gracias s\u00ed es muy buena tu",
            "start": 933.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pregunta porque en efecto",
            "start": 936.18,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay una edad",
            "start": 940.85,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en que ya no se contrata a trabajadores",
            "start": 948.089,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "o as\u00ed era",
            "start": 953.059,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "anteriormente hab\u00eda esa concepci\u00f3n de",
            "start": 956.649,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que era mejor contratar a los j\u00f3venes",
            "start": 961.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que a personas",
            "start": 964.259,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y mayores",
            "start": 967.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en este periodo de m\u00e1s de 40 a\u00f1os hasta",
            "start": 970.47,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 975.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 buscando",
            "start": 977.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de que se incluya",
            "start": 982.44,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y trabajadores va a depender mucho desde",
            "start": 985.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luego de que haya crecimiento de la",
            "start": 989.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "econom\u00eda porque esto no se puede decidir",
            "start": 992.3,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por decreto pero nosotros esperamos que",
            "start": 996.05,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "haya crecimiento y se van a contratar",
            "start": 1000.55,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s mexicanos va a haber m\u00e1s empleos",
            "start": 1005.62,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nosotros vamos",
            "start": 1011.71,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "e impulsar una campa\u00f1a",
            "start": 1014.97,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "para que se considere",
            "start": 1018.209,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "como algo importante la experiencia",
            "start": 1024.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses que tienen",
            "start": 1029.89,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "buen nivel de crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1033.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "siesta",
            "start": 1039.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "poniendo",
            "start": 1042.47,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "como requisito la experiencia",
            "start": 1044.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es el caso por ejemplo de los directivos",
            "start": 1050.49,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "del gobierno de china",
            "start": 1055.169,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "est\u00e1n optando por gente mayor",
            "start": 1059.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por la experiencia",
            "start": 1064.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1068.57,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "jefe de staff",
            "start": 1071.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes",
            "start": 1075.41,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1079.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son gentes mayor",
            "start": 1081.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con experiencia",
            "start": 1084.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es el caso de china de es el caso",
            "start": 1087.43,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de r\u00fasia",
            "start": 1092.61,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es el caso de eeuu",
            "start": 1095.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero esto tambi\u00e9n",
            "start": 1100.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando en lo que suele llamarse",
            "start": 1103.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el mercado laboral es muy importante la",
            "start": 1107.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 1110.9,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico vamos a fomentar el que",
            "start": 1113.17,
            "duration": 13.02
        },
        {
            "text": "se contrate a personas con experiencia",
            "start": 1119.73,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que se valore lo de la experiencia es un",
            "start": 1126.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poco guardadas todas las proporciones el",
            "start": 1128.35,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que estamos insistiendo en que si",
            "start": 1132.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "influye en el crecimiento econ\u00f3mico el",
            "start": 1136.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n porque era una",
            "start": 1139.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "variable que no tomaban en cuenta",
            "start": 1142.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces son de los cambios",
            "start": 1147.5,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "que se van a promover y en el caso del",
            "start": 1151.399,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "gobierno nuestro se le da oportunidad",
            "start": 1157.279,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes pero",
            "start": 1160.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nos importa mucho la experiencia",
            "start": 1162.45,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nos importa bastante",
            "start": 1165.95,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "la sabidur\u00eda",
            "start": 1170.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y la gente mayor",
            "start": 1174.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tiene mucha sabidur\u00eda",
            "start": 1178.18,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed contest\u00f3 tu pregunta pero",
            "start": 1181.389,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "es un reclamo ya yo lo recojo mucho de",
            "start": 1184.539,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de los cuarenta hasta los",
            "start": 1190.179,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "sesenta si en ese periodo",
            "start": 1192.489,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "en ese tramo de la vida si ya cuesta m\u00e1s",
            "start": 1196.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1202.18,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y conseguir empleo",
            "start": 1203.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vamos all\u00e1",
            "start": 1207.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas presidente",
            "start": 1212.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "steffen 8 de adn 40 el d\u00eda de ayer",
            "start": 1215.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "avanza la reforma educativa en la c\u00e1mara",
            "start": 1217.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de diputados sin embargo a pesar de eso",
            "start": 1219.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los bloqueos se mantienen la",
            "start": 1221.73,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "coordinadora nacional de trabajadores de",
            "start": 1223.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n rechaza el dictamen como",
            "start": 1225.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tal porque dice que los ascensos estar\u00e1n",
            "start": 1227.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vinculados al center quisiera saber su",
            "start": 1230.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y ahorita le hago una segunda",
            "start": 1233.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pregunta gracias bueno mire yo he dado",
            "start": 1234.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "instrucciones a este bando se suma que",
            "start": 1238.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de toda la informaci\u00f3n",
            "start": 1243.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y todas las facilidades a las",
            "start": 1246.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 1249.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "magisteriales",
            "start": 1251.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si ya hicimos",
            "start": 1253.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 1256.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que es rechazar la mal llamada reforma",
            "start": 1261.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 1265.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues que quede bien",
            "start": 1267.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1271.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no hay excusas",
            "start": 1272.95,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "porque hay grupos lo digo con todo el",
            "start": 1277.42,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "respeto que son muy conservadores",
            "start": 1281.77,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con apariencia de radicales",
            "start": 1286.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y lo que tienen",
            "start": 1290.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1293.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1296.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sentir",
            "start": 1298.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "o proyectar la idea de que somos iguales",
            "start": 1301.24,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1305.8,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 1307.549,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no somos iguales no somos simuladores",
            "start": 1310.429,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces la instrucci\u00f3n que tiene el",
            "start": 1313.929,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "radio de educaci\u00f3n es que escuche a",
            "start": 1316.309,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "todos los grupos que les explique no va",
            "start": 1320.629,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "a haber",
            "start": 1324.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "evaluaciones positivas",
            "start": 1325.77,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no es el prop\u00f3sito",
            "start": 1329.26,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y afectar los derechos laborales del",
            "start": 1334.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "magisterio",
            "start": 1337.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se cancela",
            "start": 1339.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 1342.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la reforma educativa",
            "start": 1344.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 1350.15,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "no queremos este venta de plazas",
            "start": 1352.169,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ni trafiques con la n\u00f3mina",
            "start": 1358.46,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "eso no corrupci\u00f3n no",
            "start": 1365.929,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "no se permite a nadie",
            "start": 1369.96,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1373.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este sean los m\u00e1s radicales o",
            "start": 1376.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "extremistas",
            "start": 1382.33,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "de izquierda o de derecha la corrupci\u00f3n",
            "start": 1384.45,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no se permite a nadie se acab\u00f3",
            "start": 1387.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds ya no hay corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 1393.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "desde el gobierno",
            "start": 1399.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1402.809,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "en todo aquello que pueda significar",
            "start": 1404.61,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el que se mantengan",
            "start": 1408.86,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "disposiciones que afecten a los maestros",
            "start": 1413.789,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "he dado instrucci\u00f3n que se quite todo",
            "start": 1417.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1422.25,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no les voy a dar el gusto a los",
            "start": 1423.94,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "conservadores de que digan",
            "start": 1429.25,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de que somos iguales",
            "start": 1432.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1435.309,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "voy a pedirle",
            "start": 1437.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 1439.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma que hable",
            "start": 1441.44,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con los maestros que dialogue con ellos",
            "start": 1445.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que informe",
            "start": 1447.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y que se quite todo lo que pueda ser",
            "start": 1450.36,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "utilizado como pretexto",
            "start": 1456.09,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1459.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "puedan vociferar",
            "start": 1462.509,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de que somos iguales",
            "start": 1465.53,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed entonces si hay dudas sobre",
            "start": 1468.62,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "algunas disposiciones en las reformas",
            "start": 1474.46,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que se aclare estamos en la mejor",
            "start": 1479.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de su presidente y la",
            "start": 1482.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "segunda pregunta estamos por concluir el",
            "start": 1484.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mes de marzo quisiera saber cu\u00e1l es el",
            "start": 1486.53,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "reporte que le dan las dependencias",
            "start": 1488.15,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "federales del total de las pipas que se",
            "start": 1489.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adquirieron en nueva york' y que ya",
            "start": 1492.05,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "llegaron al pa\u00eds cu\u00e1ntas han llegado y",
            "start": 1493.79,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas est\u00e1n operando est\u00e1n ya",
            "start": 1495.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alrededor de 300",
            "start": 1498.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "disponibles",
            "start": 1502.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay un proceso de verificaci\u00f3n",
            "start": 1506.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1510.669,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 1512.37,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "por revisarlas en lo mec\u00e1nico hasta",
            "start": 1514.759,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "rotular las pero ya ayer antier nos",
            "start": 1520.329,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "dieron el informe hoy le voy a pedir",
            "start": 1525.649,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "para contestar bien tu pregunta a jes\u00fas",
            "start": 1530.039,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que les entregu\u00e9 ese informe son",
            "start": 1533.799,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "alrededor de 300",
            "start": 1537.609,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas mar\u00eda fernando navarro de",
            "start": 1541.47,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "force mexico preguntarle presidente",
            "start": 1543.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "usted ha expresado que quiere convertir",
            "start": 1546.179,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds en potencia econ\u00f3mica y ha",
            "start": 1548.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "resaltado la importancia de los",
            "start": 1550.289,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "empresarios en la inversi\u00f3n y la",
            "start": 1551.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "actividad productiva en este sentido",
            "start": 1553.59,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estamos interesados en conocer su",
            "start": 1555.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n y qu\u00e9 piensa acerca de la",
            "start": 1557.669,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "riqueza es importante porque le hemos",
            "start": 1559.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hecho esta pregunta a funcionarios",
            "start": 1561.539,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos empresarios como parte de un",
            "start": 1564.03,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "reporte especial que estamos haciendo en",
            "start": 1569.0,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "foros y queremos conocer su opini\u00f3n",
            "start": 1571.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respecto a esto pues que hay que crear",
            "start": 1572.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "riquezas",
            "start": 1576.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque se necesita crear la riqueza",
            "start": 1579.59,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1588.179,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 1589.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y distribuirse",
            "start": 1592.78,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "con equidad",
            "start": 1595.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no se trata nada m\u00e1s de acumular riqueza",
            "start": 1597.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 1601.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de crear la riqueza",
            "start": 1603.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que haya una distribuci\u00f3n los t\u00e9cnicos",
            "start": 1608.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dicen del ingreso",
            "start": 1611.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo digo de la riqueza",
            "start": 1614.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una distribuci\u00f3n justa",
            "start": 1617.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no se acumule",
            "start": 1620.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no haya desigualdad",
            "start": 1623.18,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "como ha sucedido en nuestro pa\u00eds que hay",
            "start": 1627.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 1630.4,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "porque muy pocos concentran mucho",
            "start": 1634.44,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "y los muchos tienen poco",
            "start": 1640.09,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "a veces nada",
            "start": 1645.29,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces hay que crear la riqueza",
            "start": 1647.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y distribuirla pero si se necesita",
            "start": 1652.65,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "crearla porque no se puede distribuir lo",
            "start": 1657.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que no se tiene",
            "start": 1661.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si no creamos la riqueza que",
            "start": 1663.9,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "distribuimos",
            "start": 1665.85,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1667.879,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 1670.169,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "participe en la creaci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 1676.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 1680.79,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 1683.94,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "privada nacional y extranjero",
            "start": 1688.01,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n por eso es importante la",
            "start": 1692.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del estado",
            "start": 1695.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1699.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y esa riqueza que se genera",
            "start": 1701.04,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n del trabajo",
            "start": 1705.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque la riqueza se produce con capital",
            "start": 1711.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y con trabajo",
            "start": 1716.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que el estado procure",
            "start": 1718.65,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que se distribuya",
            "start": 1722.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y que haya justicia",
            "start": 1725.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una diferencia con los neoliberales es",
            "start": 1728.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que ellos nada m\u00e1s piensan en la",
            "start": 1732.34,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la riqueza y no en la",
            "start": 1735.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por eso tampoco quieren al",
            "start": 1737.529,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estado o lo quieren nada m\u00e1s como",
            "start": 1739.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 1742.779,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1747.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "queremos las dos cosas que se generen la",
            "start": 1749.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 1752.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y que el estado",
            "start": 1754.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cumpla con su responsabilidad social",
            "start": 1757.21,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de que haya",
            "start": 1761.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bienestar y yo creo que lo que mejor",
            "start": 1765.94,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "define",
            "start": 1770.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo que queremos es una palabra",
            "start": 1772.999,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1777.63,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "porque en el per\u00edodo neoliberal se dej\u00f3",
            "start": 1780.269,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de usar la palabra desarrollo",
            "start": 1783.719,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "y se cambi\u00f3 por crecimiento y no es lo",
            "start": 1786.93,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1791.25,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "crecimiento es",
            "start": 1793.309,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que haya riquezas",
            "start": 1798.37,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "desarrollo es que haya riqueza",
            "start": 1800.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y bienestar",
            "start": 1803.549,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "progreso y justicia en una segunda",
            "start": 1805.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pregunta tanto alfonso romo como ayer el",
            "start": 1809.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "subsecretario de hacienda mencionaron",
            "start": 1812.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 preparando un recorte para",
            "start": 1815.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas a m\u00ed me gustar\u00eda saber",
            "start": 1816.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en ese sentido qu\u00e9 tipo de recorte va a",
            "start": 1819.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ser y en enfocado en que en qu\u00e9 en qu\u00e9",
            "start": 1821.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00e1reas es si ya se tiene determinado que",
            "start": 1825.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas van a sufrir estos recortes",
            "start": 1827.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y si esto implica que va a haber un",
            "start": 1829.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recorte de personal a uno m\u00e1s",
            "start": 1831.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte o no tambi\u00e9n eso es distinto",
            "start": 1833.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 1838.55,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "antigua pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 1839.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya en etapa",
            "start": 1843.12,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "del post neoliberalismo",
            "start": 1846.53,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en la que nos encontramos",
            "start": 1850.659,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "los recortes los ajustes",
            "start": 1855.58,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no se vinculan al despido de",
            "start": 1859.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1862.43,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 son ahorros",
            "start": 1864.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es austeridad",
            "start": 1867.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un concepto distinto",
            "start": 1870.37,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "es lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 1873.83,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que el servidor p\u00fablico",
            "start": 1878.269,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "aprendan a vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 1881.76,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "entonces son ahorros",
            "start": 1886.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1890.37,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya no hay lujos en el gobierno",
            "start": 1892.1,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer",
            "start": 1895.21,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo",
            "start": 1897.789,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en el portal de la onu",
            "start": 1901.34,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en una de las oficinas de la onu",
            "start": 1905.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el anuncio de la venta del avi\u00f3n",
            "start": 1908.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1911.02,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estamos calculando que con la venta de",
            "start": 1915.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n",
            "start": 1919.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 1920.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la venta de toda la flotilla de aviones",
            "start": 1922.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y de helic\u00f3pteros",
            "start": 1925.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tiene el gobierno se van a ahorrar",
            "start": 1929.299,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 mil millones de pesos",
            "start": 1933.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes saben que en el sexenio pasado",
            "start": 1938.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de helic\u00f3pteros para el",
            "start": 1943.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "traslado de",
            "start": 1947.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 1948.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "claro de los matones",
            "start": 1950.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "compraron 6",
            "start": 1955.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros nuevos",
            "start": 1958.95,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "entonces los seis se van a vender",
            "start": 1962.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y aviones tambi\u00e9n",
            "start": 1966.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero lujosos",
            "start": 1970.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n que est\u00e9 en venta ahora",
            "start": 1975.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no lo tienen",
            "start": 1981.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "donald trump con todo respeto",
            "start": 1983.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1990.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es ahorrar",
            "start": 1992.24,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1994.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1997.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 1999.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchos fondos muchos ahorros porque no",
            "start": 2002.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay despilfarro",
            "start": 2005.55,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2008.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se terminan los abusos ya no hay la",
            "start": 2011.42,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "burocracia dorada",
            "start": 2016.899,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no hay este",
            "start": 2022.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos que se",
            "start": 2025.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dan la gran vida",
            "start": 2028.02,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "no hay viajes al extranjero vi\u00e1ticos",
            "start": 2031.2,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "s\u00e9quitos sean viajes al extranjero",
            "start": 2037.52,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "llenaban no s\u00f3lo iba a un avi\u00f3n dos",
            "start": 2041.87,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "aviones a veces hasta tres",
            "start": 2046.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo pagado",
            "start": 2050.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "atend\u00edan muy bien a los periodistas con",
            "start": 2053.56,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "todo el respeto",
            "start": 2056.86,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2059.609,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "y se llevaban hasta al perico",
            "start": 2062.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3 se termin\u00f3",
            "start": 2068.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora yo celebro y reconozco que los",
            "start": 2074.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2078.05,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 acompa\u00f1ando pagan",
            "start": 2080.06,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sus gastos",
            "start": 2084.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y boletos",
            "start": 2087.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sus comidas",
            "start": 2090.69,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todos los que nos est\u00e1n est\u00e9 cubriendo",
            "start": 2093.139,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "en las giras",
            "start": 2096.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo esto es muy importante",
            "start": 2099.35,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y eso es lo que significan estos ahorros",
            "start": 2103.859,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que calculamos que podemos",
            "start": 2108.66,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o adicional al plan de austeridad",
            "start": 2112.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ahorraron unos 200.000 millones de pesos",
            "start": 2118.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que los vamos a tener ah\u00ed",
            "start": 2120.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta hacer tiempo",
            "start": 2123.5,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se va a ir acumulando",
            "start": 2126.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por cualquier contingencia",
            "start": 2129.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "toco madera pero",
            "start": 2136.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s tener una reserva",
            "start": 2139.369,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y ya en septiembre",
            "start": 2143.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y vemos qu\u00e9",
            "start": 2147.11,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "no tenemos problemas financieros porque",
            "start": 2150.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "la idea es mantener equilibrios en las",
            "start": 2155.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "variables macroecon\u00f3micas",
            "start": 2159.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no vamos a endeudar al pa\u00eds",
            "start": 2163.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no vamos a aumentar impuestos no va a",
            "start": 2165.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "haber gasolinazos",
            "start": 2169.75,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces si vemos que contin\u00faan las",
            "start": 2172.02,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cosas como hasta ahora que",
            "start": 2176.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "afortunadamente vamos muy bien que va",
            "start": 2179.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bien la recaudaci\u00f3n que no tenemos",
            "start": 2182.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n que",
            "start": 2185.13,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "no se ha afectado el peso nuestra moneda",
            "start": 2188.25,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "que hay estabilidad econ\u00f3mica financiera",
            "start": 2194.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed en septiembre reforzamos",
            "start": 2198.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 2201.65,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n",
            "start": 2203.53,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en marcha",
            "start": 2207.46,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "esto es que tengamos m\u00e1s recursos para",
            "start": 2209.829,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "las tandas del bienestar",
            "start": 2214.089,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que tengamos m\u00e1s recursos para explorar",
            "start": 2217.93,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y perforar pozos petroleros que tengamos",
            "start": 2222.069,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos para avanzar en la",
            "start": 2225.91,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las refiner\u00edas",
            "start": 2231.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 2233.99,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito es el ahora nada m\u00e1s",
            "start": 2235.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos compa\u00f1eros gracias buenos",
            "start": 2238.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or presidente en areal y",
            "start": 2241.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "palomares de azteca noticias esta",
            "start": 2243.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "madrugada el presidente de eeuu donald",
            "start": 2245.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trump vuelve a remitir a trav\u00e9s del",
            "start": 2247.859,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "twitter con la actitud que \u00e9l asegura",
            "start": 2250.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico no est\u00e1 haciendo nada es cita",
            "start": 2254.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "textual para detener el flujo de",
            "start": 2257.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inmigrantes a estados unidos llama la",
            "start": 2259.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que es el luego de dos d\u00edas de",
            "start": 2261.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de la secretaria de",
            "start": 2264.96,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "gobernacion con la secretaria de",
            "start": 2266.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "seguridad en eeuu de seguridad nacional",
            "start": 2267.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y donde la misma secretaria de",
            "start": 2271.109,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n anunci\u00f3 ayer una serie de",
            "start": 2273.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "medidas que acordaron sobre todo para",
            "start": 2275.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tratar de contener la llamada caravana",
            "start": 2277.859,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "madre que se est\u00e1 conformando en",
            "start": 2280.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "honduras preguntarle si bien usted ha",
            "start": 2282.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sido muy mesurado muy respetuoso con las",
            "start": 2285.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "posturas del presidente de eeuu",
            "start": 2287.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "preguntarle si despu\u00e9s de estas",
            "start": 2290.66,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "declaraciones a trav\u00e9s de twitter",
            "start": 2293.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buscar\u00eda un di\u00e1logo un poco m\u00e1s directo",
            "start": 2295.349,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "o alg\u00fan tipo de comunicaci\u00f3n para poder",
            "start": 2299.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "solventar este tipo de opiniones gracias",
            "start": 2302.07,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se tiene esta comunicaci\u00f3n permanente",
            "start": 2305.37,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "acaba de darse esta reuni\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 2310.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "atendiendo el tema",
            "start": 2313.829,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "estamos insistiendo en que deben",
            "start": 2319.67,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "a tenderse fundamentalmente las causas",
            "start": 2324.839,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que originan la migraci\u00f3n",
            "start": 2328.41,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "por eso pensamos que lo mejor es la",
            "start": 2331.569,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 2336.279,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "nosotros ya estamos trabajando en el",
            "start": 2340.41,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sureste y va a haber",
            "start": 2346.07,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s posibilidades de trabajo de empleos",
            "start": 2349.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en el sureste de nuestro pa\u00eds pero se",
            "start": 2353.87,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "necesita atender",
            "start": 2358.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el desarrollo en centroam\u00e9rica",
            "start": 2362.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2368.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la mayor parte de los migrantes son",
            "start": 2369.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 2373.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entonces si est\u00e1n creciendo los flujos",
            "start": 2376.15,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "migratorios es porque no hay opciones no",
            "start": 2380.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay alternativas en centroam\u00e9rica y hay",
            "start": 2383.829,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "que procurar",
            "start": 2388.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que se le brinde oportunidades de",
            "start": 2391.04,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "trabajo de bienestar a la gente",
            "start": 2393.62,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "esa es nuestra postura y tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 2396.869,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2404.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 2406.39,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2408.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasan por nuestro territorio en busca de",
            "start": 2410.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trabajo hacia eeuu",
            "start": 2413.79,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pues que act\u00faen",
            "start": 2417.18,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2421.3,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "respecto a nuestras leyes que sea una",
            "start": 2423.779,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n ordenada",
            "start": 2427.739,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "y que al mismo tiempo se procure",
            "start": 2430.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que no haya violaciones a derechos",
            "start": 2434.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2436.33,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2438.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n requiere",
            "start": 2441.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de que no se permita",
            "start": 2444.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de personas",
            "start": 2448.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 2455.869,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2458.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 2460.02,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2462.23,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses no solo",
            "start": 2464.11,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y en eso estamos",
            "start": 2467.23,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y vamos a ayudar nosotros",
            "start": 2471.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en todo lo que podamos",
            "start": 2476.829,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 2479.34,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de ninguna manera confrontarlos con el",
            "start": 2482.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 2485.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "vamos a mantener una relaci\u00f3n muy",
            "start": 2487.44,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 2489.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu y con el",
            "start": 2492.049,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente donald trump",
            "start": 2495.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ese es mi postura se podr\u00eda decir nada",
            "start": 2498.17,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que respeta su postura pero no la",
            "start": 2500.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comparte es que",
            "start": 2502.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene",
            "start": 2506.66,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n que respeto yo",
            "start": 2508.9,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2517.58,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "considero leg\u00edtima",
            "start": 2519.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 2524.18,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2526.779,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2529.999,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estrategia fundamental para atender el",
            "start": 2533.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio la creaci\u00f3n de",
            "start": 2537.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oportunidades de empleo y de bienestar",
            "start": 2540.19,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que",
            "start": 2544.15,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n sea",
            "start": 2546.84,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "opcional",
            "start": 2550.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no obligatoria",
            "start": 2552.79,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y estamos seguros que vamos a lograr",
            "start": 2554.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 2560.73,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la gente no tenga necesidad",
            "start": 2565.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de emigrar",
            "start": 2568.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque va a haber",
            "start": 2571.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mucho trabajo ya se est\u00e1n creando muchas",
            "start": 2574.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "opciones de trabajo s\u00f3lo en chiapas les",
            "start": 2578.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comentaba yo",
            "start": 2582.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando 200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 2585.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles frutales y maderables y esto",
            "start": 2591.04,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "significa darle trabajo permanente",
            "start": 2594.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a 80.000",
            "start": 2600.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y abanicos",
            "start": 2603.369,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2605.839,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "trabajo temporal no empleo temporal",
            "start": 2607.579,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 2610.989,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2613.97,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "les puedo decir",
            "start": 2615.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2617.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2618.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dando estos empleos",
            "start": 2621.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "o est\u00e1 por terminarse",
            "start": 2624.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2627.04,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "contratar a 80 mil trabajadores en chefs",
            "start": 2628.68,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "solo en un hacha",
            "start": 2636.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2639.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "van a empezar ya las obras en el istmo",
            "start": 2641.46,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de tehuantepec y la construcci\u00f3n del",
            "start": 2644.81,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tren maya la construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 2648.089,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "van a significar contratar van a",
            "start": 2650.04,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "significar 300 mil empleos",
            "start": 2654.39,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2660.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por eso pensamos que esa es",
            "start": 2662.19,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n esa es la alternativa",
            "start": 2665.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desde luego respetamos la postura del",
            "start": 2669.1,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "presidente de trump y vamos a ayudar",
            "start": 2671.74,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "no es decir ese es un problema de eeuu",
            "start": 2675.109,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "o es un problema de los pa\u00edses",
            "start": 2681.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "centroamericanos no nos corresponde a",
            "start": 2683.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nosotros los mexicanos",
            "start": 2686.609,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "no vamos a ayudar",
            "start": 2688.82,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "yo solo",
            "start": 2691.94,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 que",
            "start": 2694.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y los flujos migratorios de mexicanos a",
            "start": 2697.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estados unidos'",
            "start": 2702.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "son muy bajos",
            "start": 2704.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muchos muy bajos ya el mexicano no est\u00e1",
            "start": 2708.38,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "buscando trabajo en eeuu",
            "start": 2714.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda son",
            "start": 2718.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pobladores de nuestras rep\u00fablicas",
            "start": 2724.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hermanas de centroam\u00e9rica",
            "start": 2727.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2732.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n siendo atendidos no hay",
            "start": 2734.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desarrollo porque la gente no sale de",
            "start": 2736.83,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "sus pueblos por gusto sale por necesidad",
            "start": 2740.43,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ayudar nosotros la",
            "start": 2745.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que tiene marcelo ebrad",
            "start": 2748.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 2751.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion la",
            "start": 2755.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "licenciada olga s\u00e1nchez",
            "start": 2757.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 2760.22,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "se apoye esta petici\u00f3n esta demanda del",
            "start": 2762.73,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 2768.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y que es leg\u00edtimo que est\u00e9n ellos",
            "start": 2772.51,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "inconformes",
            "start": 2778.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y que hagan estos reclamos nada m\u00e1s que",
            "start": 2780.7,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos pues una",
            "start": 2784.8,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 2789.06,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sino distinta",
            "start": 2791.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si con algunos matices",
            "start": 2795.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sara y ya vamos a la primera",
            "start": 2802.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ser\u00e1 pablo de radiof\u00f3rmula",
            "start": 2807.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente en este mismo tuit el",
            "start": 2809.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente trump dice que guatemala",
            "start": 2811.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honduras y el salvador se han quedado",
            "start": 2814.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con su dinero mucho tiempo les ha dado",
            "start": 2815.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dinero eeuu y no han hecho nada le",
            "start": 2818.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pregunto por la propuesta que usted",
            "start": 2820.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene para que se invierta en programas",
            "start": 2822.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de desarrollo parece el gobierno de eeuu",
            "start": 2824.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no quiere proporcionar estos recursos y",
            "start": 2827.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dec\u00eda usted hace unos minutos que m\u00e9xico",
            "start": 2831.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "va a ayudar como va a ayudar con la",
            "start": 2834.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "caravana van a buscar frenar la que se",
            "start": 2835.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "quede en eeuu y de qu\u00e9 manera",
            "start": 2838.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "concretamente ser\u00eda esta esta ayuda que",
            "start": 2841.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "dar\u00eda m\u00e9xico a eeuu en el tema de la",
            "start": 2844.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caravana y preguntarle otra cosa si",
            "start": 2847.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "quieres me contest\u00f3 despu\u00e9s gracias",
            "start": 2849.43,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo creo que acerca de la administraci\u00f3n",
            "start": 2853.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de los fondos eso se puede resolver",
            "start": 2857.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 2862.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vigilancia de organismos internacionales",
            "start": 2864.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que los fondos dedicados al",
            "start": 2870.099,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "desarrollo se apliquen que no haya",
            "start": 2874.69,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso se puede resolver hay",
            "start": 2878.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 2882.43,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2884.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que pueden contribuir a esa funci\u00f3n",
            "start": 2885.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el caso por ejemplo de la 1 tiene una",
            "start": 2890.9,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "oficina para la transparencia",
            "start": 2894.38,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n que estamos vendiendo",
            "start": 2899.05,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo",
            "start": 2903.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ofrecido",
            "start": 2909.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "por una oficina de la onu",
            "start": 2912.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para que la operaci\u00f3n sea completamente",
            "start": 2916.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transparente que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 2919.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed se puede",
            "start": 2922.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "resolver el problema para que los fondos",
            "start": 2925.21,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lleguen como ayudar",
            "start": 2927.7,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo que se pueda andar",
            "start": 2931.13,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "visas de trabajo en m\u00e9xico estamos en",
            "start": 2938.01,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "condiciones de hacerlo",
            "start": 2941.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de chiapas",
            "start": 2944.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2947.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "80.000 empleos pero tenemos",
            "start": 2950.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s posibilidades",
            "start": 2956.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para que haya trabajo en el sur sureste",
            "start": 2958.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2962.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2965.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "trabajadores hermanos centroamericanos y",
            "start": 2967.36,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "esto atempere",
            "start": 2971.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio es una forma de",
            "start": 2975.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ayudar eso es lo que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 2979.27,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estas visas que m\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a",
            "start": 2982.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "otorgar",
            "start": 2988.06,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "lo hacemos por razones humanitarias lo",
            "start": 2989.66,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "hacemos porque tenemos posibilidad",
            "start": 2994.549,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2999.569,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "ofrecer empleos",
            "start": 3001.37,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a llegar a una situaci\u00f3n",
            "start": 3007.35,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estoy optimista",
            "start": 3012.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y puedo comentar mi optimismo nos llegar",
            "start": 3017.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a una situaci\u00f3n en qu\u00e9",
            "start": 3021.09,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "va a haber 100 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 3026.109,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "empleo pleno",
            "start": 3032.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces si vamos a poder ayudar de esta",
            "start": 3039.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "manera entonces es por razones",
            "start": 3042.609,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "humanitarias podemos ayudar con empleo",
            "start": 3045.79,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para atemperar para reducir el flujo",
            "start": 3049.98,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "migratorio de centroam\u00e9rica hacia eeuu y",
            "start": 3054.55,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "que haya comunicaci\u00f3n constante",
            "start": 3059.97,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 3064.849,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se resuelva el problema que tienen en",
            "start": 3068.869,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "eeuu es decir m\u00e9xico buscar\u00eda que esta",
            "start": 3073.609,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "caravana no llegue a eeuu mediante estas",
            "start": 3076.999,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "visas de empleo s\u00ed pero todo voluntario",
            "start": 3079.4,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 3083.17,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3086.93,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "vean que puedan pueden tener opciones en",
            "start": 3088.829,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de trabajo",
            "start": 3091.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n sea",
            "start": 3096.829,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y ordenado",
            "start": 3100.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y revisar tambi\u00e9n",
            "start": 3103.91,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se organizan las caravanas",
            "start": 3108.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "si son espont\u00e1neas",
            "start": 3111.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n promoviendo la ordenaci\u00f3n",
            "start": 3118.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de las caravanas",
            "start": 3121.52,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 3126.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos pol\u00edticos electorales",
            "start": 3128.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y poner de manifiesto",
            "start": 3135.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o sea al descubierto",
            "start": 3138.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se sabe algo todo esto es que",
            "start": 3141.47,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "hay tr\u00e1fico de personas",
            "start": 3146.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a intereses",
            "start": 3151.47,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n se trata",
            "start": 3153.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3157.66,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el cobro",
            "start": 3159.67,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "por el traslado",
            "start": 3163.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a la frontera",
            "start": 3166.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 3170.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3173.64,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a ir dando a conocer todo",
            "start": 3175.31,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y esto va a ayudar bastante",
            "start": 3181.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si me permite nada m\u00e1s otra pregunta lo",
            "start": 3185.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del tema de las ternas de la cree que",
            "start": 3187.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 y que son pr\u00e1cticamente los mismos",
            "start": 3190.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nombres s\u00f3lo cambi\u00f3 un nombre dicen en",
            "start": 3193.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el senado pues que es un fraude a la ley",
            "start": 3196.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 enviando los mismos nombres",
            "start": 3199.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si usted vio algunas de las",
            "start": 3201.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comparecencias o tuvo alg\u00fan reporte pero",
            "start": 3203.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "algunas personas no pod\u00eda ni siquiera",
            "start": 3205.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contestar cosas muy b\u00e1sicas del tema",
            "start": 3207.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "relacionada con la energ\u00eda",
            "start": 3210.94,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "esta insistencia de los mismos nombres",
            "start": 3213.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda interpretarse como un signo de",
            "start": 3215.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que usted quiere imponer a estas",
            "start": 3220.31,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3222.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "necesariamente gracias no es un",
            "start": 3222.83,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "procedimiento legal",
            "start": 3225.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 3231.53,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3232.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mandamos en el senado",
            "start": 3233.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque se trata",
            "start": 3236.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su poder independiente",
            "start": 3239.05,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3241.8,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo es aut\u00f3nomo",
            "start": 3243.66,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y tiene sus propios criterios",
            "start": 3250.93,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 3256.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los propuestos cumplen con los",
            "start": 3258.82,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "requisitos",
            "start": 3262.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son t\u00e9cnicos de primera",
            "start": 3264.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si los senadores tienen una opini\u00f3n",
            "start": 3269.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 3272.35,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues yo respeto esa opini\u00f3n pero no la",
            "start": 3274.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "comparto",
            "start": 3277.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "somos libres esa es la democracia esa es",
            "start": 3280.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3284.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "aunque se trata de senadores",
            "start": 3286.34,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "vinculados al movimiento que nos llev\u00f3",
            "start": 3289.94,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "al desempe\u00f1o de cargos p\u00fablicos",
            "start": 3295.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3302.49,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "es aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 3304.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 3308.349,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "equilibrio de poderes",
            "start": 3310.9,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "entonces ellos",
            "start": 3314.46,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "calificaron nosotros tenemos por ley",
            "start": 3319.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la posibilidad de reafirmar",
            "start": 3326.02,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "nuestras propuestas",
            "start": 3330.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lo que no quiero a lo mejor eso es lo",
            "start": 3333.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que les causa extra\u00f1eza",
            "start": 3336.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 3339.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3341.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sigan los mismos procedimientos como era",
            "start": 3343.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3347.17,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "era por cuotas",
            "start": 3349.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3353.75,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "para un partido x2",
            "start": 3355.5,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "para el partido",
            "start": 3361.349,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "y nosotras dos y para el partido z",
            "start": 3363.93,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "otros dos pues ya no",
            "start": 3369.76,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "porque es el reparto por cuotas",
            "start": 3373.819,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "partidistas origin\u00f3",
            "start": 3379.54,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que se profundizar\u00e1 en la corrupci\u00f3n",
            "start": 3383.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quienes fueron los que autorizaron todos",
            "start": 3388.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estos permisos",
            "start": 3392.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para construir gasoductos",
            "start": 3394.48,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mediante contratos leoninos",
            "start": 3397.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pues los integrantes de estas comisiones",
            "start": 3402.099,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 3410.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "permitir que sea lo mismo",
            "start": 3415.93,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y con todo respeto o sea a la autonom\u00eda",
            "start": 3419.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para m\u00ed los 12",
            "start": 3425.509,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "son cuatro eternas",
            "start": 3428.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cumplen con los requisitos sobre todo",
            "start": 3432.43,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "con el requisito principal",
            "start": 3435.63,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el requisito principal",
            "start": 3439.079,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 3444.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3447.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "antes era vez",
            "start": 3451.7,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 escuela estudiantes",
            "start": 3454.63,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "ya ni las jueces de cu\u00e1les ser\u00e1n",
            "start": 3460.03,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los alumnos preferidos o de qu\u00e9 escuelas",
            "start": 3463.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 3468.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque tenemos esa facultad",
            "start": 3472.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es un asunto legal les explic\u00f3 el",
            "start": 3476.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 3479.47,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el titular del ejecutivo",
            "start": 3482.289,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "o ya lo saben ah bueno entonces ya no lo",
            "start": 3485.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "explico pero no est\u00e1 de m\u00e1s porque a lo",
            "start": 3489.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mejor alguien no lo sabe y piensa que es",
            "start": 3491.56,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "un capricho ya ven que este",
            "start": 3495.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nos sacan de todo d\u00e9jenme un poquito",
            "start": 3500.59,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "explicarlo ya el titular del ejecutivo",
            "start": 3504.94,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "env\u00eda a las ternas",
            "start": 3509.37,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3512.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el senado las rechaza",
            "start": 3514.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque no hay votaci\u00f3n mayoritaria esto",
            "start": 3519.54,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "significa no mayor\u00eda simple",
            "start": 3524.61,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "si no mayor\u00eda calificada",
            "start": 3529.05,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que es mayor\u00eda simple es la mitad m\u00e1s un",
            "start": 3532.04,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 3536.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 3538.289,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "o mayor\u00eda simple",
            "start": 3542.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero no se obtuvo la mayor\u00eda calificada",
            "start": 3546.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3548.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "significa obtener las dos terceras",
            "start": 3551.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "partes de los votos en el senado",
            "start": 3554.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3559.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los cuatro que fueron mejor calificados",
            "start": 3562.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se quedaron a dos",
            "start": 3565.739,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "bots de tener la mayor\u00eda",
            "start": 3568.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "calificado entonces por eso rechazan",
            "start": 3571.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y las ternas el ejecutivo puede",
            "start": 3578.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "volver a mandar",
            "start": 3583.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "las ternas",
            "start": 3586.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 prohibido",
            "start": 3589.17,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el que sean los mismos",
            "start": 3593.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y dicen los abogados que lo que no est\u00e1",
            "start": 3596.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "prohibido est\u00e1 permitido",
            "start": 3599.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces como yo considero que son",
            "start": 3602.47,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "gentes buenas honestas",
            "start": 3605.47,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 3609.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 3612.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "miembro de la terna",
            "start": 3615.53,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que les comentaba yo es el mejor",
            "start": 3619.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "refinero de mexico",
            "start": 3622.99,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el que sabe m\u00e1s de refinaci\u00f3n en este",
            "start": 3626.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3629.269,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el ingeniero se destino",
            "start": 3631.4,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que hasta me dio mucho gusto pues este",
            "start": 3634.619,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "decir tiene 85 a\u00f1os",
            "start": 3638.099,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3643.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "un experto los que",
            "start": 3645.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "verdaderamente saben",
            "start": 3649.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de cuestiones de petr\u00f3leo",
            "start": 3652.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3654.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entienden lo que les estoy expresando a",
            "start": 3656.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes entonces imag\u00ednense rechazar al",
            "start": 3659.14,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "maestro al ingeniero c\u00e9lestin",
            "start": 3661.75,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entonces como no lo voy a volver a",
            "start": 3665.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mandar",
            "start": 3667.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 3669.22,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "el mejor que hay en el pa\u00eds",
            "start": 3670.799,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en materia de refinaci\u00f3n",
            "start": 3675.44,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a lo mejor esto no lo sab\u00edan",
            "start": 3680.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los senadores",
            "start": 3683.15,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces ahora con m\u00e1s tiempo pues van a",
            "start": 3687.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "indagar",
            "start": 3690.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces ese es el procedimiento que",
            "start": 3692.95,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estamos siguiendo",
            "start": 3696.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por eso se regresaron las ternas de esa",
            "start": 3698.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "forma pero todo",
            "start": 3703.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es este en el marco de la legalidad y",
            "start": 3705.93,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con respeto",
            "start": 3709.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y no tenemos por qu\u00e9 siempre estar de",
            "start": 3711.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3714.7,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el pensamiento \u00fanico tiene que ver con",
            "start": 3717.26,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el conservadurismo con el autoritarismo",
            "start": 3720.59,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la pluralidad",
            "start": 3725.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es consustancial a la democracia",
            "start": 3728.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "o antes como era le rechazaban el",
            "start": 3736.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente de las ternas",
            "start": 3738.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3741.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se amarraba se negociaba hac\u00edan sus",
            "start": 3743.47,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "enjuagues y eso ya se termin\u00f3",
            "start": 3747.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque fuera fuego est\u00e1s si esa",
            "start": 3755.979,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de las gotas a alguien ah\u00ed",
            "start": 3758.719,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ya ni me acuerdo",
            "start": 3762.049,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3765.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hacer esa proposici\u00f3n indecorosa",
            "start": 3767.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "quieren que sigamos sobre el tema c\u00f3mo",
            "start": 3772.6,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 el actual consejo del ine",
            "start": 3775.72,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "como se integr\u00f3",
            "start": 3781.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral",
            "start": 3785.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que estoy levantando un falso",
            "start": 3789.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3793.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed vamos a mente",
            "start": 3795.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o sea presidente buenos d\u00edas daniel",
            "start": 3801.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "marmolejo cuarta rep\u00fablica a voces del",
            "start": 3803.53,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "periodista usted ha se\u00f1alado el fin",
            "start": 3806.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de una posici\u00f3n presidencial de",
            "start": 3811.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "participar en procesos electorales",
            "start": 3813.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rompiendo la igualdad rompiendo la",
            "start": 3816.37,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "equidad a\u00f1o 2000 amigos de fox pemexgate",
            "start": 3819.5,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "2006 lo que decret\u00f3 el tribunal",
            "start": 3825.07,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "electoral fue la impunidad electoral en",
            "start": 3827.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "palabras de porfirio mu\u00f1oz ledo a\u00f1o 2012",
            "start": 3831.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al lado de virgilio caballero nuestro",
            "start": 3835.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gran amigo investigamos el monex gate",
            "start": 3837.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "junto con otros periodistas que tambi\u00e9n",
            "start": 3839.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo hicieron a\u00f1o 2018 se presenta en la",
            "start": 3841.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00faltima elecci\u00f3n la participaci\u00f3n de",
            "start": 3845.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "poderes f\u00e1cticos y est\u00e1 muy claro el",
            "start": 3847.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tema de la operaci\u00f3n berl\u00edn el tema de",
            "start": 3851.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "populismo en am\u00e9rica sin embargo quiz\u00e1s",
            "start": 3855.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el cap\u00edtulo todav\u00eda no se cierra a",
            "start": 3858.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "partir de grupos empresariales en donde",
            "start": 3861.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se generaron desv\u00edos de recursos",
            "start": 3865.01,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "concretamente de una cooperativa para",
            "start": 3868.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "poder respaldar seguramente candidaturas",
            "start": 3871.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero cantidades ingentes de recursos",
            "start": 3874.13,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de los cooperativistas una direcci\u00f3n con",
            "start": 3877.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "todas las caracter\u00edsticas que usted ha",
            "start": 3881.46,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "definido del conservadurismo ha",
            "start": 3883.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "realizado este tipo de actividades que",
            "start": 3885.809,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "parecieran sist\u00e9micas y que para llegar",
            "start": 3887.7,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a la cuarta transformaci\u00f3n con este",
            "start": 3890.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "impulso que tambi\u00e9n est\u00e1 promoviendo",
            "start": 3892.769,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "hacia las distintas organizaciones",
            "start": 3894.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "gremiales se requerir\u00eda quiz\u00e1s cerrar",
            "start": 3896.22,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "este cap\u00edtulo con una investigaci\u00f3n que",
            "start": 3899.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se integrar\u00e1 con esta perspectiva de",
            "start": 3902.609,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n de m\u00e1s de cerca de 200",
            "start": 3907.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "millones de pesos que pudieron haberse",
            "start": 3910.529,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "movido a candidatos que eran los",
            "start": 3912.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opositores a la coalici\u00f3n que lo lleva",
            "start": 3915.42,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "usted al poder estar\u00eda en disposici\u00f3n",
            "start": 3918.299,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente de que la unidad de",
            "start": 3921.029,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera hiciera una",
            "start": 3924.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n precisa de esto que se ha",
            "start": 3926.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "publicado recientemente en distintos",
            "start": 3929.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "medios de la cooperativa la cruz azul la",
            "start": 3930.72,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "cual tambi\u00e9n desde su burbuja ha",
            "start": 3934.589,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "utilizado al poder judicial para tratar",
            "start": 3937.049,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de someter los intentos democr\u00e1ticos",
            "start": 3939.99,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 30",
            "start": 3942.539,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de soportar un autoritarismo y que no",
            "start": 3944.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "solamente eso sino tambi\u00e9n ha generado",
            "start": 3947.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un lobby legislativo con la finalidad de",
            "start": 3950.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "doblar el enfoque la visi\u00f3n y el",
            "start": 3953.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu cooperativista para llevar a",
            "start": 3956.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "procesos de privatizaci\u00f3n estar\u00eda usted",
            "start": 3958.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en condici\u00f3n de que se promoviera una",
            "start": 3960.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n abierta a este tipo de",
            "start": 3962.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaciones il\u00edcitas de recursos",
            "start": 3964.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para campa\u00f1as electorales y tratar de",
            "start": 3967.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "complementar esto que usted ha se\u00f1alado",
            "start": 3969.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esa es mi primera pregunta y tengo una",
            "start": 3971.29,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pues si es cosa de que se solicite",
            "start": 3973.69,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3979.16,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a sienta a la oficina de inteligencia",
            "start": 3981.019,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "financiera si existen",
            "start": 3983.689,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y elementos si hay pruebas de la",
            "start": 3987.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la cooperativa en",
            "start": 3990.71,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "procesos electorales y la instrucci\u00f3n",
            "start": 3993.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 3995.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "santiago nieto que es el responsable de",
            "start": 3997.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la oficina de inteligencia financiera de",
            "start": 4002.03,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "hacienda es que no se oculte ning\u00fan dato",
            "start": 4005.0,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso",
            "start": 4012.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que se proceda",
            "start": 4014.18,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que cualquier",
            "start": 4016.93,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "el elemento que signifique o que pueda",
            "start": 4021.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "representar",
            "start": 4024.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un posible",
            "start": 4025.99,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 4029.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se ha denunciado antes",
            "start": 4032.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la autoridad competente la fiscal\u00eda",
            "start": 4037.45,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "general y en particular la fiscal\u00eda",
            "start": 4040.66,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "electoral esa es la instrucci\u00f3n",
            "start": 4044.079,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y no solo en delitos electorales en todo",
            "start": 4047.849,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "lo que tenga la oficina de inteligencia",
            "start": 4052.349,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 4057.39,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4059.099,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4062.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4064.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el manejo del dinero y",
            "start": 4068.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay cooperaci\u00f3n internacional en todos",
            "start": 4071.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos casos sobre el movimiento de",
            "start": 4074.43,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4076.74,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4078.31,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "debe de ser denunciado no nos vamos a",
            "start": 4080.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quedar con informaci\u00f3n que deba de",
            "start": 4083.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "conocer la fiscal\u00eda general y la",
            "start": 4088.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda electoral el caso que se trate",
            "start": 4090.99,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "la siguiente pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 4093.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se la quiero dedicar a mi amigo virgilio",
            "start": 4097.759,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "caballero y a dos periodistas que est\u00e1n",
            "start": 4100.47,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "en riesgo sus vidas celeste s\u00e1enz de",
            "start": 4102.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "miera y el maestro juan bautista' de",
            "start": 4105.299,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "voces del periodista que le mandan",
            "start": 4107.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "saludos porque el sistema les est\u00e1",
            "start": 4109.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "funcionando bien de protecci\u00f3n para",
            "start": 4111.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensores de derechos humanos y",
            "start": 4114.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "periodistas la pregunta tiene que ver",
            "start": 4115.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con un hecho ocurrido en 1972 en el seno",
            "start": 4118.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de naciones unidas- cuando el presidente",
            "start": 4121.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "allende sube para defender al estado de",
            "start": 4124.47,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los poderes f\u00e1cticos y concretamente lo",
            "start": 4129.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hace causando una ovaci\u00f3n en el cap\u00edtulo",
            "start": 4132.39,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda al inicio del neoliberalismo",
            "start": 4136.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en el caso de asistir a",
            "start": 4139.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "naciones unidas- refrendar\u00eda ustedes",
            "start": 4143.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y la persona del doctor salvador allende",
            "start": 4146.22,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "no conozco este ese discurso",
            "start": 4150.9,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "conozco otros",
            "start": 4155.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tengo una gran",
            "start": 4159.029,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y admiraci\u00f3n",
            "start": 4161.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 4163.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente la gente",
            "start": 4166.029,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "y hablo como si viviera porque desde los",
            "start": 4168.819,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "hombres que nunca mueren",
            "start": 4174.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso es lo que pienso",
            "start": 4176.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si voy a ir a la un",
            "start": 4180.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y lo estoy pensando",
            "start": 4183.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo se presentan las cosas",
            "start": 4186.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros queremos llevar una muy buena",
            "start": 4189.89,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con todos los gobiernos del",
            "start": 4193.29,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4196.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y vamos a defender nuestros principios",
            "start": 4197.969,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nuestros ideales sin",
            "start": 4201.329,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "extravagancias sin protagonismos ahora",
            "start": 4209.29,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "que se suscit\u00f3 la pol\u00e9mica por la carta",
            "start": 4214.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que enviamos",
            "start": 4218.179,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "al rey",
            "start": 4219.73,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4221.54,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "pues hemos actuado con bastante",
            "start": 4223.119,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 4225.689,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no vamos a dar a conocer la carta",
            "start": 4228.93,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ni la que enviamos al rey ni la que se",
            "start": 4234.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 al pap\u00e1 francisco",
            "start": 4237.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para esperar",
            "start": 4241.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que se serenen las cosas",
            "start": 4243.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fue bueno no voy a dejar de decirlo",
            "start": 4248.81,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "me siento",
            "start": 4253.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta contento",
            "start": 4255.84,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4259.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4261.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despert\u00f3",
            "start": 4263.94,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "un buen debate",
            "start": 4266.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es importante la historia",
            "start": 4273.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4276.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 4281.31,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "alguien ha dicho que",
            "start": 4285.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 4288.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es la materia prima de la historia",
            "start": 4290.92,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "yo creo es",
            "start": 4295.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces los conservadores quisieran",
            "start": 4298.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nos olvid\u00e1ramos de la historia",
            "start": 4307.239,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se ha hablado hasta del fin de la",
            "start": 4311.03,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4313.369,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces nosotros pensamos que es",
            "start": 4316.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "importante saber",
            "start": 4319.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde venimos",
            "start": 4321.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para saber hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 4324.619,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces ya se logr\u00f3 ese prop\u00f3sito",
            "start": 4329.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y es muy buena pol\u00e9mica siempre y cuando",
            "start": 4333.85,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 en el marco del respeto tan era",
            "start": 4336.96,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "tan es importante lo que se plante\u00f3",
            "start": 4342.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4346.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 a lo que estaba",
            "start": 4348.81,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "all\u00ed en el subsuelo las corrientes",
            "start": 4353.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neas",
            "start": 4357.25,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 hasta",
            "start": 4361.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el racismo",
            "start": 4363.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este que a veces dicen no",
            "start": 4367.98,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "no somos racistas no somos clasistas",
            "start": 4371.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "somos republicanos",
            "start": 4377.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y no es as\u00ed",
            "start": 4381.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el conservadurismo est\u00e1 all\u00ed",
            "start": 4383.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien pues",
            "start": 4388.17,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se manifieste que se exprese y que",
            "start": 4390.91,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "todo esto se ventile",
            "start": 4394.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y esto es parte de lo que debe ser",
            "start": 4396.239,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 4401.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la democracia ten\u00eda tiempo que no",
            "start": 4403.93,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pasaba esto exorcizando sus demonios",
            "start": 4407.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estamos todos los mexicanos",
            "start": 4411.12,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "participando en una etapa nueva en la",
            "start": 4415.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 4419.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "son temas importantes muy importantes",
            "start": 4422.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bueno buenos buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 4431.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente omar caballero de noticias",
            "start": 4433.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "htv vengo planteando un tema que hemos",
            "start": 4434.9,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estado investigando se hizo un estudio y",
            "start": 4438.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bueno la ciudadan\u00eda a pesar de estar en",
            "start": 4442.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medio del acuerdo de transformaci\u00f3n se",
            "start": 4445.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha sentido un poco vulnerable por causa",
            "start": 4447.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la violencia que se est\u00e1 viendo en",
            "start": 4450.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "diferentes puntos de la rep\u00fablica",
            "start": 4451.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dos ejemplos espec\u00edficos uno el tema que",
            "start": 4454.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viviendo en el estado de mexico",
            "start": 4457.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en los transportes donde ya los",
            "start": 4460.1,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "criminales arrojan bombas molotov y",
            "start": 4463.19,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "agreden de una manera muy violenta a los",
            "start": 4466.63,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "usuarios en otro punto como ejemplo se",
            "start": 4471.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encuentran por decir los trabajadores de",
            "start": 4475.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las mineras que el tema que ya hab\u00edamos",
            "start": 4478.34,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "he comentado en la semana pasada",
            "start": 4480.11,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y lo que est\u00e1 ocurriendo en la mina",
            "start": 4482.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en la mina del nuevo lim\u00f3n no s\u00e9 si",
            "start": 4489.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ubique la nueva mina a cielo abierto",
            "start": 4492.58,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "donde se encuentra tambi\u00e9n algunos",
            "start": 4497.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mineros pues atacados por la mina pero",
            "start": 4498.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la violencia que se genera a ra\u00edz de las",
            "start": 4502.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "concesiones junto con los mismos",
            "start": 4505.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "organismos p\u00fablicos que no les que no",
            "start": 4509.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respetan sus posiciones sindicales o su",
            "start": 4511.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "posicionamiento social dentro de estas",
            "start": 4514.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "\u00e1reas y la segunda pregunta corresponde",
            "start": 4517.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 opini\u00f3n tendr\u00eda usted de que los",
            "start": 4521.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ex presidentes del de la \u00e9poca",
            "start": 4523.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "neoliberal le enviar\u00e1n una carta",
            "start": 4525.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole perd\u00f3n a la sociedad por la",
            "start": 4529.81,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entrega de tantos recursos y bienes de",
            "start": 4533.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n a hoy no digamos a extranjeros",
            "start": 4535.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya otros organismos sabemos que va a",
            "start": 4539.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respetar las concesiones que va a",
            "start": 4541.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "respetar tambi\u00e9n los contratos pero se",
            "start": 4544.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "han atropellado muchas cosas entonces",
            "start": 4548.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n tendr\u00eda usted de que los",
            "start": 4550.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "expresidentes o \u00e9ste pidan perd\u00f3n y que",
            "start": 4552.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "le enviar\u00e1n una carta",
            "start": 4555.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "usted por pidiendo perd\u00f3n no existe",
            "start": 4556.49,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "bueno vamos a buscar qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4560.62,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "apacible todo que haya paz que haya",
            "start": 4565.9,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tranquilidad paz con justicia no paz",
            "start": 4570.61,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de los sepulcros",
            "start": 4575.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4578.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "suele pasar en las dictaduras no paz con",
            "start": 4580.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4584.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vamos hacia all\u00e1 hacia",
            "start": 4586.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y conseguir la tranquilidad",
            "start": 4590.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vamos a la transformaci\u00f3n lo dije ayer y",
            "start": 4595.19,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lo repito por el camino de la concordia",
            "start": 4598.55,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 4603.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pues creo yo que en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 4608.82,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4613.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una bendici\u00f3n",
            "start": 4617.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el que se halla",
            "start": 4620.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "he terminado se haya cortado de tajo",
            "start": 4622.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "con el periodo neoliberal",
            "start": 4627.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya que m\u00e1s podemos pedir",
            "start": 4630.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4633.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estaban a punto",
            "start": 4636.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4639.07,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "terminar de desgracias",
            "start": 4644.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico y se dio",
            "start": 4647.07,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 4652.07,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para transformar el pa\u00eds",
            "start": 4654.62,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "somos la verdad",
            "start": 4658.469,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "afortunados es una dicha enorme estar",
            "start": 4662.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 4666.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 4668.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4671.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya la condena",
            "start": 4673.09,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal es de dominio",
            "start": 4677.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4679.61,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "no sirvi\u00f3 no funcion\u00f3",
            "start": 4681.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y bueno no estar\u00eda mal que ofrecieron",
            "start": 4686.69,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "disculpas pero si no lo hacen ya",
            "start": 4690.14,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con lo que hizo la gente el d\u00eda primero",
            "start": 4695.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de julio del a\u00f1o pasado",
            "start": 4698.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 4700.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4702.57,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "reparo el da\u00f1o",
            "start": 4706.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4710.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4712.909,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "recuperar a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4716.469,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 4719.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a un punto el saqueo que hubo",
            "start": 4724.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a resurgir",
            "start": 4730.829,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4734.49,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es tanto lo que tiene nuestro pa\u00eds en",
            "start": 4739.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recursos naturales son tantas sus",
            "start": 4741.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "riquezas que no han podido",
            "start": 4744.33,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y acabarlas",
            "start": 4748.02,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "en ciclos de saqueo",
            "start": 4750.369,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yo les dec\u00eda que en el caso del petr\u00f3leo",
            "start": 4754.69,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "con la llamada reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4758.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s que se apuraron",
            "start": 4763.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para saquear",
            "start": 4766.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se quedaron con el 20%",
            "start": 4769.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de todo el potencial petrolero es decir",
            "start": 4773.45,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n tiene",
            "start": 4776.51,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bajo su dominio",
            "start": 4779.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4783.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el cambio que se llev\u00f3 a cabo el 80 por",
            "start": 4787.019,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 4790.619,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "de todo el potencial petrolero",
            "start": 4792.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es el s\u00edmil es que mencion\u00f3 de cuando",
            "start": 4796.409,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "llegan a un banco a saltar y est\u00e1n",
            "start": 4800.369,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "metiendo el dinero en la b\u00f3veda de",
            "start": 4804.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "wallace",
            "start": 4806.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en las bolsas",
            "start": 4808.11,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en las maletas",
            "start": 4810.39,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "entonces suena el timbre suena la alarma",
            "start": 4812.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y tienen que salir y se llevan una parte",
            "start": 4814.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pues pero dejan",
            "start": 4817.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tirado",
            "start": 4819.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dinero por todos lados pues as\u00ed fue son\u00f3",
            "start": 4823.11,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la alarma",
            "start": 4827.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y no se pudieron llevar todo",
            "start": 4828.97,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "entonces con eso que nos dejaron",
            "start": 4832.119,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante el pa\u00eds",
            "start": 4837.559,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y desde luego con nuestro pueblo que es",
            "start": 4841.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bueno trabajador",
            "start": 4845.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y con la decisi\u00f3n de no permitir la",
            "start": 4848.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el caso de la gente que no",
            "start": 4851.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corresponde a esta a este llamado de",
            "start": 4855.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "luchar por el bienestar com\u00fan social de",
            "start": 4857.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la violencia que le mencionaba en el",
            "start": 4861.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estado de mexico como ejemplo en",
            "start": 4863.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "guerrero en la este en la mina de",
            "start": 4865.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "medialuna ahora y aqu\u00ed tengo el dato",
            "start": 4868.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "donde se repite se replica esta",
            "start": 4870.99,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "violencia en estos dos ejemplos en",
            "start": 4874.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muchas partes del pa\u00eds la violencia en",
            "start": 4875.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el transporte la violencia en las minas",
            "start": 4878.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asesinatos en gente que no ha obtenido",
            "start": 4880.38,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "respuesta ni el respaldo del gobierno va",
            "start": 4883.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a ir mejorando la situaci\u00f3n cada vez va",
            "start": 4886.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a ser mejor porque van a ir avanzando",
            "start": 4889.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "las acciones para que haya opciones de",
            "start": 4892.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4897.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mejor el salario m\u00e1s bienestar",
            "start": 4899.31,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "van a ver opciones van a ver",
            "start": 4904.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "alternativas y esto va a ir deteniendo",
            "start": 4906.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "aminorando la violencia ya lo estoy",
            "start": 4911.48,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "percibiendo poco todav\u00eda",
            "start": 4915.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4920.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4923.37,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "fueron 67 homicidios",
            "start": 4925.55,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "antier 58",
            "start": 4930.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no es para cantar victoria pero",
            "start": 4935.09,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "el promedio es de 82",
            "start": 4939.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 4944.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4946.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos estamos a manos del presidente",
            "start": 4949.179,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias",
            "start": 4952.209,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "terminamos contigo",
            "start": 4954.01,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana tu buenos dias presidentes as\u00ed",
            "start": 4957.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana todos buenos dias presidentes hay",
            "start": 4961.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la rosa gl corresponsal del grupo gil y",
            "start": 4964.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el imparcial la cr\u00f3nica y frontera el",
            "start": 4966.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente en esta semana empieza a",
            "start": 4969.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "operar parte ya de la saber en ciudad",
            "start": 4972.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n sonora y nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo",
            "start": 4974.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "va el proceso de descentralizaci\u00f3n de",
            "start": 4977.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas y organismos federales",
            "start": 4979.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gracias se miren",
            "start": 4981.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 4984.56,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de primero",
            "start": 4986.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que es lunes",
            "start": 4989.76,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4992.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda 3 que es mi\u00e9rcoles",
            "start": 4994.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tengo evaluaci\u00f3n",
            "start": 4998.96,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "con todo el gabinete",
            "start": 5001.11,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ver avances",
            "start": 5007.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en programas",
            "start": 5010.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 5014.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuatro evaluaciones",
            "start": 5017.93,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque tenemos conformados cuatro",
            "start": 5020.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gabinetes el gabinete de seguridad y de",
            "start": 5023.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobierno el gabinete de econom\u00eda",
            "start": 5026.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hacienda y administraci\u00f3n",
            "start": 5029.83,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el gabinete de bienestar y el gabinete",
            "start": 5033.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de comunicaciones",
            "start": 5036.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y sector energ\u00e9tico entonces vamos a ver",
            "start": 5040.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "programa por programa",
            "start": 5044.55,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "avances",
            "start": 5046.24,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en obra avance financiero",
            "start": 5048.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y programas prioritarios",
            "start": 5053.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y una pregunta obligada es como va",
            "start": 5056.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5059.91,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n",
            "start": 5061.77,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas secretar\u00edas ya",
            "start": 5064.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "han avanzado en este prop\u00f3sito cu\u00e1ndo",
            "start": 5066.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "van a terminar",
            "start": 5070.45,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de trasladarse a los estados les",
            "start": 5073.3,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "recuerdo que",
            "start": 5078.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "energ\u00eda va a estar en villahermosa",
            "start": 5081.57,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "pemex en ciudad del carmen campeche",
            "start": 5085.47,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "medioambiente m\u00e9rida turismo en chetumal",
            "start": 5089.989,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con agua",
            "start": 5095.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 pas\u00f3 a lo del incendio",
            "start": 5097.099,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 5101.03,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ya empiecen a mudarse a veracruz",
            "start": 5102.84,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5110.31,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la secretaria de agricultura hay obreg\u00f3n",
            "start": 5111.39,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5115.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "todas las secretarias ya tengo",
            "start": 5117.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que pr\u00e1cticamente est\u00e1",
            "start": 5121.059,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajando entre la scala la secretaria",
            "start": 5124.519,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de cultura",
            "start": 5127.699,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n tiene que estar en puebla",
            "start": 5130.869,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "bienestar en oaxaca",
            "start": 5138.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad en",
            "start": 5142.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tuxtla guti\u00e9rrez chiapas",
            "start": 5145.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya esta miner\u00eda en chihuahua",
            "start": 5149.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tiene que estar aduanas de nuevo laredo",
            "start": 5156.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5162.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la descentralizaci\u00f3n del gobierno va",
            "start": 5164.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "claro es un proceso",
            "start": 5166.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5169.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los primeros que tienen que",
            "start": 5171.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y mudarse son los directivos los",
            "start": 5175.3,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "trabajadores de confianza los",
            "start": 5181.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores de base sindicalizados",
            "start": 5185.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hasta que haya condiciones y que est\u00e9n",
            "start": 5187.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de acuerdo porque es voluntario",
            "start": 5192.1,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "es ofrecerles que van a mejorar",
            "start": 5195.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 5200.03,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que van a tener vivienda educaci\u00f3n para",
            "start": 5201.88,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "sus hijos",
            "start": 5207.31,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1n de acuerdo si no no van a",
            "start": 5210.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tener problemas se quedan donde est\u00e1n",
            "start": 5214.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "laborando nada por la fuerza",
            "start": 5217.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias ma\u00f1ana",
            "start": 5220.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eres 2",
            "start": 5225.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 5227.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "3 muchas gracias",
            "start": 5229.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5235.69,
            "duration": 3.1
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre algo que considero muy importante en el prop\u00f3sito de acabar con la corrupci\u00f3n y de acabar con la impunidad que van siempre de la mano corrupci\u00f3n e impunidad que ha sido el principal problema de m\u00e9xico sobre todo en el per\u00edodo llamado neoliberal nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad la corrupci\u00f3n pol\u00edtica esa es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica social de la inseguridad de la violencia [M\u00fasica] de todo es el c\u00e1ncer de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n aparejada repito de la impunidad por eso ayer fue un d\u00eda especial en el senado de la rep\u00fablica se aprob\u00f3 una reforma al art\u00edculo 108 de la constituci\u00f3n para que el presidente de la rep\u00fablica en funciones pueda ser juzgado x hechos de corrupci\u00f3n esto no aparec\u00eda no exist\u00eda desde la constituci\u00f3n de 1824 ahora a partir de esta reforma de aprobarse en la c\u00e1mara diputados en los congresos locales se podr\u00e1 juzgar al presidente en funciones por hechos de corrupci\u00f3n se acaba con la impunidad constitucional no s\u00f3lo eso tambi\u00e9n se va a poder juzgar al presidente x delitos electorales y en los dos casos por corrupci\u00f3n o delitos electorales no se alcanza a fianza porque ya son delitos graves en la constituci\u00f3n si ponen la nota de 1824 se pod\u00eda juzgar al presidente por cohecho o soborno que es el equivalente a la corrupci\u00f3n luego en las dos constituciones centralistas conservadoras se elimin\u00f3 por completo se le dio e impunidad al presidente ya ven como son los conservadores muy corruptos en las siete leyes de 1836 y en la del 43 en la constituci\u00f3n federal liberal de 1857 se agrega de que puede juzgarse al presidente por delitos electorales por traici\u00f3n a la patria pero no por corrupci\u00f3n y en la constituci\u00f3n del 17 tan importante para la vida p\u00fablica de m\u00e9xico no est\u00e1 el que se juzgue al presidente por corrupci\u00f3n qu\u00e9 es la constituci\u00f3n vigente en el art\u00edculo 108 y se quita y esto es muy importante de subrayar qu\u00e9 s\u00e9 pod\u00eda juzgar al presidente como lo establec\u00eda la constituci\u00f3n de 1857 por delitos electorales se quita en la constituci\u00f3n de 1917 porque se daba paso a un r\u00e9gimen presidencialista por completo ahora la reforma al art\u00edculo 108 se puede juzgar al presidente en funciones por corrupci\u00f3n delitos electorales y y muchos otros delitos los nuevos delitos graves que incluye hasta el robo de combustible el robo a casa-habitaci\u00f3n todos los delitos que no eran considerados graves que fueron considerados no graves 1994 el 10 de enero de 1994 que reformaron el c\u00f3digo de procedimientos penales para que no fuese delito grave la corrupci\u00f3n ahora se modifica el art\u00edculo se reforma el art\u00edculo 19 y pasan a ser delitos graves y ya se pueden juzgar al presidente de la rep\u00fablica por todos estos delitos esto es un gran avance ya no van a poder los conservadores dar marcha atr\u00e1s a esto ese es un avance para desterrar la corrupci\u00f3n y la impunidad en el pa\u00eds por eso lo quer\u00eda destacar los senadores agregaron a nuestra iniciativa que tambi\u00e9n debe juzgarse en funciones a legisladores y c\u00f3mo esta reforma va a la c\u00e1mara de diputados ojal\u00e1 y se agregue que tambi\u00e9n podr\u00e1n ser juzgados de esta forma los gobernadores de los estados y que se acabe la corrupci\u00f3n y la impunidad este es un hecho hist\u00f3rico este es un paso adelante en la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds esto es lo que quer\u00edamos darles a conocer son hechos no palabras y ahora s\u00ed por donde comenzamos vamos en medio me dio la vez pasada fue la primera fila gracias presidente buenos dias esteban dur\u00e1n vanguardia veracruz ayer en la tarde en el senado de la rep\u00fablica el senador por bueno lo recuerdo y est\u00e1 samuel garc\u00eda y un grupo de madres y tambi\u00e9n de mentoras y se hicieron el anuncio de que ya va yo hay varios amparos para evitar que las estancias infantiles desaparezcan desaparezcan e incluso tambi\u00e9n manifestaron que hay un padr\u00f3n ama\u00f1ado manejado por el partido morena por integrantes del partido morena y que de esta manera con esos amparos pues para que puedan reabrirse y tambi\u00e9n darles los recursos que se le han negado y con ello bueno pues para que miles de familias puedan beneficiarse con esto qu\u00e9 opini\u00f3n hay al respecto pero opiniones que se va a seguir apoyando a las familias para qu\u00e9 sus hijos puedan estar en estancias infantiles pero se debe entregar el recurso del apoyo de manera directa a las madres de familia a los padres de zombies eso es lo que puedo comentar porque ellos manifestaban que hab\u00eda una violaci\u00f3n a sus derechos y que de cierta manera tambi\u00e9n se estaba pasando por alto la direcci\u00f3n de los jueces no nos est\u00e1 est\u00e9 respondiendo legalmente lo que se encontr\u00f3 desde que hab\u00eda irregularidades para decir lo menos en las llamadas estancias infantiles y no vamos a tolerar la corrupci\u00f3n entonces para que no haya problemas se va a entregar el apoyo de manera directa al beneficiario ya no va a pasar el dinero por intermediarios ni en este programa ni en ning\u00fan otro y es un cambio y desde luego que a los que recib\u00edan los recursos para ellos entregarlos pues no les gusta el cambio pero ya e no vamos a permitir que se queden los fondos p\u00fablicos en manos de intermediarios porque haya corrupci\u00f3n que haya mucho que haya piquete de ojo es de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario directo y que la gente que recibe el beneficio decida libremente el ciudadano no necesita tutela es mayor de edad entonces as\u00ed se va a seguir actuando en todo en general y desde luego respetando las decisiones de los jueces y del poder judicial ahora vamos al medio tenemos una pasada y t\u00fa buenos d\u00edas se\u00f1or presidente augusto tal de campeche ando y cocinando la noticia en youtube y tengo una pregunta muy sencilla seg\u00fan el consejo nacional para prevenir la discriminaci\u00f3n conapred la discriminaci\u00f3n laboral por concepto de edad comienza a los 35 a\u00f1os seg\u00fan datos del inegi alrededor de 470 mil personas mayores de 40 a\u00f1os se encuentran desempleados a pesar de tener la capacidad para realizar alg\u00fan trabajo mi pregunta es la siguiente existe alg\u00fan proyecto de programa para incentivar a las empresas a incluir a las personas de entre 40 a 60 a\u00f1os a integrarse al mundo laboral para darles una certeza y una seguridad social gracias s\u00ed es muy buena tu pregunta porque en efecto hay una edad en que ya no se contrata a trabajadores o as\u00ed era anteriormente hab\u00eda esa concepci\u00f3n de que era mejor contratar a los j\u00f3venes que a personas y mayores en este periodo de m\u00e1s de 40 a\u00f1os hasta 60 ahora se est\u00e1 buscando de que se incluya y trabajadores va a depender mucho desde luego de que haya crecimiento de la econom\u00eda porque esto no se puede decidir por decreto pero nosotros esperamos que haya crecimiento y se van a contratar a m\u00e1s mexicanos va a haber m\u00e1s empleos nosotros vamos e impulsar una campa\u00f1a para que se considere como algo importante la experiencia en pa\u00edses que tienen buen nivel de crecimiento econ\u00f3mico siesta poniendo como requisito la experiencia es el caso por ejemplo de los directivos del gobierno de china est\u00e1n optando por gente mayor por la experiencia los jefe de staff m\u00e1s importantes en el mundo son gentes mayor con experiencia es el caso de china de es el caso de r\u00fasia es el caso de eeuu pero esto tambi\u00e9n se est\u00e1 dando en lo que suele llamarse el mercado laboral es muy importante la experiencia aqu\u00ed en m\u00e9xico vamos a fomentar el que se contrate a personas con experiencia que se valore lo de la experiencia es un poco guardadas todas las proporciones el que estamos insistiendo en que si influye en el crecimiento econ\u00f3mico el que no haya corrupci\u00f3n porque era una variable que no tomaban en cuenta entonces son de los cambios que se van a promover y en el caso del gobierno nuestro se le da oportunidad los j\u00f3venes pero nos importa mucho la experiencia nos importa bastante la sabidur\u00eda y la gente mayor tiene mucha sabidur\u00eda entonces as\u00ed contest\u00f3 tu pregunta pero es un reclamo ya yo lo recojo mucho de que despu\u00e9s de los cuarenta hasta los sesenta si en ese periodo en ese tramo de la vida si ya cuesta m\u00e1s trabajo y conseguir empleo vamos all\u00e1 muchas gracias buenos d\u00edas presidente steffen 8 de adn 40 el d\u00eda de ayer avanza la reforma educativa en la c\u00e1mara de diputados sin embargo a pesar de eso los bloqueos se mantienen la coordinadora nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n rechaza el dictamen como tal porque dice que los ascensos estar\u00e1n vinculados al center quisiera saber su opini\u00f3n y ahorita le hago una segunda pregunta gracias bueno mire yo he dado instrucciones a este bando se suma que de toda la informaci\u00f3n y todas las facilidades a las organizaciones magisteriales si ya hicimos lo m\u00e1s importante que es rechazar la mal llamada reforma educativa pues que quede bien qu\u00e9 no hay excusas porque hay grupos lo digo con todo el respeto que son muy conservadores con apariencia de radicales y lo que tienen es hacer sentir o proyectar la idea de que somos iguales nosotros entonces no no somos iguales no somos simuladores entonces la instrucci\u00f3n que tiene el radio de educaci\u00f3n es que escuche a todos los grupos que les explique no va a haber evaluaciones positivas no es el prop\u00f3sito y afectar los derechos laborales del magisterio se cancela por completo la reforma educativa claro no queremos este venta de plazas ni trafiques con la n\u00f3mina eso no corrupci\u00f3n no no se permite a nadie aunque este sean los m\u00e1s radicales o extremistas de izquierda o de derecha la corrupci\u00f3n no se permite a nadie se acab\u00f3 en el pa\u00eds ya no hay corrupci\u00f3n tolerada desde el gobierno pero en todo aquello que pueda significar el que se mantengan disposiciones que afecten a los maestros he dado instrucci\u00f3n que se quite todo por qu\u00e9 no les voy a dar el gusto a los conservadores de que digan de que somos iguales no voy a pedirle am esteban moctezuma que hable con los maestros que dialogue con ellos que informe y que se quite todo lo que pueda ser utilizado como pretexto para qu\u00e9 puedan vociferar de que somos iguales no es as\u00ed entonces si hay dudas sobre algunas disposiciones en las reformas que se aclare estamos en la mejor disposici\u00f3n de su presidente y la segunda pregunta estamos por concluir el mes de marzo quisiera saber cu\u00e1l es el reporte que le dan las dependencias federales del total de las pipas que se adquirieron en nueva york' y que ya llegaron al pa\u00eds cu\u00e1ntas han llegado y cu\u00e1ntas est\u00e1n operando est\u00e1n ya alrededor de 300 disponibles hay un proceso de verificaci\u00f3n qu\u00e9 pasa por revisarlas en lo mec\u00e1nico hasta rotular las pero ya ayer antier nos dieron el informe hoy le voy a pedir para contestar bien tu pregunta a jes\u00fas que les entregu\u00e9 ese informe son alrededor de 300 buenos d\u00edas mar\u00eda fernando navarro de force mexico preguntarle presidente usted ha expresado que quiere convertir al pa\u00eds en potencia econ\u00f3mica y ha resaltado la importancia de los empresarios en la inversi\u00f3n y la actividad productiva en este sentido estamos interesados en conocer su definici\u00f3n y qu\u00e9 piensa acerca de la riqueza es importante porque le hemos hecho esta pregunta a funcionarios acad\u00e9micos empresarios como parte de un reporte especial que estamos haciendo en foros y queremos conocer su opini\u00f3n respecto a esto pues que hay que crear riquezas porque se necesita crear la riqueza pero debe de y distribuirse con equidad no se trata nada m\u00e1s de acumular riqueza se trata de crear la riqueza que haya una distribuci\u00f3n los t\u00e9cnicos dicen del ingreso yo digo de la riqueza una distribuci\u00f3n justa que no se acumule que no haya desigualdad como ha sucedido en nuestro pa\u00eds que hay una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica porque muy pocos concentran mucho y los muchos tienen poco a veces nada entonces hay que crear la riqueza y distribuirla pero si se necesita crearla porque no se puede distribuir lo que no se tiene si no creamos la riqueza que distribuimos por eso es importante participe en la creaci\u00f3n de la riqueza el sector privado la inversi\u00f3n privada nacional y extranjero pero tambi\u00e9n por eso es importante la funci\u00f3n del estado para qu\u00e9 y esa riqueza que se genera tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n del trabajo porque la riqueza se produce con capital y con trabajo que el estado procure que se distribuya y que haya justicia una diferencia con los neoliberales es que ellos nada m\u00e1s piensan en la creaci\u00f3n de la riqueza y no en la distribuci\u00f3n por eso tampoco quieren al estado o lo quieren nada m\u00e1s como polic\u00eda nosotros queremos las dos cosas que se generen la riqueza y que el estado cumpla con su responsabilidad social de que haya bienestar y yo creo que lo que mejor define lo que queremos es una palabra desarrollo porque en el per\u00edodo neoliberal se dej\u00f3 de usar la palabra desarrollo y se cambi\u00f3 por crecimiento y no es lo mismo crecimiento es que haya riquezas desarrollo es que haya riqueza y bienestar progreso y justicia en una segunda pregunta tanto alfonso romo como ayer el subsecretario de hacienda mencionaron que se est\u00e1 preparando un recorte para las secretar\u00edas a m\u00ed me gustar\u00eda saber en ese sentido qu\u00e9 tipo de recorte va a ser y en enfocado en que en qu\u00e9 en qu\u00e9 \u00e1reas es si ya se tiene determinado que secretar\u00edas van a sufrir estos recortes y si esto implica que va a haber un recorte de personal a uno m\u00e1s m\u00e1s fuerte o no tambi\u00e9n eso es distinto ala antigua pol\u00edtica neoliberal ya en etapa del post neoliberalismo en la que nos encontramos los recortes los ajustes no se vinculan al despido de trabajadores ac\u00e1 son ahorros es austeridad qu\u00e9 es un concepto distinto es lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez que el servidor p\u00fablico aprendan a vivir en la justa median\u00eda entonces son ahorros por qu\u00e9 ya no hay lujos en el gobierno ayer se dio a conocer por poner un ejemplo que ya est\u00e1 en el portal de la onu en una de las oficinas de la onu el anuncio de la venta del avi\u00f3n presidencial estamos calculando que con la venta de ese avi\u00f3n y con la venta de toda la flotilla de aviones y de helic\u00f3pteros tiene el gobierno se van a ahorrar alrededor de 10 mil millones de pesos ustedes saben que en el sexenio pasado nada m\u00e1s de helic\u00f3pteros para el traslado de funcionarios claro de los matones compraron 6 helic\u00f3pteros nuevos entonces los seis se van a vender y aviones tambi\u00e9n pero lujosos ese avi\u00f3n que est\u00e9 en venta ahora no lo tienen donald trump con todo respeto entonces es ahorrar y as\u00ed vamos a tener muchos fondos muchos ahorros porque no hay despilfarro por qu\u00e9 se terminan los abusos ya no hay la burocracia dorada no hay este los altos funcionarios p\u00fablicos que se dan la gran vida no hay viajes al extranjero vi\u00e1ticos s\u00e9quitos sean viajes al extranjero llenaban no s\u00f3lo iba a un avi\u00f3n dos aviones a veces hasta tres todo pagado atend\u00edan muy bien a los periodistas con todo el respeto este y se llevaban hasta al perico ya eso se acab\u00f3 se termin\u00f3 ahora yo celebro y reconozco que los medios de informaci\u00f3n nos est\u00e1 acompa\u00f1ando pagan sus gastos y boletos sus comidas todos los que nos est\u00e1n est\u00e9 cubriendo en las giras todo esto es muy importante y eso es lo que significan estos ahorros que calculamos que podemos este a\u00f1o adicional al plan de austeridad ahorraron unos 200.000 millones de pesos que los vamos a tener ah\u00ed hasta hacer tiempo se va a ir acumulando por cualquier contingencia toco madera pero vale m\u00e1s tener una reserva y ya en septiembre y vemos qu\u00e9 no tenemos problemas financieros porque la idea es mantener equilibrios en las variables macroecon\u00f3micas no vamos a endeudar al pa\u00eds no vamos a aumentar impuestos no va a haber gasolinazos entonces si vemos que contin\u00faan las cosas como hasta ahora que afortunadamente vamos muy bien que va bien la recaudaci\u00f3n que no tenemos inflaci\u00f3n que no se ha afectado el peso nuestra moneda que hay estabilidad econ\u00f3mica financiera si seguimos as\u00ed en septiembre reforzamos programas que ya est\u00e1n en marcha esto es que tengamos m\u00e1s recursos para las tandas del bienestar que tengamos m\u00e1s recursos para explorar y perforar pozos petroleros que tengamos m\u00e1s recursos para avanzar en la modernizaci\u00f3n de las refiner\u00edas en fin con ese prop\u00f3sito es el ahora nada m\u00e1s que ten\u00edamos compa\u00f1eros gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente en areal y palomares de azteca noticias esta madrugada el presidente de eeuu donald trump vuelve a remitir a trav\u00e9s del twitter con la actitud que \u00e9l asegura que m\u00e9xico no est\u00e1 haciendo nada es cita textual para detener el flujo de inmigrantes a estados unidos llama la atenci\u00f3n que es el luego de dos d\u00edas de la reuni\u00f3n de la secretaria de gobernacion con la secretaria de seguridad en eeuu de seguridad nacional y donde la misma secretaria de gobernaci\u00f3n anunci\u00f3 ayer una serie de medidas que acordaron sobre todo para tratar de contener la llamada caravana madre que se est\u00e1 conformando en honduras preguntarle si bien usted ha sido muy mesurado muy respetuoso con las posturas del presidente de eeuu preguntarle si despu\u00e9s de estas declaraciones a trav\u00e9s de twitter buscar\u00eda un di\u00e1logo un poco m\u00e1s directo o alg\u00fan tipo de comunicaci\u00f3n para poder solventar este tipo de opiniones gracias se tiene esta comunicaci\u00f3n permanente acaba de darse esta reuni\u00f3n se est\u00e1 atendiendo el tema estamos insistiendo en que deben a tenderse fundamentalmente las causas que originan la migraci\u00f3n por eso pensamos que lo mejor es la cooperaci\u00f3n para el desarrollo nosotros ya estamos trabajando en el sureste y va a haber m\u00e1s posibilidades de trabajo de empleos en el sureste de nuestro pa\u00eds pero se necesita atender el desarrollo en centroam\u00e9rica por qu\u00e9 la mayor parte de los migrantes son centroamericanos entonces si est\u00e1n creciendo los flujos migratorios es porque no hay opciones no hay alternativas en centroam\u00e9rica y hay que procurar que se le brinde oportunidades de trabajo de bienestar a la gente esa es nuestra postura y tambi\u00e9n qu\u00e9 la migraci\u00f3n los que pasan por nuestro territorio en busca de trabajo hacia eeuu pues que act\u00faen con respecto a nuestras leyes que sea una migraci\u00f3n ordenada y que al mismo tiempo se procure que no haya violaciones a derechos humanos todo esto tambi\u00e9n requiere de que no se permita el tr\u00e1fico de personas aya m\u00e1s cuidado d todos los pa\u00edses no solo de m\u00e9xico y en eso estamos y vamos a ayudar nosotros en todo lo que podamos no queremos de ninguna manera confrontarlos con el gobierno de eeuu vamos a mantener una relaci\u00f3n muy respetuosa con el gobierno de eeuu y con el presidente donald trump ese es mi postura se podr\u00eda decir nada m\u00e1s que respeta su postura pero no la comparte es que \u00e9l tiene una visi\u00f3n que respeto yo y qu\u00e9 considero leg\u00edtima pero nosotros tenemos c\u00f3mo estrategia fundamental para atender el fen\u00f3meno migratorio la creaci\u00f3n de oportunidades de empleo y de bienestar nosotros queremos que la migraci\u00f3n sea opcional no obligatoria y estamos seguros que vamos a lograr que en el caso de m\u00e9xico la gente no tenga necesidad de emigrar porque va a haber mucho trabajo ya se est\u00e1n creando muchas opciones de trabajo s\u00f3lo en chiapas les comentaba yo se est\u00e1n sembrando 200.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables y esto significa darle trabajo permanente a 80.000 y abanicos no trabajo temporal no empleo temporal permanente ya les puedo decir qu\u00e9 estamos dando estos empleos o est\u00e1 por terminarse d contratar a 80 mil trabajadores en chefs solo en un hacha y van a empezar ya las obras en el istmo de tehuantepec y la construcci\u00f3n del tren maya la construcci\u00f3n del tren maya van a significar contratar van a significar 300 mil empleos entonces por eso pensamos que esa es la opci\u00f3n esa es la alternativa desde luego respetamos la postura del presidente de trump y vamos a ayudar no es decir ese es un problema de eeuu o es un problema de los pa\u00edses centroamericanos no nos corresponde a nosotros los mexicanos no vamos a ayudar yo solo subray\u00f3 que y los flujos migratorios de mexicanos a estados unidos' son muy bajos muchos muy bajos ya el mexicano no est\u00e1 buscando trabajo en eeuu la mayor\u00eda son pobladores de nuestras rep\u00fablicas hermanas de centroam\u00e9rica qu\u00e9 nos est\u00e1n siendo atendidos no hay desarrollo porque la gente no sale de sus pueblos por gusto sale por necesidad entonces vamos a ayudar nosotros la instrucci\u00f3n que tiene marcelo ebrad secretario de relaciones exteriores la secretaria de gobernacion la licenciada olga s\u00e1nchez es de qu\u00e9 se apoye esta petici\u00f3n esta demanda del gobierno de eeuu y que es leg\u00edtimo que est\u00e9n ellos inconformes y que hagan estos reclamos nada m\u00e1s que nosotros tenemos pues una concepci\u00f3n sino distinta si con algunos matices sara y ya vamos a la primera buenos d\u00edas ser\u00e1 pablo de radiof\u00f3rmula presidente en este mismo tuit el presidente trump dice que guatemala honduras y el salvador se han quedado con su dinero mucho tiempo les ha dado dinero eeuu y no han hecho nada le pregunto por la propuesta que usted tiene para que se invierta en programas de desarrollo parece el gobierno de eeuu no quiere proporcionar estos recursos y dec\u00eda usted hace unos minutos que m\u00e9xico va a ayudar como va a ayudar con la caravana van a buscar frenar la que se quede en eeuu y de qu\u00e9 manera concretamente ser\u00eda esta esta ayuda que dar\u00eda m\u00e9xico a eeuu en el tema de la caravana y preguntarle otra cosa si quieres me contest\u00f3 despu\u00e9s gracias yo creo que acerca de la administraci\u00f3n de los fondos eso se puede resolver con \u00e9l vigilancia de organismos internacionales para que los fondos dedicados al desarrollo se apliquen que no haya corrupci\u00f3n eso se puede resolver hay organismos este que pueden contribuir a esa funci\u00f3n el caso por ejemplo de la 1 tiene una oficina para la transparencia el avi\u00f3n que estamos vendiendo est\u00e1 siendo ofrecido por una oficina de la onu para que la operaci\u00f3n sea completamente transparente que no haya corrupci\u00f3n entonces s\u00ed se puede resolver el problema para que los fondos lleguen como ayudar estamos proponiendo que se pueda andar visas de trabajo en m\u00e9xico estamos en condiciones de hacerlo les hablaba yo de chiapas d 80.000 empleos pero tenemos m\u00e1s posibilidades para que haya trabajo en el sur sureste de nuestro pa\u00eds para trabajadores hermanos centroamericanos y esto atempere el fen\u00f3meno migratorio es una forma de ayudar eso es lo que se est\u00e1 proponiendo estas visas que m\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a otorgar lo hacemos por razones humanitarias lo hacemos porque tenemos posibilidad d ofrecer empleos nosotros vamos a llegar a una situaci\u00f3n estoy optimista y puedo comentar mi optimismo nos llegar a una situaci\u00f3n en qu\u00e9 va a haber 100 por ciento de ocupaci\u00f3n empleo pleno entonces si vamos a poder ayudar de esta manera entonces es por razones humanitarias podemos ayudar con empleo para atemperar para reducir el flujo migratorio de centroam\u00e9rica hacia eeuu y que haya comunicaci\u00f3n constante para que est\u00e9 se resuelva el problema que tienen en eeuu es decir m\u00e9xico buscar\u00eda que esta caravana no llegue a eeuu mediante estas visas de empleo s\u00ed pero todo voluntario nada por la fuerza qu\u00e9 vean que puedan pueden tener opciones en nuestro pa\u00eds de trabajo que tambi\u00e9n sea y ordenado y revisar tambi\u00e9n c\u00f3mo es que se organizan las caravanas si son espont\u00e1neas quienes est\u00e1n promoviendo la ordenaci\u00f3n de las caravanas si no hay prop\u00f3sitos pol\u00edticos electorales y poner de manifiesto o sea al descubierto se sabe algo todo esto es que hay tr\u00e1fico de personas a intereses porque tambi\u00e9n se trata d el cobro por el traslado a la frontera y otras cosas entonces nosotros vamos a ir dando a conocer todo y esto va a ayudar bastante si me permite nada m\u00e1s otra pregunta lo del tema de las ternas de la cree que envi\u00f3 y que son pr\u00e1cticamente los mismos nombres s\u00f3lo cambi\u00f3 un nombre dicen en el senado pues que es un fraude a la ley porque est\u00e1 enviando los mismos nombres yo no s\u00e9 si usted vio algunas de las comparecencias o tuvo alg\u00fan reporte pero algunas personas no pod\u00eda ni siquiera contestar cosas muy b\u00e1sicas del tema relacionada con la energ\u00eda esta insistencia de los mismos nombres no podr\u00eda interpretarse como un signo de que usted quiere imponer a estas personas necesariamente gracias no es un procedimiento legal nosotros no [M\u00fasica] mandamos en el senado porque se trata su poder independiente pero tambi\u00e9n el poder ejecutivo es aut\u00f3nomo y tiene sus propios criterios para nosotros los propuestos cumplen con los requisitos son t\u00e9cnicos de primera si los senadores tienen una opini\u00f3n distinta pues yo respeto esa opini\u00f3n pero no la comparto somos libres esa es la democracia esa es la cuarta transformaci\u00f3n aunque se trata de senadores vinculados al movimiento que nos llev\u00f3 al desempe\u00f1o de cargos p\u00fablicos aqu\u00ed es aut\u00e9ntico estado de derecho divisi\u00f3n de poderes equilibrio de poderes entonces ellos calificaron nosotros tenemos por ley la posibilidad de reafirmar nuestras propuestas lo que no quiero a lo mejor eso es lo que les causa extra\u00f1eza con todo el respeto es que sigan los mismos procedimientos como era antes era por cuotas a ver para un partido x2 para el partido y nosotras dos y para el partido z otros dos pues ya no porque es el reparto por cuotas partidistas origin\u00f3 que se profundizar\u00e1 en la corrupci\u00f3n quienes fueron los que autorizaron todos estos permisos para construir gasoductos mediante contratos leoninos pues los integrantes de estas comisiones no vamos permitir que sea lo mismo y con todo respeto o sea a la autonom\u00eda para m\u00ed los 12 son cuatro eternas cumplen con los requisitos sobre todo con el requisito principal cu\u00e1l es el requisito principal la honestidad por qu\u00e9 antes era vez en qu\u00e9 escuela estudiantes ya ni las jueces de cu\u00e1les ser\u00e1n los alumnos preferidos o de qu\u00e9 escuelas este no porque tenemos esa facultad es un asunto legal les explic\u00f3 el procedimiento el titular del ejecutivo o ya lo saben ah bueno entonces ya no lo explico pero no est\u00e1 de m\u00e1s porque a lo mejor alguien no lo sabe y piensa que es un capricho ya ven que este nos sacan de todo d\u00e9jenme un poquito explicarlo ya el titular del ejecutivo env\u00eda a las ternas s\u00ed el senado las rechaza porque no hay votaci\u00f3n mayoritaria esto significa no mayor\u00eda simple si no mayor\u00eda calificada que es mayor\u00eda simple es la mitad m\u00e1s un voto en todos los casos o mayor\u00eda simple pero no se obtuvo la mayor\u00eda calificada que significa obtener las dos terceras partes de los votos en el senado entonces los cuatro que fueron mejor calificados se quedaron a dos bots de tener la mayor\u00eda calificado entonces por eso rechazan y las ternas el ejecutivo puede volver a mandar las ternas no est\u00e1 prohibido el que sean los mismos y dicen los abogados que lo que no est\u00e1 prohibido est\u00e1 permitido entonces como yo considero que son gentes buenas honestas t\u00e9cnicos hay un miembro de la terna que les comentaba yo es el mejor refinero de mexico el que sabe m\u00e1s de refinaci\u00f3n en este pa\u00eds el ingeniero se destino que hasta me dio mucho gusto pues este decir tiene 85 a\u00f1os y es un experto los que verdaderamente saben de cuestiones de petr\u00f3leo e entienden lo que les estoy expresando a ustedes entonces imag\u00ednense rechazar al maestro al ingeniero c\u00e9lestin entonces como no lo voy a volver a mandar si es el mejor que hay en el pa\u00eds en materia de refinaci\u00f3n a lo mejor esto no lo sab\u00edan los senadores entonces ahora con m\u00e1s tiempo pues van a indagar entonces ese es el procedimiento que estamos siguiendo por eso se regresaron las ternas de esa forma pero todo es este en el marco de la legalidad y con respeto y no tenemos por qu\u00e9 siempre estar de acuerdo el pensamiento \u00fanico tiene que ver con el conservadurismo con el autoritarismo la pluralidad es consustancial a la democracia o antes como era le rechazaban el presidente de las ternas no no se amarraba se negociaba hac\u00edan sus enjuagues y eso ya se termin\u00f3 porque fuera fuego est\u00e1s si esa tentaci\u00f3n de las gotas a alguien ah\u00ed lleg\u00f3 ya ni me acuerdo este hacer esa proposici\u00f3n indecorosa quieren que sigamos sobre el tema c\u00f3mo se integr\u00f3 el actual consejo del ine como se integr\u00f3 el tribunal electoral que estoy levantando un falso bueno ahora s\u00ed vamos a mente o sea presidente buenos d\u00edas daniel marmolejo cuarta rep\u00fablica a voces del periodista usted ha se\u00f1alado el fin de una posici\u00f3n presidencial de participar en procesos electorales rompiendo la igualdad rompiendo la equidad a\u00f1o 2000 amigos de fox pemexgate 2006 lo que decret\u00f3 el tribunal electoral fue la impunidad electoral en palabras de porfirio mu\u00f1oz ledo a\u00f1o 2012 al lado de virgilio caballero nuestro gran amigo investigamos el monex gate junto con otros periodistas que tambi\u00e9n lo hicieron a\u00f1o 2018 se presenta en la \u00faltima elecci\u00f3n la participaci\u00f3n de poderes f\u00e1cticos y est\u00e1 muy claro el tema de la operaci\u00f3n berl\u00edn el tema de populismo en am\u00e9rica sin embargo quiz\u00e1s el cap\u00edtulo todav\u00eda no se cierra a partir de grupos empresariales en donde se generaron desv\u00edos de recursos concretamente de una cooperativa para poder respaldar seguramente candidaturas pero cantidades ingentes de recursos de los cooperativistas una direcci\u00f3n con todas las caracter\u00edsticas que usted ha definido del conservadurismo ha realizado este tipo de actividades que parecieran sist\u00e9micas y que para llegar a la cuarta transformaci\u00f3n con este impulso que tambi\u00e9n est\u00e1 promoviendo hacia las distintas organizaciones gremiales se requerir\u00eda quiz\u00e1s cerrar este cap\u00edtulo con una investigaci\u00f3n que se integrar\u00e1 con esta perspectiva de valoraci\u00f3n de m\u00e1s de cerca de 200 millones de pesos que pudieron haberse movido a candidatos que eran los opositores a la coalici\u00f3n que lo lleva usted al poder estar\u00eda en disposici\u00f3n del se\u00f1or presidente de que la unidad de inteligencia financiera hiciera una revisi\u00f3n precisa de esto que se ha publicado recientemente en distintos medios de la cooperativa la cruz azul la cual tambi\u00e9n desde su burbuja ha utilizado al poder judicial para tratar de someter los intentos democr\u00e1ticos despu\u00e9s de 30 de soportar un autoritarismo y que no solamente eso sino tambi\u00e9n ha generado un lobby legislativo con la finalidad de doblar el enfoque la visi\u00f3n y el esp\u00edritu cooperativista para llevar a procesos de privatizaci\u00f3n estar\u00eda usted en condici\u00f3n de que se promoviera una investigaci\u00f3n abierta a este tipo de participaciones il\u00edcitas de recursos para campa\u00f1as electorales y tratar de complementar esto que usted ha se\u00f1alado esa es mi primera pregunta y tengo una m\u00e1s pues si es cosa de que se solicite [M\u00fasica] a sienta a la oficina de inteligencia financiera si existen y elementos si hay pruebas de la intervenci\u00f3n de la cooperativa en procesos electorales y la instrucci\u00f3n que tiene santiago nieto que es el responsable de la oficina de inteligencia financiera de hacienda es que no se oculte ning\u00fan dato y no s\u00f3lo eso que se proceda que cualquier el elemento que signifique o que pueda representar un posible delito se ha denunciado antes la autoridad competente la fiscal\u00eda general y en particular la fiscal\u00eda electoral esa es la instrucci\u00f3n y no solo en delitos electorales en todo lo que tenga la oficina de inteligencia financiera qu\u00e9 es bastante por qu\u00e9 tiene que ver con el manejo del dinero y hay cooperaci\u00f3n internacional en todos estos casos sobre el movimiento de dinero [M\u00fasica] debe de ser denunciado no nos vamos a quedar con informaci\u00f3n que deba de conocer la fiscal\u00eda general y la fiscal\u00eda electoral el caso que se trate la siguiente pregunta se\u00f1or presidente se la quiero dedicar a mi amigo virgilio caballero y a dos periodistas que est\u00e1n en riesgo sus vidas celeste s\u00e1enz de miera y el maestro juan bautista' de voces del periodista que le mandan saludos porque el sistema les est\u00e1 funcionando bien de protecci\u00f3n para defensores de derechos humanos y periodistas la pregunta tiene que ver con un hecho ocurrido en 1972 en el seno de naciones unidas- cuando el presidente allende sube para defender al estado de los poderes f\u00e1cticos y concretamente lo hace causando una ovaci\u00f3n en el cap\u00edtulo que ser\u00eda al inicio del neoliberalismo pr\u00e1cticamente en el caso de asistir a naciones unidas- refrendar\u00eda ustedes y la persona del doctor salvador allende no conozco este ese discurso conozco otros tengo una gran y admiraci\u00f3n por \u00e9l presidente la gente y hablo como si viviera porque desde los hombres que nunca mueren eso es lo que pienso no s\u00e9 si voy a ir a la un y lo estoy pensando vamos a ver c\u00f3mo se presentan las cosas nosotros queremos llevar una muy buena relaci\u00f3n con todos los gobiernos del mundo y vamos a defender nuestros principios nuestros ideales sin extravagancias sin protagonismos ahora que se suscit\u00f3 la pol\u00e9mica por la carta que enviamos al rey este pues hemos actuado con bastante prudencia no vamos a dar a conocer la carta ni la que enviamos al rey ni la que se envi\u00f3 al pap\u00e1 francisco para esperar que se serenen las cosas fue bueno no voy a dejar de decirlo me siento hasta contento por qu\u00e9 s\u00ed despert\u00f3 un buen debate es importante la historia muy importante la memoria hist\u00f3rica alguien ha dicho que memoria es la materia prima de la historia yo creo es entonces los conservadores quisieran nos olvid\u00e1ramos de la historia se ha hablado hasta del fin de la historia entonces nosotros pensamos que es importante saber de d\u00f3nde venimos para saber hacia d\u00f3nde vamos entonces ya se logr\u00f3 ese prop\u00f3sito y es muy buena pol\u00e9mica siempre y cuando se d\u00e9 en el marco del respeto tan era tan es importante lo que se plante\u00f3 qu\u00e9 y sali\u00f3 a lo que estaba all\u00ed en el subsuelo las corrientes subterr\u00e1neas sali\u00f3 hasta el racismo este que a veces dicen no no somos racistas no somos clasistas somos republicanos y no es as\u00ed el conservadurismo est\u00e1 all\u00ed y qu\u00e9 bien pues que se manifieste que se exprese y que todo esto se ventile y esto es parte de lo que debe ser la vida p\u00fablica en la democracia ten\u00eda tiempo que no pasaba esto exorcizando sus demonios estamos todos los mexicanos participando en una etapa nueva en la vida p\u00fablica son temas importantes muy importantes bueno buenos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente omar caballero de noticias htv vengo planteando un tema que hemos estado investigando se hizo un estudio y bueno la ciudadan\u00eda a pesar de estar en medio del acuerdo de transformaci\u00f3n se ha sentido un poco vulnerable por causa de la violencia que se est\u00e1 viendo en diferentes puntos de la rep\u00fablica dos ejemplos espec\u00edficos uno el tema que se est\u00e1 viviendo en el estado de mexico en los transportes donde ya los criminales arrojan bombas molotov y agreden de una manera muy violenta a los usuarios en otro punto como ejemplo se encuentran por decir los trabajadores de las mineras que el tema que ya hab\u00edamos he comentado en la semana pasada y lo que est\u00e1 ocurriendo en la mina en la mina del nuevo lim\u00f3n no s\u00e9 si ubique la nueva mina a cielo abierto donde se encuentra tambi\u00e9n algunos mineros pues atacados por la mina pero la violencia que se genera a ra\u00edz de las concesiones junto con los mismos organismos p\u00fablicos que no les que no respetan sus posiciones sindicales o su posicionamiento social dentro de estas \u00e1reas y la segunda pregunta corresponde a qu\u00e9 opini\u00f3n tendr\u00eda usted de que los ex presidentes del de la \u00e9poca neoliberal le enviar\u00e1n una carta pidi\u00e9ndole perd\u00f3n a la sociedad por la entrega de tantos recursos y bienes de la naci\u00f3n a hoy no digamos a extranjeros ya otros organismos sabemos que va a respetar las concesiones que va a respetar tambi\u00e9n los contratos pero se han atropellado muchas cosas entonces qu\u00e9 opini\u00f3n tendr\u00eda usted de que los expresidentes o \u00e9ste pidan perd\u00f3n y que le enviar\u00e1n una carta usted por pidiendo perd\u00f3n no existe bueno vamos a buscar qu\u00e9 s\u00e9 apacible todo que haya paz que haya tranquilidad paz con justicia no paz de los sepulcros c\u00f3mo suele pasar en las dictaduras no paz con justicia vamos hacia all\u00e1 hacia y conseguir la tranquilidad vamos a la transformaci\u00f3n lo dije ayer y lo repito por el camino de la concordia de la reconciliaci\u00f3n pues creo yo que en el caso de m\u00e9xico fue una bendici\u00f3n el que se halla he terminado se haya cortado de tajo con el periodo neoliberal ya que m\u00e1s podemos pedir s\u00ed estaban a punto d terminar de desgracias al pueblo de m\u00e9xico y se dio un cambio para transformar el pa\u00eds somos la verdad afortunados es una dicha enorme estar viviendo este proceso entonces ya la condena la pol\u00edtica neoliberal es de dominio p\u00fablico no sirvi\u00f3 no funcion\u00f3 y bueno no estar\u00eda mal que ofrecieron disculpas pero si no lo hacen ya con lo que hizo la gente el d\u00eda primero de julio del a\u00f1o pasado pues ya este reparo el da\u00f1o por qu\u00e9 vamos a recuperar a nuestro pa\u00eds vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico a un punto el saqueo que hubo m\u00e9xico va a resurgir por qu\u00e9 es tanto lo que tiene nuestro pa\u00eds en recursos naturales son tantas sus riquezas que no han podido y acabarlas en ciclos de saqueo yo les dec\u00eda que en el caso del petr\u00f3leo con la llamada reforma energ\u00e9tica por m\u00e1s que se apuraron para saquear se quedaron con el 20% de todo el potencial petrolero es decir la naci\u00f3n tiene bajo su dominio con el cambio que se llev\u00f3 a cabo el 80 por ciento de todo el potencial petrolero es el s\u00edmil es que mencion\u00f3 de cuando llegan a un banco a saltar y est\u00e1n metiendo el dinero en la b\u00f3veda de wallace en las bolsas en las maletas entonces suena el timbre suena la alarma y tienen que salir y se llevan una parte pues pero dejan est\u00e9 tirado dinero por todos lados pues as\u00ed fue son\u00f3 la alarma y no se pudieron llevar todo entonces con eso que nos dejaron vamos a sacar adelante el pa\u00eds y desde luego con nuestro pueblo que es bueno trabajador y con la decisi\u00f3n de no permitir la corrupci\u00f3n en el caso de la gente que no corresponde a esta a este llamado de luchar por el bienestar com\u00fan social de la violencia que le mencionaba en el estado de mexico como ejemplo en guerrero en la este en la mina de medialuna ahora y aqu\u00ed tengo el dato donde se repite se replica esta violencia en estos dos ejemplos en muchas partes del pa\u00eds la violencia en el transporte la violencia en las minas asesinatos en gente que no ha obtenido respuesta ni el respaldo del gobierno va a ir mejorando la situaci\u00f3n cada vez va a ser mejor porque van a ir avanzando las acciones para que haya opciones de trabajo mejor el salario m\u00e1s bienestar van a ver opciones van a ver alternativas y esto va a ir deteniendo aminorando la violencia ya lo estoy percibiendo poco todav\u00eda pero ayer fueron 67 homicidios antier 58 no es para cantar victoria pero el promedio es de 82 diarias entonces ah\u00ed vamos estamos a manos del presidente s\u00ed gracias terminamos contigo y ma\u00f1ana tu buenos dias presidentes as\u00ed ma\u00f1ana todos buenos dias presidentes hay la rosa gl corresponsal del grupo gil y el imparcial la cr\u00f3nica y frontera el presidente en esta semana empieza a operar parte ya de la saber en ciudad obreg\u00f3n sonora y nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo va el proceso de descentralizaci\u00f3n de las secretar\u00edas y organismos federales gracias se miren el d\u00eda de primero que es lunes s\u00ed y el d\u00eda 3 que es mi\u00e9rcoles tengo evaluaci\u00f3n con todo el gabinete ver avances en programas vamos a tener cuatro evaluaciones porque tenemos conformados cuatro gabinetes el gabinete de seguridad y de gobierno el gabinete de econom\u00eda hacienda y administraci\u00f3n el gabinete de bienestar y el gabinete de comunicaciones y sector energ\u00e9tico entonces vamos a ver programa por programa avances en obra avance financiero y programas prioritarios y una pregunta obligada es como va la descentralizaci\u00f3n cu\u00e1ntas secretar\u00edas ya han avanzado en este prop\u00f3sito cu\u00e1ndo van a terminar de trasladarse a los estados les recuerdo que energ\u00eda va a estar en villahermosa pemex en ciudad del carmen campeche medioambiente m\u00e9rida turismo en chetumal con agua ahora qu\u00e9 pas\u00f3 a lo del incendio pues qu\u00e9 ya empiecen a mudarse a veracruz [M\u00fasica] la secretaria de agricultura hay obreg\u00f3n y as\u00ed todas las secretarias ya tengo informaci\u00f3n que pr\u00e1cticamente est\u00e1 trabajando entre la scala la secretaria de cultura educaci\u00f3n tiene que estar en puebla bienestar en oaxaca la comisi\u00f3n federal de electricidad en tuxtla guti\u00e9rrez chiapas ya esta miner\u00eda en chihuahua tiene que estar aduanas de nuevo laredo ya la descentralizaci\u00f3n del gobierno va claro es un proceso tambi\u00e9n los primeros que tienen que y mudarse son los directivos los trabajadores de confianza los trabajadores de base sindicalizados hasta que haya condiciones y que est\u00e9n de acuerdo porque es voluntario es ofrecerles que van a mejorar esto es que van a tener vivienda educaci\u00f3n para sus hijos y si est\u00e1n de acuerdo si no no van a tener problemas se quedan donde est\u00e1n laborando nada por la fuerza muy bien muchas gracias ma\u00f1ana eres 2 12 3 muchas gracias [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:45.374931"
}