{
    "video_id": "RYR8udQUnsM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RYR8udQUnsM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBNAi4jx08wAHuogkz3jRVe7_EsyQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RYR8udQUnsM",
    "video_title": "Recaudaci\u00f3n en aduanas y puertos aumenta en 2022. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9398,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1075.19,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1082.38,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1088.72,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1105.11,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1115.38,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1314.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1319.39,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1322.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1325.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1327.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de aduanas",
            "start": 1329.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se ha hecho",
            "start": 1334.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un buen trabajo",
            "start": 1336.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1339.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 1340.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n de drogas",
            "start": 1342.58,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el contrabando",
            "start": 1345.22,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1348.919,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en las aduanas algunas estaban tomadas",
            "start": 1351.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por delincuentes",
            "start": 1357.98,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de cuello blanco y por",
            "start": 1362.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "integrantes de la delincuencia",
            "start": 1365.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 1366.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se ha ido limpiando",
            "start": 1370.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1372.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1374.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Horacio Duarte",
            "start": 1379.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que es el titular de la agencia Nacional",
            "start": 1383.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de aduanas de M\u00e9xico nos va a informar",
            "start": 1386.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hemos contado para esto",
            "start": 1390.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para limpiar para purificar",
            "start": 1395.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el gobierno y en especial las aduanas",
            "start": 1398.6,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "con el apoyo de las fuerzas armadas",
            "start": 1401.26,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de defensa de la",
            "start": 1407.659,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1410.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imaginen ustedes",
            "start": 1412.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podr\u00edamos",
            "start": 1415.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 1418.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vigilancia control",
            "start": 1420.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en los puertos",
            "start": 1423.799,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "si no se cuenta con el apoyo de la",
            "start": 1431.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1434.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o en la sabana fronterizas",
            "start": 1436.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "sino Contamos con el apoyo de la",
            "start": 1441.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1443.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces tomamos esa decisi\u00f3n y nos ha",
            "start": 1446.059,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "dado muy buenos resultados",
            "start": 1449.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el caso de los puertos en especial lo",
            "start": 1453.799,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "que suced\u00eda en Manzanillo",
            "start": 1458.419,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1460.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1461.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tremendo porque",
            "start": 1464.539,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entraba",
            "start": 1469.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mucha droga esto",
            "start": 1471.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "era y sigue siendo Lamentablemente",
            "start": 1478.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el principal motivo",
            "start": 1481.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de violencia de homicidios",
            "start": 1485.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso Colima a pesar de ser un estado",
            "start": 1489.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con poca poblaci\u00f3n",
            "start": 1491.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es el estado con m\u00e1s violencia con m\u00e1s",
            "start": 1494.6,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 1498.86,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Y en especial Manzanillo",
            "start": 1501.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por el puerto",
            "start": 1504.679,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Entonces ya estamos",
            "start": 1508.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 1512.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1515.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "evitando la entrada",
            "start": 1517.659,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de drogas de Asia",
            "start": 1520.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el fentanilo",
            "start": 1525.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y otras drogas que son",
            "start": 1527.26,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sumamente da\u00f1inas Entonces se ha hecho",
            "start": 1531.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un buen trabajo tambi\u00e9n",
            "start": 1535.1,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "esto ha implicado una mejor recaudaci\u00f3n",
            "start": 1536.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Ya",
            "start": 1542.299,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos a superar",
            "start": 1543.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el bill\u00f3n de pesos",
            "start": 1546.34,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "obtenido en aduanas",
            "start": 1550.7,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para fortalecer",
            "start": 1555.02,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica para tener",
            "start": 1556.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1558.919,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de modo que vamos a darle la palabra a",
            "start": 1561.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Horacio Duarte y nos acompa\u00f1an el",
            "start": 1568.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto",
            "start": 1572.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Hern\u00e1ndez el secretario de la",
            "start": 1575.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "defensa nacional el general Luis",
            "start": 1578.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez y el",
            "start": 1579.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "secretario de Marina almirante Jos\u00e9",
            "start": 1583.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda Dur\u00e1n que son los que han",
            "start": 1585.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estado trabajando para conseguir",
            "start": 1589.52,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "estos logros en aduanas adelante",
            "start": 1593.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Gracias presidente estaremos",
            "start": 1603.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "informando brevemente este estos",
            "start": 1606.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "resultados de la gesti\u00f3n en aduanas",
            "start": 1610.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para poner en contexto en el tema de la",
            "start": 1613.12,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n a diciembre de este a\u00f1o del",
            "start": 1617.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2022 de enero a septiembre del 22 hemos",
            "start": 1620.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "recaudado",
            "start": 1624.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "820 mil millones de pesos que significa",
            "start": 1625.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un incremento del 11% respecto al 2011",
            "start": 1629.659,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "al 2021 Perd\u00f3n que es nuestro a\u00f1o",
            "start": 1633.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en recaudaci\u00f3n con esta tendencia",
            "start": 1636.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que viene los meses de mayor dinamismo",
            "start": 1639.799,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "en las aduanas por la temporada sembrina",
            "start": 1642.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos proyectando tener un ingreso de",
            "start": 1644.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n cien mil millones de pesos",
            "start": 1647.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para ponerlo en contexto y que los",
            "start": 1650.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ciudadanos entiendan la importancia",
            "start": 1653.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica de las aduanas equivaldr\u00eda",
            "start": 1655.039,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "una a una sexta parte de los ingresos",
            "start": 1657.62,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "del estado mexicano si ponemos la la",
            "start": 1661.539,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "tabla de crecimiento tenemos que al",
            "start": 1666.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "inicio del gobierno el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1670.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador en el 2018 Tuvimos",
            "start": 1671.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "una un ingreso de",
            "start": 1674.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "949.689 mil millones de pesos con la",
            "start": 1678.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n que tenemos al cierre de",
            "start": 1683.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o de un bill\u00f3n 104",
            "start": 1684.919,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos vamos a reflejar",
            "start": 1688.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tenemos un crecimiento en este",
            "start": 1691.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "periodo del gobierno el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1694.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Obrador de El 16% de aumento en la",
            "start": 1695.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n en las aduanas Cabe destacar",
            "start": 1699.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tenemos el periodo de la pandemia",
            "start": 1702.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Kobe 19 como una contracci\u00f3n de la",
            "start": 1704.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y despu\u00e9s en el periodo del",
            "start": 1706.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "2020 al 21 y lo que llevamos del 22 Cabe",
            "start": 1710.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "destacar la presencia de las de los",
            "start": 1714.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elementos de las fuerzas armadas como un",
            "start": 1716.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elemento fundamental para lograr estas",
            "start": 1719.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "metas de en las aduanas del pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 1722.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "recordar que el primero de enero del",
            "start": 1727.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "2022 la las aduanas se adscribieron a un",
            "start": 1730.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuevo \u00f3rgano desconcentrado de la",
            "start": 1735.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda la agencia",
            "start": 1736.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Nacional de aduanas de M\u00e9xico que cuenta",
            "start": 1738.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con autonom\u00eda t\u00e9cnica operativa",
            "start": 1740.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "administrativa y de gesti\u00f3n y eso nos ha",
            "start": 1742.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "permitido tener mayor dinamismo con",
            "start": 1745.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todas las dependencias del Gobierno",
            "start": 1748.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Federal de manera puntual con lo hemos",
            "start": 1749.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado con las fuerzas armadas",
            "start": 1752.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Sedena semar Guardia nacional para de",
            "start": 1755.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "esa madera el modelo que estamos",
            "start": 1759.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "implementando sea m\u00e1s eficiente tambi\u00e9n",
            "start": 1760.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "informar que en este momento hay",
            "start": 1764.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "6.969 elementos que incluye la plantilla",
            "start": 1767.86,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "del personal en las aduanas es decir no",
            "start": 1771.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no hubo un incremento sustancial de",
            "start": 1774.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "personas de trabajadores pero s\u00ed hubo un",
            "start": 1777.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "incremento de personal de Sedena y de",
            "start": 1780.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sema al final es de diciembre de este",
            "start": 1783.14,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estaremos incorporando",
            "start": 1786.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "2.200 nuevos elementos de las fuerzas",
            "start": 1789.039,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "armadas en la labores de administraci\u00f3n",
            "start": 1791.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y vigilancia en las 50 aduanas de",
            "start": 1794.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds como parte de la estrategia",
            "start": 1798.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las aduanas por primera vez se est\u00e1n",
            "start": 1801.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aplicando los recursos del llamado",
            "start": 1804.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fideicomiso aduanero en este momento",
            "start": 1807.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos en desarrollo",
            "start": 1809.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "166 proyectos de infraestructura y",
            "start": 1812.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las aduanas tanto en",
            "start": 1815.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las aduanas fronterizas como en las",
            "start": 1817.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aduanas mar\u00edtimas lo que significa un",
            "start": 1820.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "monto de",
            "start": 1823.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "83.800 millones de pesos que se est\u00e1n",
            "start": 1826.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "invirtiendo por primera ocasi\u00f3n en las",
            "start": 1828.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aduanas de nuestro pa\u00eds para garantizar",
            "start": 1831.44,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y aumentar la recaudaci\u00f3n tambi\u00e9n Cabe",
            "start": 1833.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "destacar que en las aduanas de M\u00e9xico se",
            "start": 1836.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realizan labores de seguridad nacional",
            "start": 1839.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "En este sentido eh Por cumplirla",
            "start": 1841.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encomienda del presidente de la",
            "start": 1845.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en coordinaci\u00f3n con Sedena",
            "start": 1847.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cemar Guardia nacional hemos",
            "start": 1850.72,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "implementado nuevos modelos de",
            "start": 1853.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "inteligencia Y alertamiento logrando",
            "start": 1854.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "asegurar en las aduanas 43.6 toneladas",
            "start": 1857.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de drogas de las cuales resalta que en",
            "start": 1860.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el 2021 tuvimos un decomiso de 15",
            "start": 1863.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "toneladas de coca\u00edna mezclada tambi\u00e9n",
            "start": 1867.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "como parte de este esfuerzo que se",
            "start": 1871.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos destacar en materia de armas",
            "start": 1875.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que es una una tarea muy importante para",
            "start": 1878.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds para la seguridad nacional en",
            "start": 1881.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "las aduanas en lo que va del gobierno el",
            "start": 1883.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador se han",
            "start": 1885.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "asegurado",
            "start": 1887.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "97.9% m\u00e1s armas cortas que en el sexenio",
            "start": 1889.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 1893.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "59.8% m\u00e1s que en el gobierno de Enrique",
            "start": 1896.38,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto en el caso de armas largas",
            "start": 1900.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenemos que hay un incremento del",
            "start": 1902.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "187.9% respecto al gobierno de Felipe",
            "start": 1906.94,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y un 106% respecto al gobierno",
            "start": 1910.22,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de Enrique Pe\u00f1a Nieto tambi\u00e9n como parte",
            "start": 1914.779,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del combate a la corrupci\u00f3n M\u00e9xico se",
            "start": 1917.899,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "coordina las aduanas nos hemos",
            "start": 1920.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coordinado en dos programas el de",
            "start": 1923.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "programa anticorrupci\u00f3n y promoci\u00f3n de",
            "start": 1925.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la integridad con la Organizaci\u00f3n",
            "start": 1927.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Mundial de las aduanas y el programa de",
            "start": 1928.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "control de contenedores desarrollado por",
            "start": 1931.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la oficina de las Naciones Unidas contra",
            "start": 1933.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la droga y el delito que arrancar\u00e1 en",
            "start": 1936.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "unas semanas en el puerto de Manzanillo",
            "start": 1938.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "finalmente que en este tema de combate a",
            "start": 1941.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que ha sido una constante",
            "start": 1944.779,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que el presidente nos ha instruido tanto",
            "start": 1946.76,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la UNAM Sedena Marina Guardia nacional",
            "start": 1949.539,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "estamos Unidos como un son de equipo al",
            "start": 1953.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Servicio del pa\u00eds para combatir la",
            "start": 1956.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n han sido cesados m\u00e1s de 2.000",
            "start": 1958.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funcionarios de aduanas",
            "start": 1961.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 denuncias ante la fiscal\u00eda y",
            "start": 1963.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apertura de investigaciones por la",
            "start": 1966.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera se han",
            "start": 1968.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "congelado cuentas de ex administradores",
            "start": 1971.779,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de aduanas y se tienen 3.163 elementos",
            "start": 1974.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas capacitadas que",
            "start": 1978.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incorpor\u00e1ndose para todas estas",
            "start": 1981.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tareas de combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1983.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el informe que estamos",
            "start": 1985.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presentando de la agencia Resaltar",
            "start": 1987.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "insisto el trabajo y agradecer",
            "start": 1989.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente el compromiso que han",
            "start": 1991.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manifestado tanto la defensa nacional",
            "start": 1994.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como la Secretar\u00eda de Marina agradecer",
            "start": 1996.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a sus titulares su",
            "start": 1999.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compromiso su respaldo su lealtad y",
            "start": 2003.159,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer siempre el respaldo",
            "start": 2005.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del secretario de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 2007.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "evidentemente del impulso que el",
            "start": 2010.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente nos impone todos los d\u00edas",
            "start": 2012.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para hacer las aduanas un punto seguro",
            "start": 2014.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de ingreso para el pa\u00eds Muchas gracias",
            "start": 2016.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2018.58,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Bueno pues estos resultados muy buenos",
            "start": 2023.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que los debemos",
            "start": 2030.179,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a Horacio Duarte",
            "start": 2033.179,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "director de aduanas con el apoyo de las",
            "start": 2037.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 2041.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ya se ha informado",
            "start": 2043.779,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "resumo es mucho m\u00e1s",
            "start": 2048.119,
            "duration": 10.661
        },
        {
            "text": "lo confiscado en drogas en armas que lo",
            "start": 2052.26,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda anteriormente",
            "start": 2058.78,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "sean limpiado las aduanas los puertos",
            "start": 2061.56,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo ha aumentado",
            "start": 2067.359,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n en aduanas",
            "start": 2072.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos",
            "start": 2077.139,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "que han ingresado a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 2082.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Horacio ha hecho una labor de primer",
            "start": 2088.599,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "orden y quer\u00edamos",
            "start": 2092.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se informara aqu\u00ed",
            "start": 2097.78,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y que la gente lo supiera porque Horacio",
            "start": 2101.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha entregado",
            "start": 2112.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "su renuncia",
            "start": 2115.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque va otra tarea y no quer\u00edamos que",
            "start": 2119.579,
            "duration": 11.381
        },
        {
            "text": "se fuera por la puerta de atr\u00e1s",
            "start": 2126.22,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "lo mismo que en el caso de Tatiana no",
            "start": 2130.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que nos ayud\u00f3 tanto tanto tanto tanto",
            "start": 2135.24,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "para triunfar y con su trabajo y lo",
            "start": 2138.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2145.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Horacio en este caso",
            "start": 2145.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 2149.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "una tarea",
            "start": 2153.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a su estado natal el estado de M\u00e9xico",
            "start": 2155.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ya no podr\u00edamos hablar m\u00e1s de eso porque",
            "start": 2162.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no nos corresponde pero t\u00fa s\u00ed",
            "start": 2166.599,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "ya al rato en el Twitter en el Z\u00f3calo",
            "start": 2170.28,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo ya puedes ya all\u00e1 afuera",
            "start": 2176.22,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed no se puede hablar de eso este",
            "start": 2180.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2184.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2188.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "campe\u00f3n gracias No te voy a abrazar",
            "start": 2193.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2201.24,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "si no se ponen s\u00ed",
            "start": 2205.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 horas puedes hablar afuera",
            "start": 2210.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "voy a la batalla maestra",
            "start": 2213.88,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a la batalla maestra bueno",
            "start": 2216.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y muchas gracias por la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2221.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias a ustedes",
            "start": 2224.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "gracias ya nos quedamos con Elizabeth",
            "start": 2227.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "digan trabajando",
            "start": 2229.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2231.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Ya ma\u00f1ana poco a poco o sea es",
            "start": 2233.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1",
            "start": 2236.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tienen ellos este",
            "start": 2252.579,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "otras este labores tienen que preparar",
            "start": 2255.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un viaje",
            "start": 2260.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se van hoy verdad",
            "start": 2262.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "van a Washington",
            "start": 2265.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed est\u00e1n preparando para eso adelante",
            "start": 2267.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero seguimos nosotros aqu\u00ed Buenos d\u00edas",
            "start": 2273.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Este es el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 2279.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana del 12 de octubre",
            "start": 2281.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de 2022",
            "start": 2283.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a contra el gobierno",
            "start": 2286.32,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "manipulando informaci\u00f3n sobre el",
            "start": 2288.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "programa pegasus y el espionaje a",
            "start": 2291.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2294.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima semana se ha desatado una",
            "start": 2295.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a con las mentiras de que el",
            "start": 2298.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2300.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador esp\u00eda opositores a partir",
            "start": 2302.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del domingo 2 de octubre Aristegui",
            "start": 2306.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Noticias public\u00f3 una nota con el t\u00edtulo",
            "start": 2308.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hashtag ej\u00e9rcito esp\u00eda los casos de",
            "start": 2310.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pegasus en el sexenio de L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2313.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la publicaci\u00f3n citizenlab",
            "start": 2316.32,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "dependiente de la Universidad de Toronto",
            "start": 2319.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 2320.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comprob\u00f3 que se espiaba los tel\u00e9fonos de",
            "start": 2322.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dos periodistas y un activista en M\u00e9xico",
            "start": 2325.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero nunca se\u00f1al\u00f3 que fuera una",
            "start": 2327.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2331.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "defensa nacional el informe se present\u00f3",
            "start": 2334.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "como una investigaci\u00f3n de la red de",
            "start": 2337.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defensa de los Derechos digitales con",
            "start": 2339.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "animal pol\u00edtico Aristegui noticias y la",
            "start": 2341.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "revista Proceso el an\u00e1lisis t\u00e9cnico",
            "start": 2344.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "forense no se\u00f1ala ni siquiera sugiere",
            "start": 2347.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que Sedena u otra instituci\u00f3n hay",
            "start": 2351.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espiado los tel\u00e9fonos m\u00f3viles durante el",
            "start": 2354.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "actual gobierno que encabeza el",
            "start": 2357.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2359.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2362.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Aristegui Noticias animal pol\u00edtico y",
            "start": 2364.2,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Muchos medios m\u00e1s publicaron el",
            "start": 2367.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reporte y difundieron la versi\u00f3n de que",
            "start": 2370.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es el ej\u00e9rcito",
            "start": 2373.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el que esp\u00eda con el programa pegasus a",
            "start": 2375.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "periodistas y a Defensores lo cual no es",
            "start": 2378.579,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "verdad Pero el universal excelsior",
            "start": 2381.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Milenio eje central animal pol\u00edtico 24",
            "start": 2384.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "horas entre muchos muchos muchos muchos",
            "start": 2387.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "otros medios difundieron notas la misma",
            "start": 2389.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "afirmaci\u00f3n que como dije es falsa sin",
            "start": 2394.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "embargo la revista contral\u00ednea public\u00f3",
            "start": 2398.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el documento original en donde",
            "start": 2400.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "citiesenlab reconoce que no puede",
            "start": 2402.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "definir Qui\u00e9n es vio a los periodistas",
            "start": 2405.82,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "dice evaluamos con alta confianza que",
            "start": 2409.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estas personas fueron hackeadas con el",
            "start": 2413.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "software esp\u00eda pegasus en este momento",
            "start": 2415.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los datos t\u00e9cnicos disponibles para",
            "start": 2419.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estos casos recientes de 2019 a 2021 no",
            "start": 2421.72,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "nos permiten atribuir el hackeo a un",
            "start": 2426.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cliente de Enzo Group en particular es",
            "start": 2430.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2434.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no se comprueba que el Gobierno Federal",
            "start": 2435.24,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "o la Sedena espiaran con el programa",
            "start": 2437.68,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pegasus a dos periodistas y un activista",
            "start": 2439.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pero en estos d\u00edas arreci\u00f3 la campa\u00f1a en",
            "start": 2442.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "contra de la administraci\u00f3n del",
            "start": 2446.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador con la denuncia",
            "start": 2448.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del espionaje a\u00fan cuando Esta no es",
            "start": 2451.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2454.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de medios nacionales e",
            "start": 2455.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "internacionales hasta la oficina en",
            "start": 2457.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del alto comisionado para los",
            "start": 2460.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la ONU cay\u00f3 en el",
            "start": 2462.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "error de denunciar el supuesto espionaje",
            "start": 2465.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a opositores activistas y periodistas lo",
            "start": 2467.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cual es falso en 2017 V\u00e1monos un poco",
            "start": 2472.18,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atr\u00e1s un estudio de citizenlab",
            "start": 2476.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dependiente como dijimos de la",
            "start": 2480.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Universidad de Toronto Canad\u00e1",
            "start": 2483.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "arroj\u00f3 que muchos sectores de la",
            "start": 2485.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sociedad civil mexicana fueron atacados",
            "start": 2487.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con el software esp\u00eda incluidos",
            "start": 2490.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "periodistas de investigaci\u00f3n abogados de",
            "start": 2493.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas grupos anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2496.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "legisladores e investigadores",
            "start": 2499.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "internacionales se comprob\u00f3",
            "start": 2502.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed que los gobiernos de Felipe",
            "start": 2506.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Enrique Pe\u00f1a Nieto si usaron",
            "start": 2509.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pegasus para espiar y como dato",
            "start": 2513.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adicional existe una investigaci\u00f3n",
            "start": 2517.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "abierta en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2519.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2521.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "debido a que a trav\u00e9s de pegasus un",
            "start": 2522.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "particular espiada funcionarios del",
            "start": 2525.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 2529.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Hoy",
            "start": 2531.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estamos en medio de una campa\u00f1a de",
            "start": 2532.56,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "noticias falsas medias verdades",
            "start": 2534.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manipuladas para atacar al gobierno que",
            "start": 2537.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si pegasus que si las filtraciones de",
            "start": 2540.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guacamayas que si los testimonios de",
            "start": 2542.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ataques sin prueba alguna Y es que ahora",
            "start": 2546.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "toda supuesta filtraci\u00f3n trascendido",
            "start": 2550.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "documento o noticia falsa se lo",
            "start": 2553.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atribuyen al hackeo de guacamayas pero",
            "start": 2555.94,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n poderosamente que",
            "start": 2559.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2563.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la cobertura masiva y la avalancha de",
            "start": 2566.02,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "notas",
            "start": 2569.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sea tanta y la coincidencia de mensajes",
            "start": 2571.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en redes como un ejemplo tenemos la",
            "start": 2574.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuenta a la que atribuyen a los",
            "start": 2578.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "activistas y el mensaje de chumel Torres",
            "start": 2580.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que son casi id\u00e9nticos veamos en la",
            "start": 2583.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pantalla",
            "start": 2586.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la cuenta que se le atribuye guacamayas",
            "start": 2587.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "dice Sedena tendr\u00e1 su propia aerol\u00ednea",
            "start": 2592.02,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ahora los militares van a ser todo menos",
            "start": 2595.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Buscar al narco los avances hacia la",
            "start": 2598.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n Es evidente hashtag",
            "start": 2601.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico despierta y luego yo Mel Torres",
            "start": 2604.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ahora la Sedena tendr\u00e1 su propia",
            "start": 2607.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea la 4t pone a los militares a",
            "start": 2611.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hacer de todo menos",
            "start": 2614.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "perseguir al narco",
            "start": 2616.2,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "una coincidencia despu\u00e9s la cuenta la",
            "start": 2618.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "supuesta cuenta de guacamayas fue",
            "start": 2622.9,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "suspendida en la cuenta en la red social",
            "start": 2625.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Twitter",
            "start": 2630.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Pero bueno toda esta informaci\u00f3n que se",
            "start": 2631.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha dado a conocer de las filtraciones de",
            "start": 2634.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "guacamayas de los correos de la Sedena",
            "start": 2636.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ha sido manipulada",
            "start": 2638.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "acomodando las versiones para golpear al",
            "start": 2640.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal al presidente de la",
            "start": 2643.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y muy Lamentablemente a su",
            "start": 2645.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familia pero tambi\u00e9n a funcionarios de",
            "start": 2648.579,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 2651.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no acaba porque tenemos otra de",
            "start": 2654.54,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "esp\u00edas se desinforma por acuerdo firmado",
            "start": 2657.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con Rusia la periodista dolia Est\u00e9vez",
            "start": 2660.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "quien trabaja como corresponsal",
            "start": 2664.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "independiente en Washington y tambi\u00e9n",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "colabora con el portal de noticias",
            "start": 2668.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aristegui public\u00f3 a partir del 8 de",
            "start": 2670.619,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "octubre una serie de textos muchos",
            "start": 2673.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "textos a trav\u00e9s de la cuenta red de su",
            "start": 2675.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "red social Twitter en los que acusa al",
            "start": 2678.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano de firmar con Rusia un",
            "start": 2681.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acuerdo por el cual se instalar\u00eda en",
            "start": 2683.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "territorio nacional el sistema satelital",
            "start": 2685.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lonas el cual seg\u00fan Est\u00e9vez se utiliza",
            "start": 2688.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "para espiar pero ella no se queda ah\u00ed",
            "start": 2692.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fue la m\u00e1s alto cuando escribe escuchen",
            "start": 2696.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bien la 4 t est\u00e1 ayudando a Rusia a",
            "start": 2700.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lograr lo que la URSS no pudo en la",
            "start": 2703.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Guerra Fr\u00eda lo cual",
            "start": 2706.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "parece una teor\u00eda conspiratoria",
            "start": 2709.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "conspiratoria digna de un podcast de",
            "start": 2712.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "misterio en Spotify Pero esto es falso",
            "start": 2716.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el 28 de septiembre de 2021 antes de que",
            "start": 2719.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dolia Est\u00e9vez publicara a trav\u00e9s de su",
            "start": 2724.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuenta de Twitter la Secretar\u00eda de",
            "start": 2726.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes a trav\u00e9s de",
            "start": 2728.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su organismo descentralizado la agencia",
            "start": 2730.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espacial mexicana firm\u00f3 un acuerdo entre",
            "start": 2733.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el gobierno de los Estados Unidos",
            "start": 2735.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Mexicanos y la federaci\u00f3n de Rusia sobre",
            "start": 2737.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en la exploraci\u00f3n y",
            "start": 2740.56,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n del espacio ultraterrestre",
            "start": 2742.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para fines pac\u00edficos como la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2747.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica del equipo espacial y de las",
            "start": 2750.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas espaciales ese mismo tipo de",
            "start": 2753.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdos han firmado pa\u00edses como Estados",
            "start": 2757.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Unidos pero eso ocurri\u00f3 antes de la",
            "start": 2759.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "guerra con Ucrania",
            "start": 2761.859,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "actualmente el acuerdo se encuentra en",
            "start": 2763.319,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "proceso de aprobaci\u00f3n y no ha entrado en",
            "start": 2766.06,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "vigor tanto en M\u00e9xico como en Rusia es",
            "start": 2768.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar lo siguiente el",
            "start": 2773.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "documento suscrito no contempla acciones",
            "start": 2776.079,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "relacionadas con el sistema mencionado",
            "start": 2779.26,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por esteves ni existe",
            "start": 2782.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n de que pudiera ser incluido en",
            "start": 2785.579,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "un futuro cercano",
            "start": 2788.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Pero bueno ya sabemos que muchos medios",
            "start": 2790.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y agencias de",
            "start": 2792.579,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n dieron vuelo a la noticia",
            "start": 2794.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "falsa la periodista afincada en",
            "start": 2795.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Washington si se lanz\u00f3 en campa\u00f1a contra",
            "start": 2798.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador y el",
            "start": 2801.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico con este pretexto",
            "start": 2803.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos en la pantalla una serie de",
            "start": 2805.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tweets que no pararon",
            "start": 2807.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "atacando y mintiendo por supuesto",
            "start": 2811.18,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y Bueno les dejamos",
            "start": 2815.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esta \u00faltima noticia que nos pareci\u00f3 una",
            "start": 2817.859,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "verdadera joya video fake por segunda",
            "start": 2820.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vez el tren que llegar\u00e1 la isla aqu\u00ed",
            "start": 2824.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mostramos un ataque burdo que se repite",
            "start": 2827.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ahora por el economista conservador",
            "start": 2831.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Mariana y columnista del universal bueno",
            "start": 2835.26,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "\u00e9l es columnista del universal quien",
            "start": 2839.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un v\u00eddeo con el supuesto montaje",
            "start": 2841.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que se hizo de un recorrido por el tren",
            "start": 2845.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1 al aeropuerto de Santa Luc\u00eda",
            "start": 2847.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y que hizo el presidente",
            "start": 2851.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pero como es temporada de noticias",
            "start": 2856.06,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "falsas aqu\u00ed se los dejamos",
            "start": 2857.859,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto",
            "start": 2865.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "general Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2867.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y me acompa\u00f1an a mi asesora",
            "start": 2871.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernador estado de M\u00e9xico que est\u00e1 el",
            "start": 2879.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2882.099,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "sea el Valle",
            "start": 2882.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Estado Mayor",
            "start": 2886.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 2893.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 2895.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 2900.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "todo esto es el aeropuerto",
            "start": 2903.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "imposible no re\u00edrse Bueno pero esta",
            "start": 2912.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "noticia no es reciente como dijimos la",
            "start": 2915.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desmentimos el 8 de diciembre de 2021 y",
            "start": 2917.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta noticia originalmente fue propagada",
            "start": 2921.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por el ex presidente Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 2923.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Emilio \u00c1lvarez y casa el frente C\u00edvico",
            "start": 2926.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nacional y la asesora del senado ahora",
            "start": 2929.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sabemos que esa asesora del senado Paola",
            "start": 2933.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Amigo ya fue rid\u00edculo el ataque digno de",
            "start": 2936.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "humor involuntario pero pues de mala",
            "start": 2940.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "leche Ahora el Se\u00f1or con el mensaje del",
            "start": 2942.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universal quiere sorprender al p\u00fablico",
            "start": 2946.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mostrando un set de cine y la filmaci\u00f3n",
            "start": 2948.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de una pel\u00edcula y lo quiere hacer pasar",
            "start": 2951.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como un montaje cinematogr\u00e1fico en el",
            "start": 2953.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "caso de la visita del a\u00f1o pasado del",
            "start": 2956.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente Life y un recorrido que hizo",
            "start": 2958.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por tren con una comitiva",
            "start": 2962.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se los dejamos para que se r\u00edan un rato",
            "start": 2964.96,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "es cuando el presidente",
            "start": 2967.9,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "una dos tres cuatro cinco seis v\u00e1monos",
            "start": 2977.579,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s fue este sorteo fue",
            "start": 2986.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas hay",
            "start": 2991.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunas versiones de que se trabaja en",
            "start": 2993.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un acuerdo en materia migratoria de",
            "start": 2995.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevas pol\u00edticas migratorias con Estados",
            "start": 2998.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Unidos y en las \u00faltimas en las \u00faltimas",
            "start": 3000.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semanas han estado aqu\u00ed gobernadores del",
            "start": 3003.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "sureste y han dicho que vienen a tratar",
            "start": 3005.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el tema migratorio preguntarle si esto",
            "start": 3007.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "es as\u00ed y se habr\u00eda nuevas pol\u00edticas para",
            "start": 3009.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "migrantes de Centroam\u00e9rica y de otros",
            "start": 3012.18,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como Venezuela",
            "start": 3014.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Bueno estamos",
            "start": 3016.579,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "trabajando en el tema migratorio de",
            "start": 3019.22,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "manera coordinada los gobernadores y las",
            "start": 3022.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dependencias del Gobierno Federal",
            "start": 3031.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 3035.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas",
            "start": 3037.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en v\u00edsperas de las elecciones en Estados",
            "start": 3039.74,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3042.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hay siempre",
            "start": 3044.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "por estos sucesos ya como antecedente",
            "start": 3050.46,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la tentaci\u00f3n de utilizar el tema",
            "start": 3055.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 3059.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 3062.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos electorales",
            "start": 3064.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya lo estamos viendo de c\u00f3mo el",
            "start": 3072.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gobernador de Texas que quiere",
            "start": 3075.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reelegirse",
            "start": 3077.339,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "traslada a migrantes a Nueva York",
            "start": 3080.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o van y los ponen cerca de",
            "start": 3085.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de las casas donde viven los pol\u00edticos",
            "start": 3091.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 3093.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o \u00faltimamente los llevan",
            "start": 3100.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "algo que resulta",
            "start": 3104.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "indignante",
            "start": 3107.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ofensivo",
            "start": 3109.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que trabajen limpiando en la",
            "start": 3113.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Florida",
            "start": 3118.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por los da\u00f1os ocasionados",
            "start": 3120.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por el pasado hurac\u00e1n",
            "start": 3124.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3129.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no queremos eso",
            "start": 3131.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y estamos pendientes",
            "start": 3134.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 3137.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no vaya",
            "start": 3138.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a suceder una desgracia",
            "start": 3141.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estamos cuidando los los migrantes",
            "start": 3145.74,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "protegiendo sus derechos humanos",
            "start": 3149.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y procurar",
            "start": 3155.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que no se promueva",
            "start": 3159.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la afluencia",
            "start": 3165.72,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "migratoria en estos d\u00edas",
            "start": 3168.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque conocemos todas estas",
            "start": 3173.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 3177.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "politiqueras",
            "start": 3180.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trucos",
            "start": 3182.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que se impulsan",
            "start": 3185.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3189.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "golpearse pol\u00edticamente y no queremos",
            "start": 3192.3,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "vernos envueltos en estos asuntos no",
            "start": 3196.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "queremos que el tema migratorio",
            "start": 3201.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y el tema M\u00e9xico",
            "start": 3207.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en la agenda",
            "start": 3210.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "del debate",
            "start": 3214.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 3218.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces estamos cuidando eso y por y de",
            "start": 3222.059,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el trabajo que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 3226.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "cabo pero no se prev\u00e9 un cambio en la",
            "start": 3230.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria sobre todo de",
            "start": 3233.4,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de migrantes de otros pa\u00edses",
            "start": 3236.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "no no no no no nada m\u00e1s cuidando",
            "start": 3237.859,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "este que no desborde",
            "start": 3240.859,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3247.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no se utilice con prop\u00f3sitos",
            "start": 3249.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos electorales",
            "start": 3252.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo de",
            "start": 3256.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la guerra de Rusia y Ucrania igual",
            "start": 3259.819,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 3264.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "involucrarnos",
            "start": 3267.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es neutralidad",
            "start": 3270.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero ya ven a esa periodista",
            "start": 3272.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 3275.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "inventando no",
            "start": 3283.099,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de que tenemos acuerdos con Rusia para",
            "start": 3285.42,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "espiar",
            "start": 3289.619,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "me recuerda",
            "start": 3295.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "una novela de",
            "start": 3299.339,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Avil\u00e9s \u00c1vila",
            "start": 3305.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llamaba el maestro",
            "start": 3308.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de unos ni\u00f1os",
            "start": 3320.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que pertenecen a este",
            "start": 3325.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "agrupaci\u00f3n voy a",
            "start": 3327.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "escape que se van y ponen un campamento",
            "start": 3331.079,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en Guerrero en la monta\u00f1a",
            "start": 3336.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y empiezan",
            "start": 3341.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los informes no de que se trataba de un",
            "start": 3343.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "campamento",
            "start": 3346.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "guerrillero",
            "start": 3348.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y terminan",
            "start": 3352.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este agredi\u00e9ndolos",
            "start": 3355.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 3360.059,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3363.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es bueno ya tiene a\u00f1os que lo le\u00ed",
            "start": 3367.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "era maestro de ciencia pol\u00edtica",
            "start": 3373.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 3375.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 hace como 10 o 15 a\u00f1os",
            "start": 3381.059,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Bueno pero as\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 3385.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "viendo este",
            "start": 3390.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que un mundo nos vigila",
            "start": 3393.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "justo prop\u00f3sito de del tema de Ucrania",
            "start": 3396.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un representante del Congreso de Ucrania",
            "start": 3399.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le pide a Santiago krill en su calidad",
            "start": 3402.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de presidente de la c\u00e1mara diputados que",
            "start": 3403.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "habla el presidente en la c\u00e1mara usted",
            "start": 3406.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar\u00eda de acuerdo en esto pues eso es",
            "start": 3408.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "un asunto del poder legislativo",
            "start": 3411.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "yo no tengo ning\u00fan inconveniente",
            "start": 3413.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3418.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueda hablar el presente Ucrania y el",
            "start": 3419.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presidente de Rusia y el presidente de",
            "start": 3423.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "China",
            "start": 3426.18,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y cualquier presidente",
            "start": 3428.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3432.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos una pol\u00edtica exterior",
            "start": 3433.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "definida en la Constituci\u00f3n y que es",
            "start": 3442.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "parte de nuestra historia",
            "start": 3444.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de que se establece con mucha claridad",
            "start": 3450.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el principio de no intervenci\u00f3n y de",
            "start": 3456.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y de la",
            "start": 3459.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 3461.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero si quieren",
            "start": 3470.22,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3474.839,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3477.059,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "hacer propaganda",
            "start": 3478.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3482.94,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3483.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no afecten nada",
            "start": 3485.339,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo del nivel de madurez",
            "start": 3488.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de nuestro pueblo",
            "start": 3492.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed la gente no",
            "start": 3502.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se traga ning\u00fan plato de mentira",
            "start": 3504.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3509.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bien guisado que est\u00e9",
            "start": 3511.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3518.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s avispado que nunca y siempre",
            "start": 3521.48,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "ha estado",
            "start": 3527.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "muy consciente y ahora es el esplendor",
            "start": 3529.619,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en otros pueblos",
            "start": 3535.859,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hay mucha manipulaci\u00f3n",
            "start": 3539.099,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico no",
            "start": 3543.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Ya cambio",
            "start": 3547.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la realidad y no se puede",
            "start": 3550.799,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "siempre lo digo",
            "start": 3553.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siempre recurro a la frase b\u00edblica no se",
            "start": 3557.04,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "puede poner",
            "start": 3560.7,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Vino Nuevo en botellas viejas",
            "start": 3564.299,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s vean lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 3571.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3573.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3576.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la desesperaci\u00f3n y el rid\u00edculo de la",
            "start": 3579.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 3582.059,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de sus medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3583.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "es de pena ajena",
            "start": 3588.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "desde deber\u00eda dar verg\u00fcenza",
            "start": 3594.599,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3600.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 un libro en contra de",
            "start": 3604.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3608.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "como otros pero este en particular",
            "start": 3611.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "yo creo",
            "start": 3615.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y se los dejo de tarea",
            "start": 3618.42,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que ha sido el libro",
            "start": 3621.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s comentado",
            "start": 3625.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 3629.339,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 3631.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 3632.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3635.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ninguna escritora ning\u00fan escritor este",
            "start": 3639.18,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ha sido tan entrevistado",
            "start": 3642.9,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "Carmen Aristegui",
            "start": 3648.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Denis 13",
            "start": 3651.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hagan la lista",
            "start": 3654.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3659.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nada que",
            "start": 3661.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3663.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se le acerque",
            "start": 3665.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3670.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el af\u00e1n",
            "start": 3675.059,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de atacarnos",
            "start": 3677.579,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 3683.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds",
            "start": 3686.819,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "solo se ve\u00eda esto",
            "start": 3691.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuando atacaban al presidente Madero",
            "start": 3696.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque ni a Huerta",
            "start": 3702.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hasta diez Mir\u00f3n lo alababa",
            "start": 3709.5,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 3716.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3721.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3724.92,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 3729.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3731.339,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 3733.02,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "estereo muy preocupado",
            "start": 3737.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "si no se lanzaran",
            "start": 3742.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no en contra de nosotros",
            "start": 3745.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quiere decir que vamos bien",
            "start": 3748.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la frase esa del Quijote",
            "start": 3752.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "No es cierto",
            "start": 3756.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y los que han le\u00eddo El Quijote lo sabe",
            "start": 3761.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "esa de que si los perros ladran Sancho",
            "start": 3767.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "es porque",
            "start": 3770.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Vamos caminando O caminamos",
            "start": 3772.099,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 3775.819,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es El Quijote seguramente",
            "start": 3780.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "eran dichos de la \u00e9poca",
            "start": 3783.14,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y se le atribuye A Cervantes",
            "start": 3787.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3794.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3795.13,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "es importante que se sepa que cada vez",
            "start": 3797.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que hay un movimiento transformador",
            "start": 3804.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se agrupa el conservadurismo",
            "start": 3808.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y hay una reacci\u00f3n",
            "start": 3812.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y por eso se les conoce desde la \u00e9poca",
            "start": 3817.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la Reforma desde la \u00e9poca juarista",
            "start": 3823.7,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "como reaccionarios",
            "start": 3827.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 3834.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Miren el rid\u00edculo",
            "start": 3836.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 3840.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es parte del mismo grupo",
            "start": 3844.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3850.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos estos articulistas expertos",
            "start": 3852.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "analistas",
            "start": 3856.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "columnistas especialista intelectuales",
            "start": 3861.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 3865.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estas cosas",
            "start": 3867.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "suscribir esto",
            "start": 3870.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de que vamos en un tren",
            "start": 3874.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "les voy a recordar me toc\u00f3 ir a visitar",
            "start": 3879.0,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 3884.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3888.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en proceso de construcci\u00f3n y",
            "start": 3890.9,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "una de las ventajas que tiene el",
            "start": 3896.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aeropuerto entre otras",
            "start": 3899.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "es que tiene una v\u00eda de ferrocarril",
            "start": 3901.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de carga",
            "start": 3910.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esa v\u00eda de ferrocarril ahora se est\u00e1",
            "start": 3912.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "modernizando",
            "start": 3914.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y va a llegar el tren",
            "start": 3916.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 3922.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la estaci\u00f3n de lecher\u00eda",
            "start": 3923.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y ya de lecher\u00eda ya hay",
            "start": 3927.299,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "tren hasta Buenavista",
            "start": 3931.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Entonces se va a poder ir desde Buena",
            "start": 3935.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Vista",
            "start": 3939.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en 40",
            "start": 3941.46,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "minutos",
            "start": 3944.099,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ya vamos avanzando en la construcci\u00f3n",
            "start": 3946.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de la nueva v\u00eda y de",
            "start": 3951.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los trenes",
            "start": 3955.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces grupo M\u00e9xico",
            "start": 3957.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que tiene los trenes de carga",
            "start": 3961.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "porque fueron de los que recibieron las",
            "start": 3965.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "concesiones cuando se privatizaron los",
            "start": 3967.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 3970.559,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fue una de las dos empresas",
            "start": 3972.839,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "prest\u00f3 un tren que tiene de pasajero",
            "start": 3977.04,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "porque el grupo M\u00e9xico",
            "start": 3982.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3986.039,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la empresa que tiene el \u00fanico tren de",
            "start": 3990.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pasajero",
            "start": 3993.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que es el Chepe",
            "start": 3995.579,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "porque no dejaron nada",
            "start": 3998.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "acabaron con los trenes de pasajeros",
            "start": 4003.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quedaron nada m\u00e1s los trenes de carga",
            "start": 4006.5,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "cuando Zedillo",
            "start": 4010.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los privatizaron acabaron como con 150",
            "start": 4014.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de historia del ferrocarril de",
            "start": 4019.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 4021.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ya nada m\u00e1s qued\u00f3 este",
            "start": 4027.14,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "este tren de pasaje entonces",
            "start": 4031.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda de carga",
            "start": 4037.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como hoy vamos a ir",
            "start": 4041.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "decidieron que hici\u00e9ramos el recorrido",
            "start": 4043.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en el tren",
            "start": 4046.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y a ver porque uno pones el tren",
            "start": 4052.039,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el video",
            "start": 4057.819,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4064.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es real",
            "start": 4074.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a un vag\u00f3n",
            "start": 4077.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "creo que fue Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga el",
            "start": 4085.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "primero que dijo",
            "start": 4087.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que era un montaje",
            "start": 4089.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro",
            "start": 4094.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero miren lo que hace este",
            "start": 4097.16,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "cheet\u00edn",
            "start": 4099.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1n filmando una pel\u00edcula",
            "start": 4104.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y dice",
            "start": 4109.64,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pone porque como se mueve el tren",
            "start": 4113.299,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que se mueva m\u00e1s",
            "start": 4124.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4130.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces es esto no es que este se\u00f1or",
            "start": 4131.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1 moviendo",
            "start": 4134.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el 30 parado",
            "start": 4137.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y es este",
            "start": 4144.14,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "un montaje",
            "start": 4149.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escenograf\u00eda",
            "start": 4152.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed",
            "start": 4159.859,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4162.259,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces estamos en una temporada muy",
            "start": 4165.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 4168.859,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos",
            "start": 4171.259,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4175.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se lanzan",
            "start": 4176.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 4179.48,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y no solo son los periodistas",
            "start": 4182.839,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o analistas o intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 4186.259,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 4188.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4191.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es todo",
            "start": 4197.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como en rosas excepciones",
            "start": 4199.699,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "pero regresando a tu pregunta",
            "start": 4203.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4208.1,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no nos afecta",
            "start": 4211.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 4216.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hablen",
            "start": 4220.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4222.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el asunto migratorio o la cuesti\u00f3n",
            "start": 4224.26,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de el espionaje",
            "start": 4227.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque la gente en M\u00e9xico",
            "start": 4232.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la verdad muy consciente",
            "start": 4238.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 4244.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "con todo respeto dir\u00eda todos los pueblos",
            "start": 4247.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4250.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que basta",
            "start": 4254.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 4257.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que as\u00ed como",
            "start": 4261.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay que erradicar",
            "start": 4264.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desterrar el racismo",
            "start": 4267.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay que desterrar",
            "start": 4271.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n",
            "start": 4273.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque es como el caso de las dictaduras",
            "start": 4278.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1",
            "start": 4283.219,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Franco",
            "start": 4285.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Pero sigue el franquismo",
            "start": 4287.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1",
            "start": 4293.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Pero sigue la manipulaci\u00f3n de gebels",
            "start": 4297.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4303.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l",
            "start": 4307.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es la t\u00e9cnica",
            "start": 4309.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s usada",
            "start": 4311.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4313.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la propaganda",
            "start": 4317.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y la repetici\u00f3n",
            "start": 4320.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4328.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se tiene que hacer una campa\u00f1a",
            "start": 4331.1,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 4332.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en contra del racismo en contra del",
            "start": 4338.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "clasismo en contra la corrupci\u00f3n y en",
            "start": 4341.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "contra de la manipulaci\u00f3n",
            "start": 4344.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo tienen a los pueblos",
            "start": 4348.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4350.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con lo de la guerra",
            "start": 4351.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo el bombardeo informativo",
            "start": 4357.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "toda la propaganda",
            "start": 4362.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o psicol\u00f3gico",
            "start": 4364.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 ocasiona",
            "start": 4369.58,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la intranquilidad",
            "start": 4372.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que yo hablaba de que ya est\u00e1n",
            "start": 4374.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "promoviendo la venta de c\u00e1psulas de",
            "start": 4377.9,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pastillas para enfrentar",
            "start": 4381.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "afectaciones",
            "start": 4386.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de radiaci\u00f3n",
            "start": 4392.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nuclear",
            "start": 4396.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "todo decir",
            "start": 4403.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reviviendo la Guerra Fr\u00eda estamos",
            "start": 4407.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "al borde",
            "start": 4418.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de una nueva guerra",
            "start": 4421.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso no es cierto",
            "start": 4425.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ni lo deseamos",
            "start": 4427.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ni es cierto",
            "start": 4431.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 4438.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se miente",
            "start": 4439.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica y d\u00eda",
            "start": 4444.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por los intereses de las \u00e9lites",
            "start": 4447.26,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de econ\u00f3micos o pol\u00edticos",
            "start": 4452.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no les importa el pueblo",
            "start": 4455.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "entonces tienen que cambiar las cosas",
            "start": 4461.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y no dejarnos enga\u00f1ar y celebro",
            "start": 4466.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4471.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 muy avanzado",
            "start": 4474.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "o Ustedes han este",
            "start": 4478.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "percibido",
            "start": 4483.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "han recogido alg\u00fan inquietud en la calle",
            "start": 4487.94,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "por la tercera guerra mundial en M\u00e9xico",
            "start": 4493.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 pensando en eso",
            "start": 4496.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4501.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed vamos a ver si este le",
            "start": 4503.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tomamos la palabra",
            "start": 4507.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4513.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4516.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Cristian nodal S\u00ed para ver si este lo",
            "start": 4517.54,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "invitamos Ya dijo que no va a cobrar",
            "start": 4521.3,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "entonces este para el Z\u00f3calo",
            "start": 4525.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser el primero de diciembre que",
            "start": 4532.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cumplimos cuatro a\u00f1os de gobierno o",
            "start": 4534.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cualquier otro d\u00eda",
            "start": 4536.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que hay que este",
            "start": 4538.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consultarle respetuosamente no",
            "start": 4543.82,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a Belinda S\u00ed porque ella se port\u00f3 con",
            "start": 4547.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros muy bien siempre se ha portado",
            "start": 4552.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy bien con nosotros",
            "start": 4554.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y a lo mejor este",
            "start": 4556.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "yo le invito pero si no puede",
            "start": 4560.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "asistir",
            "start": 4564.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que nos d\u00e9 su opini\u00f3n",
            "start": 4568.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Porque si ella Este est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 4571.1,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "aceptamos la propuesta de desnudas",
            "start": 4575.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y aqu\u00ed ya podemos decir se pudo no se",
            "start": 4581.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 4585.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para que no estemos este dej\u00e1ndonos",
            "start": 4587.659,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4592.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos nosotros saliendo",
            "start": 4595.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 4599.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no es el cuerno de la abundancia",
            "start": 4602.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero",
            "start": 4605.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay justicia",
            "start": 4609.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo mucho lo poco que se tiene se est\u00e1",
            "start": 4614.14,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "buscando distribuir",
            "start": 4617.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con justicia que llegue a todos",
            "start": 4621.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que todos podamos ser felices",
            "start": 4624.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed estoy esperando que se termine una",
            "start": 4633.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "encuesta cada dos a\u00f1os el Inegi es una",
            "start": 4638.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 4642.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "sobre ingresos",
            "start": 4645.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los hogares",
            "start": 4647.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ingreso gasto",
            "start": 4651.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y tenemos",
            "start": 4653.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4656.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "fue la de",
            "start": 4657.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tenemos la del 18 y la del 20",
            "start": 4660.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4668.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 levantando la del 22",
            "start": 4670.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque se levanta cada dos a\u00f1os",
            "start": 4672.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en estos meses",
            "start": 4676.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 levantando y se va a dar a",
            "start": 4678.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 4681.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hasta el 23 pero vamos a ver si logramos",
            "start": 4683.719,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "este con el Inegi un adelanto ya",
            "start": 4688.78,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "de la del 18 al 20 ya se nota",
            "start": 4694.06,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de que hay una mejor distribuci\u00f3n del",
            "start": 4699.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ingreso pero yo estoy absolutamente",
            "start": 4701.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguro que del 20 al 22 va a ser m\u00e1s",
            "start": 4704.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "notorio",
            "start": 4708.14,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4710.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como nunca se est\u00e1 distribuyendo",
            "start": 4712.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoyos se est\u00e1n distribuyendo apoyos a",
            "start": 4719.42,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "toda la gente no hay un municipio",
            "start": 4724.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 4728.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en donde no se tengan programas de",
            "start": 4730.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4733.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "un solo municipio",
            "start": 4736.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ustedes me pueden preguntar a ver el",
            "start": 4739.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 4742.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4744.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de guachochi",
            "start": 4748.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "por ejemplo Chihuahua presente a ver",
            "start": 4751.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vamos viendo guachos",
            "start": 4755.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de que te manden el programa de machochi",
            "start": 4758.0,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "O cu\u00e1l cu\u00e1l otro Santana",
            "start": 4761.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4766.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Cadereyta Nuevo Le\u00f3n bueno",
            "start": 4771.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos Quintana Roo Ya esos",
            "start": 4777.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cuatro nos quedamos uno",
            "start": 4780.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ap\u00fantalo y que manden la informaci\u00f3n no",
            "start": 4782.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hay un municipio",
            "start": 4786.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "donde no se tengan programas de",
            "start": 4789.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bienestar y",
            "start": 4792.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en todas",
            "start": 4795.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "las viviendas de M\u00e9xico sobre todo en el",
            "start": 4797.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "medio rural donde hay m\u00e1s pobreza llega",
            "start": 4803.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un apoyo no solo al municipio",
            "start": 4806.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "sino a la comunidad y a los hogares",
            "start": 4810.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 4816.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda llevado a cabo",
            "start": 4820.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4825.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucho tiempo nunca",
            "start": 4826.36,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de esa forma",
            "start": 4830.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas un compa\u00f1ero de Oaxaca",
            "start": 4835.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que ustedes habl\u00f3 de unas comunidades de",
            "start": 4838.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "unos municipios donde no ser\u00eda vacunado",
            "start": 4842.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pues tengo el informe resulta que ya se",
            "start": 4844.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pasado",
            "start": 4848.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dos veces",
            "start": 4850.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a esa comunidad",
            "start": 4853.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y se volvi\u00f3 a ir",
            "start": 4855.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y tengo el informe porque",
            "start": 4858.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en Oaxaca nos ayud\u00f3",
            "start": 4863.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como en otros estados",
            "start": 4865.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa para la",
            "start": 4868.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 4871.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque Oaxaca tiene 570 municipios",
            "start": 4873.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y fueron",
            "start": 4878.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunidad por comunidad pueblo por",
            "start": 4880.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4882.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como la Marina nos ayud\u00f3 en Guerrero",
            "start": 4884.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Entonces cuando aqu\u00ed plantearon",
            "start": 4889.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sin que yo les dijera nada",
            "start": 4892.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ellos se fueron",
            "start": 4896.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a dos municipios",
            "start": 4902.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y se encontraron",
            "start": 4907.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que ya hab\u00edan pasado",
            "start": 4909.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pero son los dos municipios bueno en uno",
            "start": 4912.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lograron vacunar a 26",
            "start": 4916.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "personas y en el otro m\u00e1s como 140",
            "start": 4920.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero en los dos",
            "start": 4927.14,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4929.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda rechazo",
            "start": 4931.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 4934.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por razones que nosotros respetamos",
            "start": 4937.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque precisamente como dec\u00eda",
            "start": 4943.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el Benem\u00e9rito",
            "start": 4948.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 4951.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el derecho pero tengo los informes",
            "start": 4954.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4956.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estamos llegando abajo",
            "start": 4958.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ahora lo vamos a probar con los cuatro",
            "start": 4961.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este municipios",
            "start": 4965.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "presidente a ver si quieren si est\u00e1",
            "start": 4971.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n choi en Sinaloa",
            "start": 4974.659,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "van a tardar un poco",
            "start": 4986.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por Carlos Torres",
            "start": 4989.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno vamos a seguir pregunta",
            "start": 4993.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mientras presidente a prop\u00f3sito de su",
            "start": 4994.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "renuncia Tatiana clouthier le declara",
            "start": 4997.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Enrique Galv\u00e1n que se fue porque ya no",
            "start": 4999.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sumaba y porque una jaur\u00eda rodea al",
            "start": 5002.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente no deja alcanzar los",
            "start": 5004.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proyectos le llevan mentiras adem\u00e1s dice",
            "start": 5007.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Todos est\u00e1n metidos en la sucesi\u00f3n",
            "start": 5010.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presidencial preguntarle si este tema de",
            "start": 5012.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la sucesi\u00f3n presidencial pues no",
            "start": 5015.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda O no pondr\u00eda en riesgo los",
            "start": 5017.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "objetivos ya en esta recta Pues el final",
            "start": 5020.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de su gobierno y tambi\u00e9n ayer dijo que",
            "start": 5023.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iba a dar a conocer los 38 aspirantes de",
            "start": 5026.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n a la presidencia y",
            "start": 5029.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preguntarle finalmente si Omar fayad se",
            "start": 5031.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "suma su gobierno ya que lo vimos estos",
            "start": 5033.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "d\u00edas aqu\u00ed en palacio Bueno lo primero",
            "start": 5035.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "miren este sin duda",
            "start": 5037.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "acabar con el tapadismo",
            "start": 5041.679,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y sobre todo con el dedazo",
            "start": 5044.92,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5049.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 5053.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 5055.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 5059.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de d\u00e9cadas de siglos",
            "start": 5063.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado aqu\u00ed de que el primer",
            "start": 5067.659,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "tapado fue Manuel Gonz\u00e1lez",
            "start": 5070.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en 1880",
            "start": 5073.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "casi 150 a\u00f1os",
            "start": 5080.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y el liderazgo",
            "start": 5085.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 5091.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Bueno desde antes porque",
            "start": 5094.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Santa Anna Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5102.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Pues eran los que decid\u00edan quienes iban",
            "start": 5106.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ser senadores quienes iban a ser",
            "start": 5109.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diputados quienes iban a ser",
            "start": 5112.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5113.8,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed lleva dos siglos",
            "start": 5117.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5120.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de todo lo que significaba",
            "start": 5121.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los tapados el dedazo",
            "start": 5125.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entonces terminar con eso",
            "start": 5132.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pues desconcierta si hay a quienes est\u00e1n",
            "start": 5134.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "muy cerca",
            "start": 5139.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y vienen con nuestro movimiento pero",
            "start": 5143.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todav\u00eda duda",
            "start": 5146.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no vaya a ser que",
            "start": 5152.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se saque un Haz debajo de la manga el",
            "start": 5154.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5158.98,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "que impulse a alguien",
            "start": 5161.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5166.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo va a decidir el pueblo",
            "start": 5167.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es una encuesta",
            "start": 5173.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que se haga bien",
            "start": 5177.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de manera profesional",
            "start": 5181.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "tres cinco entre menos mejor",
            "start": 5185.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero tampoco limitar porque se puede",
            "start": 5193.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ingerir m\u00e1s",
            "start": 5196.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5199.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "si en una primera",
            "start": 5200.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "No Cuesta no",
            "start": 5204.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "quedan cinco como los m\u00e1s",
            "start": 5206.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conocidos pues esos cinco",
            "start": 5211.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "o si deciden",
            "start": 5214.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver con estos tres",
            "start": 5218.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues tres",
            "start": 5220.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y a ver qu\u00e9 dice la gente Entonces si",
            "start": 5224.08,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a terminar con el tapadismo y con",
            "start": 5228.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el dedazo",
            "start": 5233.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues se ten\u00eda que abrir",
            "start": 5235.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5242.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en lo in\u00e9dito",
            "start": 5245.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estamos haciendo historia Qu\u00e9 es la",
            "start": 5247.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5249.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 5251.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacer historia",
            "start": 5254.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 5258.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "puede ser pero es much\u00edsimo mejor",
            "start": 5260.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo mejor",
            "start": 5264.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n metidos",
            "start": 5267.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a que haya",
            "start": 5271.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una imposici\u00f3n",
            "start": 5274.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no pero estoy hablando en caso extremo",
            "start": 5280.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pero no es as\u00ed con todo respeto a",
            "start": 5287.26,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "Tatiana que la quiero much\u00edsimo y que",
            "start": 5291.239,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es una mujer extraordinaria",
            "start": 5295.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se caracteriza precisamente por eso",
            "start": 5299.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "por ser una mujer libre con criterio",
            "start": 5303.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5310.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5312.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de que ya",
            "start": 5315.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n",
            "start": 5318.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y Marcelo",
            "start": 5321.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5323.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Claudia ya no est\u00e1n trabajando sus",
            "start": 5324.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "asuntos pues miren aqu\u00ed estaban los dos",
            "start": 5328.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "hoy Bueno uno Este",
            "start": 5331.48,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mi hermano Ad\u00e1n pero mi hermano Marcelo",
            "start": 5335.219,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "estuvo a las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5339.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n",
            "start": 5343.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 5345.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n preparando",
            "start": 5348.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "lo que van a tratar",
            "start": 5351.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en Washington",
            "start": 5354.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5358.13,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "no no no para nada",
            "start": 5359.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo",
            "start": 5361.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo",
            "start": 5366.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de la pregunta que le hizo",
            "start": 5372.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Christmas",
            "start": 5378.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5380.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preparado el pueblo de M\u00e9xico para",
            "start": 5383.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 5386.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Esa fue la pregunta",
            "start": 5389.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el castillo de Chapultepec",
            "start": 5392.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y Porfirio queda",
            "start": 5396.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "muy especial no quiero",
            "start": 5401.8,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "ofender a los porfiristas de ahora",
            "start": 5405.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "le dijo claro que s\u00ed",
            "start": 5410.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5417.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda un peri\u00f3dico",
            "start": 5421.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que se llamaba El Imparcial",
            "start": 5427.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y a los dos o tres d\u00edas sale un",
            "start": 5432.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reportaje en El Imparcial no",
            "start": 5435.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed el pueblo est\u00e1 preparado para la",
            "start": 5439.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "democracia pero el pueblo necesita",
            "start": 5441.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5443.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de la gu\u00eda",
            "start": 5447.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de Qui\u00e9n ha llevado al pa\u00eds",
            "start": 5451.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a la paz y el progreso",
            "start": 5456.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5464.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5465.59,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "el que hab\u00eda dicho que ya estaba el",
            "start": 5469.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblo preparado para la democracia",
            "start": 5471.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viene la sucesi\u00f3n",
            "start": 5474.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Y como siempre",
            "start": 5476.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya no quer\u00eda yo pero me lo piden",
            "start": 5479.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5486.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "iban a visitarlo los banqueros",
            "start": 5489.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "las fuerzas vivas de ah\u00ed viene todo eso",
            "start": 5492.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s se hered\u00f3",
            "start": 5496.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuando ya no estaba porfiria Porfirio",
            "start": 5499.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "pero se qued\u00f3 do\u00f1a porfiria",
            "start": 5502.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5507.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "lo del tapado",
            "start": 5510.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "lo del dedazo",
            "start": 5513.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 5518.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no no no no no no no el pueblo",
            "start": 5521.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Que decida que la gente decida Y tambi\u00e9n",
            "start": 5526.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 5531.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se dan a conocer",
            "start": 5533.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y va a ser una encuesta",
            "start": 5539.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pues la gente no va a saber de qu\u00e9 se",
            "start": 5545.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "trata O quienes est\u00e1n actuando",
            "start": 5548.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y lo mismo por tu segunda pregunta",
            "start": 5555.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "deber\u00edan hacer",
            "start": 5561.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador",
            "start": 5563.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "me van a ayudar ustedes",
            "start": 5565.5,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hacer las listas No yo tengo ya una",
            "start": 5569.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "parte pero Ay\u00fadenme porque",
            "start": 5572.8,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "son como 38 40",
            "start": 5576.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y a ver si para ma\u00f1ana la tenemos",
            "start": 5581.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "son bastantes ah\u00ed s\u00ed va a estar",
            "start": 5588.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 5592.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo van a hacer porque",
            "start": 5597.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tienen que hacer varios ejercicios",
            "start": 5600.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5609.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que queden",
            "start": 5611.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "5 3",
            "start": 5616.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "al no ser que se re\u00fanan",
            "start": 5622.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arriba no",
            "start": 5626.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que los este",
            "start": 5628.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "convoque Claudio",
            "start": 5630.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "o los jefes de Claudio",
            "start": 5633.3,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y haya un dedazo ah\u00ed",
            "start": 5637.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 interesante o sea",
            "start": 5644.38,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no nos vamos a aburrir",
            "start": 5647.62,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "queda la otra pregunta",
            "start": 5651.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a vino a verme Omar estuvimos platicando",
            "start": 5657.28,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "siempre se port\u00f3 muy bien",
            "start": 5662.04,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "mire uno de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 5665.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "de mi gobierno",
            "start": 5667.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5673.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Me doli\u00f3 much\u00edsimo eso es lo que m\u00e1s me",
            "start": 5675.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ha dolido",
            "start": 5678.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 5683.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se port\u00f3 muy bien",
            "start": 5687.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en esos momentos",
            "start": 5689.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando",
            "start": 5692.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ese incendio que caus\u00f3 la vida de",
            "start": 5697.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 5701.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 5703.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en Aguascalientes me habl\u00f3 el real",
            "start": 5706.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 5709.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de lo que estaba pasando",
            "start": 5711.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda pasado",
            "start": 5714.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y me mov\u00ed",
            "start": 5716.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por carretera desde all\u00e1",
            "start": 5719.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hasta tlahuelito",
            "start": 5722.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Y ah\u00ed estaba ya",
            "start": 5726.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5729.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y pues todos",
            "start": 5734.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero fue",
            "start": 5737.38,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "muy fuerte muy duro",
            "start": 5738.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y \u00e9l ah\u00ed",
            "start": 5744.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ayudando ayudando ayudando",
            "start": 5746.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s tr\u00e1gico que he padecido que",
            "start": 5750.699,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "he vivido m\u00e1s doloroso ese momento",
            "start": 5753.76,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "entonces luego",
            "start": 5759.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si seguimos teniendo",
            "start": 5763.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "relaciones y fueron buenas",
            "start": 5766.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue respetuoso Entonces cuando me",
            "start": 5769.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pide ahora que quer\u00eda",
            "start": 5773.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "despedirse que quer\u00eda hablar conmigo",
            "start": 5775.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Claro que lo recib\u00ed y platicamos",
            "start": 5777.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no platicamos platicamos pero lo",
            "start": 5784.139,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "considero una buena persona",
            "start": 5788.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "eso es lo que le puedo comentar porque",
            "start": 5793.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Nobleza obliga",
            "start": 5800.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5806.26,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5806.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo me re\u00fano con todos con cualquier",
            "start": 5808.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "persona que",
            "start": 5811.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo solicitan cuando",
            "start": 5814.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "puedo hacerlo",
            "start": 5817.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 5820.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este pues no recibo a opositores que lo",
            "start": 5822.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que quieren es venir aqu\u00ed",
            "start": 5827.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hacer este",
            "start": 5830.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "un escal\u00f3n",
            "start": 5833.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y que vengan los medios pues les estoy",
            "start": 5836.26,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "explicando de que estoy como dir\u00eda el",
            "start": 5840.659,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "maestro Santa Mar\u00eda anonadado",
            "start": 5844.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sorprendido de c\u00f3mo una escritora Yo",
            "start": 5849.719,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "creo que es de sus primeros libros",
            "start": 5855.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es entrevistada",
            "start": 5859.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por tantos",
            "start": 5862.3,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este conductores de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 5865.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no creo que haya nadie",
            "start": 5871.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5874.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "independientemente del contenido",
            "start": 5875.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si es cierto No es cierto si tiene",
            "start": 5880.9,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pruebas no tiene pruebas sin duda es",
            "start": 5884.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un libro",
            "start": 5888.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ni siquiera le voy a llamar libelo",
            "start": 5889.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 5895.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y ya nada m\u00e1s por eso",
            "start": 5900.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero pues cerca de m\u00ed han estado",
            "start": 5905.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5908.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "millones no no no no no millones s\u00ed",
            "start": 5910.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gente que",
            "start": 5914.139,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "son mis hermanos tengo millones de",
            "start": 5917.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hermanos millones de hermanas",
            "start": 5919.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la gente que quiero mucho",
            "start": 5924.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "porque es rec\u00edproco Amor con amor se",
            "start": 5927.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "paga no no no Este es otro asunto",
            "start": 5930.699,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Y eso lo sabe todo el mundo",
            "start": 5935.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5938.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero es mucha la",
            "start": 5941.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n hay no s\u00e9 si te mand\u00e9 algo",
            "start": 5944.58,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de la guacamaya",
            "start": 5949.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que voy a seguir este",
            "start": 5952.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lamentando que utilicen no",
            "start": 5957.1,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a esta ave tan bella",
            "start": 5961.659,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s este",
            "start": 5968.139,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "la la veo",
            "start": 5972.699,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "volar ah\u00ed en Palenque cuando voy",
            "start": 5976.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y se paran en las matas de los \u00e1rboles",
            "start": 5982.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5986.139,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "son bell\u00edsimas",
            "start": 5990.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "uno que es de guacamaya que dice",
            "start": 5994.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5999.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "un tweet",
            "start": 6000.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6004.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "te mand\u00e9 ayer",
            "start": 6006.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no no no eso a ver si lo encuentras dice",
            "start": 6010.86,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dice algo as\u00ed",
            "start": 6015.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ya con",
            "start": 6019.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cierta desesperaci\u00f3n",
            "start": 6022.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de que nosotros les estamos dando",
            "start": 6025.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6028.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero no quiere",
            "start": 6039.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 6043.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6046.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo y que el pueblo es",
            "start": 6051.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mucha pieza",
            "start": 6054.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "les cuesta trabajo y eso clasismo y su",
            "start": 6056.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 6061.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el sentirse Superior",
            "start": 6062.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a ver si lo encuentras",
            "start": 6069.78,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque refleja",
            "start": 6072.54,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muy claramente el estado de \u00e1nimo",
            "start": 6075.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 6080.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios y los que echan a",
            "start": 6081.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "andar todas estas campa\u00f1as",
            "start": 6085.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s costos\u00edsimas",
            "start": 6088.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 6091.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho mucho dinero",
            "start": 6094.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 6105.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es como si lo hubiese escrito",
            "start": 6112.739,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 6117.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "o Carmen Aristegui",
            "start": 6125.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o Claudio",
            "start": 6130.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que Carmen Claudio krause por ah\u00ed",
            "start": 6132.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero ese es el pensamiento",
            "start": 6141.96,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "este dominante",
            "start": 6145.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a seguir ya nada m\u00e1s vamos",
            "start": 6150.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mientras lo buscan",
            "start": 6153.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Sandra Aguilera del",
            "start": 6157.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "grupo lanza comunicaciones presidente",
            "start": 6160.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Antes que nada quiero agradecerle que el",
            "start": 6161.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "secretario en Augusto nos recibi\u00f3 para",
            "start": 6166.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entregarle todas las pruebas de Pemex y",
            "start": 6168.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ya ahora Nada m\u00e1s estamos en respuesta",
            "start": 6170.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n que le hicimos la",
            "start": 6172.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "respuesta en respuesta del secretario",
            "start": 6175.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Le quiero informar sobre la",
            "start": 6177.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de las c\u00e9lulas m\u00e9dicas que",
            "start": 6179.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de los esteticistas de la investigaci\u00f3n",
            "start": 6182.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que llevamos a cabo y ya nada m\u00e1s",
            "start": 6184.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respetamos esperando la cita con el",
            "start": 6187.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gobernador de Veracruz para que nos",
            "start": 6189.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "informe Qu\u00e9 ha pasado con los rebues Y",
            "start": 6191.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si van a quitar estas estas c\u00e9dulas que",
            "start": 6194.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1n da\u00f1ando a tantas personas en todo",
            "start": 6198.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds Por otra parte parte presidente",
            "start": 6200.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "quiero ponerle en contexto de la",
            "start": 6202.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pregunta en el 2017 Don Neto fue acusado",
            "start": 6205.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de tortura y asesinato a un agente de la",
            "start": 6209.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "DEA a los 92 a\u00f1os a trav\u00e9s de un Amparo",
            "start": 6212.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que por problemas de salud fuera",
            "start": 6216.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "trasladado a presi\u00f3n domiciliaria",
            "start": 6219.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de m\u00e1s de tres d\u00e9cadas en el",
            "start": 6221.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "2020 el exgobernador de Quintana Roo",
            "start": 6223.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mario Villanueva a los 74 a\u00f1os de edad",
            "start": 6226.639,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "acusado de narcotr\u00e1fico y lavado de",
            "start": 6229.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dinero debido a su delicado estado de",
            "start": 6232.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud y despu\u00e9s de 19 a\u00f1os Fue",
            "start": 6235.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trasladado a prisi\u00f3n domiciliaria ahora",
            "start": 6238.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el 2022 el d\u00eda 15 de septiembre",
            "start": 6241.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estuvimos esperando la salida del se\u00f1or",
            "start": 6244.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel F\u00e9lix Gallardo es esperaba",
            "start": 6247.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sin estaba ya la guardia nacional ten\u00edan",
            "start": 6250.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la pulsera y todo esto sin embargo no",
            "start": 6253.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la salida la cambiaron para el d\u00eda",
            "start": 6255.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "23 que porque el brazalete no ten\u00eda no",
            "start": 6258.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ten\u00eda las las normas o no estaba dada de",
            "start": 6261.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "alta esta empresa",
            "start": 6264.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "posteriormente siguiendo la",
            "start": 6266.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sabemos que la guardia",
            "start": 6268.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacional le pidi\u00f3 al acusado que",
            "start": 6271.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contratara el brazalete el mismo",
            "start": 6274.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de alguna empresa que buscaron",
            "start": 6277.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por internet o sea no le dieron una",
            "start": 6280.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n donde hubiera no s\u00e9 las empresas",
            "start": 6283.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que estuvieran dadas de alta dentro de",
            "start": 6285.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad no no le dieron ni la tuvieron",
            "start": 6287.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que buscar por internet encontrar una",
            "start": 6290.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esta empresa la empresa les dio el",
            "start": 6292.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "brazalete funcionaba pero despu\u00e9s la",
            "start": 6295.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda dijo que que esa empresa no",
            "start": 6298.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estaba dada de alta entonces bueno",
            "start": 6300.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estuvieron en los tr\u00e1mites y dem\u00e1s y ya",
            "start": 6302.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la Ya contest\u00f3 la empresa que s\u00ed que ya",
            "start": 6305.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha entregado otros brazaletes a otros a",
            "start": 6308.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "otros presos entonces bueno est\u00e1 en eso",
            "start": 6310.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y bueno La pregunta es que si el poder",
            "start": 6314.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "judicial determin\u00f3 la prisi\u00f3n",
            "start": 6317.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "domiciliaria porque no se ha llevado a",
            "start": 6318.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cabo el Gobierno Federal tiene toda la",
            "start": 6321.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "capacidad del se\u00f1or F\u00e9lix Gallardo Y por",
            "start": 6323.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no les dan a los presos las opciones",
            "start": 6326.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las empresas autorizadas que conceden",
            "start": 6328.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los brazaletes los mismos presos los la",
            "start": 6332.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pagan Eso no es la pregunta es que no",
            "start": 6334.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "les dan las opciones 10 5 y que no la",
            "start": 6337.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tengan que estar buscando por internet",
            "start": 6340.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para que esto no vuelva a suceder y de",
            "start": 6341.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acuerdo a los Derechos Humanos ser\u00e1",
            "start": 6344.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "justo que un hombre que ya pas\u00f3 33 a\u00f1os",
            "start": 6346.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en prisi\u00f3n de la edad del se\u00f1or feliz",
            "start": 6348.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Gallardo con su estado de salud tan",
            "start": 6350.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "delicado no pueda disfrutar de los",
            "start": 6353.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "beneficios que le otorg\u00f3 la ley y que",
            "start": 6355.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haya sido v\u00edctima de violencia",
            "start": 6358.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica al no respetar el traslado a",
            "start": 6359.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su domicilio",
            "start": 6362.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo presidente despu\u00e9s de la",
            "start": 6364.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presencia de los m\u00e9dicos la semana",
            "start": 6367.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "pasada hubieron usted hab\u00eda mandado",
            "start": 6369.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a revisar al Se\u00f1or F\u00e9lix Qu\u00e9",
            "start": 6371.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en esta en este caso cu\u00e1nto ser\u00e1",
            "start": 6375.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar ser\u00e1 dado bueno es que no",
            "start": 6378.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no es liberado simplemente es trasladado",
            "start": 6382.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a presi\u00f3n domiciliaria es mi pregunta",
            "start": 6386.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar Gracias presidente s\u00ed lo",
            "start": 6388.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de Veracruz lo vemos para que este te",
            "start": 6390.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "reciba el gobernador le vamos a pedir",
            "start": 6395.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "respetuosamente no para que plantes",
            "start": 6398.36,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "sobre este tema lo estamos analizando",
            "start": 6401.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 6404.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con cuidado",
            "start": 6406.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 6409.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "todos los antecedentes y queremos actuar",
            "start": 6412.219,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 6415.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n queremos cuidar al pa\u00eds",
            "start": 6417.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no queremos que se afecten las",
            "start": 6423.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 6426.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6430.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy pendientes",
            "start": 6431.119,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 6435.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de todo lo que hacemos",
            "start": 6437.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que cuidar",
            "start": 6441.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6445.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 6448.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 6451.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces pero s\u00ed estamos viendo el tema",
            "start": 6455.159,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "de manera humanitaria S\u00ed y con apego a",
            "start": 6458.82,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a nuestros derechos soberanos",
            "start": 6467.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6474.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "analizando tambi\u00e9n los tiempos",
            "start": 6476.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entre otras cosas",
            "start": 6480.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tiene tantas definiciones El noble",
            "start": 6482.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 6486.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "me acabo de decir que pol\u00edtica es",
            "start": 6489.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6490.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica tambi\u00e9n es tiempo manejo de",
            "start": 6492.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los tiempos",
            "start": 6495.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes",
            "start": 6498.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "este que les ayude es el arte la ciencia",
            "start": 6501.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de gobernar la pol\u00edtica se invent\u00f3 para",
            "start": 6505.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "evitar la guerra en fin",
            "start": 6509.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es un noble oficio como el de ustedes",
            "start": 6511.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como del periodismo",
            "start": 6514.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "encontraron algo a ver",
            "start": 6516.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Este es el estado de \u00e1nimo",
            "start": 6521.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no se apachurren",
            "start": 6527.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "\u00e9chen las ganas nada m\u00e1s",
            "start": 6530.699,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "revisen sus estrategias",
            "start": 6534.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no me hacen caso ayer",
            "start": 6538.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda yo hay tres cosas",
            "start": 6542.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un agrupamiento",
            "start": 6545.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya En qu\u00e9 se fija la gente",
            "start": 6547.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuando va a votar",
            "start": 6552.9,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en el partido",
            "start": 6555.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en el candidato",
            "start": 6559.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y en el programa",
            "start": 6562.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "yo no resuelven",
            "start": 6566.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ninguna de las tres cosas",
            "start": 6568.619,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ayer se presentan la foto otra vez lo",
            "start": 6574.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6577.26,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo que cambia",
            "start": 6579.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6583.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama esto la imagen pero",
            "start": 6586.679,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "el logo",
            "start": 6592.08,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "el logo",
            "start": 6594.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ahora es un nopal este de colores",
            "start": 6597.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "no un maguey de colores",
            "start": 6603.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6606.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "les abrimos los ojos o sea",
            "start": 6609.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "le mostramos la verdad",
            "start": 6618.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y las pruebas",
            "start": 6622.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es en vano",
            "start": 6624.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 perdido",
            "start": 6627.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "vencido por su propia incapacidad de",
            "start": 6632.46,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "construir soluciones",
            "start": 6636.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Pues qui\u00e9n sabe porque como ya",
            "start": 6639.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no es su cuenta pero estos son este",
            "start": 6644.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 6647.699,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Es de",
            "start": 6648.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "o de Claudio",
            "start": 6652.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no tiene m\u00e1s",
            "start": 6655.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "profundidad",
            "start": 6658.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6662.73,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hay niveles en todo esto",
            "start": 6665.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "S\u00ed o sea es un estado de explicaci\u00f3n",
            "start": 6673.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6675.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo",
            "start": 6679.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un momento estelar en",
            "start": 6681.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "la historia de M\u00e9xico",
            "start": 6685.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Exactamente lo opuesto",
            "start": 6687.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que lo podemos",
            "start": 6693.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "demostrar con muchas cosas",
            "start": 6696.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6702.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fama que siempre ha tenido M\u00e9xico",
            "start": 6703.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como dec\u00edan los antiguos mexicas",
            "start": 6713.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mientras exista el mundo no acabar\u00e1",
            "start": 6717.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la gloria y la fama del M\u00e9xico",
            "start": 6722.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Tenochtitlan",
            "start": 6725.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "es que es bell\u00edsima Pues eso en el mundo",
            "start": 6728.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ofrezco Disculpa pero nos copian",
            "start": 6737.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6746.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mucho mucho muy consciente",
            "start": 6753.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 mostrando",
            "start": 6759.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 6762.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "su fortaleza cultural",
            "start": 6763.639,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 6768.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "saliendo adelante de adversidades",
            "start": 6774.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y este ellos",
            "start": 6784.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Siguen sin entender",
            "start": 6790.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6793.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6798.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 a ver",
            "start": 6799.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 6803.639,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6806.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el primer Bueno agradecerlo por lo",
            "start": 6809.179,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "deiskabal no este Ojal\u00e1 y nos puedan en",
            "start": 6812.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento este ampliar la",
            "start": 6814.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6817.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respecto a c\u00f3mo va a avanzar Cu\u00e1l es el",
            "start": 6818.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "importe que se va a gastar en su",
            "start": 6822.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "apertura Y si hay algunas fechas",
            "start": 6824.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se puedan tener respecto a su",
            "start": 6827.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "apertura presente por otro lado Me",
            "start": 6830.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda tocar un tema este del campo",
            "start": 6834.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estuve haciendo unos recorridos por",
            "start": 6837.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6839.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por las partes altas de Veracruz y",
            "start": 6840.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "encontramos ah\u00ed algunos campesinos que",
            "start": 6844.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos hablaron sobre un proyecto de bamb\u00fa",
            "start": 6847.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que Precisamente hay un tema ah\u00ed con el",
            "start": 6850.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bamb\u00fa que pudiera ayudar a",
            "start": 6854.699,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 6857.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hacer combustible entonces Ellos est\u00e1n",
            "start": 6859.159,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 6862.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de apertura para poder este Mostrar su",
            "start": 6863.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "proyecto estamos hablando de la Sierra",
            "start": 6867.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que puedan cultivar m\u00e1s bamb\u00fa y",
            "start": 6870.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "saber si este proyecto es viable para",
            "start": 6872.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este el estado mexicano y poder hacer",
            "start": 6876.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "este alternativas de combustible m\u00e1s",
            "start": 6879.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicas m\u00e1s baratas y que ayuden al",
            "start": 6881.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "campo por otro lado tambi\u00e9n encontramos",
            "start": 6885.6,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed afuera del palacio a un",
            "start": 6888.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "campesino que ven\u00eda a buscar",
            "start": 6892.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ayuda que ha metido",
            "start": 6894.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya algunas solicitudes a",
            "start": 6897.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "este la atenci\u00f3n ciudadana y bueno su",
            "start": 6900.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nombre es Bernab\u00e9 Valdez Trujillo \u00e9l",
            "start": 6904.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viene de Minatitl\u00e1n Veracruz del Ejido",
            "start": 6907.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Monte oscuro",
            "start": 6910.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "dirigido Monte oscuro b\u00e1sicamente ellos",
            "start": 6911.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "traen un proyecto de cultivo de arroz",
            "start": 6914.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no tienen certeza en su tierra tienen 20",
            "start": 6917.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ocupando sus hect\u00e1reas",
            "start": 6920.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n buscando digamos esa",
            "start": 6923.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguridad jur\u00eddica en la certeza De su",
            "start": 6925.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tierra porque es la \u00fanica manera en que",
            "start": 6929.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ellos pudieran accesar a que algunos",
            "start": 6931.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "inversionistas",
            "start": 6932.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "les ayuden o inviertan en una",
            "start": 6934.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "despulpadora de arroz y bueno tiene",
            "start": 6937.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "peticiones tres peticiones muy",
            "start": 6941.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas respecto a ese cultivo \u00e9l",
            "start": 6943.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ven\u00edan representaci\u00f3n de 16 familias del",
            "start": 6947.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "campo ven\u00eda con su familia los conocimos",
            "start": 6949.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed afuera este y bueno tambi\u00e9n nos",
            "start": 6952.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 que esto podr\u00eda ser un parteaguas",
            "start": 6955.139,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6957.119,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "toda esa comunidad o toda su Ejido",
            "start": 6958.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pudiera este empezar con los cultivos",
            "start": 6960.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del arroz que creo que son necesarios",
            "start": 6964.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para de lo que venimos hablando y pues",
            "start": 6966.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "bueno quer\u00eda preguntarle al respecto de",
            "start": 6969.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos dos proyectos este campesinos",
            "start": 6972.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Porque si uno recorre realmente el campo",
            "start": 6974.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las sierras se encuentra que son muy",
            "start": 6977.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ingeniosos que tienen grandes proyectos",
            "start": 6980.4,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6982.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cualquier empresario este de alto nivel",
            "start": 6983.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero que no han tenido ellos la",
            "start": 6986.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "oportunidad de estas inversiones o de",
            "start": 6988.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estas d\u00e1divas que algunos otros grandes",
            "start": 6991.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empresarios que se les conocen M\u00e9xico",
            "start": 6994.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "han tenido para poder salir",
            "start": 6996.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adelante en realidad si uno se recorre",
            "start": 6999.02,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el campo puede encontrar grandes",
            "start": 7002.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propuestas empresariales y que pueden",
            "start": 7003.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayudar mucho al pa\u00eds y quisiera saber",
            "start": 7006.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre estos dos proyectos y ten\u00eda algo",
            "start": 7009.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de conocimiento y qu\u00e9 opina al respecto",
            "start": 7011.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "presidente Gracias",
            "start": 7013.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "avanzando ya est\u00e1 autorizado",
            "start": 7016.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7021.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voy el fin de semana",
            "start": 7022.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a supervisar el tren Maya y de las zonas",
            "start": 7027.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 7031.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 7033.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Palenque voy a calakmul",
            "start": 7038.02,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "a Chetumal a Tulum a Canc\u00fan a M\u00e9rida",
            "start": 7044.78,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega Campeche",
            "start": 7052.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed ya estamos avanzando en eso",
            "start": 7056.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda est\u00e1 haciendo",
            "start": 7061.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 7065.92,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "quedamos de que antes de que",
            "start": 7068.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "termine nuestro gobierno vamos a abrir",
            "start": 7071.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "la zona",
            "start": 7075.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "O se va a empezar a trabajar Se est\u00e1",
            "start": 7080.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hablando tambi\u00e9n con los ejidatarios se",
            "start": 7081.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a un acuerdo y es muy",
            "start": 7084.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "probable que",
            "start": 7087.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dentro de tres semanas porque ya decidir",
            "start": 7089.199,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "cada tres semanas a la supervisi\u00f3n del",
            "start": 7093.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tren Maya",
            "start": 7097.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "vaya yo al terreno",
            "start": 7099.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed te voy a avisar para que nos veamos",
            "start": 7102.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por all\u00e1",
            "start": 7106.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y de los dos proyectos",
            "start": 7107.56,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "Los vemos con Carlos Torres",
            "start": 7111.46,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "lo del bamb\u00fa y lo del arroz",
            "start": 7115.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contra la presidente se ha tocado tu",
            "start": 7122.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tema como un poquito m\u00e1s especial Es",
            "start": 7125.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sobre el mecanismo de protecci\u00f3n porque",
            "start": 7128.679,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1 hablando de los peonaje y",
            "start": 7131.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todo este tema y creo que viene a",
            "start": 7133.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n muy interesante del tema para",
            "start": 7135.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que no es m\u00e1s protecci\u00f3n su \u00f3rgano m\u00e1s",
            "start": 7137.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "alto es la junta de gobierno la junta de",
            "start": 7139.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gobierno se conforma de nuevos votos que",
            "start": 7142.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente son los que deciden los",
            "start": 7144.619,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "planes de protecci\u00f3n para los activistas",
            "start": 7146.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y periodistas dentro de",
            "start": 7147.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esos nueve votos cuatro de ellos",
            "start": 7151.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pertenecen al consejo consultivo es",
            "start": 7154.4,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7157.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles de la sociedad",
            "start": 7159.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "civil desde la creaci\u00f3n del mecanismo",
            "start": 7161.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la ley dice que para escoger a estos",
            "start": 7165.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consejeros se consejero consultivo est\u00e1",
            "start": 7168.739,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conformado de nueve consejeros",
            "start": 7170.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dice que pues ellos mismos tienen que",
            "start": 7173.619,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hacer una convocatoria p\u00fablica ellos",
            "start": 7177.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mismos entrevistan a los postulantes los",
            "start": 7179.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mismos consejeros y ellos mismos los",
            "start": 7182.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "escogen lo que ha provocado que el",
            "start": 7185.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "consejo consultivo ciudadano est\u00e9",
            "start": 7189.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "secuestrado porque no hay otra manera de",
            "start": 7192.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decirlo por algunas asociaciones que se",
            "start": 7195.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "denominan espacio o esc",
            "start": 7199.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un conjunto de asociaciones de estas",
            "start": 7202.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asociaciones precisamente que pues este",
            "start": 7205.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pues no han aceptado que hay nuevas",
            "start": 7208.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "formas de comunicar que estamos en un",
            "start": 7212.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cambio de comunicaci\u00f3n muchas de ellas",
            "start": 7213.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se han dedicado incluso a discriminar a",
            "start": 7216.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los nuevos compa\u00f1eros que est\u00e1n haciendo",
            "start": 7218.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n los clasifican",
            "start": 7220.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "despectivamente Aunque la gente si los",
            "start": 7222.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiere much\u00edsimo pero ellos",
            "start": 7225.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "despectivamente \u00e9l dice youtuberos",
            "start": 7227.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "facebookeros tuiteros y son personas que",
            "start": 7230.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "han estado haciendo un gran trabajo de",
            "start": 7234.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tal vez en un estilo que",
            "start": 7236.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "algunos no les guste verdad es aceptable",
            "start": 7239.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "eso que los estilos period\u00edsticos tengan",
            "start": 7241.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gustos o no pero que al final hacen una",
            "start": 7243.58,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "labor referente a lo que la definici\u00f3n",
            "start": 7246.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de periodismo dice en la ley mexicana y",
            "start": 7249.619,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "en los este est\u00e1ndares de",
            "start": 7253.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Internacionales que tambi\u00e9n han definido",
            "start": 7256.36,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "que es un periodista en 30 d\u00edas en",
            "start": 7259.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito est\u00e1 la convocatoria abierta para",
            "start": 7263.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este elegir un consejero periodista y un",
            "start": 7265.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "consejero activista personas por ejemplo",
            "start": 7270.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como Frida guerrera que es un activista",
            "start": 7272.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s ser\u00edan aceptadas en el consejo por",
            "start": 7275.86,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ejemplo no o sea porque ellos lo que",
            "start": 7278.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hacen es cerrar",
            "start": 7280.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y se escogen ellos y ponen a modo y",
            "start": 7282.219,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luego lo que sucede es que cuando no",
            "start": 7285.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "representan ellos el caso alguna de",
            "start": 7289.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estas asociaciones no representan el",
            "start": 7291.86,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "caso del activista del periodista en la",
            "start": 7293.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "mesa",
            "start": 7295.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se hace para presentar el caso pues",
            "start": 7295.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7299.659,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "muchas veces le cierran el paso Los",
            "start": 7300.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bloquean",
            "start": 7302.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cabildean las votaciones convencen un",
            "start": 7304.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "voto m\u00e1s en el pleno y con eso aprueban",
            "start": 7307.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "o desa prueban la protecci\u00f3n de un",
            "start": 7311.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "colega o de una activista y luego cuando",
            "start": 7314.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se equivocan pues le echan la culpa",
            "start": 7317.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mecanismo no O sea dicen que fue \u00e9l fue",
            "start": 7319.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fue la secretar\u00eda de C\u00f3mo s\u00e9 pero aparte",
            "start": 7322.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos secretos presidente porque el",
            "start": 7324.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pleno pues no es p\u00fablico de la ley es",
            "start": 7327.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy rigurosa a la hora de c\u00f3mo se llama",
            "start": 7331.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de los plan de protecci\u00f3n que Considero",
            "start": 7333.56,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 bien tambi\u00e9n eso pero es muy",
            "start": 7335.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "rigurosa Y entonces toda esa oscuridad",
            "start": 7337.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la ocupan para manipular lo que pasa en",
            "start": 7339.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el mecanismo hoy el mecanismo de",
            "start": 7343.099,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n pues ha hecho digamos un",
            "start": 7345.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajo de limpieza interna que estaban",
            "start": 7347.179,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vinculados en esta",
            "start": 7350.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pues este trama y este saber presidente",
            "start": 7352.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "porque lo que van a escoger en el",
            "start": 7356.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo en la pr\u00f3xima este en la pr\u00f3xima",
            "start": 7358.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n es alguien que no les estorbe",
            "start": 7361.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adentro del Consejo esa es la realidad",
            "start": 7364.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no Entonces no hay ning\u00fan solo",
            "start": 7366.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representante en el consejo consultivo",
            "start": 7368.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del mecanismo que represente al",
            "start": 7370.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "movimiento alternativo de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7372.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 brotando incluso hemos nosotros",
            "start": 7374.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "visto y somos testigos de c\u00f3mo cuando",
            "start": 7377.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presentan un caso de alguien que tiene",
            "start": 7380.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7383.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que es este Pro 4 t o que tiene",
            "start": 7384.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inclinaciones de izquierda o que lo",
            "start": 7388.099,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyan a usted ellos lo bloquean no lo",
            "start": 7390.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dejan pasar y no lo protegen esa es la",
            "start": 7393.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realidad y le echa la culpa a la",
            "start": 7396.619,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n pero el",
            "start": 7398.179,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Cabildo est\u00e1 en el consejo saber",
            "start": 7399.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente si es hay manera de que no se",
            "start": 7401.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "escojan entre ellos mismos pues que no",
            "start": 7405.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haya ese club de Toby no cambiar esa",
            "start": 7407.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parte de la ley que sea una convocatoria",
            "start": 7410.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "abierta transparente que puedan",
            "start": 7412.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "postularse los que quieran en todo el",
            "start": 7414.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como pues como activistas y",
            "start": 7416.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "periodistas que sepan defensa de la",
            "start": 7418.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y los derechos",
            "start": 7421.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "humanos y que pues no sea oscuro el tema",
            "start": 7422.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidente entonces preg\u00fantale sobre ese",
            "start": 7426.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tema gracias S\u00ed pedirle a Alejandro",
            "start": 7428.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Encinas que se democratice m\u00e1s el",
            "start": 7431.119,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "mecanismo porque todo esto surge",
            "start": 7435.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con una realidad distinta y ya est\u00e1n",
            "start": 7439.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cambiando las cosas",
            "start": 7444.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo estamos repitiendo",
            "start": 7446.38,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cambiando las cosas entonces que",
            "start": 7449.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo vea este encima no sale de los",
            "start": 7452.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 7455.239,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed me gustar\u00eda terminar con eso",
            "start": 7459.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "s\u00ed Quintana Roo porque vienes all\u00e1 ah",
            "start": 7468.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero no pero tenemos la lista",
            "start": 7471.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9date",
            "start": 7475.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 7478.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Este Perd\u00f3n",
            "start": 7480.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todos a todos Diego",
            "start": 7484.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Tabasco y Campeche y Quintana Roo y",
            "start": 7486.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 7488.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s derivado de su gira",
            "start": 7491.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de este fin de semana usted visit\u00f3",
            "start": 7493.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Tamaulipas que es un estado con un",
            "start": 7495.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernador que acaba de tomar el cargo",
            "start": 7498.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico Villarreal en su visita usted le",
            "start": 7500.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 al gobernador que iba a regresar",
            "start": 7502.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al estado con todo el gabinete para",
            "start": 7504.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estos planes de apoyo que si no me",
            "start": 7507.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "equivoco tambi\u00e9n los hizo el a\u00f1o pasado",
            "start": 7510.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "en consecuencia el presidente",
            "start": 7511.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle muy muy puntualmente va a",
            "start": 7513.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ser una gira en el transcurso de este",
            "start": 7516.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en los cinco estados de la rep\u00fablica",
            "start": 7518.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tienen nuevos gobernadores Quintana",
            "start": 7520.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Roo Hidalgo Oaxaca Tamaulipas y me falta",
            "start": 7523.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uno Oaxaca entonces presidente",
            "start": 7526.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntarle muy puntualmente va a ser",
            "start": 7529.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "usted una gira con todo el gabinete de",
            "start": 7531.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para acompa\u00f1ar a los",
            "start": 7533.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobernadores en su nueva encomienda",
            "start": 7536.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed voy a seguir visitando el",
            "start": 7538.34,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "caso de de Tamaulipas es especial porque",
            "start": 7542.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7546.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "he visitado",
            "start": 7548.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Tamaulipas ya tiene alg\u00fan tiempo o es de",
            "start": 7551.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los estados que menos",
            "start": 7554.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "he visitado en los \u00faltimos tiempos s\u00ed",
            "start": 7557.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los he visitado todos",
            "start": 7560.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7563.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hace falta que",
            "start": 7567.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se defina con mucha Claridad el apoyo",
            "start": 7571.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir",
            "start": 7575.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "destinando al pueblo",
            "start": 7577.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas y el respaldo al",
            "start": 7580.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "gobernador Am\u00e9rico Villarreal vamos a",
            "start": 7584.599,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "estar por all\u00e1 la semana pr\u00f3xima",
            "start": 7587.54,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "martes o mi\u00e9rcoles",
            "start": 7591.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya presidente s\u00ed vamos a tener",
            "start": 7595.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una ma\u00f1anera all\u00e1 vamos a tratar el tema",
            "start": 7598.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de seguridad Pero adem\u00e1s va a haber",
            "start": 7601.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de todo el gabinete del Gobierno",
            "start": 7605.0,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Federal en Tamaulipas",
            "start": 7608.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en el caso de Oaxaca pues",
            "start": 7613.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 7616.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 7619.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7623.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "acabo de estar hace",
            "start": 7625.699,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "dos semanas y voy en noviembre",
            "start": 7629.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "voy a hacer la misma supervisi\u00f3n Y es",
            "start": 7635.679,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "probable que en Oaxaca se lleve a cabo",
            "start": 7641.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n",
            "start": 7643.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7646.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "El plan",
            "start": 7648.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7651.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "comercio y desarrollo de los pa\u00edses del",
            "start": 7653.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 7658.159,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "que es muy probable que",
            "start": 7660.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "vengan",
            "start": 7663.219,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "algunos presidentes",
            "start": 7665.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica",
            "start": 7668.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del sur de Sudam\u00e9rica",
            "start": 7672.159,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y nos reunamos en Oaxaca entonces",
            "start": 7675.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 7681.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "cada tres semanas",
            "start": 7684.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estoy de all\u00e1 qu\u00e9 otro estado",
            "start": 7687.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo tambi\u00e9n acabo de estar y voy a",
            "start": 7692.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "seguir visitando pero s\u00ed de algo me",
            "start": 7696.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "falta me falta una gira que quiero hacer",
            "start": 7699.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "por la Huasteca que no he ido por la",
            "start": 7703.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Huasteca",
            "start": 7708.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Hidalguense y en el caso de Oaxaca",
            "start": 7709.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y me lo reclamaron me falta ir a",
            "start": 7711.86,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la mixteca",
            "start": 7716.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y voy a ir entonces tengo pendientes",
            "start": 7720.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed voy a visitarlos en el caso de",
            "start": 7723.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Tamaulipas si va a ser la semana pr\u00f3xima",
            "start": 7726.98,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Y por \u00faltimo tambi\u00e9n",
            "start": 7730.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "derivado de la reciente aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 7735.099,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Reforma la guardia nacional la semana",
            "start": 7738.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pasada en el senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 7739.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted ha platicado que siguen reformas",
            "start": 7742.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pendientes en su gobierno",
            "start": 7745.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya en este periodo de sesiones se tienen",
            "start": 7747.699,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que agotar los temas legislativos sin",
            "start": 7750.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "embargo preguntarle presidente se",
            "start": 7752.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda todav\u00eda presente que para el",
            "start": 7754.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siguiente periodo legislativo o en los",
            "start": 7757.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a\u00f1os o periodos que quedan se",
            "start": 7759.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presenta una reforma para el INE en este",
            "start": 7763.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "caso para lo que usted ha venido",
            "start": 7766.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "planteando con mucho con mucho",
            "start": 7767.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puntualidad que es recortar el",
            "start": 7769.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presupuesto y que se adapten un poco a",
            "start": 7771.679,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "las medidas de austeridad se tienen",
            "start": 7773.42,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "previsto que se haga presidente Gracias",
            "start": 7774.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente",
            "start": 7776.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7778.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que",
            "start": 7781.28,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "se reduzca el n\u00famero de legisladores",
            "start": 7784.82,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "sobre todo los plurinominales",
            "start": 7791.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7794.599,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se elija",
            "start": 7796.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "a los miembros del Consejo",
            "start": 7799.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del INE",
            "start": 7802.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que los elija el pueblo",
            "start": 7804.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para que sean",
            "start": 7807.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 7814.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "imparciales",
            "start": 7816.619,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y lo mismo que se elijan a los",
            "start": 7819.619,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal electoral y lo",
            "start": 7823.599,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "otro es que se reduzca",
            "start": 7828.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 7832.699,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque es mucho dinero El que se est\u00e1",
            "start": 7836.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "destinando a la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 7839.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 7842.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y que se procure tambi\u00e9n",
            "start": 7846.5,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que no haya duplicidad",
            "start": 7850.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que solo exista un organismo electoral",
            "start": 7855.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para hacer todas las elecciones en el",
            "start": 7857.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7860.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7862.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este gasto oneroso",
            "start": 7863.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tanto del INE como del tribunal",
            "start": 7867.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se replica",
            "start": 7870.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en cada estado",
            "start": 7872.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces son 32 aparatos",
            "start": 7876.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7882.199,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se paga",
            "start": 7883.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 7887.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "para elecciones cada tres a\u00f1os",
            "start": 7890.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "o cada seis a\u00f1os",
            "start": 7895.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hace falta una reforma se va",
            "start": 7898.82,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a presentar nada m\u00e1s que los tiempos",
            "start": 7904.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pues tienen que ver con el congreso",
            "start": 7907.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ellos tienen que decidir",
            "start": 7910.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo que considero",
            "start": 7913.94,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya se tiene una iniciativa de reforma",
            "start": 7916.9,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "en lo electoral",
            "start": 7922.9,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "falta que este se empiece a analizar a",
            "start": 7926.119,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "discutir dice",
            "start": 7930.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "apruebe o rechace",
            "start": 7937.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya tiene a ver",
            "start": 7942.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se van a quedar este Quintana Roo y",
            "start": 7947.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n este",
            "start": 7950.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "miren este es el",
            "start": 7956.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "show esto es interesante",
            "start": 7960.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque es lo que hacemos",
            "start": 7964.94,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "cada municipio de los cerca de 2.500",
            "start": 7970.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds",
            "start": 7974.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Tiene un plan",
            "start": 7976.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "integral para el bienestar",
            "start": 7978.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "esto estoy",
            "start": 7983.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "uno de los 18 municipios de Sinaloa",
            "start": 7985.599,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "si no me equivoco",
            "start": 7990.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son 18",
            "start": 7993.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en los l\u00edmites",
            "start": 7999.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "con Chihuahua",
            "start": 8002.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy cerca del otro municipio de Sinaloa",
            "start": 8007.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que es el fuerte",
            "start": 8009.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 8012.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 8016.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso que tengo",
            "start": 8018.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el Costco largo",
            "start": 8021.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8025.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "miren para los j\u00f3venes",
            "start": 8027.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "dos programas en",
            "start": 8031.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "choi este es j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 8038.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 8041.619,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "191 j\u00f3venes de hoy",
            "start": 8047.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 8051.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de aprendices",
            "start": 8054.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 8061.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "5.258 pesos",
            "start": 8065.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 8068.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo",
            "start": 8071.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 trabajan",
            "start": 8074.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en talleres",
            "start": 8078.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en comercios",
            "start": 8080.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en actividades productivas del campo",
            "start": 8082.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "antes que pasaba",
            "start": 8087.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se les llamaba ninis de manera",
            "start": 8091.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "despectiva",
            "start": 8094.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ahora el que no estudia",
            "start": 8097.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no encuentra trabajo tiene esta opci\u00f3n",
            "start": 8100.06,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Esto es lo que hemos ejercido",
            "start": 8104.139,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Enjoy nada m\u00e1s para estos programas",
            "start": 8107.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "12 millones",
            "start": 8111.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante que se sepa",
            "start": 8117.099,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "para que no se nosen tanto",
            "start": 8121.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 8125.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que antes solo ellos",
            "start": 8129.639,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se quedaban con el presupuesto",
            "start": 8133.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8143.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "311 j\u00f3venes",
            "start": 8145.92,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "estudiando en el nivel licenciatura en",
            "start": 8148.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Chuy",
            "start": 8152.739,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que reciben una beca",
            "start": 8155.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8162.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "2.450 pesos mensuales",
            "start": 8164.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esto es bimestral",
            "start": 8168.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "4.9",
            "start": 8170.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que estudian nivel de licenciatura",
            "start": 8176.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de Chuy",
            "start": 8181.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de preparatoria",
            "start": 8185.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1463",
            "start": 8188.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n becados",
            "start": 8192.7,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "1.680 pesos bimestrales",
            "start": 8196.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estas son becas",
            "start": 8207.24,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "para familias igual",
            "start": 8210.219,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "1.680 pesos bimestrales",
            "start": 8214.019,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "2.610 familias Esto es para preescolar",
            "start": 8218.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria que es educaci\u00f3n",
            "start": 8223.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 8226.0,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Estos son becas",
            "start": 8228.519,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8232.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 8233.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Esa es la escuela es nuestra",
            "start": 8239.62,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "en todo el municipio de Chuy",
            "start": 8244.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8248.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "182 escuelas",
            "start": 8249.179,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en 142",
            "start": 8254.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya recibieron su presupuesto",
            "start": 8257.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Este es un dinero que se entrega",
            "start": 8261.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a las sociedades de madres de padres de",
            "start": 8268.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 8271.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento",
            "start": 8272.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de las escuelas y ellos deciden C\u00f3mo",
            "start": 8276.599,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "usar el dinero",
            "start": 8280.24,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el presupuesto se entrega de acuerdo al",
            "start": 8282.399,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "n\u00famero de alumnos",
            "start": 8285.939,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8294.399,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de 5 a 50 alumnos 200 mil pesos",
            "start": 8296.439,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para la sociedad",
            "start": 8301.42,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "de 51 a 150 alumnos 250 mil pesos",
            "start": 8304.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una escuela de m\u00e1s de 150 alumnos 600",
            "start": 8312.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "mil pesos",
            "start": 8316.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacen maravilla",
            "start": 8318.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la madre de los padres porque ellos",
            "start": 8321.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aportan manos de obra",
            "start": 8324.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y usan",
            "start": 8327.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "para pintar la escuela para ampliar un",
            "start": 8329.74,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "aula construir un aula hacer una barda",
            "start": 8335.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8340.3,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "donde hay mucho calor los ventiladores",
            "start": 8341.7,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "les llaman",
            "start": 8347.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no abanicos",
            "start": 8351.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ventiladores abanico y tambi\u00e9n clima en",
            "start": 8354.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "algunos casos",
            "start": 8357.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hasta ahora 8 millones 800.000",
            "start": 8360.519,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para adultos mayores todos los",
            "start": 8370.059,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adultos mayores de",
            "start": 8373.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hoy todos",
            "start": 8376.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "3.994",
            "start": 8379.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n recibiendo 3.850 bimestrales",
            "start": 8388.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Esto va a ir aumentando",
            "start": 8392.22,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y va a llegar a 6000 en enero del 24",
            "start": 8395.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en enero del 23 aumenta 25%.",
            "start": 8402.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y en enero del 24 otros 25%",
            "start": 8408.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": ". pero miren",
            "start": 8414.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "76 millones",
            "start": 8416.939,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 8420.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "as\u00ed 99%",
            "start": 8424.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 8427.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "4000 34 por alguna raz\u00f3n",
            "start": 8429.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no son los 100 pero es un derecho",
            "start": 8433.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "universal y este se entrega a ricos y a",
            "start": 8435.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pobres despu\u00e9s de 65 a\u00f1os",
            "start": 8439.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque es una recompensa",
            "start": 8442.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por lo que han hecho",
            "start": 8445.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Dios mayores por el desarrollo de",
            "start": 8448.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y merecen tener un poco de",
            "start": 8451.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "holgura",
            "start": 8454.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo tramo de su vida estas son",
            "start": 8456.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad sobre todo",
            "start": 8459.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 8462.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "176 enjoy",
            "start": 8465.84,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a ampliar",
            "start": 8469.72,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 8475.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "2.800 pesos bimestrales",
            "start": 8478.62,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver",
            "start": 8483.1,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "con estancias infantiles sobre todo para",
            "start": 8487.479,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "madres solteras",
            "start": 8491.439,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "para que tengan en donde dejar a sus",
            "start": 8496.24,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as a sus ni\u00f1os",
            "start": 8500.56,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "193 becas un mill\u00f3n",
            "start": 8502.02,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "494 sigue",
            "start": 8506.819,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pesca tambi\u00e9n aunque est\u00e1 all\u00e1 en la",
            "start": 8512.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 8516.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "deben de tener",
            "start": 8518.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "algo de piscicultura",
            "start": 8521.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "porque se ayuda y sobre todo los los",
            "start": 8525.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "vasos de presa seguramente",
            "start": 8530.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a 263",
            "start": 8533.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pescadores",
            "start": 8538.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que les da un apoyo",
            "start": 8541.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "7.200 pesos por pescador de apoyo todo",
            "start": 8543.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto es directo",
            "start": 8547.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya no hay intermediaci\u00f3n",
            "start": 8549.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se acaba se acab\u00f3 lo de dame a m\u00ed el",
            "start": 8553.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dinero yo lo voy a entregar a la gente",
            "start": 8556.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no primo hermano",
            "start": 8559.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque si no no llega",
            "start": 8564.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "o no llega con moche esto es lo que se",
            "start": 8566.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "entrega a los productores campesinos",
            "start": 8571.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a 2.656",
            "start": 8575.5,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "lo que era antes el llamado procampo",
            "start": 8578.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "se le entrega de manera directa",
            "start": 8582.939,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "a los productores",
            "start": 8585.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estos son los precios de garant\u00eda",
            "start": 8589.479,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "al ma\u00edz",
            "start": 8594.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "6.278 Esto va a aumentar",
            "start": 8596.64,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "arroz 6.760 trigo harinero 6.900 frijol",
            "start": 8600.42,
            "duration": 11.019
        },
        {
            "text": "16.000 la tonelada y leche 10 pesos en",
            "start": 8607.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "litros",
            "start": 8611.439,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8613.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 8615.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque si no existieran estos precios de",
            "start": 8618.939,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 8622.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "los llamados",
            "start": 8625.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intermediarios mejor conocidos Como",
            "start": 8627.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coyotes",
            "start": 8630.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "les pagan",
            "start": 8633.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho menos Entonces ya por ejemplo el",
            "start": 8635.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "frijol no est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 8639.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "le pagan m\u00e1s",
            "start": 8643.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos al gobierno eran seis",
            "start": 8645.939,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ocho pesos kilo el que les pagaba y ya",
            "start": 8649.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se fij\u00f3 esto",
            "start": 8653.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y esto ha ayudado a que ya somos",
            "start": 8656.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autosuficientes en producci\u00f3n de frijol",
            "start": 8658.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero ahora le est\u00e1n pagando m\u00e1s que el",
            "start": 8662.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda pero si quitamos el",
            "start": 8664.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda",
            "start": 8667.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se tumba el precio por eso esto es muy",
            "start": 8670.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8673.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "salud estamos trabajando",
            "start": 8682.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 medicamentos gratuitos lo mismo",
            "start": 8685.359,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "miren esto es important\u00edsimo banco del",
            "start": 8688.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8692.979,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo Enjoy una sucursal del",
            "start": 8697.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "banco del bienestar Porque todos estos",
            "start": 8701.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "apoyos Se entregan con una tarjeta",
            "start": 8703.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8708.58,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "son en el pa\u00eds",
            "start": 8711.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "proyectadas",
            "start": 8717.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "2.700 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 8720.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para hacer el banco m\u00e1s grande de M\u00e9xico",
            "start": 8723.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s sucursales",
            "start": 8727.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces van a tener su banco",
            "start": 8733.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y van a acudir",
            "start": 8738.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "31.414 personas",
            "start": 8741.06,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "no tienen que ir al fuerte si hinch\u00f3",
            "start": 8748.899,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y por ejemplo no hay banco",
            "start": 8753.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8759.819,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Estos son tandas",
            "start": 8764.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 8767.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "son peque\u00f1os cr\u00e9ditos",
            "start": 8770.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "258",
            "start": 8773.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Se entregan los apoyos",
            "start": 8779.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y la gente va abonando",
            "start": 8782.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os comercios quienes Tienen alguna",
            "start": 8786.16,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 8790.66,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito a la palabra",
            "start": 8796.06,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "esto es m\u00e1s que nada de mujeres",
            "start": 8799.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "44 beneficiarios un mill\u00f3n Cien",
            "start": 8803.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mil este es para empresas familiares",
            "start": 8809.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cr\u00e9dito a la palabra 15",
            "start": 8810.939,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 8815.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Este programa es",
            "start": 8817.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una maravilla",
            "start": 8821.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es sembrando vida",
            "start": 8823.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Este programa es el mejor",
            "start": 8826.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando en el mundo",
            "start": 8830.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para el guacamayo ese que",
            "start": 8835.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8838.64,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con",
            "start": 8842.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el pico ca\u00eddo",
            "start": 8844.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8846.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque es lo mejor miren",
            "start": 8849.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Enjoy hay",
            "start": 8855.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "1944",
            "start": 8857.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "campesino que est\u00e1n sembrando cultivando",
            "start": 8859.62,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sus parcelas",
            "start": 8864.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y se les ayuda con 5000 pesos mensuales",
            "start": 8869.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de jornal",
            "start": 8873.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que siembran \u00e1rboles",
            "start": 8875.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "frutales o maderables",
            "start": 8879.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en sus parcelas",
            "start": 8881.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces son 68 millones",
            "start": 8886.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son mil casi 2000",
            "start": 8893.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sujetos agrarios",
            "start": 8896.34,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando",
            "start": 8899.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "4.860 hect\u00e1reas",
            "start": 8901.859,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "porque digo que es el mejor del mundo",
            "start": 8905.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque tenemos ya m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 8909.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 8911.979,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 8913.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sembradas",
            "start": 8915.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y trabajan como Sembradores",
            "start": 8918.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "440.000 campesinos que reciben cada uno",
            "start": 8922.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales",
            "start": 8927.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para cultivar su tierra",
            "start": 8931.06,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto implica de presupuesto",
            "start": 8934.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "30.000",
            "start": 8938.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 8940.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo",
            "start": 8945.88,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "un programa de reforestaci\u00f3n de 1500",
            "start": 8950.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 8954.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni nuestros vecinos",
            "start": 8957.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "amigos de Estados Unidos",
            "start": 8960.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ni en China ni en Rusia en ning\u00fan lado",
            "start": 8963.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "es como el tren Maya En ning\u00fan lugar del",
            "start": 8966.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8971.319,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo un tren de",
            "start": 8973.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "1550 kil\u00f3metros",
            "start": 8977.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hay que avisar",
            "start": 8982.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al guacamayo para que no se vaya este a",
            "start": 8984.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "deprimir mucho",
            "start": 8988.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8991.479,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Pon la \u00faltima",
            "start": 8993.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8996.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8998.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una s\u00edntesis de",
            "start": 9000.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Chuy tiene",
            "start": 9004.08,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9005.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n de casi 30 mil habitantes",
            "start": 9006.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y tiene",
            "start": 9012.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "8.176 viviendas",
            "start": 9014.24,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "8.176",
            "start": 9018.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "miren Cu\u00e1ntos beneficiarios",
            "start": 9020.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 9026.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa esto",
            "start": 9028.439,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "que cuando menos",
            "start": 9032.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a cada una de las",
            "start": 9036.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "8.176 viviendas hogares",
            "start": 9038.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 9044.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 9046.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el que no",
            "start": 9051.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recibe un apoyo como adulto mayor",
            "start": 9052.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recibe una beca",
            "start": 9056.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en sembrando vida",
            "start": 9059.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9064.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo podemos repetir tienes todos los",
            "start": 9067.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 9069.3,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9072.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana le seguimos",
            "start": 9072.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Deja nada m\u00e1s pendiente los municipios",
            "start": 9075.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso es lo que hacemos esto este es",
            "start": 9083.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo",
            "start": 9085.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso la gente",
            "start": 9087.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "apoya respalda",
            "start": 9090.78,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 9096.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueden estar",
            "start": 9098.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "calumniandonos d\u00eda y noche un d\u00eda s\u00ed y",
            "start": 9102.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el otro tambi\u00e9n y no",
            "start": 9106.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "porque la gente est\u00e1",
            "start": 9109.439,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "viendo lo que",
            "start": 9112.26,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no suced\u00eda antes",
            "start": 9115.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9120.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es como para",
            "start": 9124.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decirle a Claudio no",
            "start": 9127.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "o a los l\u00edderes de los partidos",
            "start": 9130.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 9132.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salgan",
            "start": 9136.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a comprometerse a decir",
            "start": 9138.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9140.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 9142.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ganamos",
            "start": 9145.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 9148.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a mantener el programa",
            "start": 9150.54,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 9153.899,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que la gente diga Bueno pues",
            "start": 9158.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n",
            "start": 9165.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pensando solo en iberdrola",
            "start": 9167.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o en los",
            "start": 9174.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "machuchones tambi\u00e9n Piensan en nosotros",
            "start": 9176.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Piensan en el pueblo",
            "start": 9179.359,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 9183.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando presentamos la iniciativa en la",
            "start": 9185.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados para que el programa",
            "start": 9188.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de adultos mayores",
            "start": 9191.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se convirtiera en un derecho",
            "start": 9193.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9195.39,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "votaron en contra",
            "start": 9198.3,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9199.9,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 creen que la gente no se da cuenta",
            "start": 9203.58,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9207.34,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "la gente quiere democracia",
            "start": 9210.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no quiere",
            "start": 9214.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9215.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 9217.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda es el gobierno",
            "start": 9225.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9229.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 9231.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para decirlo con Claridad porque as\u00ed se",
            "start": 9234.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "define desde la \u00e9poca de Arist\u00f3teles",
            "start": 9237.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es el gobierno de los ricos",
            "start": 9242.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 9245.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed se define",
            "start": 9248.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "demos",
            "start": 9251.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es pueblo Kratos es poder es el poder",
            "start": 9252.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 9256.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s conviene a todos",
            "start": 9259.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 9264.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 probado que es el mejor sistema",
            "start": 9269.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 9271.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 9273.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque es el sistema",
            "start": 9280.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo",
            "start": 9283.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humanitario",
            "start": 9285.78,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y es el que garantiza",
            "start": 9288.479,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad la gobernabilidad",
            "start": 9292.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "gobierno de las minor\u00edas es",
            "start": 9299.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9307.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esencia subversivo",
            "start": 9309.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "produce inestabilidad",
            "start": 9319.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Por eso hay revoluciones",
            "start": 9323.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "si el Porfiriato",
            "start": 9327.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hubiese funcionado muy bien",
            "start": 9329.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no hubiese habido una revoluci\u00f3n",
            "start": 9333.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo que tenemos que",
            "start": 9340.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 9343.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "consolidar nuestra democracia",
            "start": 9345.02,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Y ser cada vez m\u00e1s humano",
            "start": 9348.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fraterno",
            "start": 9352.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y no estar pensando nada m\u00e1s en el",
            "start": 9357.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dinero y en lo material",
            "start": 9359.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en el lujo barato",
            "start": 9364.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tienen valores",
            "start": 9367.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en principios en ideales",
            "start": 9370.439,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que no olvidar que s\u00f3lo siendo buenos",
            "start": 9375.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 9378.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y no mentir No robar",
            "start": 9382.979,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no traicionar al pueblo",
            "start": 9386.16,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y ya nos vamos a desayunar Dios",
            "start": 9391.26,
            "duration": 5.04
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de aduanas se ha hecho un buen trabajo para evitar la introducci\u00f3n de drogas el contrabando la corrupci\u00f3n en las aduanas algunas estaban tomadas por delincuentes de cuello blanco y por integrantes de la delincuencia organizada y se ha ido limpiando [M\u00fasica] y ahora Horacio Duarte que es el titular de la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico nos va a informar hemos contado para esto para limpiar para purificar el gobierno y en especial las aduanas con el apoyo de las fuerzas armadas de la secretar\u00eda de defensa de la Secretar\u00eda de Marina nada m\u00e1s imaginen ustedes c\u00f3mo podr\u00edamos tener vigilancia control en los puertos si no se cuenta con el apoyo de la Secretar\u00eda de Marina o en la sabana fronterizas sino Contamos con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa entonces tomamos esa decisi\u00f3n y nos ha dado muy buenos resultados el caso de los puertos en especial lo que suced\u00eda en Manzanillo [M\u00fasica] era tremendo porque entraba mucha droga esto era y sigue siendo Lamentablemente el principal motivo de violencia de homicidios por eso Colima a pesar de ser un estado con poca poblaci\u00f3n es el estado con m\u00e1s violencia con m\u00e1s homicidios Y en especial Manzanillo por el puerto Entonces ya estamos avanzando sobre todo evitando la entrada de drogas de Asia el fentanilo y otras drogas que son sumamente da\u00f1inas Entonces se ha hecho un buen trabajo tambi\u00e9n esto ha implicado una mejor recaudaci\u00f3n Ya este a\u00f1o vamos a superar el bill\u00f3n de pesos obtenido en aduanas para fortalecer la hacienda p\u00fablica para tener presupuesto de modo que vamos a darle la palabra a Horacio Duarte y nos acompa\u00f1an el secretario de gobernaci\u00f3n Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez el secretario de la defensa nacional el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez y el secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n que son los que han estado trabajando para conseguir estos logros en aduanas adelante Buenos d\u00edas Gracias presidente estaremos informando brevemente este estos resultados de la gesti\u00f3n en aduanas para poner en contexto en el tema de la recaudaci\u00f3n a diciembre de este a\u00f1o del 2022 de enero a septiembre del 22 hemos recaudado 820 mil millones de pesos que significa un incremento del 11% respecto al 2011 al 2021 Perd\u00f3n que es nuestro a\u00f1o r\u00e9cord en recaudaci\u00f3n con esta tendencia que viene los meses de mayor dinamismo en las aduanas por la temporada sembrina estamos proyectando tener un ingreso de un bill\u00f3n cien mil millones de pesos para ponerlo en contexto y que los ciudadanos entiendan la importancia estrat\u00e9gica de las aduanas equivaldr\u00eda una a una sexta parte de los ingresos del estado mexicano si ponemos la la tabla de crecimiento tenemos que al inicio del gobierno el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en el 2018 Tuvimos una un ingreso de 949.689 mil millones de pesos con la proyecci\u00f3n que tenemos al cierre de diciembre de este a\u00f1o de un bill\u00f3n 104 mil millones de pesos vamos a reflejar que tenemos un crecimiento en este periodo del gobierno el presidente L\u00f3pez Obrador de El 16% de aumento en la recaudaci\u00f3n en las aduanas Cabe destacar que tenemos el periodo de la pandemia Kobe 19 como una contracci\u00f3n de la econom\u00eda y despu\u00e9s en el periodo del 2020 al 21 y lo que llevamos del 22 Cabe destacar la presencia de las de los elementos de las fuerzas armadas como un elemento fundamental para lograr estas metas de en las aduanas del pa\u00eds tambi\u00e9n recordar que el primero de enero del 2022 la las aduanas se adscribieron a un nuevo \u00f3rgano desconcentrado de la Secretar\u00eda de Hacienda la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico que cuenta con autonom\u00eda t\u00e9cnica operativa administrativa y de gesti\u00f3n y eso nos ha permitido tener mayor dinamismo con todas las dependencias del Gobierno Federal de manera puntual con lo hemos se\u00f1alado con las fuerzas armadas Sedena semar Guardia nacional para de esa madera el modelo que estamos implementando sea m\u00e1s eficiente tambi\u00e9n informar que en este momento hay 6.969 elementos que incluye la plantilla del personal en las aduanas es decir no no hubo un incremento sustancial de personas de trabajadores pero s\u00ed hubo un incremento de personal de Sedena y de sema al final es de diciembre de este a\u00f1o estaremos incorporando 2.200 nuevos elementos de las fuerzas armadas en la labores de administraci\u00f3n y vigilancia en las 50 aduanas de nuestro pa\u00eds como parte de la estrategia de las aduanas por primera vez se est\u00e1n aplicando los recursos del llamado fideicomiso aduanero en este momento tenemos en desarrollo 166 proyectos de infraestructura y modernizaci\u00f3n de las aduanas tanto en las aduanas fronterizas como en las aduanas mar\u00edtimas lo que significa un monto de 83.800 millones de pesos que se est\u00e1n invirtiendo por primera ocasi\u00f3n en las aduanas de nuestro pa\u00eds para garantizar y aumentar la recaudaci\u00f3n tambi\u00e9n Cabe destacar que en las aduanas de M\u00e9xico se realizan labores de seguridad nacional En este sentido eh Por cumplirla encomienda del presidente de la Rep\u00fablica en coordinaci\u00f3n con Sedena cemar Guardia nacional hemos implementado nuevos modelos de inteligencia Y alertamiento logrando asegurar en las aduanas 43.6 toneladas de drogas de las cuales resalta que en el 2021 tuvimos un decomiso de 15 toneladas de coca\u00edna mezclada tambi\u00e9n como parte de este esfuerzo que se quisi\u00e9ramos destacar en materia de armas que es una una tarea muy importante para el pa\u00eds para la seguridad nacional en las aduanas en lo que va del gobierno el presidente L\u00f3pez Obrador se han asegurado 97.9% m\u00e1s armas cortas que en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n y 59.8% m\u00e1s que en el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto en el caso de armas largas tenemos que hay un incremento del 187.9% respecto al gobierno de Felipe Calder\u00f3n y un 106% respecto al gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto tambi\u00e9n como parte del combate a la corrupci\u00f3n M\u00e9xico se coordina las aduanas nos hemos coordinado en dos programas el de programa anticorrupci\u00f3n y promoci\u00f3n de la integridad con la Organizaci\u00f3n Mundial de las aduanas y el programa de control de contenedores desarrollado por la oficina de las Naciones Unidas contra la droga y el delito que arrancar\u00e1 en unas semanas en el puerto de Manzanillo finalmente que en este tema de combate a la corrupci\u00f3n que ha sido una constante que el presidente nos ha instruido tanto la UNAM Sedena Marina Guardia nacional estamos Unidos como un son de equipo al Servicio del pa\u00eds para combatir la corrupci\u00f3n han sido cesados m\u00e1s de 2.000 funcionarios de aduanas m\u00e1s de 30 denuncias ante la fiscal\u00eda y apertura de investigaciones por la unidad de inteligencia financiera se han congelado cuentas de ex administradores de aduanas y se tienen 3.163 elementos de las fuerzas armadas capacitadas que est\u00e1n incorpor\u00e1ndose para todas estas tareas de combate a la corrupci\u00f3n despu\u00e9s el informe que estamos presentando de la agencia Resaltar insisto el trabajo y agradecer p\u00fablicamente el compromiso que han manifestado tanto la defensa nacional como la Secretar\u00eda de Marina agradecer p\u00fablicamente a sus titulares su compromiso su respaldo su lealtad y tambi\u00e9n agradecer siempre el respaldo del secretario de gobernaci\u00f3n y evidentemente del impulso que el presidente nos impone todos los d\u00edas para hacer las aduanas un punto seguro de ingreso para el pa\u00eds Muchas gracias presidente Bueno pues estos resultados muy buenos que los debemos a Horacio Duarte director de aduanas con el apoyo de las fuerzas armadas ya se ha informado resumo es mucho m\u00e1s lo confiscado en drogas en armas que lo que se hac\u00eda anteriormente sean limpiado las aduanas los puertos y al mismo tiempo ha aumentado la recaudaci\u00f3n en aduanas m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos que han ingresado a la hacienda p\u00fablica Horacio ha hecho una labor de primer orden y quer\u00edamos que se informara aqu\u00ed y que la gente lo supiera porque Horacio me ha entregado su renuncia porque va otra tarea y no quer\u00edamos que se fuera por la puerta de atr\u00e1s lo mismo que en el caso de Tatiana no que nos ayud\u00f3 tanto tanto tanto tanto para triunfar y con su trabajo y lo mismo Horacio en este caso va a una tarea a su estado natal el estado de M\u00e9xico ya no podr\u00edamos hablar m\u00e1s de eso porque no nos corresponde pero t\u00fa s\u00ed ya al rato en el Twitter en el Z\u00f3calo en el Z\u00f3calo ya puedes ya all\u00e1 afuera pero aqu\u00ed no se puede hablar de eso este nada m\u00e1s [Aplausos] campe\u00f3n gracias No te voy a abrazar [M\u00fasica] si no se ponen s\u00ed A qu\u00e9 horas puedes hablar afuera voy a la batalla maestra a la batalla maestra bueno y muchas gracias por la compa\u00f1\u00eda Muchas gracias muchas gracias a ustedes gracias ya nos quedamos con Elizabeth digan trabajando gracias Ya ma\u00f1ana poco a poco o sea es continuar\u00e1 tienen ellos este otras este labores tienen que preparar un viaje se van hoy verdad van a Washington S\u00ed est\u00e1n preparando para eso adelante pero seguimos nosotros aqu\u00ed Buenos d\u00edas Este es el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana del 12 de octubre de 2022 campa\u00f1a contra el gobierno manipulando informaci\u00f3n sobre el programa pegasus y el espionaje a periodistas en la \u00faltima semana se ha desatado una campa\u00f1a con las mentiras de que el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador esp\u00eda opositores a partir del domingo 2 de octubre Aristegui Noticias public\u00f3 una nota con el t\u00edtulo hashtag ej\u00e9rcito esp\u00eda los casos de pegasus en el sexenio de L\u00f3pez Obrador seg\u00fan la publicaci\u00f3n citizenlab dependiente de la Universidad de Toronto Canad\u00e1 comprob\u00f3 que se espiaba los tel\u00e9fonos de dos periodistas y un activista en M\u00e9xico pero nunca se\u00f1al\u00f3 que fuera una responsabilidad de la secretar\u00eda de la defensa nacional el informe se present\u00f3 como una investigaci\u00f3n de la red de defensa de los Derechos digitales con animal pol\u00edtico Aristegui noticias y la revista Proceso el an\u00e1lisis t\u00e9cnico forense no se\u00f1ala ni siquiera sugiere que Sedena u otra instituci\u00f3n hay espiado los tel\u00e9fonos m\u00f3viles durante el actual gobierno que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sin embargo Aristegui Noticias animal pol\u00edtico y despu\u00e9s Muchos medios m\u00e1s publicaron el reporte y difundieron la versi\u00f3n de que es el ej\u00e9rcito el que esp\u00eda con el programa pegasus a periodistas y a Defensores lo cual no es verdad Pero el universal excelsior Milenio eje central animal pol\u00edtico 24 horas entre muchos muchos muchos muchos otros medios difundieron notas la misma afirmaci\u00f3n que como dije es falsa sin embargo la revista contral\u00ednea public\u00f3 el documento original en donde citiesenlab reconoce que no puede definir Qui\u00e9n es vio a los periodistas dice evaluamos con alta confianza que estas personas fueron hackeadas con el software esp\u00eda pegasus en este momento los datos t\u00e9cnicos disponibles para estos casos recientes de 2019 a 2021 no nos permiten atribuir el hackeo a un cliente de Enzo Group en particular es decir no se comprueba que el Gobierno Federal o la Sedena espiaran con el programa pegasus a dos periodistas y un activista pero en estos d\u00edas arreci\u00f3 la campa\u00f1a en contra de la administraci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador con la denuncia del espionaje a\u00fan cuando Esta no es verdad adem\u00e1s de medios nacionales e internacionales hasta la oficina en M\u00e9xico del alto comisionado para los derechos humanos de la ONU cay\u00f3 en el error de denunciar el supuesto espionaje a opositores activistas y periodistas lo cual es falso en 2017 V\u00e1monos un poco m\u00e1s atr\u00e1s un estudio de citizenlab dependiente como dijimos de la Universidad de Toronto Canad\u00e1 arroj\u00f3 que muchos sectores de la sociedad civil mexicana fueron atacados con el software esp\u00eda incluidos periodistas de investigaci\u00f3n abogados de v\u00edctimas grupos anticorrupci\u00f3n legisladores e investigadores internacionales se comprob\u00f3 ah\u00ed s\u00ed que los gobiernos de Felipe Calder\u00f3n y Enrique Pe\u00f1a Nieto si usaron pegasus para espiar y como dato adicional existe una investigaci\u00f3n abierta en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica debido a que a trav\u00e9s de pegasus un particular espiada funcionarios del Gobierno Federal Hoy estamos en medio de una campa\u00f1a de noticias falsas medias verdades manipuladas para atacar al gobierno que si pegasus que si las filtraciones de guacamayas que si los testimonios de ataques sin prueba alguna Y es que ahora toda supuesta filtraci\u00f3n trascendido documento o noticia falsa se lo atribuyen al hackeo de guacamayas pero llama la atenci\u00f3n poderosamente que [M\u00fasica] la cobertura masiva y la avalancha de notas sea tanta y la coincidencia de mensajes en redes como un ejemplo tenemos la cuenta a la que atribuyen a los activistas y el mensaje de chumel Torres que son casi id\u00e9nticos veamos en la pantalla la cuenta que se le atribuye guacamayas dice Sedena tendr\u00e1 su propia aerol\u00ednea ahora los militares van a ser todo menos Buscar al narco los avances hacia la militarizaci\u00f3n Es evidente hashtag M\u00e9xico despierta y luego yo Mel Torres p\u00fablico ahora la Sedena tendr\u00e1 su propia aerol\u00ednea la 4t pone a los militares a hacer de todo menos perseguir al narco una coincidencia despu\u00e9s la cuenta la supuesta cuenta de guacamayas fue suspendida en la cuenta en la red social Twitter Pero bueno toda esta informaci\u00f3n que se ha dado a conocer de las filtraciones de guacamayas de los correos de la Sedena ha sido manipulada acomodando las versiones para golpear al Gobierno Federal al presidente de la rep\u00fablica y muy Lamentablemente a su familia pero tambi\u00e9n a funcionarios de su gobierno aqu\u00ed no acaba porque tenemos otra de esp\u00edas se desinforma por acuerdo firmado con Rusia la periodista dolia Est\u00e9vez quien trabaja como corresponsal independiente en Washington y tambi\u00e9n colabora con el portal de noticias Aristegui public\u00f3 a partir del 8 de octubre una serie de textos muchos textos a trav\u00e9s de la cuenta red de su red social Twitter en los que acusa al gobierno mexicano de firmar con Rusia un acuerdo por el cual se instalar\u00eda en territorio nacional el sistema satelital lonas el cual seg\u00fan Est\u00e9vez se utiliza para espiar pero ella no se queda ah\u00ed fue la m\u00e1s alto cuando escribe escuchen bien la 4 t est\u00e1 ayudando a Rusia a lograr lo que la URSS no pudo en la Guerra Fr\u00eda lo cual parece una teor\u00eda conspiratoria conspiratoria digna de un podcast de misterio en Spotify Pero esto es falso el 28 de septiembre de 2021 antes de que dolia Est\u00e9vez publicara a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes a trav\u00e9s de su organismo descentralizado la agencia espacial mexicana firm\u00f3 un acuerdo entre el gobierno de los Estados Unidos Mexicanos y la federaci\u00f3n de Rusia sobre cooperaci\u00f3n en la exploraci\u00f3n y utilizaci\u00f3n del espacio ultraterrestre para fines pac\u00edficos como la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica del equipo espacial y de las tecnolog\u00edas espaciales ese mismo tipo de acuerdos han firmado pa\u00edses como Estados Unidos pero eso ocurri\u00f3 antes de la guerra con Ucrania actualmente el acuerdo se encuentra en proceso de aprobaci\u00f3n y no ha entrado en vigor tanto en M\u00e9xico como en Rusia es importante se\u00f1alar lo siguiente el documento suscrito no contempla acciones relacionadas con el sistema mencionado por esteves ni existe previsi\u00f3n de que pudiera ser incluido en un futuro cercano Pero bueno ya sabemos que muchos medios de comunicaci\u00f3n y agencias de informaci\u00f3n dieron vuelo a la noticia falsa la periodista afincada en Washington si se lanz\u00f3 en campa\u00f1a contra el presidente L\u00f3pez Obrador y el gobierno de M\u00e9xico con este pretexto Aqu\u00ed vemos en la pantalla una serie de tweets que no pararon atacando y mintiendo por supuesto y Bueno les dejamos esta \u00faltima noticia que nos pareci\u00f3 una verdadera joya video fake por segunda vez el tren que llegar\u00e1 la isla aqu\u00ed mostramos un ataque burdo que se repite ahora por el economista conservador Mariana y columnista del universal bueno \u00e9l es columnista del universal quien public\u00f3 un v\u00eddeo con el supuesto montaje que se hizo de un recorrido por el tren que llegar\u00e1 al aeropuerto de Santa Luc\u00eda y que hizo el presidente pero como es temporada de noticias falsas aqu\u00ed se los dejamos nuevo aeropuerto general Felipe \u00c1ngeles y me acompa\u00f1an a mi asesora gobernador estado de M\u00e9xico que est\u00e1 el gobierno sea el Valle Estado Mayor de la defensa el secretario de educaci\u00f3n servidores p\u00fablicos todo esto es el aeropuerto imposible no re\u00edrse Bueno pero esta noticia no es reciente como dijimos la desmentimos el 8 de diciembre de 2021 y esta noticia originalmente fue propagada por el ex presidente Felipe Calder\u00f3n Emilio \u00c1lvarez y casa el frente C\u00edvico nacional y la asesora del senado ahora sabemos que esa asesora del senado Paola Amigo ya fue rid\u00edculo el ataque digno de humor involuntario pero pues de mala leche Ahora el Se\u00f1or con el mensaje del universal quiere sorprender al p\u00fablico mostrando un set de cine y la filmaci\u00f3n de una pel\u00edcula y lo quiere hacer pasar como un montaje cinematogr\u00e1fico en el caso de la visita del a\u00f1o pasado del presidente Life y un recorrido que hizo por tren con una comitiva se los dejamos para que se r\u00edan un rato es cuando el presidente una dos tres cuatro cinco seis v\u00e1monos adem\u00e1s fue este sorteo fue Gracias Presidente buenos d\u00edas hay algunas versiones de que se trabaja en un acuerdo en materia migratoria de nuevas pol\u00edticas migratorias con Estados Unidos y en las \u00faltimas en las \u00faltimas semanas han estado aqu\u00ed gobernadores del sureste y han dicho que vienen a tratar el tema migratorio preguntarle si esto es as\u00ed y se habr\u00eda nuevas pol\u00edticas para migrantes de Centroam\u00e9rica y de otros pa\u00edses como Venezuela Bueno estamos trabajando en el tema migratorio de manera coordinada los gobernadores y las dependencias del Gobierno Federal Porque en estos d\u00edas en v\u00edsperas de las elecciones en Estados Unidos hay siempre por estos sucesos ya como antecedente la tentaci\u00f3n de utilizar el tema migratorio con prop\u00f3sitos pol\u00edticos electorales ya lo estamos viendo de c\u00f3mo el gobernador de Texas que quiere reelegirse traslada a migrantes a Nueva York o van y los ponen cerca de de las casas donde viven los pol\u00edticos dem\u00f3cratas o \u00faltimamente los llevan algo que resulta indignante ofensivo para que trabajen limpiando en la Florida por los da\u00f1os ocasionados por el pasado hurac\u00e1n entonces no queremos eso y estamos pendientes para que no vaya a suceder una desgracia estamos cuidando los los migrantes protegiendo sus derechos humanos y procurar que no se promueva la afluencia migratoria en estos d\u00edas porque conocemos todas estas pr\u00e1cticas politiqueras trucos que se impulsan para golpearse pol\u00edticamente y no queremos vernos envueltos en estos asuntos no queremos que el tema migratorio y el tema M\u00e9xico est\u00e9 en la agenda del debate en Estados Unidos Entonces estamos cuidando eso y por y de ah\u00ed el trabajo que se est\u00e1 llevando a cabo pero no se prev\u00e9 un cambio en la pol\u00edtica migratoria sobre todo de recepci\u00f3n de migrantes de otros pa\u00edses no no no no no nada m\u00e1s cuidando este que no desborde para que no se utilice con prop\u00f3sitos pol\u00edticos electorales esto por ejemplo de la guerra de Rusia y Ucrania igual no queremos involucrarnos es neutralidad pero ya ven a esa periodista la se\u00f1ora inventando no de que tenemos acuerdos con Rusia para espiar me recuerda una novela de Avil\u00e9s \u00c1vila C\u00f3mo se llamaba el maestro de unos ni\u00f1os que pertenecen a este agrupaci\u00f3n voy a escape que se van y ponen un campamento en Guerrero en la monta\u00f1a y empiezan los informes no de que se trataba de un campamento guerrillero y terminan este agredi\u00e9ndolos c\u00f3mo se llama el este es bueno ya tiene a\u00f1os que lo le\u00ed era maestro de ciencia pol\u00edtica periodista falleci\u00f3 hace como 10 o 15 a\u00f1os Bueno pero as\u00ed est\u00e1 este viendo este que un mundo nos vigila justo prop\u00f3sito de del tema de Ucrania un representante del Congreso de Ucrania le pide a Santiago krill en su calidad de presidente de la c\u00e1mara diputados que habla el presidente en la c\u00e1mara usted estar\u00eda de acuerdo en esto pues eso es un asunto del poder legislativo yo no tengo ning\u00fan inconveniente de que pueda hablar el presente Ucrania y el presidente de Rusia y el presidente de China y cualquier presidente nosotros tenemos una pol\u00edtica exterior definida en la Constituci\u00f3n y que es parte de nuestra historia de que se establece con mucha claridad el principio de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y de la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias pero si quieren informar bueno hacer propaganda tambi\u00e9n [M\u00fasica] no afecten nada ayer hablaba yo del nivel de madurez pol\u00edtica de nuestro pueblo Aqu\u00ed la gente no se traga ning\u00fan plato de mentira por bien guisado que est\u00e9 mexicano est\u00e1 m\u00e1s avispado que nunca y siempre ha estado muy consciente y ahora es el esplendor en otros pueblos hay mucha manipulaci\u00f3n de M\u00e9xico no Ya cambio la realidad y no se puede siempre lo digo siempre recurro a la frase b\u00edblica no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas nada m\u00e1s vean lo que est\u00e1 sucediendo nuestra naci\u00f3n en nuestro pa\u00eds la desesperaci\u00f3n y el rid\u00edculo de la derecha de sus medios de informaci\u00f3n es de pena ajena desde deber\u00eda dar verg\u00fcenza ayer que se present\u00f3 un libro en contra de nosotros como otros pero este en particular yo creo y se los dejo de tarea que ha sido el libro m\u00e1s comentado en los medios convencionales la informaci\u00f3n [M\u00fasica] ninguna escritora ning\u00fan escritor este a\u00f1o ha sido tan entrevistado Carmen Aristegui Denis 13 hagan la lista no hay nada que este se le acerque por el af\u00e1n de atacarnos como nunca en la historia del pa\u00eds solo se ve\u00eda esto cuando atacaban al presidente Madero porque ni a Huerta hasta diez Mir\u00f3n lo alababa a nadie por qu\u00e9 tanto porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n un cambio estereo muy preocupado si no se lanzaran no en contra de nosotros quiere decir que vamos bien la frase esa del Quijote No es cierto y los que han le\u00eddo El Quijote lo sabe esa de que si los perros ladran Sancho es porque Vamos caminando O caminamos no est\u00e1 es El Quijote seguramente eran dichos de la \u00e9poca y se le atribuye A Cervantes pero s\u00ed [M\u00fasica] es importante que se sepa que cada vez que hay un movimiento transformador se agrupa el conservadurismo y hay una reacci\u00f3n y por eso se les conoce desde la \u00e9poca de la Reforma desde la \u00e9poca juarista como reaccionarios Y eso es lo que est\u00e1n haciendo Miren el rid\u00edculo destino que es parte del mismo grupo de todos estos articulistas expertos analistas columnistas especialista intelectuales org\u00e1nicos estas cosas suscribir esto de que vamos en un tren les voy a recordar me toc\u00f3 ir a visitar el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles est\u00e1bamos en proceso de construcci\u00f3n y una de las ventajas que tiene el aeropuerto entre otras es que tiene una v\u00eda de ferrocarril de carga esa v\u00eda de ferrocarril ahora se est\u00e1 modernizando y va a llegar el tren del aeropuerto a la estaci\u00f3n de lecher\u00eda y ya de lecher\u00eda ya hay tren hasta Buenavista Entonces se va a poder ir desde Buena Vista al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en 40 minutos y ya vamos avanzando en la construcci\u00f3n de la nueva v\u00eda y de los trenes entonces grupo M\u00e9xico que tiene los trenes de carga porque fueron de los que recibieron las concesiones cuando se privatizaron los ferrocarriles fue una de las dos empresas prest\u00f3 un tren que tiene de pasajero porque el grupo M\u00e9xico es la empresa que tiene el \u00fanico tren de pasajero que es el Chepe porque no dejaron nada acabaron con los trenes de pasajeros quedaron nada m\u00e1s los trenes de carga cuando Zedillo los privatizaron acabaron como con 150 a\u00f1os de historia del ferrocarril de pasajeros y ya nada m\u00e1s qued\u00f3 este este tren de pasaje entonces por la v\u00eda de carga como hoy vamos a ir decidieron que hici\u00e9ramos el recorrido en el tren y a ver porque uno pones el tren el video bueno es real vamos a un vag\u00f3n creo que fue Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga el primero que dijo que era un montaje est\u00e1 claro pero miren lo que hace este cheet\u00edn esto est\u00e1n filmando una pel\u00edcula y dice pone porque como se mueve el tren vamos a esperar a que se mueva m\u00e1s Ah\u00ed est\u00e1 entonces es esto no es que este se\u00f1or que lo est\u00e1 moviendo el 30 parado y es este un montaje escenograf\u00eda pero as\u00ed todo Entonces estamos en una temporada muy especial est\u00e1n muy molestos y se lanzan con todo y no solo son los periodistas o analistas o intelectuales org\u00e1nicos son tambi\u00e9n los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n es todo como en rosas excepciones pero regresando a tu pregunta por eso no nos afecta el que hablen de el asunto migratorio o la cuesti\u00f3n de el espionaje porque la gente en M\u00e9xico est\u00e1 la verdad muy consciente y yo con todo respeto dir\u00eda todos los pueblos del mundo que basta de manipulaci\u00f3n y que as\u00ed como hay que erradicar desterrar el racismo hay que desterrar la manipulaci\u00f3n porque es como el caso de las dictaduras ya no est\u00e1 Franco Pero sigue el franquismo ya no est\u00e1 Pero sigue la manipulaci\u00f3n de gebels en los medios de informaci\u00f3n cu\u00e1l es la t\u00e9cnica m\u00e1s usada por los medios de informaci\u00f3n la propaganda y la repetici\u00f3n entonces qu\u00e9 se tiene que hacer una campa\u00f1a mundial en contra del racismo en contra del clasismo en contra la corrupci\u00f3n y en contra de la manipulaci\u00f3n imag\u00ednense C\u00f3mo tienen a los pueblos ahora con lo de la guerra todo el bombardeo informativo toda la propaganda el da\u00f1o psicol\u00f3gico Qu\u00e9 ocasiona la intranquilidad lo que yo hablaba de que ya est\u00e1n promoviendo la venta de c\u00e1psulas de pastillas para enfrentar afectaciones de radiaci\u00f3n nuclear todo decir reviviendo la Guerra Fr\u00eda estamos al borde de una nueva guerra eso no es cierto ni lo deseamos ni es cierto Por qu\u00e9 se miente por la pol\u00edtica y d\u00eda por los intereses de las \u00e9lites de econ\u00f3micos o pol\u00edticos no les importa el pueblo entonces tienen que cambiar las cosas y no dejarnos enga\u00f1ar y celebro que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e9 muy avanzado o Ustedes han este percibido han recogido alg\u00fan inquietud en la calle por la tercera guerra mundial en M\u00e9xico la gente est\u00e1 pensando en eso nada y ahora s\u00ed vamos a ver si este le tomamos la palabra a a Cristian nodal S\u00ed para ver si este lo invitamos Ya dijo que no va a cobrar entonces este para el Z\u00f3calo podr\u00eda ser el primero de diciembre que cumplimos cuatro a\u00f1os de gobierno o cualquier otro d\u00eda nada m\u00e1s que hay que este consultarle respetuosamente no a Belinda S\u00ed porque ella se port\u00f3 con nosotros muy bien siempre se ha portado muy bien con nosotros y a lo mejor este yo le invito pero si no puede asistir que nos d\u00e9 su opini\u00f3n Porque si ella Este est\u00e1 de acuerdo aceptamos la propuesta de desnudas s\u00ed Y aqu\u00ed ya podemos decir se pudo no se pudo para que no estemos este dej\u00e1ndonos manipular vamos nosotros saliendo poco a poco no es el cuerno de la abundancia M\u00e9xico pero hay justicia lo mucho lo poco que se tiene se est\u00e1 buscando distribuir con justicia que llegue a todos que todos podamos ser felices s\u00ed estoy esperando que se termine una encuesta cada dos a\u00f1os el Inegi es una encuesta sobre ingresos en los hogares ingreso gasto Y tenemos creo que fue la de tenemos la del 18 y la del 20 y ahora se est\u00e1 levantando la del 22 porque se levanta cada dos a\u00f1os en estos meses se est\u00e1 levantando y se va a dar a conocer hasta el 23 pero vamos a ver si logramos este con el Inegi un adelanto ya de la del 18 al 20 ya se nota de que hay una mejor distribuci\u00f3n del ingreso pero yo estoy absolutamente seguro que del 20 al 22 va a ser m\u00e1s notorio porque como nunca se est\u00e1 distribuyendo apoyos se est\u00e1n distribuyendo apoyos a toda la gente no hay un municipio de M\u00e9xico en donde no se tengan programas de bienestar un solo municipio ustedes me pueden preguntar a ver el municipio [M\u00fasica] de guachochi por ejemplo Chihuahua presente a ver vamos viendo guachos de que te manden el programa de machochi O cu\u00e1l cu\u00e1l otro Santana bueno Cadereyta Nuevo Le\u00f3n bueno Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos Quintana Roo Ya esos cuatro nos quedamos uno ap\u00fantalo y que manden la informaci\u00f3n no hay un municipio donde no se tengan programas de bienestar y en todas las viviendas de M\u00e9xico sobre todo en el medio rural donde hay m\u00e1s pobreza llega un apoyo no solo al municipio sino a la comunidad y a los hogares Entonces eso no se hab\u00eda llevado a cabo ten\u00eda mucho tiempo nunca de esa forma Hace unos d\u00edas un compa\u00f1ero de Oaxaca que ustedes habl\u00f3 de unas comunidades de unos municipios donde no ser\u00eda vacunado pues tengo el informe resulta que ya se hab\u00eda pasado dos veces a esa comunidad y se volvi\u00f3 a ir y tengo el informe porque en Oaxaca nos ayud\u00f3 como en otros estados la secretar\u00eda de la defensa para la vacunaci\u00f3n porque Oaxaca tiene 570 municipios y fueron comunidad por comunidad pueblo por pueblo como la Marina nos ayud\u00f3 en Guerrero Entonces cuando aqu\u00ed plantearon sin que yo les dijera nada ellos se fueron a dos municipios y se encontraron que ya hab\u00edan pasado pero son los dos municipios bueno en uno lograron vacunar a 26 personas y en el otro m\u00e1s como 140 pero en los dos pues se hab\u00eda rechazo a la vacunaci\u00f3n por razones que nosotros respetamos porque precisamente como dec\u00eda el Benem\u00e9rito nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho pero tengo los informes entonces estamos llegando abajo y ahora lo vamos a probar con los cuatro este municipios presidente a ver si quieren si est\u00e1 tambi\u00e9n choi en Sinaloa van a tardar un poco por Carlos Torres S\u00ed bueno vamos a seguir pregunta mientras presidente a prop\u00f3sito de su renuncia Tatiana clouthier le declara Enrique Galv\u00e1n que se fue porque ya no sumaba y porque una jaur\u00eda rodea al presidente no deja alcanzar los proyectos le llevan mentiras adem\u00e1s dice Todos est\u00e1n metidos en la sucesi\u00f3n presidencial preguntarle si este tema de la sucesi\u00f3n presidencial pues no implicar\u00eda O no pondr\u00eda en riesgo los objetivos ya en esta recta Pues el final de su gobierno y tambi\u00e9n ayer dijo que iba a dar a conocer los 38 aspirantes de la oposici\u00f3n a la presidencia y preguntarle finalmente si Omar fayad se suma su gobierno ya que lo vimos estos d\u00edas aqu\u00ed en palacio Bueno lo primero miren este sin duda acabar con el tapadismo y sobre todo con el dedazo pues es algo muy fuerte estamos hablando de d\u00e9cadas de siglos ya hemos hablado aqu\u00ed de que el primer tapado fue Manuel Gonz\u00e1lez en 1880 casi 150 a\u00f1os y el liderazgo desde entonces Bueno desde antes porque Santa Anna Porfirio D\u00edaz Pues eran los que decid\u00edan quienes iban a ser senadores quienes iban a ser diputados quienes iban a ser gobernadores Eso s\u00ed lleva dos siglos y luego acu\u00e9rdense de todo lo que significaba los tapados el dedazo entonces terminar con eso pues desconcierta si hay a quienes est\u00e1n muy cerca y vienen con nuestro movimiento pero todav\u00eda duda no vaya a ser que se saque un Haz debajo de la manga el presidente que impulse a alguien no lo va a decidir el pueblo es una encuesta que se haga bien de manera profesional tres cinco entre menos mejor pero tampoco limitar porque se puede ingerir m\u00e1s Y si en una primera No Cuesta no quedan cinco como los m\u00e1s conocidos pues esos cinco o si deciden los que tienen que ver con estos tres pues tres y a ver qu\u00e9 dice la gente Entonces si \u00edbamos a terminar con el tapadismo y con el dedazo pues se ten\u00eda que abrir estamos en lo in\u00e9dito estamos haciendo historia Qu\u00e9 es la pol\u00edtica entre otras cosas hacer historia puede ser puede ser pero es much\u00edsimo mejor much\u00edsimo mejor que est\u00e9n metidos a que haya una imposici\u00f3n no pero estoy hablando en caso extremo Pero no es as\u00ed con todo respeto a Tatiana que la quiero much\u00edsimo y que adem\u00e1s es una mujer extraordinaria se caracteriza precisamente por eso por ser una mujer libre con criterio sin embargo no es de que ya Ad\u00e1n y Marcelo y Claudia ya no est\u00e1n trabajando sus asuntos pues miren aqu\u00ed estaban los dos hoy Bueno uno Este mi hermano Ad\u00e1n pero mi hermano Marcelo estuvo a las 6 de la ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad y est\u00e1n preparando lo que van a tratar ma\u00f1ana en Washington [M\u00fasica] no no no para nada volvemos a lo mismo volvemos a lo mismo acu\u00e9rdense de la pregunta que le hizo Christmas a Porfirio D\u00edaz est\u00e1 preparado el pueblo de M\u00e9xico para la democracia Esa fue la pregunta en el castillo de Chapultepec y Porfirio queda muy especial no quiero ofender a los porfiristas de ahora le dijo claro que s\u00ed nada m\u00e1s que ten\u00eda un peri\u00f3dico que se llamaba El Imparcial y a los dos o tres d\u00edas sale un reportaje en El Imparcial no S\u00ed el pueblo est\u00e1 preparado para la democracia pero el pueblo necesita todav\u00eda de la gu\u00eda de Qui\u00e9n ha llevado al pa\u00eds a la paz y el progreso y [M\u00fasica] el que hab\u00eda dicho que ya estaba el pueblo preparado para la democracia viene la sucesi\u00f3n Y como siempre ya no quer\u00eda yo pero me lo piden entonces iban a visitarlo los banqueros las fuerzas vivas de ah\u00ed viene todo eso que despu\u00e9s se hered\u00f3 cuando ya no estaba porfiria Porfirio pero se qued\u00f3 do\u00f1a porfiria entonces lo del tapado lo del dedazo pues no no no no no no no no el pueblo Que decida que la gente decida Y tambi\u00e9n si no se dan a conocer y va a ser una encuesta pues la gente no va a saber de qu\u00e9 se trata O quienes est\u00e1n actuando y lo mismo por tu segunda pregunta deber\u00edan hacer los del bloque conservador me van a ayudar ustedes hacer las listas No yo tengo ya una parte pero Ay\u00fadenme porque son como 38 40 y a ver si para ma\u00f1ana la tenemos son bastantes ah\u00ed s\u00ed va a estar este m\u00e1s dif\u00edcil c\u00f3mo lo van a hacer porque tienen que hacer varios ejercicios para que queden 5 3 al no ser que se re\u00fanan arriba no que los este convoque Claudio o los jefes de Claudio y haya un dedazo ah\u00ed pero est\u00e1 interesante o sea no nos vamos a aburrir queda la otra pregunta a vino a verme Omar estuvimos platicando siempre se port\u00f3 muy bien mire uno de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de mi gobierno del Me doli\u00f3 much\u00edsimo eso es lo que m\u00e1s me ha dolido y \u00e9l se port\u00f3 muy bien en esos momentos yo recuerdo que cuando ese incendio que caus\u00f3 la vida de much\u00edsima gente estaba yo en Aguascalientes me habl\u00f3 el real secretario de lo que estaba pasando lo que hab\u00eda pasado y me mov\u00ed por carretera desde all\u00e1 hasta tlahuelito Y ah\u00ed estaba ya este y pues todos pero fue muy fuerte muy duro y \u00e9l ah\u00ed ayudando ayudando ayudando momento m\u00e1s tr\u00e1gico que he padecido que he vivido m\u00e1s doloroso ese momento entonces luego si seguimos teniendo relaciones y fueron buenas \u00e9l fue respetuoso Entonces cuando me pide ahora que quer\u00eda despedirse que quer\u00eda hablar conmigo Claro que lo recib\u00ed y platicamos no platicamos platicamos pero lo considero una buena persona eso es lo que le puedo comentar porque Nobleza obliga y [M\u00fasica] yo me re\u00fano con todos con cualquier persona que lo solicitan cuando puedo hacerlo a veces este pues no recibo a opositores que lo que quieren es venir aqu\u00ed hacer este un escal\u00f3n y que vengan los medios pues les estoy explicando de que estoy como dir\u00eda el maestro Santa Mar\u00eda anonadado sorprendido de c\u00f3mo una escritora Yo creo que es de sus primeros libros es entrevistada por tantos este conductores de radio de televisi\u00f3n no creo que haya nadie porque independientemente del contenido si es cierto No es cierto si tiene pruebas no tiene pruebas sin duda es un libro ni siquiera le voy a llamar libelo en contra de nosotros y ya nada m\u00e1s por eso s\u00ed pero pues cerca de m\u00ed han estado millones millones no no no no no millones s\u00ed gente que son mis hermanos tengo millones de hermanos millones de hermanas la gente que quiero mucho porque es rec\u00edproco Amor con amor se paga no no no Este es otro asunto Y eso lo sabe todo el mundo entonces por eso pero es mucha la desesperaci\u00f3n hay no s\u00e9 si te mand\u00e9 algo de la guacamaya que voy a seguir este lamentando que utilicen no a esta ave tan bella que adem\u00e1s este la la veo volar ah\u00ed en Palenque cuando voy y se paran en las matas de los \u00e1rboles de son bell\u00edsimas uno que es de guacamaya que dice este un tweet que te mand\u00e9 ayer no no no eso a ver si lo encuentras dice dice algo as\u00ed ya con cierta desesperaci\u00f3n de que nosotros les estamos dando informaci\u00f3n pero no quiere aceptar de que ya no es lo mismo y que el pueblo es mucha pieza les cuesta trabajo y eso clasismo y su racismo el sentirse Superior a ver si lo encuentras porque refleja muy claramente el estado de \u00e1nimo que tienen nuestros adversarios y los que echan a andar todas estas campa\u00f1as m\u00e1s costos\u00edsimas mucho dinero mucho mucho mucho mucho mucho dinero a ver si es como si lo hubiese escrito krause o Carmen Aristegui o Claudio m\u00e1s que Carmen Claudio krause por ah\u00ed pero ese es el pensamiento este dominante Bueno vamos a seguir ya nada m\u00e1s vamos mientras lo buscan Gracias presidente Sandra Aguilera del grupo lanza comunicaciones presidente Antes que nada quiero agradecerle que el secretario en Augusto nos recibi\u00f3 para entregarle todas las pruebas de Pemex y ya ahora Nada m\u00e1s estamos en respuesta de la investigaci\u00f3n que le hicimos la respuesta en respuesta del secretario tambi\u00e9n Le quiero informar sobre la investigaci\u00f3n de las c\u00e9lulas m\u00e9dicas que de los esteticistas de la investigaci\u00f3n que llevamos a cabo y ya nada m\u00e1s respetamos esperando la cita con el gobernador de Veracruz para que nos informe Qu\u00e9 ha pasado con los rebues Y si van a quitar estas estas c\u00e9dulas que est\u00e1n da\u00f1ando a tantas personas en todo el pa\u00eds Por otra parte parte presidente quiero ponerle en contexto de la pregunta en el 2017 Don Neto fue acusado de tortura y asesinato a un agente de la DEA a los 92 a\u00f1os a trav\u00e9s de un Amparo logr\u00f3 que por problemas de salud fuera trasladado a presi\u00f3n domiciliaria despu\u00e9s de m\u00e1s de tres d\u00e9cadas en el 2020 el exgobernador de Quintana Roo Mario Villanueva a los 74 a\u00f1os de edad acusado de narcotr\u00e1fico y lavado de dinero debido a su delicado estado de salud y despu\u00e9s de 19 a\u00f1os Fue trasladado a prisi\u00f3n domiciliaria ahora en el 2022 el d\u00eda 15 de septiembre estuvimos esperando la salida del se\u00f1or Miguel \u00c1ngel F\u00e9lix Gallardo es esperaba sin estaba ya la guardia nacional ten\u00edan la pulsera y todo esto sin embargo no lleg\u00f3 la salida la cambiaron para el d\u00eda 23 que porque el brazalete no ten\u00eda no ten\u00eda las las normas o no estaba dada de alta esta empresa posteriormente siguiendo la investigaci\u00f3n sabemos que la guardia nacional le pidi\u00f3 al acusado que contratara el brazalete el mismo a trav\u00e9s de alguna empresa que buscaron por internet o sea no le dieron una opci\u00f3n donde hubiera no s\u00e9 las empresas que estuvieran dadas de alta dentro de seguridad no no le dieron ni la tuvieron que buscar por internet encontrar una esta empresa la empresa les dio el brazalete funcionaba pero despu\u00e9s la secretar\u00eda dijo que que esa empresa no estaba dada de alta entonces bueno estuvieron en los tr\u00e1mites y dem\u00e1s y ya la Ya contest\u00f3 la empresa que s\u00ed que ya ha entregado otros brazaletes a otros a otros presos entonces bueno est\u00e1 en eso y bueno La pregunta es que si el poder judicial determin\u00f3 la prisi\u00f3n domiciliaria porque no se ha llevado a cabo el Gobierno Federal tiene toda la capacidad del se\u00f1or F\u00e9lix Gallardo Y por qu\u00e9 no les dan a los presos las opciones de las empresas autorizadas que conceden los brazaletes los mismos presos los la pagan Eso no es la pregunta es que no les dan las opciones 10 5 y que no la tengan que estar buscando por internet para que esto no vuelva a suceder y de acuerdo a los Derechos Humanos ser\u00e1 justo que un hombre que ya pas\u00f3 33 a\u00f1os en prisi\u00f3n de la edad del se\u00f1or feliz Gallardo con su estado de salud tan delicado no pueda disfrutar de los beneficios que le otorg\u00f3 la ley y que haya sido v\u00edctima de violencia psicol\u00f3gica al no respetar el traslado a su domicilio Y por \u00faltimo presidente despu\u00e9s de la presencia de los m\u00e9dicos la semana pasada hubieron usted hab\u00eda mandado m\u00e9dicos a revisar al Se\u00f1or F\u00e9lix Qu\u00e9 pas\u00f3 en esta en este caso cu\u00e1nto ser\u00e1 qu\u00e9 va a pasar ser\u00e1 dado bueno es que no no es liberado simplemente es trasladado a presi\u00f3n domiciliaria es mi pregunta qu\u00e9 va a pasar Gracias presidente s\u00ed lo de Veracruz lo vemos para que este te reciba el gobernador le vamos a pedir respetuosamente no para que plantes sobre este tema lo estamos analizando estamos viendo con cuidado estamos viendo todos los antecedentes y queremos actuar con justicia pero tambi\u00e9n queremos cuidar al pa\u00eds no queremos que se afecten las instituciones porque est\u00e1n muy pendientes en el extranjero de todo lo que hacemos Entonces tenemos que cuidar la dignidad del estado mexicano entonces pero s\u00ed estamos viendo el tema de manera humanitaria S\u00ed y con apego a a nuestros derechos soberanos pero analizando tambi\u00e9n los tiempos pol\u00edtica entre otras cosas tiene tantas definiciones El noble oficio de la pol\u00edtica me acabo de decir que pol\u00edtica es transformaci\u00f3n la pol\u00edtica tambi\u00e9n es tiempo manejo de los tiempos esto para los j\u00f3venes este que les ayude es el arte la ciencia de gobernar la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la guerra en fin es un noble oficio como el de ustedes como del periodismo encontraron algo a ver Este es el estado de \u00e1nimo no se apachurren \u00e9chen las ganas nada m\u00e1s revisen sus estrategias no me hacen caso ayer le dec\u00eda yo hay tres cosas un agrupamiento ya En qu\u00e9 se fija la gente cuando va a votar en el partido en el candidato y en el programa yo no resuelven ninguna de las tres cosas ayer se presentan la foto otra vez lo mismo nada m\u00e1s lo que cambia s\u00ed C\u00f3mo se llama esto la imagen pero el logo el logo ahora es un nopal este de colores no un maguey de colores aqu\u00ed est\u00e1 les abrimos los ojos o sea le mostramos la verdad y las pruebas es en vano M\u00e9xico est\u00e1 perdido vencido por su propia incapacidad de construir soluciones Pues qui\u00e9n sabe porque como ya no es su cuenta pero estos son este pensamiento Es de o de Claudio no no no no no no no no tiene m\u00e1s profundidad [M\u00fasica] hay niveles en todo esto S\u00ed o sea es un estado de explicaci\u00f3n C\u00f3mo Cu\u00e1ndo estamos viviendo un momento estelar en la historia de M\u00e9xico Exactamente lo opuesto que lo podemos demostrar con muchas cosas la fama que siempre ha tenido M\u00e9xico como dec\u00edan los antiguos mexicas mientras exista el mundo no acabar\u00e1 la gloria y la fama del M\u00e9xico Tenochtitlan es que es bell\u00edsima Pues eso en el mundo ofrezco Disculpa pero nos copian y el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 mucho mucho muy consciente si se est\u00e1 mostrando toda su fortaleza cultural la grandeza cultural de M\u00e9xico saliendo adelante de adversidades y este ellos Siguen sin entender lo que est\u00e1 sucediendo pero bueno ya est\u00e1 a ver gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente este el primer Bueno agradecerlo por lo deiskabal no este Ojal\u00e1 y nos puedan en alg\u00fan momento este ampliar la informaci\u00f3n respecto a c\u00f3mo va a avanzar Cu\u00e1l es el importe que se va a gastar en su apertura Y si hay algunas fechas que se puedan tener respecto a su apertura presente por otro lado Me gustar\u00eda tocar un tema este del campo estuve haciendo unos recorridos por Veracruz por las partes altas de Veracruz y encontramos ah\u00ed algunos campesinos que nos hablaron sobre un proyecto de bamb\u00fa que Precisamente hay un tema ah\u00ed con el bamb\u00fa que pudiera ayudar a b\u00e1sicamente hacer combustible entonces Ellos est\u00e1n buscando de apertura para poder este Mostrar su proyecto estamos hablando de la Sierra para que puedan cultivar m\u00e1s bamb\u00fa y saber si este proyecto es viable para este el estado mexicano y poder hacer este alternativas de combustible m\u00e1s ecol\u00f3gicas m\u00e1s baratas y que ayuden al campo por otro lado tambi\u00e9n encontramos aqu\u00ed aqu\u00ed afuera del palacio a un campesino que ven\u00eda a buscar ayuda que ha metido ya algunas solicitudes a este la atenci\u00f3n ciudadana y bueno su nombre es Bernab\u00e9 Valdez Trujillo \u00e9l viene de Minatitl\u00e1n Veracruz del Ejido Monte oscuro dirigido Monte oscuro b\u00e1sicamente ellos traen un proyecto de cultivo de arroz no tienen certeza en su tierra tienen 20 a\u00f1os ocupando sus hect\u00e1reas y est\u00e1n buscando digamos esa seguridad jur\u00eddica en la certeza De su tierra porque es la \u00fanica manera en que ellos pudieran accesar a que algunos inversionistas les ayuden o inviertan en una despulpadora de arroz y bueno tiene peticiones tres peticiones muy espec\u00edficas respecto a ese cultivo \u00e9l ven\u00edan representaci\u00f3n de 16 familias del campo ven\u00eda con su familia los conocimos aqu\u00ed afuera este y bueno tambi\u00e9n nos habl\u00f3 que esto podr\u00eda ser un parteaguas para que toda esa comunidad o toda su Ejido pudiera este empezar con los cultivos del arroz que creo que son necesarios para de lo que venimos hablando y pues bueno quer\u00eda preguntarle al respecto de estos dos proyectos este campesinos Porque si uno recorre realmente el campo las sierras se encuentra que son muy ingeniosos que tienen grandes proyectos como cualquier empresario este de alto nivel pero que no han tenido ellos la oportunidad de estas inversiones o de estas d\u00e1divas que algunos otros grandes empresarios que se les conocen M\u00e9xico han tenido para poder salir adelante en realidad si uno se recorre el campo puede encontrar grandes propuestas empresariales y que pueden ayudar mucho al pa\u00eds y quisiera saber sobre estos dos proyectos y ten\u00eda algo de conocimiento y qu\u00e9 opina al respecto presidente Gracias avanzando ya est\u00e1 autorizado Este voy el fin de semana a supervisar el tren Maya y de las zonas arqueol\u00f3gicas voy a Palenque voy a calakmul a Chetumal a Tulum a Canc\u00fan a M\u00e9rida Esc\u00e1rcega Campeche Y s\u00ed ya estamos avanzando en eso Antropolog\u00eda est\u00e1 haciendo el proyecto quedamos de que antes de que termine nuestro gobierno vamos a abrir la zona O se va a empezar a trabajar Se est\u00e1 hablando tambi\u00e9n con los ejidatarios se est\u00e1 llegando a un acuerdo y es muy probable que dentro de tres semanas porque ya decidir cada tres semanas a la supervisi\u00f3n del tren Maya vaya yo al terreno Ah\u00ed te voy a avisar para que nos veamos por all\u00e1 y de los dos proyectos Los vemos con Carlos Torres lo del bamb\u00fa y lo del arroz contra la presidente se ha tocado tu tema como un poquito m\u00e1s especial Es sobre el mecanismo de protecci\u00f3n porque ahorita est\u00e1 hablando de los peonaje y todo este tema y creo que viene a colaci\u00f3n muy interesante del tema para que no es m\u00e1s protecci\u00f3n su \u00f3rgano m\u00e1s alto es la junta de gobierno la junta de gobierno se conforma de nuevos votos que b\u00e1sicamente son los que deciden los planes de protecci\u00f3n para los activistas y periodistas dentro de esos nueve votos cuatro de ellos pertenecen al consejo consultivo es decir asociaciones civiles de la sociedad civil desde la creaci\u00f3n del mecanismo la ley dice que para escoger a estos consejeros se consejero consultivo est\u00e1 conformado de nueve consejeros dice que pues ellos mismos tienen que hacer una convocatoria p\u00fablica ellos mismos entrevistan a los postulantes los mismos consejeros y ellos mismos los escogen lo que ha provocado que el consejo consultivo ciudadano est\u00e9 secuestrado porque no hay otra manera de decirlo por algunas asociaciones que se denominan espacio o esc un conjunto de asociaciones de estas asociaciones precisamente que pues este pues no han aceptado que hay nuevas formas de comunicar que estamos en un cambio de comunicaci\u00f3n muchas de ellas se han dedicado incluso a discriminar a los nuevos compa\u00f1eros que est\u00e1n haciendo comunicaci\u00f3n los clasifican despectivamente Aunque la gente si los quiere much\u00edsimo pero ellos despectivamente \u00e9l dice youtuberos facebookeros tuiteros y son personas que han estado haciendo un gran trabajo de comunicaci\u00f3n tal vez en un estilo que algunos no les guste verdad es aceptable eso que los estilos period\u00edsticos tengan gustos o no pero que al final hacen una labor referente a lo que la definici\u00f3n de periodismo dice en la ley mexicana y en los este est\u00e1ndares de Internacionales que tambi\u00e9n han definido que es un periodista en 30 d\u00edas en h\u00e1bito est\u00e1 la convocatoria abierta para este elegir un consejero periodista y un consejero activista personas por ejemplo como Frida guerrera que es un activista jam\u00e1s ser\u00edan aceptadas en el consejo por ejemplo no o sea porque ellos lo que hacen es cerrar y se escogen ellos y ponen a modo y luego lo que sucede es que cuando no representan ellos el caso alguna de estas asociaciones no representan el caso del activista del periodista en la mesa que se hace para presentar el caso pues bueno muchas veces le cierran el paso Los bloquean cabildean las votaciones convencen un voto m\u00e1s en el pleno y con eso aprueban o desa prueban la protecci\u00f3n de un colega o de una activista y luego cuando se equivocan pues le echan la culpa mecanismo no O sea dicen que fue \u00e9l fue fue la secretar\u00eda de C\u00f3mo s\u00e9 pero aparte estos secretos presidente porque el pleno pues no es p\u00fablico de la ley es muy rigurosa a la hora de c\u00f3mo se llama de los plan de protecci\u00f3n que Considero que est\u00e1 bien tambi\u00e9n eso pero es muy rigurosa Y entonces toda esa oscuridad la ocupan para manipular lo que pasa en el mecanismo hoy el mecanismo de protecci\u00f3n pues ha hecho digamos un trabajo de limpieza interna que estaban vinculados en esta pues este trama y este saber presidente porque lo que van a escoger en el pr\u00f3ximo en la pr\u00f3xima este en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n es alguien que no les estorbe adentro del Consejo esa es la realidad no Entonces no hay ning\u00fan solo representante en el consejo consultivo del mecanismo que represente al movimiento alternativo de comunicaci\u00f3n que est\u00e1 brotando incluso hemos nosotros visto y somos testigos de c\u00f3mo cuando presentan un caso de alguien que tiene este que es este Pro 4 t o que tiene inclinaciones de izquierda o que lo apoyan a usted ellos lo bloquean no lo dejan pasar y no lo protegen esa es la realidad y le echa la culpa a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n pero el Cabildo est\u00e1 en el consejo saber presidente si es hay manera de que no se escojan entre ellos mismos pues que no haya ese club de Toby no cambiar esa parte de la ley que sea una convocatoria abierta transparente que puedan postularse los que quieran en todo el pa\u00eds como pues como activistas y periodistas que sepan defensa de la libertad de expresi\u00f3n y los derechos humanos y que pues no sea oscuro el tema presidente entonces preg\u00fantale sobre ese tema gracias S\u00ed pedirle a Alejandro Encinas que se democratice m\u00e1s el mecanismo porque todo esto surge con una realidad distinta y ya est\u00e1n cambiando las cosas lo estamos repitiendo est\u00e1n cambiando las cosas entonces que lo vea este encima no sale de los municipios porque s\u00ed me gustar\u00eda terminar con eso s\u00ed Quintana Roo porque vienes all\u00e1 ah pero no pero tenemos la lista Qu\u00e9date Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Este Perd\u00f3n Buenos d\u00edas a todos a todos Diego Tabasco y Campeche y Quintana Roo y diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente nada m\u00e1s derivado de su gira de este fin de semana usted visit\u00f3 Tamaulipas que es un estado con un gobernador que acaba de tomar el cargo Am\u00e9rico Villarreal en su visita usted le coment\u00f3 al gobernador que iba a regresar al estado con todo el gabinete para estos planes de apoyo que si no me equivoco tambi\u00e9n los hizo el a\u00f1o pasado en consecuencia el presidente preguntarle muy muy puntualmente va a ser una gira en el transcurso de este a\u00f1o en los cinco estados de la rep\u00fablica que tienen nuevos gobernadores Quintana Roo Hidalgo Oaxaca Tamaulipas y me falta uno Oaxaca entonces presidente preguntarle muy puntualmente va a ser usted una gira con todo el gabinete de la rep\u00fablica para acompa\u00f1ar a los gobernadores en su nueva encomienda gracias S\u00ed voy a seguir visitando el caso de de Tamaulipas es especial porque no he visitado Tamaulipas ya tiene alg\u00fan tiempo o es de los estados que menos he visitado en los \u00faltimos tiempos s\u00ed los he visitado todos pero hace falta que se defina con mucha Claridad el apoyo que vamos a seguir destinando al pueblo de Tamaulipas y el respaldo al gobernador Am\u00e9rico Villarreal vamos a estar por all\u00e1 la semana pr\u00f3xima martes o mi\u00e9rcoles ma\u00f1ana ya presidente s\u00ed vamos a tener una ma\u00f1anera all\u00e1 vamos a tratar el tema de seguridad Pero adem\u00e1s va a haber reuni\u00f3n de todo el gabinete del Gobierno Federal en Tamaulipas en el caso de Oaxaca pues voy cada mes este acabo de estar hace dos semanas y voy en noviembre voy a hacer la misma supervisi\u00f3n Y es probable que en Oaxaca se lleve a cabo la reuni\u00f3n de El plan de comercio y desarrollo de los pa\u00edses del Pac\u00edfico que es muy probable que vengan algunos presidentes de Am\u00e9rica del sur de Sudam\u00e9rica y nos reunamos en Oaxaca entonces Quintana Roo cada tres semanas estoy de all\u00e1 qu\u00e9 otro estado Hidalgo tambi\u00e9n acabo de estar y voy a seguir visitando pero s\u00ed de algo me falta me falta una gira que quiero hacer por la Huasteca que no he ido por la Huasteca Hidalguense y en el caso de Oaxaca tambi\u00e9n y me lo reclamaron me falta ir a la mixteca y voy a ir entonces tengo pendientes pero s\u00ed voy a visitarlos en el caso de Tamaulipas si va a ser la semana pr\u00f3xima Gracias presidente Y por \u00faltimo tambi\u00e9n derivado de la reciente aprobaci\u00f3n de la Reforma la guardia nacional la semana pasada en el senado de la Rep\u00fablica usted ha platicado que siguen reformas pendientes en su gobierno ya en este periodo de sesiones se tienen que agotar los temas legislativos sin embargo preguntarle presidente se tendr\u00eda todav\u00eda presente que para el siguiente periodo legislativo o en los pr\u00f3ximos a\u00f1os o periodos que quedan se presenta una reforma para el INE en este caso para lo que usted ha venido planteando con mucho con mucho puntualidad que es recortar el presupuesto y que se adapten un poco a las medidas de austeridad se tienen previsto que se haga presidente Gracias est\u00e1 pendiente reforma con el prop\u00f3sito de que se reduzca el n\u00famero de legisladores sobre todo los plurinominales que se elija a los miembros del Consejo del INE que los elija el pueblo para que sean jueces imparciales y lo mismo que se elijan a los magistrados del tribunal electoral y lo otro es que se reduzca el presupuesto porque es mucho dinero El que se est\u00e1 destinando a la organizaci\u00f3n de las elecciones y que se procure tambi\u00e9n que no haya duplicidad que solo exista un organismo electoral para hacer todas las elecciones en el pa\u00eds porque este gasto oneroso tanto del INE como del tribunal se replica en cada estado entonces son 32 aparatos y se paga permanentemente para elecciones cada tres a\u00f1os o cada seis a\u00f1os Entonces s\u00ed hace falta una reforma se va a presentar nada m\u00e1s que los tiempos pues tienen que ver con el congreso Ellos tienen que decidir lo que considero S\u00ed ya se tiene una iniciativa de reforma en lo electoral falta que este se empiece a analizar a discutir dice apruebe o rechace ya tiene a ver se van a quedar este Quintana Roo y Nuevo Le\u00f3n este miren este es el show esto es interesante porque es lo que hacemos cada municipio de los cerca de 2.500 municipios del pa\u00eds Tiene un plan integral para el bienestar esto estoy uno de los 18 municipios de Sinaloa si no me equivoco son 18 est\u00e1 en los l\u00edmites con Chihuahua muy cerca del otro municipio de Sinaloa que es el fuerte 18 Y eso que tengo el Costco largo bueno miren para los j\u00f3venes dos programas en choi este es j\u00f3venes construyendo el futuro 191 j\u00f3venes de hoy est\u00e1n trabajando de aprendices reciben 5.258 pesos al mes un salario m\u00ednimo En qu\u00e9 trabajan en talleres en comercios en actividades productivas del campo antes que pasaba se les llamaba ninis de manera despectiva ahora el que no estudia no encuentra trabajo tiene esta opci\u00f3n Esto es lo que hemos ejercido Enjoy nada m\u00e1s para estos programas 12 millones eso tambi\u00e9n es importante que se sepa para que no se nosen tanto nuestros adversarios que antes solo ellos se quedaban con el presupuesto hay 311 j\u00f3venes estudiando en el nivel licenciatura en Chuy que reciben una beca de 2.450 pesos mensuales esto es bimestral 4.9 lo que estudian nivel de licenciatura todos los estudiantes de Chuy de preparatoria 1463 est\u00e1n becados 1.680 pesos bimestrales estas son becas para familias igual 1.680 pesos bimestrales 2.610 familias Esto es para preescolar primaria y secundaria que es educaci\u00f3n b\u00e1sica Estos son becas y j\u00f3venes construyendo el futuro Esa es la escuela es nuestra en todo el municipio de Chuy hay 182 escuelas en 142 ya recibieron su presupuesto Este es un dinero que se entrega a las sociedades de madres de padres de familia para el mantenimiento de las escuelas y ellos deciden C\u00f3mo usar el dinero el presupuesto se entrega de acuerdo al n\u00famero de alumnos aqu\u00ed est\u00e1 de 5 a 50 alumnos 200 mil pesos para la sociedad de 51 a 150 alumnos 250 mil pesos una escuela de m\u00e1s de 150 alumnos 600 mil pesos hacen maravilla la madre de los padres porque ellos aportan manos de obra y usan para pintar la escuela para ampliar un aula construir un aula hacer una barda en donde hay mucho calor los ventiladores les llaman no abanicos ventiladores abanico y tambi\u00e9n clima en algunos casos nada m\u00e1s hasta ahora 8 millones 800.000 pensi\u00f3n para adultos mayores todos los adultos mayores de hoy todos 3.994 se est\u00e1n recibiendo 3.850 bimestrales Esto va a ir aumentando y va a llegar a 6000 en enero del 24 en enero del 23 aumenta 25%. y en enero del 24 otros 25% . pero miren 76 millones el a\u00f1o as\u00ed 99% porque son 4000 34 por alguna raz\u00f3n no son los 100 pero es un derecho universal y este se entrega a ricos y a pobres despu\u00e9s de 65 a\u00f1os porque es una recompensa por lo que han hecho Dios mayores por el desarrollo de nuestro pa\u00eds y merecen tener un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su vida estas son personas con discapacidad sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os 176 enjoy Aqu\u00ed vamos a ampliar pero tambi\u00e9n 2.800 pesos bimestrales esto tiene que ver con estancias infantiles sobre todo para madres solteras para que tengan en donde dejar a sus ni\u00f1as a sus ni\u00f1os 193 becas un mill\u00f3n 494 sigue pesca tambi\u00e9n aunque est\u00e1 all\u00e1 en la sierra deben de tener algo de piscicultura porque se ayuda y sobre todo los los vasos de presa seguramente a 263 pescadores que les da un apoyo 7.200 pesos por pescador de apoyo todo esto es directo ya no hay intermediaci\u00f3n se acaba se acab\u00f3 lo de dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano porque si no no llega o no llega con moche esto es lo que se entrega a los productores campesinos a 2.656 lo que era antes el llamado procampo se le entrega de manera directa a los productores estos son los precios de garant\u00eda al ma\u00edz 6.278 Esto va a aumentar arroz 6.760 trigo harinero 6.900 frijol 16.000 la tonelada y leche 10 pesos en litros esto ayuda porque si no existieran estos precios de garant\u00eda los llamados intermediarios mejor conocidos Como coyotes les pagan mucho menos Entonces ya por ejemplo el frijol no est\u00e1 as\u00ed le pagan m\u00e1s Cuando llegamos al gobierno eran seis ocho pesos kilo el que les pagaba y ya se fij\u00f3 esto y esto ha ayudado a que ya somos autosuficientes en producci\u00f3n de frijol pero ahora le est\u00e1n pagando m\u00e1s que el precio de garant\u00eda pero si quitamos el precio de garant\u00eda se tumba el precio por eso esto es muy importante salud estamos trabajando Qu\u00e9 medicamentos gratuitos lo mismo miren esto es important\u00edsimo banco del bienestar se est\u00e1 haciendo Enjoy una sucursal del banco del bienestar Porque todos estos apoyos Se entregan con una tarjeta y son en el pa\u00eds proyectadas 2.700 sucursales del banco del bienestar para hacer el banco m\u00e1s grande de M\u00e9xico con m\u00e1s sucursales entonces van a tener su banco y van a acudir 31.414 personas no tienen que ir al fuerte si hinch\u00f3 y por ejemplo no hay banco adelante Estos son tandas para el bienestar son peque\u00f1os cr\u00e9ditos 258 Se entregan los apoyos y la gente va abonando peque\u00f1os comercios quienes Tienen alguna actividad cr\u00e9dito a la palabra esto es m\u00e1s que nada de mujeres 44 beneficiarios un mill\u00f3n Cien mil este es para empresas familiares tambi\u00e9n cr\u00e9dito a la palabra 15 cr\u00e9ditos Este programa es una maravilla es sembrando vida Este programa es el mejor que se est\u00e1 aplicando en el mundo para el guacamayo ese que [M\u00fasica] est\u00e1 con el pico ca\u00eddo este porque es lo mejor miren Enjoy hay 1944 campesino que est\u00e1n sembrando cultivando sus parcelas y se les ayuda con 5000 pesos mensuales de jornal para que siembran \u00e1rboles frutales o maderables en sus parcelas entonces son 68 millones son mil casi 2000 sujetos agrarios que est\u00e1n trabajando 4.860 hect\u00e1reas porque digo que es el mejor del mundo porque tenemos ya m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas en el pa\u00eds sembradas y trabajan como Sembradores 440.000 campesinos que reciben cada uno cinco mil pesos mensuales para cultivar su tierra cu\u00e1nto implica de presupuesto 30.000 millones de pesos no hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo un programa de reforestaci\u00f3n de 1500 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o ni nuestros vecinos amigos de Estados Unidos ni en China ni en Rusia en ning\u00fan lado es como el tren Maya En ning\u00fan lugar del mundo se est\u00e1 construyendo un tren de 1550 kil\u00f3metros hay que avisar al guacamayo para que no se vaya este a deprimir mucho bueno Pon la \u00faltima miren aqu\u00ed est\u00e1 una s\u00edntesis de Chuy tiene [M\u00fasica] una poblaci\u00f3n de casi 30 mil habitantes y tiene 8.176 viviendas 8.176 miren Cu\u00e1ntos beneficiarios 13 Qu\u00e9 significa esto que cuando menos a cada una de las 8.176 viviendas hogares llega un programa el que no recibe un apoyo como adulto mayor recibe una beca est\u00e1 en sembrando vida esto lo podemos repetir tienes todos los dem\u00e1s pero ma\u00f1ana le seguimos Deja nada m\u00e1s pendiente los municipios eso es lo que hacemos esto este es nuestro trabajo por eso la gente apoya respalda y por eso pueden estar calumniandonos d\u00eda y noche un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n y no porque la gente est\u00e1 viendo lo que no suced\u00eda antes entonces es como para decirle a Claudio no o a los l\u00edderes de los partidos conservadores salgan a comprometerse a decir [M\u00fasica] si nosotros ganamos vamos a mantener el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores para que la gente diga Bueno pues no est\u00e1n pensando solo en iberdrola o en los machuchones tambi\u00e9n Piensan en nosotros tambi\u00e9n Piensan en el pueblo Pero qu\u00e9 sucedi\u00f3 cuando presentamos la iniciativa en la c\u00e1mara de diputados para que el programa de adultos mayores se convirtiera en un derecho [M\u00fasica] votaron en contra [M\u00fasica] qu\u00e9 creen que la gente no se da cuenta [M\u00fasica] la gente quiere democracia no quiere [M\u00fasica] oligarqu\u00eda la oligarqu\u00eda es el gobierno de los potentados para decirlo con Claridad porque as\u00ed se define desde la \u00e9poca de Arist\u00f3teles es el gobierno de los ricos la democracia es el gobierno del pueblo as\u00ed se define demos es pueblo Kratos es poder es el poder del pueblo qu\u00e9 es lo que m\u00e1s conviene a todos la democracia est\u00e1 probado que es el mejor sistema pol\u00edtico en el mundo porque es el sistema m\u00e1s justo m\u00e1s humanitario y es el que garantiza la paz la tranquilidad la gobernabilidad gobierno de las minor\u00edas es en esencia subversivo produce inestabilidad Por eso hay revoluciones si el Porfiriato hubiese funcionado muy bien no hubiese habido una revoluci\u00f3n Entonces qu\u00e9 es lo que tenemos que seguir haciendo consolidar nuestra democracia Y ser cada vez m\u00e1s humano m\u00e1s fraterno y no estar pensando nada m\u00e1s en el dinero y en lo material en el lujo barato tienen valores en principios en ideales que no olvidar que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices y no mentir No robar no traicionar al pueblo y ya nos vamos a desayunar Dios ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:18:32.616205"
}