{
    "video_id": "RzpUB34gmBg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RzpUB34gmBg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLByJ5ILa8-eyDh09h_Kt-N2layr5g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RzpUB34gmBg",
    "video_title": "Continuar\u00e1n en operaci\u00f3n refugios de protecci\u00f3n a mujeres. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5117,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como los d\u00edas",
            "start": 108.909,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo este vamos a dedicar",
            "start": 113.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todo el tiempo posible a la sesi\u00f3n de",
            "start": 120.08,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas es mejor",
            "start": 125.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 131.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente y usted va a",
            "start": 133.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estar pero",
            "start": 136.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "empezamos buenos dias presidente yo",
            "start": 138.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle en estos d\u00edas hemos",
            "start": 140.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estado publicando varios resultados de",
            "start": 143.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 145.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que se dieron a conocer entre ellos se",
            "start": 147.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "detectan que en el tren m\u00e9xico-toluca",
            "start": 149.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hubo un disparo de inversi\u00f3n en costos",
            "start": 152.37,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del 80 por ciento y adem\u00e1s pues hubo",
            "start": 156.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pagos que no est\u00e1n justificados por m\u00e1s",
            "start": 159.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de 700 millones de pesos a ver en esta",
            "start": 162.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nueva etapa de su gobierno qu\u00e9",
            "start": 166.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diferencia va a haber en estas obras",
            "start": 168.46,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una visita el pr\u00f3ximo jueves que",
            "start": 170.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se pospuso saber tambi\u00e9n por qu\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 173.709,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hoy se cancela la el inicio de",
            "start": 176.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la reconfiguraci\u00f3n de la refiner\u00eda que",
            "start": 180.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ten\u00eda programado en 'hidalgo' y saber",
            "start": 182.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que habl\u00f3 ayer con germ\u00e1n larrea si tuvo",
            "start": 185.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "oportunidad de plantearle el tema de los",
            "start": 188.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mineros muchas gracias",
            "start": 191.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bueno pues \u00e9ste",
            "start": 192.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 194.95,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "enfrentando lo que es de dominio p\u00fablico",
            "start": 197.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n d",
            "start": 205.33,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 210.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 213.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una herencia",
            "start": 216.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 219.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 221.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inconclusas",
            "start": 223.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 226.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 228.75,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sin beneficios",
            "start": 231.0,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "parte d",
            "start": 235.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esas obras",
            "start": 238.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que desgraciadamente desafortunadamente",
            "start": 240.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no es la \u00fanica",
            "start": 243.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es el tren toluca",
            "start": 246.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a la ciudad de m\u00e9xico que se estim\u00f3",
            "start": 250.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "20.000 millones de pesos de manera",
            "start": 258.28,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "original fue creciendo la cantidad",
            "start": 261.67,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y ahora para concluirlo",
            "start": 266.03,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "pues se necesitan alrededor de 15 mil",
            "start": 270.38,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "millones adicionales",
            "start": 276.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo ya ha invertido en total costar\u00eda",
            "start": 280.21,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "65.000 millones de pesos lo que se",
            "start": 287.61,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estim\u00f3 en 2025 mil millones que asista",
            "start": 291.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todo ayer hablamos tambi\u00e9n de estas",
            "start": 296.4,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "plantas de fertilizantes que compraron",
            "start": 299.59,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "se comprometieron recursos",
            "start": 307.07,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 313.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de dos mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 316.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 324.139,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 325.3,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no operan las plantas porque",
            "start": 326.62,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "eran plantas viejas",
            "start": 331.49,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "convertidas en chatarra",
            "start": 336.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que se compraron",
            "start": 342.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a precios elevados",
            "start": 345.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "destinaron recursos adicionales para",
            "start": 349.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rehabilitarlas y no se puede todav\u00eda",
            "start": 351.91,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "terminar de modernizarlas",
            "start": 355.18,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "entonces en todos estos casos",
            "start": 359.79,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "vamos a presentar denuncias",
            "start": 363.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para no ser nosotros",
            "start": 369.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices",
            "start": 377.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 379.67,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si no lo mencionamos",
            "start": 381.88,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una omisi\u00f3n si no actuamos",
            "start": 386.59,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y la instancia correspondiente va",
            "start": 390.71,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "decidir por eso la fiscal\u00eda",
            "start": 394.91,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma independiente",
            "start": 399.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero pues es",
            "start": 402.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "son muchos temas as\u00ed",
            "start": 405.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 408.969,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y universidades",
            "start": 416.09,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 421.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto de los trenes",
            "start": 426.49,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "les explico por ejemplo la situaci\u00f3n del",
            "start": 430.58,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "tren de guadalajara",
            "start": 436.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estuvieron a punto de inaugurarlo",
            "start": 441.04,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "autorizaron para este a\u00f1o mil millones",
            "start": 448.939,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 453.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero cuando pido el reporte",
            "start": 454.78,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto se requiere para terminarlo",
            "start": 459.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n",
            "start": 466.289,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "planteando los t\u00e9cnicos que necesitamos",
            "start": 468.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un presupuesto adicional a los mil",
            "start": 471.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos de 3500 millones de",
            "start": 474.29,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 478.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "para terminarlo el fin de a\u00f1o",
            "start": 480.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y porque tenemos que terminarlo",
            "start": 484.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible porque han",
            "start": 488.22,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "generado todo tipo de molestias",
            "start": 491.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "una obra que se debi\u00f3 terminar desde",
            "start": 497.32,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os",
            "start": 500.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 503.7,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y muchas otras",
            "start": 505.88,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 508.129,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "haciendo una reprogramaci\u00f3n",
            "start": 510.959,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 516.279,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ir\u00e9 terminando obras en proceso no nos",
            "start": 517.969,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "equivocamos desde el principio dijimos",
            "start": 521.089,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "primero mantenimiento",
            "start": 524.54,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de carreteras de infraestructura",
            "start": 528.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 533.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 presupuesto para mantenimiento",
            "start": 536.18,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de caminos",
            "start": 538.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y ya tengo el informe que se han",
            "start": 540.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "licitado",
            "start": 545.04,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el 75% de las obras de mantenimiento",
            "start": 546.49,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a estas alturas",
            "start": 551.459,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "eso fue un avance",
            "start": 554.93,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 557.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se le dio importancia a las obras en",
            "start": 559.68,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "proceso pero son tantas",
            "start": 562.44,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "no va a alcanzar el presupuesto de este",
            "start": 569.37,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tenemos que",
            "start": 573.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reprogramar",
            "start": 576.259,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la terminaci\u00f3n de estas obras",
            "start": 578.22,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el caso de el tren de",
            "start": 582.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y guadalajara",
            "start": 585.59,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues son 4.500 millones",
            "start": 587.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el caso del tren",
            "start": 590.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de toluca ciudad de mexico",
            "start": 593.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "alrededor de 15 mil millones",
            "start": 597.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces vamos a priorizar",
            "start": 600.66,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "a lo mejor terminamos el de guadalajara",
            "start": 604.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 607.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "resolver s",
            "start": 609.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "asunto y nos queda el de toluca a la",
            "start": 612.1,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico para terminarlo en 23",
            "start": 616.75,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la medida de que se reprograme",
            "start": 621.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 625.24,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que se recibi\u00f3",
            "start": 627.19,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n d",
            "start": 631.41,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "mucho tiradero de obra",
            "start": 636.16,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan muchas obras",
            "start": 640.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para beneficio de compa\u00f1\u00edas",
            "start": 645.01,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "constructoras",
            "start": 648.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se pensaba en el inter\u00e9s general pero",
            "start": 652.49,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "vamos a salir adelante cu\u00e1l es tu otra",
            "start": 657.44,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "visita el pr\u00f3ximo tengo una reuni\u00f3n para",
            "start": 662.38,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "lo del tren precisamente con el",
            "start": 667.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones con la jefe",
            "start": 671.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de gobierno que hay un tramo que tiene",
            "start": 673.61,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ver con la ciudad de mexico",
            "start": 675.5,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vamos a tomar ya una definici\u00f3n y",
            "start": 680.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda caso que yo fuera",
            "start": 684.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 689.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tener todos los elementos por eso se",
            "start": 691.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pospuso y la segunda es la reuni\u00f3n que",
            "start": 694.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tuvo ayer con algunos empresarios vino",
            "start": 698.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n larrea s\u00ed pudo comentarle el tema",
            "start": 700.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los mineros no exactamente los",
            "start": 702.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mineros pero s\u00ed me reun\u00ed con un grupo",
            "start": 706.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 708.95,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 711.61,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "e intercambiar puntos de vista con el",
            "start": 713.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que",
            "start": 716.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se invierta en el pa\u00eds",
            "start": 719.96,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "porque necesitamos que",
            "start": 724.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "haya crecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 728.85,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "necesitamos generar empleos",
            "start": 732.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fue muy buena la reuni\u00f3n ellos tienen",
            "start": 738.279,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 743.379,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "en el sector minero",
            "start": 745.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y el energ\u00e9tico",
            "start": 749.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tienen inversiones en comunicaciones el",
            "start": 752.12,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "grupo con el que me reun\u00ed y",
            "start": 757.04,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y lo voy a seguir haciendo para qu\u00e9",
            "start": 761.29,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 766.57,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "estimule la inversi\u00f3n que haya confianza",
            "start": 768.71,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "y que podamos contar con la inversi\u00f3n",
            "start": 774.36,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "privada nacional y extranjera",
            "start": 779.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n debe de quedar claro que",
            "start": 782.769,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "no nos alcanzar\u00eda la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 787.42,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "para crecer como lo necesita el pa\u00eds",
            "start": 791.04,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "necesitamos crecer",
            "start": 797.129,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a una tasa promedio anual del 4%",
            "start": 801.64,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "porque no olvidemos",
            "start": 807.59,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os la tasa de crecimiento anual",
            "start": 810.37,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ha sido del 2%",
            "start": 814.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales en t\u00e9rminos reales",
            "start": 818.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no ha habido crecimiento",
            "start": 821.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque si se descuenta el incremento",
            "start": 823.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "poblacional este",
            "start": 827.11,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "es casi 0 en 36 a\u00f1os entonces si no hay",
            "start": 830.42,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico no hay empleos no",
            "start": 835.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hay bienestar no hay paz no hay",
            "start": 838.339,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 839.87,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "yo estoy convencido seguro que vamos a",
            "start": 841.59,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "avanzar mucho y que va a ver el",
            "start": 847.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 850.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 855.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "e insisto",
            "start": 858.07,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 860.47,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 863.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "va a haber corrupci\u00f3n",
            "start": 865.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 870.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es un ingrediente",
            "start": 872.61,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que impide",
            "start": 876.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cuando hay corrupci\u00f3n se impide que haya",
            "start": 879.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 882.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no impide el crecimiento",
            "start": 884.83,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "entonces al no permitirse la corrupci\u00f3n",
            "start": 888.43,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "hay crecimiento se los explico de manera",
            "start": 892.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sencilla los t\u00e9cnicos los expertos van a",
            "start": 895.649,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "las cifras",
            "start": 900.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "suele pasar",
            "start": 902.7,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y dice la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 904.86,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico es de las m\u00e1s bajas del mundo",
            "start": 910.25,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 914.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 916.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es de las m\u00e1s bajas incluso de el",
            "start": 919.59,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "continente americano",
            "start": 924.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero a eso habr\u00eda que agregar",
            "start": 927.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 931.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces si se invierten",
            "start": 935.07,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en el papel",
            "start": 938.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "600",
            "start": 942.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 946.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 949.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "son efectivos",
            "start": 955.55,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "si acaso",
            "start": 961.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "300.000",
            "start": 963.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 969.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "es inversi\u00f3n p\u00fablica se convierte en",
            "start": 973.9,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en su mayor parte y adem\u00e1s se",
            "start": 977.44,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "hacen obras que no se terminan",
            "start": 981.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar ahora",
            "start": 988.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que esos seiscientos mil millones",
            "start": 990.529,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "en efecto van a ser inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 994.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y no se van a ir por el ca\u00f1o de la",
            "start": 998.86,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1000.81,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces tengo confianza",
            "start": 1004.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de que esto nos va a permitir crecer",
            "start": 1006.83,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "este vamos a hacer mucho m\u00e1s ahora",
            "start": 1010.78,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con el presupuesto nada m\u00e1s hacer en su",
            "start": 1016.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con la es de siete presidentes y",
            "start": 1019.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nos comparte el resto de su agenda del",
            "start": 1021.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00eda por favor pues tengo es a esa",
            "start": 1023.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n luego tengo de la reuni\u00f3n con el",
            "start": 1027.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "gobernador de nayarit",
            "start": 1031.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y que recuerde pero jes\u00fas les da a la",
            "start": 1035.779,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1039.829,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 1043.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a 3 aqu\u00ed 3 y 3 buenos d\u00edas",
            "start": 1046.449,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre los refugios",
            "start": 1050.919,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de mujeres en situaci\u00f3n de violencia",
            "start": 1052.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque los recursos federales no est\u00e1n",
            "start": 1055.269,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "llegando hay alguna raz\u00f3n en particular",
            "start": 1057.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "para frenar esta ayuda tambi\u00e9n ayer el",
            "start": 1060.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vicepresidente de eeuu le pide reconocer",
            "start": 1062.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a juan guaid\u00f3 y en este mismo tema",
            "start": 1065.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pedirle una opini\u00f3n de lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1068.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ayer con el periodista mexicano jorge",
            "start": 1070.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rama all\u00e1 de venezuela bases te mire",
            "start": 1073.179,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "nada que signifique",
            "start": 1076.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1080.01,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "justicia va a ser",
            "start": 1082.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hecho a un lado",
            "start": 1089.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que quede claro",
            "start": 1092.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el refugio de mujeres",
            "start": 1096.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "maltratadas y discriminadas",
            "start": 1100.179,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en riesgo todo eso",
            "start": 1105.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se mantiene",
            "start": 1108.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eso y m\u00e1s",
            "start": 1111.61,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1115.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 1117.25,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "es terminar con los gastos superfluos",
            "start": 1120.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "les voy a dar un ejemplo dos ejemplos",
            "start": 1126.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y pueden ser tres",
            "start": 1131.28,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 1133.62,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de personas con discapacidad",
            "start": 1136.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1143.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo no todos pero",
            "start": 1145.47,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ya muchos",
            "start": 1149.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y yo espero que",
            "start": 1152.44,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "en un mes",
            "start": 1154.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1156.419,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n",
            "start": 1158.3,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de 2 mil 550 pesos cada dos veces",
            "start": 1161.43,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os con",
            "start": 1169.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1172.57,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1174.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 1177.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "existe el instituto",
            "start": 1180.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n a personas con",
            "start": 1184.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1187.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a un mill\u00f3n de personas con",
            "start": 1192.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1195.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa una inversi\u00f3n sin",
            "start": 1197.62,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "precedente nunca en la historia de",
            "start": 1202.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1206.59,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda destinado tanto",
            "start": 1210.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1213.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este les invito a que revisen",
            "start": 1215.13,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "el gasto p\u00fablico sobre esto",
            "start": 1219.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hablamos como de",
            "start": 1225.17,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "18 mil millones de pesos",
            "start": 1227.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero se cre\u00f3 un instituto",
            "start": 1232.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el instituto tiene",
            "start": 1236.07,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "600 800 millones",
            "start": 1238.6,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 1243.929,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1246.86,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 1248.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues que ese instituto los recursos del",
            "start": 1251.43,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "instituto se sumen para apoyo a personas",
            "start": 1254.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 1259.77,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "porque antes todo era el instituto",
            "start": 1261.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os de la calle un instituto para",
            "start": 1268.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "madres solteras un instituto",
            "start": 1272.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para adultos mayores un instituto",
            "start": 1275.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y cada instituto con un director general",
            "start": 1280.64,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "o directora general o coordinadora",
            "start": 1285.29,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con sueldos",
            "start": 1290.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de 150 a 200 mil pesos",
            "start": 1292.83,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1296.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "direcciones jefes de departamento",
            "start": 1298.039,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "viajes al extranjero",
            "start": 1302.83,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda que ir a aprenderlo",
            "start": 1305.63,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a europa c\u00f3mo hacerle",
            "start": 1309.36,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "entonces ya no queremos eso",
            "start": 1314.11,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo que queremos es vamos a darle el",
            "start": 1317.66,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "apoyo directo a la gente",
            "start": 1321.29,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no a los aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 1324.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 1329.25,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el presupuesto era para el mismo",
            "start": 1334.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno no le llegaba al pueblo",
            "start": 1336.759,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "esto cuesta trabajo que se entienda",
            "start": 1340.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 1344.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1347.86,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "costumbre burocr\u00e1tica",
            "start": 1349.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "simulador",
            "start": 1356.27,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "porque para que est\u00e9 se va a crear un",
            "start": 1358.58,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "instituto si no se ayuda",
            "start": 1362.179,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "al que lo requiere",
            "start": 1365.789,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aparato adem\u00e1s",
            "start": 1368.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque el neoliberalismo tuvo que ver",
            "start": 1373.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la formaci\u00f3n acad\u00e9mica las",
            "start": 1375.279,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "famosas pol\u00edticas p\u00fablicas si van al",
            "start": 1380.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "extranjero a tomar cursos y era para eso",
            "start": 1383.71,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "para venir a crear institutos no",
            "start": 1387.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 1393.929,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "al final de cuentas el que lo necesitaba",
            "start": 1396.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no recib\u00eda nada",
            "start": 1400.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "les comentaba yo ayer antier",
            "start": 1404.25,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales organizaciones",
            "start": 1407.989,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil",
            "start": 1410.879,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 1413.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "si recib\u00edan alrededor de 30 mil millones",
            "start": 1416.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1419.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1423.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1426.429,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mejor de manera directa",
            "start": 1427.95,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "si el mexicano no es menor de edad",
            "start": 1431.83,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "para que la tutela para que el",
            "start": 1436.809,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "intermediarismo",
            "start": 1440.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque no de manera directa y para que",
            "start": 1442.7,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "le llegue el apoyo y le llegue completo",
            "start": 1446.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es una especie con todo el respeto de",
            "start": 1451.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las bolsas de noches",
            "start": 1454.61,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 1457.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por eso no les costaba trabajo aprobar",
            "start": 1461.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el presupuesto porque a cada diputado le",
            "start": 1464.91,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "daban",
            "start": 1467.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 distribuyera presupuesto",
            "start": 1468.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eso es individuo es ilegal",
            "start": 1473.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso es \u00e9l",
            "start": 1477.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "gobierno por eso es el poder ejecutivo",
            "start": 1479.26,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "no puede haber un gobierno paralelo",
            "start": 1483.51,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entonces crearon toda esta concepci\u00f3n de",
            "start": 1487.149,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 1490.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n satanizando al gobierno y",
            "start": 1492.489,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "estigmatizando el gobierno no s\u00ed",
            "start": 1495.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las acciones se llevan a cabo a trav\u00e9s",
            "start": 1499.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del gobierno no",
            "start": 1501.4,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "son eficaces y adem\u00e1s se roban todo",
            "start": 1505.12,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "luego entonces mejor dignos a nosotros",
            "start": 1509.299,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 1512.509,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica por ejemplo de deducir",
            "start": 1515.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1518.89,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "para fomento del arte de la cultura",
            "start": 1520.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presumir con sombrero ajeno una empresa",
            "start": 1523.789,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "que no paga impuestos",
            "start": 1526.74,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se les regresan los impuestos para que",
            "start": 1530.14,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ponga este un museo de arte popular pues",
            "start": 1534.16,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1538.84,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ese dinero no entro a la",
            "start": 1540.429,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 1544.149,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya esa pol\u00edtica no va a continuar",
            "start": 1548.57,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar las cosas acerca de lo",
            "start": 1552.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de venezuela",
            "start": 1556.539,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "no quiero meterme en opiniones de",
            "start": 1558.45,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole ya fijamos nuestra",
            "start": 1563.36,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "postura est\u00e1 lo suficientemente clara",
            "start": 1567.11,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la constituci\u00f3n",
            "start": 1571.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y como hizo los abogados",
            "start": 1574.55,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no quiero leerles el art\u00edculo",
            "start": 1578.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1586.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "si este nosotros somos partidarios de la",
            "start": 1593.05,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 1599.66,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1601.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el respeto que debe haber para el",
            "start": 1602.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejercicio libre del periodismo",
            "start": 1606.95,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el mundo eso es lo que",
            "start": 1609.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "puedo se\u00f1alar para hablar para hablar de",
            "start": 1612.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "1tb va a hablar con \u00e9l con el periodista",
            "start": 1616.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo va a buscar para platicar con \u00e9l",
            "start": 1618.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "crece ahora es el expreso mi solidaridad",
            "start": 1621.63,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed",
            "start": 1625.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que no quiero es involucrarme en un",
            "start": 1628.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 1631.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy polarizado",
            "start": 1632.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no quiero ser",
            "start": 1637.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "candil de la calle",
            "start": 1639.059,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "y oscuridad de la casa",
            "start": 1641.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "quiero primero atender",
            "start": 1644.94,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "nuestros asuntos pero adem\u00e1s a pegarme a",
            "start": 1649.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de principios",
            "start": 1653.57,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 1656.06,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1658.47,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "aplicado desde luego en los mejores",
            "start": 1660.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 1663.37,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 1669.049,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "rectific\u00f3 no siempre",
            "start": 1671.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de no intervenci\u00f3n de",
            "start": 1674.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y",
            "start": 1677.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 1681.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso es no quiero meterme en esto es muy",
            "start": 1683.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 1687.48,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a ser respetuoso",
            "start": 1690.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1693.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que tomen otros pueblos y",
            "start": 1695.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "otros gobiernos",
            "start": 1698.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 1703.11,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "nos gusta",
            "start": 1705.82,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1708.039,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nuestros vecinos",
            "start": 1710.85,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero quienes viven en la colonia",
            "start": 1714.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se metan",
            "start": 1718.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en los asuntos",
            "start": 1721.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de nuestras familias",
            "start": 1725.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y se metan a nuestras casas",
            "start": 1728.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y no olvidemos el respeto al derecho",
            "start": 1732.45,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ajeno es la paz",
            "start": 1734.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ahora \u00e9ste tiene somos nosotros",
            "start": 1738.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entrometernos y juzgar",
            "start": 1745.87,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "sobre lo que sucede en otro pa\u00eds",
            "start": 1749.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente no quiere no quiero que puede",
            "start": 1754.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser que puede esperar los mexicanos que",
            "start": 1756.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se encuentran en venezuela gobierno",
            "start": 1758.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo eso es distinto todo",
            "start": 1760.67,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nuestro respaldo y esperemos por eso de",
            "start": 1764.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que se solucionen los problemas de",
            "start": 1768.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica que no haya violencia",
            "start": 1771.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "somos partidarios de la no-violencia",
            "start": 1776.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y no quiero hablar m\u00e1s",
            "start": 1781.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1792.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el equipo a nosotros los colegas de",
            "start": 1794.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "univision la canciller\u00eda de m\u00e9xico tiene",
            "start": 1796.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y respaldo lo que ellos",
            "start": 1799.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sostuvieron tambi\u00e9n exige que le",
            "start": 1803.14,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "regresen las urnas y el bloque pidi\u00f3 a",
            "start": 1806.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la canciller\u00eda mexicana",
            "start": 1808.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pero no voy a abordar m\u00e1s sobre el tema",
            "start": 1811.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "porque me meter\u00eda yo",
            "start": 1816.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a un terreno que no nos corresponde pero",
            "start": 1820.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si ratifica la protesta de la",
            "start": 1824.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda si lo hizo nuestra",
            "start": 1826.47,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda este lo que sucede es de que",
            "start": 1828.81,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "nosotros le tenemos",
            "start": 1833.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mucha confianza",
            "start": 1837.5,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad secretario de relaciones",
            "start": 1840.179,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 1842.789,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 1845.83,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las opiniones de la canciller\u00eda se",
            "start": 1848.0,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "apegan a la pol\u00edtica que mantenemos y no",
            "start": 1852.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema",
            "start": 1857.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no le ped\u00eda al gobierno de m\u00e9xico que ya",
            "start": 1861.34,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "se reconozca a why do nosotros este",
            "start": 1866.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mantenemos una relaci\u00f3n de respeto con",
            "start": 1870.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el gobierno eeuu",
            "start": 1874.15,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no hemos tenido ning\u00fan tipo de presi\u00f3n",
            "start": 1877.04,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1881.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y aves",
            "start": 1883.27,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "voy a decir algo importante",
            "start": 1888.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "convoco",
            "start": 1895.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 1897.889,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "a las partes en conflicto",
            "start": 1900.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a que se sienten",
            "start": 1904.999,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a dialogar",
            "start": 1907.299,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ya buscar una salida",
            "start": 1910.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 1913.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed lo puedo hacer",
            "start": 1915.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque nuestra constituci\u00f3n habla",
            "start": 1918.85,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "de la soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 1922.32,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "en controversias",
            "start": 1927.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a eso convoco",
            "start": 1930.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no a la polarizaci\u00f3n",
            "start": 1934.1,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no a la confrontaci\u00f3n no a la",
            "start": 1937.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 1940.81,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 1944.88,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a la violencia",
            "start": 1948.59,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "entonces esa es mi postura",
            "start": 1954.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 1960.559,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "al conflicto mediante el di\u00e1logo",
            "start": 1963.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y agreg\u00f3 algo m\u00e1s",
            "start": 1970.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1975.51,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 1981.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el asunto de la ayuda humanitaria",
            "start": 1985.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que se acuda a la onu",
            "start": 1990.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y a la cruz roja",
            "start": 1995.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y que no se politice",
            "start": 1999.41,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este tema lo digo con todo respeto",
            "start": 2004.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y termino",
            "start": 2010.37,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "con la frase de ju\u00e1rez",
            "start": 2012.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 2015.12,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 2018.19,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya estoy expresando pero ni siquiera me",
            "start": 2023.09,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "gusta la palabra condena",
            "start": 2026.09,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "no uso dios",
            "start": 2028.429,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una manifestaci\u00f3n de protesta",
            "start": 2031.89,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pero esos t\u00e9rminos este polariza",
            "start": 2035.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ni cuando era yo opositor los usaba",
            "start": 2042.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente rafael herrera",
            "start": 2056.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "para sin censura con vicente serrano",
            "start": 2058.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desde chicago presidente no s\u00e9 si usted",
            "start": 2060.599,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "est\u00e9 enterado de lo que circula en redes",
            "start": 2063.45,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "sociales pero toma fuerza la idea de",
            "start": 2066.27,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "bonos para rescatar a pemex existe alg\u00fan",
            "start": 2070.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mecanismo para que los mexicanos",
            "start": 2074.879,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "inviertan en pemex y en ese sentido",
            "start": 2076.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n hay una",
            "start": 2079.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "hay un gran pedido de muchos mexicanos",
            "start": 2083.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en eeuu para que se les permita invertir",
            "start": 2085.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por medio de pr\u00e9stamos hipotecarios de",
            "start": 2089.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "forma bid se puede se ha hablado de esta",
            "start": 2092.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 2095.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo y si me permite",
            "start": 2097.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "usted presidente s",
            "start": 2101.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se comprometi\u00f3 hace tres semanas con el",
            "start": 2104.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "titular de sin censura vicente serrano a",
            "start": 2107.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presentar un plan de apoyo a los",
            "start": 2109.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "migrantes en el extranjero",
            "start": 2112.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2115.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hace una semana usted me dijo que las",
            "start": 2118.589,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "semanas pasadas iba a presentar este",
            "start": 2121.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "plan pero paso la semana y no se",
            "start": 2122.969,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "present\u00f3 nos podr\u00eda adelantar presidente",
            "start": 2125.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "si ya tiene alg\u00fan avance de inversi\u00f3n",
            "start": 2128.009,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una cifra de inversi\u00f3n y cu\u00e1les van a",
            "start": 2131.789,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ser las prioridades de este plan muchas",
            "start": 2134.729,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "gracias presidente pero sobre esto",
            "start": 2136.859,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en efecto yo tengo ese compromiso",
            "start": 2138.66,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y esta semana",
            "start": 2142.4,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "le voy a pedir que venga con ustedes y",
            "start": 2147.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "comparezca el secretario de relaciones",
            "start": 2152.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "exteriores para hablar sobre el apoyo a",
            "start": 2154.59,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes esta semana",
            "start": 2158.64,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa pregunta este es si los",
            "start": 2165.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mexicanos de a pie podr\u00edan invertir en",
            "start": 2168.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en la mex la mejor inversi\u00f3n es",
            "start": 2171.359,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos",
            "start": 2175.319,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "como lo hacen millones de mexicanos",
            "start": 2179.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pagando",
            "start": 2183.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y nuestros impuestos para fortalecer la",
            "start": 2185.43,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica y que todos ayuden",
            "start": 2189.15,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2192.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuando como guardianes para no",
            "start": 2197.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds esa es",
            "start": 2200.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "una forma de contribuir nuestros",
            "start": 2204.039,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes ayudan much\u00edsimo",
            "start": 2206.819,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "env\u00edan cada a\u00f1o a sus familiares",
            "start": 2214.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2223.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2228.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la fuente principal de ingresos que",
            "start": 2230.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tiene en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2232.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos que",
            "start": 2241.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "me trajeron mi acorde\u00f3n",
            "start": 2243.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2246.56,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "entonces ayudan mucho s\u00ed y desde luego",
            "start": 2248.38,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n abiertas",
            "start": 2252.339,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "las posibilidades de inversi\u00f3n en este",
            "start": 2256.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caso para pemex los ciudadanos de apoyo",
            "start": 2258.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puedan invertir en bonos en pemex para",
            "start": 2261.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "su rescate eso habr\u00eda que verlo de",
            "start": 2263.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acuerdo a las leyes vigentes",
            "start": 2266.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero estamos rescatando a pemex",
            "start": 2271.0,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 invirtiendo eso lo tienen",
            "start": 2276.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que saber todos los mexicanos vamos a",
            "start": 2280.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rescatar a pemex",
            "start": 2284.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo como nunca en los",
            "start": 2286.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos para producir m\u00e1s",
            "start": 2290.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 2294.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y es un negocio muy rentable",
            "start": 2297.509,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque si no hay corrupci\u00f3n extraer un",
            "start": 2303.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "barril de petr\u00f3leo cuesta cuando mucho",
            "start": 2307.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 2310.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "6 d\u00f3lares",
            "start": 2312.42,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 vendiendo en 54 d\u00f3lares el",
            "start": 2314.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "barril",
            "start": 2318.099,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "ya no hay ning\u00fan negocio",
            "start": 2319.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tan rentable como la selecci\u00f3n del",
            "start": 2323.3,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 2327.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que se esmeraron",
            "start": 2328.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a buscar",
            "start": 2335.18,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "destruida pemex",
            "start": 2337.0,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "como se esmeraron mucho en destruir al",
            "start": 2340.049,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2343.349,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica neoliberal con la",
            "start": 2346.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de pillaje pero afortunadamente",
            "start": 2349.89,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "como una bendici\u00f3n",
            "start": 2353.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya cuando estaban por",
            "start": 2357.56,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y terminar la obra de destrucci\u00f3n son\u00f3",
            "start": 2362.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la campana",
            "start": 2366.16,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n del d\u00eda",
            "start": 2369.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primero de julio del a\u00f1o pasado y la",
            "start": 2371.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gente dijo basta",
            "start": 2375.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "va a haber un cambio va a haber una",
            "start": 2379.79,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n eso",
            "start": 2381.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es la salvaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2386.299,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "eso que hicieron todos los mexicanos y",
            "start": 2389.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eso mismo porque con todo respeto son",
            "start": 2393.76,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "muy mezquinos les molesta a algunos",
            "start": 2398.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por eso apuestan",
            "start": 2404.03,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "al que fracasemos se van a quedar",
            "start": 2406.58,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "con las ganas",
            "start": 2411.279,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es as\u00ed es un desaf\u00edo es un reto vamos a",
            "start": 2414.119,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "rescatar a permitir y vamos a rescatar a",
            "start": 2417.539,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2419.43,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2425.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para que las redes sociales no",
            "start": 2428.77,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no nos digan de cosas vulgar barrera de",
            "start": 2431.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "elevaciones se\u00f1or presidente tres",
            "start": 2434.45,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "preguntas la primera",
            "start": 2437.42,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "entendemos las variaciones en el costo",
            "start": 2439.559,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de la gasolina pero quisi\u00e9ramos que le",
            "start": 2441.719,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dijera a la sociedad si est\u00e1 comprando",
            "start": 2443.249,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la gasolina al mejor precio sin noche",
            "start": 2445.499,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n si est\u00e1 limpiando toda la",
            "start": 2447.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cadena porque para usted el incremento",
            "start": 2449.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el combustible y la gasolina la",
            "start": 2452.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "segunda ya casi est\u00e1 lista la la guardia",
            "start": 2455.4,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 perfilado todo el esquema",
            "start": 2459.93,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de seguridad y se va a apoyar la",
            "start": 2461.489,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica que va a ser usted",
            "start": 2463.859,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "cuando se enfrente a los problemas de la",
            "start": 2467.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "infraestructura por ejemplo en la ciudad",
            "start": 2469.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de mexico que es una de las polic\u00edas",
            "start": 2471.46,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "mejor estructuradas tenemos cinco mil",
            "start": 2473.68,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "patrullas pero mil est\u00e1n paradas por",
            "start": 2476.589,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "falta de mantenimiento",
            "start": 2479.769,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "por cuestiones no muy claras ah\u00ed es el",
            "start": 2481.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "20% son algo as\u00ed como 62 patrullas por",
            "start": 2484.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda qu\u00e9 pasa ah\u00ed y la tercera si",
            "start": 2488.109,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "usted contempla decirle a la jefa de",
            "start": 2493.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "gobierno claudia que hace falta una una",
            "start": 2498.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "limpia en la polic\u00eda del metro nos",
            "start": 2500.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "enteramos del el s\u00e1bado anterior el",
            "start": 2503.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 16 de la se\u00f1ora mar\u00eda guadalupe",
            "start": 2505.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fuentes \u00e1reas se desmay\u00f3 en la estaci\u00f3n",
            "start": 2509.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tacubaya llegan a asistirla el personal",
            "start": 2513.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "policiaco de la estaci\u00f3n la meten a uno",
            "start": 2516.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de los cub\u00edculos y despu\u00e9s sale y la",
            "start": 2519.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colocan en una escalinata de entrada sin",
            "start": 2521.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "celular sin dinero le dejaron tres pesos",
            "start": 2524.23,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay v\u00eddeos que grabaron todo est\u00e1n en la",
            "start": 2526.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en la carpeta de investigaci\u00f3n pero no",
            "start": 2531.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ha ocurrido nada y siguen impunes estas",
            "start": 2534.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "personas ellos exponen las j\u00f3venes ha",
            "start": 2537.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "habido problemas de j\u00f3venes este",
            "start": 2541.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "atacadas en el metro es necesario una",
            "start": 2542.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "limpia que le podr\u00eda decir la jefa del",
            "start": 2545.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobierno esas tres cuestiones bien",
            "start": 2546.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presente tras missing es muy buena",
            "start": 2548.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pregunta lo del aumento en el precio de",
            "start": 2550.67,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "la gasolina este porque me sirve para",
            "start": 2554.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 2559.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 2562.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2563.88,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "contrarrestar",
            "start": 2567.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "malos entendidos",
            "start": 2571.569,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y la mala fe tambi\u00e9n de nuestros",
            "start": 2575.4,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "adversarios que ha pasado en el tiempo",
            "start": 2578.579,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que llevamos",
            "start": 2581.609,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "con el precio de las gasolinas y del",
            "start": 2583.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o",
            "start": 2586.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2588.31,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 2589.92,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "un aumento",
            "start": 2591.569,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2596.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la gasolina magna",
            "start": 2597.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n en la premium",
            "start": 2604.03,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 2608.059,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "dando a conocer esto que es considero",
            "start": 2610.75,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2613.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de acuerdo al precio que pemex vende",
            "start": 2614.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los expendios",
            "start": 2621.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esto puede significar m\u00e1s o menos de",
            "start": 2625.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conformidad con el margen de utilidad",
            "start": 2629.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que tengan los concesionarios pero el",
            "start": 2631.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "precio base",
            "start": 2636.89,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos ha aumentado",
            "start": 2640.049,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "la gasolina magna y ha disminuido",
            "start": 2644.29,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en la premio",
            "start": 2648.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de todas maneras yo tengo un compromiso",
            "start": 2653.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que voy a cumplir",
            "start": 2655.349,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "para que se sepa",
            "start": 2659.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no va a aumentar la gasolina",
            "start": 2662.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dice",
            "start": 2666.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ni el gas ni la luz",
            "start": 2669.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2671.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 dando este aumento",
            "start": 2677.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estamos esperando",
            "start": 2682.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el momento para hacer un ajuste",
            "start": 2686.55,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "para cumplir el compromiso",
            "start": 2689.79,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa la gasolina no va a",
            "start": 2692.849,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aumentar arriba de la inflaci\u00f3n",
            "start": 2695.069,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2698.789,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "ni \u00e9l dice ni el gas ni la luz y digo",
            "start": 2700.73,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "esto porque en mi giras",
            "start": 2705.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en algunos casos me muestran residuos de",
            "start": 2709.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 2712.36,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que vienen",
            "start": 2713.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este por arriba de lo normal",
            "start": 2715.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y ya de instrucciones",
            "start": 2721.64,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "para que se revisen",
            "start": 2725.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2728.069,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 2730.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2732.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al interior del gobierno",
            "start": 2734.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver con esto",
            "start": 2738.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nos est\u00e9n",
            "start": 2742.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "jugando chueco",
            "start": 2745.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para provocar inconformidad con la gente",
            "start": 2749.14,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "entonces decirle a la gente que voy a",
            "start": 2753.15,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "cumplir con el compromiso de que no",
            "start": 2756.369,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aumenten los precios de energ\u00e9ticos y",
            "start": 2759.819,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales voy a cumplirse eso",
            "start": 2763.779,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "acerca de lo de la guardia nacional es",
            "start": 2769.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "una muy buena pregunta hoy trabajamos",
            "start": 2773.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 2775.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "les puedo decir ahora con m\u00e1s",
            "start": 2777.91,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con m\u00e1s de elementos",
            "start": 2780.539,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico no ten\u00eda",
            "start": 2784.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2789.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan elementos del gobierno federal",
            "start": 2792.69,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "encargados de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2797.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reducida",
            "start": 2806.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a 18 mil elementos",
            "start": 2809.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de gendarmer\u00eda y de la polic\u00eda federal",
            "start": 2814.609,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s ten\u00edan otras encomiendas",
            "start": 2816.95,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 2824.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2827.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2831.94,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "por eso lo de la guardia nacional",
            "start": 2835.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es un avance porque este a\u00f1o vamos a",
            "start": 2839.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 2842.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para empezar con 80.000 elementos",
            "start": 2845.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo va a aumentar a 100.000 y",
            "start": 2851.53,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "vamos a tener en \u00e9l",
            "start": 2855.88,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "2021 125 mil elementos en 266",
            "start": 2859.76,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "coordinaciones territoriales",
            "start": 2867.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2871.369,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "y eso me da mucha tranquilidad porque",
            "start": 2876.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vamos a poder resolver el problema de la",
            "start": 2881.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia acerca de",
            "start": 2884.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "abusos que se cometen pues tiene que",
            "start": 2887.56,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "actuarse",
            "start": 2891.16,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "castigando de sus abusos no van a dejar",
            "start": 2893.559,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de haber",
            "start": 2897.499,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "estas actitudes corruptas",
            "start": 2900.13,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "indebidas pero",
            "start": 2906.22,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no permitirlas que no haya impunidad eso",
            "start": 2909.75,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "es lo que puedo contestarte",
            "start": 2913.89,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "lo mismo lo mismo que se regularicen",
            "start": 2916.839,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ricardo",
            "start": 2926.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "garc\u00eda de revoluci\u00f3n 3.0 dos preguntas",
            "start": 2928.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este primero el d\u00eda de ayer fue nombrado",
            "start": 2930.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 antonio meade para elaborar en un",
            "start": 2934.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "banco entonces bueno quise hacer su",
            "start": 2937.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto si as\u00ed como en como",
            "start": 2939.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la semana pasada podr\u00eda haber",
            "start": 2943.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos de conflicto de intereses",
            "start": 2945.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puesto que el est\u00e9 elaborado en el",
            "start": 2947.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico durante muchos a\u00f1os y",
            "start": 2950.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "este en otro tema despu\u00e9s a ra\u00edz de la",
            "start": 2952.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "muerte de un activista de samir \u00e9ste en",
            "start": 2957.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "torno a la presa este a la",
            "start": 2960.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica se ha desatado una serie",
            "start": 2963.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de este posicionamientos por parte de la",
            "start": 2966.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sociedad civil en torno a que al d\u00eda de",
            "start": 2969.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hoy suman 14 activistas y comunicadores",
            "start": 2972.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que han muerto durante su sexenio saber",
            "start": 2975.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este si se est\u00e1 trabajando en una ley o",
            "start": 2978.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n a la ley de protecci\u00f3n",
            "start": 2982.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de defensores y periodistas porque",
            "start": 2984.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchos de ellos inclusive estaban bajo",
            "start": 2986.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de ese mecanismo federal",
            "start": 2988.57,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuando pues",
            "start": 2990.37,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 su muerte muchas gracias si \u00e9ste",
            "start": 2992.11,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es cierto lo que comentas",
            "start": 2996.89,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y es un tema que se est\u00e1 atendiendo lo",
            "start": 3000.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de la protecci\u00f3n de dirigentes sociales",
            "start": 3005.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de periodistas porque incluso con",
            "start": 3007.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "custodia",
            "start": 3012.42,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos han perdido la",
            "start": 3014.619,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vida cinco",
            "start": 3016.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "periodistas con custodia",
            "start": 3018.269,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "han sido asesinados m\u00e1s",
            "start": 3022.4,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo esto es parte de lo",
            "start": 3025.039,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "mismo de la descomposici\u00f3n en que est\u00e1",
            "start": 3027.979,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3030.89,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "y la falta de protecci\u00f3n",
            "start": 3033.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3040.549,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n al problema de la",
            "start": 3043.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 3046.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "te dejo",
            "start": 3048.9,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3052.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sin atender este asunto",
            "start": 3053.99,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se fijaron otras prioridades",
            "start": 3059.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el cambio que est\u00e1 dando ahora es la",
            "start": 3064.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los ciudadanos",
            "start": 3068.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en seguridad p\u00fablica",
            "start": 3073.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente eso es lo que estamos",
            "start": 3077.47,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "haciendo lo primero que me preguntaste",
            "start": 3080.749,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3084.849,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "sobre un posible conflicto intereses que",
            "start": 3087.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pudiera haber en torno a la reciente",
            "start": 3090.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n para elaborar en un banco de",
            "start": 3092.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "antonio meade viable de eso ya no quiero",
            "start": 3094.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y no quiero que llueva sobre mojado este",
            "start": 3098.39,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed puedo mencionarles es que \u00e9sta",
            "start": 3102.29,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "o reiterar",
            "start": 3107.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hemos presentado una iniciativa de ley",
            "start": 3110.17,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "para que esto no suceda",
            "start": 3114.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3116.849,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "exista una veda",
            "start": 3119.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os",
            "start": 3123.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que los funcionarios p\u00fablicos que",
            "start": 3125.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "terminen no puedan en diez a\u00f1os \u00e9ste",
            "start": 3127.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "elaborar",
            "start": 3131.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en empresas afines al cargo",
            "start": 3133.36,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que desempe\u00f1aron",
            "start": 3138.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueden dedicarse",
            "start": 3141.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a la docencia a la investigaci\u00f3n a otras",
            "start": 3144.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "actividades pero no",
            "start": 3149.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a las actividades vinculadas a los",
            "start": 3151.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cargos que desempe\u00f1aron",
            "start": 3154.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal alberto rodr\u00edguez sdp noticias",
            "start": 3163.97,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tiene alguna opini\u00f3n sobre este grupo",
            "start": 3168.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que se anunci\u00f3 el fin de semana yo s\u00ed",
            "start": 3170.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quiero contrapesos en el cual hay",
            "start": 3172.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "perredistas panistas activistas que pues",
            "start": 3174.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica tiene s\u00f3lo como",
            "start": 3179.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un contrapeso al gobierno federal si",
            "start": 3181.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bien no queda claro a qu\u00e9 se refieren",
            "start": 3184.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "con contrapesos si es que van a buscar",
            "start": 3186.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "una forma un partido pol\u00edtico s\u00f3lo van a",
            "start": 3187.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estar escribiendo en medios contra usted",
            "start": 3189.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esa es una pregunta y la otra ha habido",
            "start": 3191.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay conflictos laborales en chapingo en",
            "start": 3194.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la uam",
            "start": 3197.66,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3199.97,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "la rector\u00eda de la uam sigue firme en que",
            "start": 3201.609,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solo les va a dar tres puntos entre 5",
            "start": 3204.519,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por ciento del aumento salarial pero los",
            "start": 3206.019,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sindicalizados est\u00e1n quejando de que a",
            "start": 3208.239,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "lo mejor en ese sexenio no no se ha",
            "start": 3210.759,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "procurado que se eleve en los salarios",
            "start": 3212.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de los docentes de los trabajadores de",
            "start": 3215.7,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "este sector no s\u00e9 exactamente en opini\u00f3n",
            "start": 3218.98,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "acerca de los grupos que se constituyen",
            "start": 3223.829,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3226.989,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hacer oposici\u00f3n",
            "start": 3229.48,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "al nuevo gobierno pues es leg\u00edtimo",
            "start": 3232.47,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "garantizamos el derecho a disentir",
            "start": 3238.609,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "entiendo que est\u00e1n",
            "start": 3241.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desesperados por qu\u00e9",
            "start": 3244.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "se repone el conservadurismo",
            "start": 3248.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "solo qu\u00e9",
            "start": 3255.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n haciendo bien las cosas",
            "start": 3257.6,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a ellos este",
            "start": 3260.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un consejo",
            "start": 3263.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 3266.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un buen consejo no se le deniega",
            "start": 3271.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 3275.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "yo pienso que",
            "start": 3278.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "podr\u00edan los conservadores",
            "start": 3282.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los intelectuales org\u00e1nicos del",
            "start": 3287.859,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "conservadurismo con m\u00e9xico",
            "start": 3291.22,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "podr\u00edan formar una escuela de cuadros",
            "start": 3295.099,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3300.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y crear",
            "start": 3303.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 3306.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica conservadora del pa\u00eds",
            "start": 3308.17,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "porque ese es el problema que tienen",
            "start": 3312.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3316.22,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ausencia de cuadros pol\u00edticos",
            "start": 3320.009,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "entonces se desesperan",
            "start": 3325.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "re\u00fanen a gentes",
            "start": 3330.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a fines los meten en un grupo y luego",
            "start": 3333.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hasta ellos mismos dicen yo no fui",
            "start": 3338.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "consultado yo no estoy en ese grupo pero",
            "start": 3341.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es parte de la desesperaci\u00f3n",
            "start": 3344.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hay muy buenos este",
            "start": 3347.849,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "e intelectuales de derecha conservadores",
            "start": 3350.74,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "incluso con",
            "start": 3358.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apariencia de liberales",
            "start": 3360.95,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces podr\u00edan ellos",
            "start": 3364.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este a ser una escuela",
            "start": 3367.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3371.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tener a los pol\u00edticos del",
            "start": 3373.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "conservadurismo como ha sido siempre",
            "start": 3376.079,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "siempre ha habido un agrupamiento",
            "start": 3380.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico liberal y un agrupamiento",
            "start": 3384.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico conservador",
            "start": 3386.99,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces este yo lo veo bien eso que",
            "start": 3390.58,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "est\u00e9 que se reagrupen que sucede de que",
            "start": 3395.71,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atravesando una crisis",
            "start": 3400.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n precipitando",
            "start": 3404.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pensando que de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 3407.78,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueden crear un grupo no",
            "start": 3409.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3414.099,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "tienen que formar cuadros",
            "start": 3415.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3422.619,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sacar la nota que ya se reunieron tanto",
            "start": 3424.91,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "si van a ser contrastes pero eso es",
            "start": 3429.14,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "muy ficticio pues",
            "start": 3434.35,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "este es como para decirles ternura",
            "start": 3438.17,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3450.609,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3455.099,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y \u00e9l podr\u00eda estar en la formaci\u00f3n pero",
            "start": 3456.56,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ellos tienen hay escritores",
            "start": 3461.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la prensa est\u00e1 en la academia",
            "start": 3466.09,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gente derecha",
            "start": 3474.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y conservadores pues",
            "start": 3477.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3480.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es evidente que no les gusta",
            "start": 3481.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 ha sucedido en el pa\u00eds no",
            "start": 3485.67,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nos ven con buenos ojos",
            "start": 3488.7,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3491.099,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de nosotros pero bueno",
            "start": 3493.09,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3498.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es permitido es parte de la democracia",
            "start": 3500.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es el derecho a disentir",
            "start": 3503.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s que no hagan el",
            "start": 3507.22,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo que est\u00e9 hagan bien las cosas",
            "start": 3511.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y lo de la uam si usted el gobierno est\u00e1",
            "start": 3516.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a favor de que haya nosotros derechos",
            "start": 3519.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salariales cumplimos",
            "start": 3521.01,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las universidades con el compromiso de",
            "start": 3524.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que cuando menos iban a tener el mismo",
            "start": 3527.849,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "presupuesto m\u00e1s inflaci\u00f3n incluso",
            "start": 3532.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hubo un error al principio en el manejo",
            "start": 3536.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del presupuesto y luego yo acept\u00e9",
            "start": 3539.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente de que se les estaba dando",
            "start": 3541.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "menos y se les est\u00e9 dio un presupuesto",
            "start": 3544.2,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "adicional pero tiene que ver con la",
            "start": 3548.97,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de cada universidad",
            "start": 3552.41,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "y ser respetuoso de las autonom\u00edas",
            "start": 3556.369,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente de mexico",
            "start": 3564.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "servidor carlos pozos l\u00edderes mexicanos",
            "start": 3566.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y petr\u00f3leo energ\u00eda presidente ahorita",
            "start": 3568.43,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "usted acaba de hacer esta convocatoria",
            "start": 3570.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pondr\u00eda usted alguna fecha y ofrecer\u00eda a",
            "start": 3572.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "usted alguna instalaci\u00f3n aqu\u00ed en la",
            "start": 3575.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico el castillo o",
            "start": 3578.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tlatelolco para este di\u00e1logo que propone",
            "start": 3580.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en venezuela",
            "start": 3583.46,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "si si no los piden las partes",
            "start": 3585.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico siempre",
            "start": 3591.74,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "estar\u00eda en condiciones de ayudar",
            "start": 3595.41,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "la realizaci\u00f3n de un di\u00e1logo para",
            "start": 3603.859,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 3606.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en cualquier naci\u00f3n",
            "start": 3609.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3611.68,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abiertas las puertas",
            "start": 3613.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3616.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nuestro territorio para que se dialogue",
            "start": 3618.52,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y ese papel de intermediaci\u00f3n para que",
            "start": 3622.54,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "haya di\u00e1logo",
            "start": 3628.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo podr\u00edan",
            "start": 3630.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 3634.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo los mexicanos no s\u00f3lo nosotros",
            "start": 3636.68,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los podr\u00edan hacer",
            "start": 3641.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los uruguayos",
            "start": 3644.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos d",
            "start": 3648.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "prestigio mundial",
            "start": 3653.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y la onu",
            "start": 3657.05,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3659.069,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3662.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "etapa francisco",
            "start": 3664.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que ya lo ha hecho",
            "start": 3666.76,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de que hubo un acercamiento",
            "start": 3669.1,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente obama",
            "start": 3674.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con el gobierno de cuba",
            "start": 3677.19,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "participo",
            "start": 3680.99,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 francisco",
            "start": 3682.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el logro de ese di\u00e1logo y lo mismo para",
            "start": 3686.98,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "el caso de colombia en un acuerdo de paz",
            "start": 3691.15,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "entonces si hay forma de que",
            "start": 3694.109,
            "duration": 11.621
        },
        {
            "text": "se busque una salida pac\u00edfica",
            "start": 3699.99,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "al conflicto de venezuela y",
            "start": 3705.73,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "es cosa de que las partes",
            "start": 3711.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "muestren voluntad para eso",
            "start": 3714.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "esporte",
            "start": 3719.0,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "esa es una de las razones por las que",
            "start": 3720.78,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos tomar partido",
            "start": 3722.94,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "porque este si todo mundo se dedica a",
            "start": 3727.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "condenar",
            "start": 3732.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a una oa otra de las partes",
            "start": 3734.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pues entonces \u00e9ste",
            "start": 3737.71,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no va a haber pol\u00edtica",
            "start": 3741.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3744.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3746.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 la pol\u00edtica para que se cre\u00f3 la",
            "start": 3749.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3752.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "para que es la pol\u00edtica entre otras",
            "start": 3753.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cosas para evitar la guerra",
            "start": 3755.95,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s la diplomacia",
            "start": 3760.99,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "entonces que vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 3765.1,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "o en cualquier otro lugar",
            "start": 3768.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con dimes y diretes",
            "start": 3771.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "a favor en contra polarizando",
            "start": 3774.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "yo creo que si nos importan los pueblos",
            "start": 3781.01,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hay que actuar con responsabilidad no en",
            "start": 3789.029,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la carga ideol\u00f3gica o de los",
            "start": 3792.419,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "intereses hegem\u00f3nicos",
            "start": 3796.469,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tienen funci\u00f3n",
            "start": 3800.069,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de el inter\u00e9s general y del inter\u00e9s de",
            "start": 3803.69,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "los ciudadanos de manera aut\u00e9ntica",
            "start": 3807.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de manera es real",
            "start": 3813.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3817.619,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "es utilizar pretextos que no tienen que",
            "start": 3819.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 3825.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el sentido com\u00fan",
            "start": 3826.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3829.63,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "yo no me puedo meter tengo que estar ah\u00ed",
            "start": 3831.38,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en el l\u00edmite no",
            "start": 3835.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pero hay cosas que ofenden la",
            "start": 3837.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 3840.48,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 3844.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ofenden la inteligencia ya no puedo",
            "start": 3850.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "decir m\u00e1s",
            "start": 3854.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "me refiero a algunos pronunciamientos",
            "start": 3857.809,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "no no no no no algunos pronunciamientos",
            "start": 3862.09,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pero hasta ah\u00ed la dejamos suficiente",
            "start": 3865.54,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "dos denuncias el saqueo en pemex",
            "start": 3870.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el p\u00e9ndex paralelo de los",
            "start": 3873.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "directores subdirectores contin\u00faa",
            "start": 3876.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente le quiero decir que la",
            "start": 3878.72,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "empresa de ingenieros y petroqu\u00edmica del",
            "start": 3881.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "golfo con clariant est\u00e1n poniendo en",
            "start": 3883.849,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "riesgo la estimulaci\u00f3n para incrementar",
            "start": 3886.25,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de crudo pesado y llegar a",
            "start": 3889.609,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los objetivos que usted ha se\u00f1alado",
            "start": 3892.57,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n se\u00f1or",
            "start": 3895.099,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presidente en houston hasta hoy en la",
            "start": 3896.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana funciona la oficina pp y que es",
            "start": 3899.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pemex porque procuro admite",
            "start": 3902.63,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "internacional con 90 personas y",
            "start": 3904.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contin\u00faan haciendo sendos negocios para",
            "start": 3906.859,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que usted lo tome en consideraci\u00f3n y mi",
            "start": 3910.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "segunda pregunta el presidente las",
            "start": 3914.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cifras de turismo han ca\u00eddo",
            "start": 3917.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que va a ser el gobierno sin promoci\u00f3n",
            "start": 3921.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica en el extranjero como atraer",
            "start": 3924.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "esa inversi\u00f3n para atraer turismo y sea",
            "start": 3927.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el motor del desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 3931.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bueno este acerca de lo \u00faltimo",
            "start": 3933.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todas las embajadas que tiene m\u00e9xico en",
            "start": 3937.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el extranjero van a ayudar en la",
            "start": 3941.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n tur\u00edstica",
            "start": 3943.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la mejor promoci\u00f3n es el que haya paz y",
            "start": 3947.62,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "haya seguridad en el pa\u00eds",
            "start": 3953.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo que afecta m\u00e1s",
            "start": 3956.849,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "el ingreso de turistas",
            "start": 3959.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es el ambiente de inseguridad",
            "start": 3963.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entonces nosotros pensamos que vamos a",
            "start": 3967.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "resolver esto para ver pas\u00f3 a haber",
            "start": 3969.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tranquilidad y van a llegar muchos",
            "start": 3971.89,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "turistas ya no hay el fondo del turismo",
            "start": 3974.65,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 3978.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vamos a decirlo",
            "start": 3982.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente t\u00e9cnicamente",
            "start": 3984.99,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este en el marco de la hering onza",
            "start": 3987.93,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "neoliberal hab\u00eda opacidad entonces",
            "start": 3992.79,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso ya se termina",
            "start": 4000.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y esos recursos son los que se van a",
            "start": 4002.9,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "utilizar para la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 4004.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "imagen",
            "start": 4007.069,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "y quienes manejaban estos recursos pues",
            "start": 4008.38,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n conformes ya lo he dicho hab\u00edan",
            "start": 4013.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 4017.14,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "en el extranjero nada m\u00e1s hab\u00eda un",
            "start": 4019.079,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "programa que se llamaba a prom\u00e9xico con",
            "start": 4021.989,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "60 oficinas",
            "start": 4025.739,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "en las distintas ciudades del mundo",
            "start": 4029.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ustedes han visto aqu\u00ed",
            "start": 4033.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en la capital o en cualquier estado de",
            "start": 4036.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica una oficina pero francia",
            "start": 4038.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero alemania",
            "start": 4042.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero eeuu pero jap\u00f3n",
            "start": 4045.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4049.55,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eran de las extravagancias",
            "start": 4051.21,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este que se comet\u00edan",
            "start": 4054.51,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se puso orden tambi\u00e9n en eso acerca de",
            "start": 4059.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pemex internacional es una empresa que",
            "start": 4063.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 constituida desde hace mucho tiempo",
            "start": 4067.11,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "estamos limpiando esa empresa porque es",
            "start": 4072.21,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "la que compra los combustibles es la que",
            "start": 4078.06,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "tiene la venta tambi\u00e9n del petr\u00f3leo en",
            "start": 4083.49,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "el extranjero es una de las empresas m\u00e1s",
            "start": 4088.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "importantes estrat\u00e9gicas se est\u00e1",
            "start": 4093.71,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "limpiando de de malos manejos",
            "start": 4097.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hay mucha gente todav\u00eda no solo en pemex",
            "start": 4104.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en todo el gobierno",
            "start": 4108.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n ah\u00ed nos va a llevar alg\u00fan",
            "start": 4110.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tiempo pero vamos a ir limpiando",
            "start": 4113.62,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4116.65,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "vamos a ir poco a poco",
            "start": 4118.549,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "quitando gente que no ayuda y esa es una",
            "start": 4122.98,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "labor de ustedes quienes han ayudado m\u00e1s",
            "start": 4126.19,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de esta conferencia sali\u00f3",
            "start": 4129.029,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "lo del subdirector de pemex ya que no se",
            "start": 4134.239,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 juzgando porque no es este",
            "start": 4139.19,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "juicio sumario es a ver",
            "start": 4145.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que sale a la investigaci\u00f3n mientras",
            "start": 4150.56,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "tanto espera",
            "start": 4152.78,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pero sali\u00f3 de aqu\u00ed dice acabo de ver un",
            "start": 4156.029,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "caso en aduanas que se denunci\u00f3 aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 4159.75,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4164.009,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos otros entonces que todos",
            "start": 4167.04,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "ayudemos transparencia s\u00ed para que se",
            "start": 4170.819,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "termine con la corrupci\u00f3n terminamos",
            "start": 4175.89,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "contigo",
            "start": 4177.39,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en nuestro estado y el",
            "start": 4186.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sol ahora tenemos algunas preocupaciones",
            "start": 4189.46,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "y planteamientos que tienen que ver con",
            "start": 4190.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica del gobierno federal uno de",
            "start": 4192.67,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ellos es tenemos la carretera",
            "start": 4194.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "interminable tiene 20 a\u00f1os",
            "start": 4196.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reconstruy\u00e9ndose la carretera federal 15",
            "start": 4197.61,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en el tramo estaci\u00f3n don-nogales se han",
            "start": 4199.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "invertido 23.000 millones de pesos y no",
            "start": 4202.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se ha terminado incluso pe\u00f1a nieto fue",
            "start": 4205.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la \u00faltima semana de su gobierno y la",
            "start": 4207.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 sin terminar",
            "start": 4209.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la pregunta en particular es si hay un",
            "start": 4211.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "plan en ese caso en espec\u00edfico para",
            "start": 4213.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "terminar la carretera el otro gran tema",
            "start": 4215.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que tenemos en este momento porque se",
            "start": 4217.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acerca el calor y usted ha estado con",
            "start": 4219.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nosotros en hermosillo y en distintos",
            "start": 4220.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lugares de sonora es el famoso subsidio",
            "start": 4222.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para la tarifa 1f que no nom\u00e1s",
            "start": 4225.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n ahora tambi\u00e9n aplicada baja",
            "start": 4227.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "california y algunas otras entidades",
            "start": 4229.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como chihuahua esto cuesta para el caso",
            "start": 4230.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de sonora 300 son millones de pesos que",
            "start": 4233.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aporta en buena parte de la secretar\u00eda",
            "start": 4235.99,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de hacienda- preguntar si hay una",
            "start": 4237.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n al respecto y la tercera y",
            "start": 4239.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00faltima si es tan amable se\u00f1or presidente",
            "start": 4242.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos una situaci\u00f3n de inseguridad que",
            "start": 4244.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nos preocupa mucho a los sonorenses en",
            "start": 4246.61,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el sur del estado particularmente en",
            "start": 4248.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciudad obreg\u00f3n y se contagia",
            "start": 4250.18,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "continuamente empalme",
            "start": 4252.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con situaciones v\u00e1lgame pues de muertos",
            "start": 4253.57,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "casi de manera cotidiana no se incluy\u00f3 a",
            "start": 4256.27,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sonora ni a esta regi\u00f3n entre las zonas",
            "start": 4258.969,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de seguridad prioritaria las 17 que",
            "start": 4261.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "definieron si hay un plan porque incluso",
            "start": 4264.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la gobernadora p\u00e1vlovich ya ha pedido",
            "start": 4265.989,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "que se considere esta regi\u00f3n en",
            "start": 4267.82,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico por el problema que tiene",
            "start": 4269.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente",
            "start": 4270.909,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "importantes puntuales tus tres preguntas",
            "start": 4275.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 4278.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tengo el informe de la carretera la",
            "start": 4280.94,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vamos a concluir en el mes de mayo",
            "start": 4284.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no quiero decir este para abril o para",
            "start": 4292.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mayo pero este el ingeniero cedric acaba",
            "start": 4294.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de estar",
            "start": 4299.48,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "en la revisi\u00f3n de el tramo que nos falta",
            "start": 4301.12,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "concluir que es el de santa ana nogales",
            "start": 4307.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es ah\u00ed es donde tenemos m\u00e1s problemas",
            "start": 4311.2,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero seg\u00fan su informe en mayo este se",
            "start": 4313.99,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "termina esta carretera que es muy",
            "start": 4319.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "importante atraviesa pr\u00e1cticamente todo",
            "start": 4324.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "son ahora es una carretera de concreto y",
            "start": 4327.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "si con un costo estimado de alrededor de",
            "start": 4331.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "23 25 mil millones de pesos es de su",
            "start": 4336.1,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "primer pregunta ahora mismo voy a hablar",
            "start": 4340.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con el g\u00e9nero cedric para que \u00e9ste se",
            "start": 4344.26,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cumpla con esto",
            "start": 4348.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 4351.87,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en sinaloa me hicieron el mismo",
            "start": 4354.65,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "planteamiento sobre",
            "start": 4356.449,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la temporada de calor y el subsidio que",
            "start": 4361.01,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y hacienda",
            "start": 4366.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "destino para la energ\u00eda el\u00e9ctrica lo soy",
            "start": 4369.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "revisando este asunto pero el prop\u00f3sito",
            "start": 4373.17,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "es que no se afecte a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4377.36,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que lo que ya es un compromiso del",
            "start": 4384.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobierno se mantenga de todas maneras lo",
            "start": 4387.12,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "voy a realizar y me lo han planteado en",
            "start": 4390.42,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el norte del pa\u00eds me lo plantearon",
            "start": 4395.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "repito en sinaloa y ahora me lo plantea",
            "start": 4398.69,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "esto de sonora",
            "start": 4402.12,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sobre lo tercero en efecto de sonora la",
            "start": 4405.199,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "zona con m\u00e1s violencia es el sur",
            "start": 4409.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cajeme",
            "start": 4415.9,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desafortunadamente",
            "start": 4419.29,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4421.559,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "no se incluy\u00f3",
            "start": 4423.32,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4425.85,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "las primeras regiones prioritarias",
            "start": 4427.469,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "porque se hizo",
            "start": 4431.389,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n",
            "start": 4435.55,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y aunque",
            "start": 4438.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay violencia en cajeme la situaci\u00f3n",
            "start": 4441.71,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de las 15 regiones que se seleccionaron",
            "start": 4445.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda peor que lo que sucede en",
            "start": 4452.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cajeme por ejemplo yo les comentaba aqu\u00ed",
            "start": 4456.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que se seleccion\u00f3 en tijuana porque",
            "start": 4458.86,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos hasta 20 homicidios diarios",
            "start": 4464.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se tuvo que actuar de inmediato y as\u00ed se",
            "start": 4468.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hizo la selecci\u00f3n pero",
            "start": 4472.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muy pronto muy pronto",
            "start": 4476.56,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "ya vamos a atender 150",
            "start": 4480.79,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y regiones del pa\u00eds con la guardia",
            "start": 4486.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nacional yo espero que ya se apruebe la",
            "start": 4490.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "guardia por la c\u00e1mara diputados que nos",
            "start": 4493.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ayuden en los congresos locales porque",
            "start": 4496.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es una reforma constitucional que",
            "start": 4499.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "requiere de la mayor\u00eda de los congresos",
            "start": 4501.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "locales en su aprobaci\u00f3n pero ya tenemos",
            "start": 4504.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 4507.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4509.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se autorizaron los recursos",
            "start": 4511.85,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y el presupuesto",
            "start": 4516.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional y de esta",
            "start": 4518.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera vamos a estar en mejores",
            "start": 4522.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "condiciones de atender la demanda de",
            "start": 4524.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguridad en sonora y en todo el pa\u00eds",
            "start": 4526.93,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4530.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no como",
            "start": 4534.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de 6 a\u00f1os no hay condiciones para que",
            "start": 4538.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "regrese la maestra al escenario pol\u00edtico",
            "start": 4541.34,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n 22",
            "start": 4550.79,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n 22 de la gente se est\u00e1",
            "start": 4552.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "manifestando afuera del palacio nacional",
            "start": 4554.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en este momento esta organizaci\u00f3n",
            "start": 4556.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recib\u00eda recursos de parte del gobierno",
            "start": 4558.96,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4561.03,
            "duration": 1.859
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda hecho el compromiso de que",
            "start": 4561.659,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "se van a seguir cumpliendo esos",
            "start": 4562.889,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "compromisos habr\u00e1 alg\u00fan momento en que",
            "start": 4564.989,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se sienten con la gente para evitar este",
            "start": 4567.179,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tipo de presiones de que hacen en contra",
            "start": 4569.73,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de gobiernos estatales el propio",
            "start": 4572.369,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gobierno federal toda vez que est\u00e1n",
            "start": 4573.989,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "anunciando que se van a quedar en",
            "start": 4576.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n permanente aqu\u00ed hasta que",
            "start": 4577.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ustedes cumplan el pliego petitorio que",
            "start": 4579.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "les quieren entregar y seg\u00fan el",
            "start": 4581.82,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "presidente rapid\u00edsimo",
            "start": 4583.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hoy publicamos tambi\u00e9n que de acuerdo",
            "start": 4585.389,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n del inegi",
            "start": 4586.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "durante diciembre se creci\u00f3 solamente al",
            "start": 4588.619,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "0.2 por ciento y hay expectativa de que",
            "start": 4590.94,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "el crecimiento como se ha ofrecido si se",
            "start": 4594.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alcance la cifra del 4% que nos ha",
            "start": 4596.969,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "comentado desayunamos el 4% en promedio",
            "start": 4600.09,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "en el sexenio vamos poco a poco",
            "start": 4602.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero si tenemos confianza de que va a",
            "start": 4608.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "haber crecimiento",
            "start": 4611.89,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y que vamos a cumplir nuestras metas",
            "start": 4613.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aceptamos todos los desaf\u00edos acerca de",
            "start": 4616.31,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "las protestas se atienden todas",
            "start": 4619.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y es parte de nuestro trabajo",
            "start": 4625.15,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "escuchar a quienes est\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 4628.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "inconformes",
            "start": 4633.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y buscar respuestas",
            "start": 4635.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "una llano",
            "start": 4639.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a ver t\u00fa",
            "start": 4642.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4645.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obrador soy de ll\u00edria oropeza de pie",
            "start": 4648.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina",
            "start": 4650.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina punto mx de acuerdo con",
            "start": 4652.44,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "las actas gan\u00f3 el no a la termoel\u00e9ctrica",
            "start": 4655.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en 11 municipios que son directamente",
            "start": 4659.489,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "afectados y tambi\u00e9n son afectados por el",
            "start": 4661.89,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "proyecto integral morelos",
            "start": 4666.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "incluso en ayala que es la tierra del",
            "start": 4667.949,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "jefe emiliano zapata los resultados son",
            "start": 4669.719,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "3.000 a 300 como va a proceder el",
            "start": 4671.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno respecto a esto en suma que va",
            "start": 4675.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a ser su gobierno para garantizar el",
            "start": 4678.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "derecho constitucional internacional a",
            "start": 4680.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que los pueblos sean consultados por sus",
            "start": 4683.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "modos propios en huesca hubo una",
            "start": 4685.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asamblea en donde fue un rotundo no",
            "start": 4688.26,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "igual se replic\u00f3 en hueyapan en donde",
            "start": 4690.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hubo un rotundo no entonces por este",
            "start": 4693.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lado pues como se va a respetar el",
            "start": 4696.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "derecho a los pueblos a decidir y",
            "start": 4698.489,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la posibilidad de que a trav\u00e9s",
            "start": 4700.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la unesco puedan pedir vulcan\u00f3logos y",
            "start": 4703.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sism\u00f3logos para analizar la cuesti\u00f3n del",
            "start": 4705.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "proyecto integral morelos ya que pues",
            "start": 4708.329,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "varios riesgos han sido se\u00f1alados por",
            "start": 4710.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "parte de la unam de la buap de la uaem",
            "start": 4713.82,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "en torno a los gasoductos que rodean el",
            "start": 4717.02,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n entonces pues estas cuestiones si",
            "start": 4721.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "\u00e9sta \u00e9ste",
            "start": 4725.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "consultando a organismos internacionales",
            "start": 4728.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para que den su opini\u00f3n ya hemos firmado",
            "start": 4730.68,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "incluso acuerdos lo hicimos aqu\u00ed para",
            "start": 4733.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ver la calidad del agua y estamos",
            "start": 4738.51,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dispuestos a que cualquier organismo",
            "start": 4741.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "internacional revise esta situaci\u00f3n y",
            "start": 4744.43,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "acerca de la consulta pues de lo que se",
            "start": 4748.99,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4754.57,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es preguntarle a la gente y eso es la",
            "start": 4755.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4759.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero como por ejemplo cuernavaca",
            "start": 4761.73,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda decidir encima de los pueblos",
            "start": 4764.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n directamente estados pues",
            "start": 4767.489,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "todos somos afectados en un sentido o en",
            "start": 4769.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4774.03,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque si la planta",
            "start": 4775.82,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no funciona",
            "start": 4779.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se tiene que comprar la energ\u00eda",
            "start": 4784.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a empresas extranjeras",
            "start": 4785.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a precios elevados",
            "start": 4789.31,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "si tienes que pagar subsidio",
            "start": 4791.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se afecta a toda la poblaci\u00f3n \u00f3sea",
            "start": 4794.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "es como se le quiera ver",
            "start": 4797.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "yo entiendo s\u00e9 que existe",
            "start": 4800.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "inconformidad de parte de los afectados",
            "start": 4804.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "directos",
            "start": 4810.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay una afectaci\u00f3n",
            "start": 4812.08,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica el presupuesto es",
            "start": 4816.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dinero de todos",
            "start": 4819.35,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "son 25 mil millones de pesos",
            "start": 4821.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4826.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 4828.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sencillo es complejo y la mejor manera",
            "start": 4832.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de resolverlo es con el di\u00e1logo y con la",
            "start": 4836.25,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4840.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "no hay otra forma",
            "start": 4844.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es que si existe una inconformidad",
            "start": 4847.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "existe un conflicto vamos a preguntarle",
            "start": 4850.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 4853.55,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y que la gente decida",
            "start": 4855.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "eso nunca se hab\u00eda hecho en el pa\u00eds",
            "start": 4858.33,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4860.81,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n",
            "start": 4863.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y reproche fraterno",
            "start": 4866.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 4871.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4877.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presentan como de izquierdas o radicales",
            "start": 4879.71,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "para m\u00ed eso es conservadurismo",
            "start": 4885.21,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "eso es mantener el statu quo es decir",
            "start": 4888.479,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "es conservar que sigan las cosas igual",
            "start": 4893.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "una realidad se conoce",
            "start": 4901.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para transformarla",
            "start": 4905.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4910.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s conocer la realidad",
            "start": 4913.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sino transformarla",
            "start": 4916.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el que se utilice la democracia para",
            "start": 4921.6,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "resolver los problemas es un gran avance",
            "start": 4925.08,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds donde",
            "start": 4927.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "casi nunca",
            "start": 4932.989,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "ha habido democracia",
            "start": 4935.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el que por ejemplo no",
            "start": 4943.329,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "haya represi\u00f3n",
            "start": 4946.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4948.71,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 4950.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "he intentado",
            "start": 4952.66,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "frenar la consulta con actitudes",
            "start": 4954.67,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas de provocaci\u00f3n",
            "start": 4957.929,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "para quemar urnas",
            "start": 4962.469,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y que se haya actuado con tolerancia con",
            "start": 4965.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 4968.95,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se haya permitido la libre expresi\u00f3n y",
            "start": 4970.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que ya se sepa",
            "start": 4974.55,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a reprimir al pueblo",
            "start": 4978.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 4981.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "su marcada tambi\u00e9n con las ganas porque",
            "start": 4984.86,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 4987.71,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los extremos",
            "start": 4990.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la extrema derecha y la extrema",
            "start": 4992.61,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 4994.02,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "suelen",
            "start": 4999.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tocarse",
            "start": 5001.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quieren este",
            "start": 5005.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "vernos a nosotros convertidos en lo",
            "start": 5008.309,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5013.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo subieron 200",
            "start": 5015.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bueno hasta los movimientos m\u00e1s famosos",
            "start": 5018.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que fueron muy importantes",
            "start": 5021.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en su tiempo",
            "start": 5024.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 100 para qu\u00e9 votar",
            "start": 5026.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a estar buscando votar por",
            "start": 5029.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ellos si son lo mismo",
            "start": 5032.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tuve que decir que no nos pod\u00edan meter a",
            "start": 5037.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todos en el mismo costal",
            "start": 5042.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me pod\u00edan llamar pg pero no era",
            "start": 5044.55,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "lagarto",
            "start": 5048.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero su planteamiento era ese y por eso",
            "start": 5050.239,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "no llamaban a votar",
            "start": 5054.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5060.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la expresi\u00f3n de que representamos el",
            "start": 5063.949,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "fascismo",
            "start": 5068.63,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 5071.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este se han retratado nunca este me han",
            "start": 5073.05,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "dicho absolutamente nada",
            "start": 5078.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces no votar",
            "start": 5083.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fue siempre no",
            "start": 5085.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5088.0,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "portarse bien",
            "start": 5089.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con los gobiernos de derecha",
            "start": 5091.829,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y ahora llegamos nosotros",
            "start": 5095.01,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y como dice la canci\u00f3n de calle 13 no",
            "start": 5099.08,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "todos a portarnos mal'",
            "start": 5102.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno ya hasta luego",
            "start": 5106.67,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5111.63,
            "duration": 3.569
        }
    ],
    "transcription_text": " como los d\u00edas \u00e1nimo este vamos a dedicar todo el tiempo posible a la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas es mejor empezamos buenos d\u00edas presidente y usted va a estar pero empezamos buenos dias presidente yo quisiera preguntarle en estos d\u00edas hemos estado publicando varios resultados de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que se dieron a conocer entre ellos se detectan que en el tren m\u00e9xico-toluca hubo un disparo de inversi\u00f3n en costos del 80 por ciento y adem\u00e1s pues hubo pagos que no est\u00e1n justificados por m\u00e1s de 700 millones de pesos a ver en esta nueva etapa de su gobierno qu\u00e9 diferencia va a haber en estas obras hab\u00eda una visita el pr\u00f3ximo jueves que se pospuso saber tambi\u00e9n por qu\u00e9 por qu\u00e9 tambi\u00e9n hoy se cancela la el inicio de la reconfiguraci\u00f3n de la refiner\u00eda que ten\u00eda programado en 'hidalgo' y saber que habl\u00f3 ayer con germ\u00e1n larrea si tuvo oportunidad de plantearle el tema de los mineros muchas gracias bueno pues \u00e9ste estamos enfrentando lo que es de dominio p\u00fablico una situaci\u00f3n d muchas irregularidades una herencia d obras inconclusas d inversiones sin beneficios parte d esas obras que desgraciadamente desafortunadamente no es la \u00fanica es el tren toluca a la ciudad de m\u00e9xico que se estim\u00f3 20.000 millones de pesos de manera original fue creciendo la cantidad y ahora para concluirlo pues se necesitan alrededor de 15 mil millones adicionales m\u00e1s lo ya ha invertido en total costar\u00eda 65.000 millones de pesos lo que se estim\u00f3 en 2025 mil millones que asista todo ayer hablamos tambi\u00e9n de estas plantas de fertilizantes que compraron se comprometieron recursos alrededor de dos mil millones de d\u00f3lares y todav\u00eda [M\u00fasica] no operan las plantas porque eran plantas viejas convertidas en chatarra adem\u00e1s de que se compraron a precios elevados destinaron recursos adicionales para rehabilitarlas y no se puede todav\u00eda terminar de modernizarlas entonces en todos estos casos vamos a presentar denuncias para no ser nosotros c\u00f3mplices por qu\u00e9 si no lo mencionamos ser\u00eda una omisi\u00f3n si no actuamos y la instancia correspondiente va decidir por eso la fiscal\u00eda aut\u00f3noma independiente pero pues es son muchos temas as\u00ed presas y universidades plantas esto de los trenes les explico por ejemplo la situaci\u00f3n del tren de guadalajara estuvieron a punto de inaugurarlo autorizaron para este a\u00f1o mil millones de pesos pero cuando pido el reporte de cu\u00e1nto se requiere para terminarlo me est\u00e1n planteando los t\u00e9cnicos que necesitamos un presupuesto adicional a los mil millones de pesos de 3500 millones de pesos para terminarlo el fin de a\u00f1o y porque tenemos que terminarlo lo m\u00e1s pronto posible porque han generado todo tipo de molestias una obra que se debi\u00f3 terminar desde hace a\u00f1os y as\u00ed y muchas otras entonces estamos haciendo una reprogramaci\u00f3n para ir\u00e9 terminando obras en proceso no nos equivocamos desde el principio dijimos primero mantenimiento de carreteras de infraestructura afortunadamente se aprob\u00f3 presupuesto para mantenimiento de caminos y ya tengo el informe que se han licitado el 75% de las obras de mantenimiento a estas alturas eso fue un avance lo segundo se le dio importancia a las obras en proceso pero son tantas no va a alcanzar el presupuesto de este a\u00f1o tenemos que reprogramar la terminaci\u00f3n de estas obras el caso de el tren de y guadalajara pues son 4.500 millones el caso del tren de toluca ciudad de mexico alrededor de 15 mil millones entonces vamos a priorizar a lo mejor terminamos el de guadalajara para resolver s asunto y nos queda el de toluca a la ciudad de mexico para terminarlo en 23 a\u00f1os en la medida de que se reprograme el presupuesto pero eso es lo que se recibi\u00f3 una situaci\u00f3n d mucho tiradero de obra se hac\u00edan muchas obras para beneficio de compa\u00f1\u00edas constructoras no se pensaba en el inter\u00e9s general pero vamos a salir adelante cu\u00e1l es tu otra visita el pr\u00f3ximo tengo una reuni\u00f3n para lo del tren precisamente con el secretario de comunicaciones con la jefe de gobierno que hay un tramo que tiene que ver con la ciudad de mexico d\u00f3nde vamos a tomar ya una definici\u00f3n y no ten\u00eda caso que yo fuera en fin tener todos los elementos por eso se pospuso y la segunda es la reuni\u00f3n que tuvo ayer con algunos empresarios vino germ\u00e1n larrea s\u00ed pudo comentarle el tema de los mineros no exactamente los mineros pero s\u00ed me reun\u00ed con un grupo empresarios para e intercambiar puntos de vista con el prop\u00f3sito de que se invierta en el pa\u00eds porque necesitamos que haya crecimiento de la econom\u00eda necesitamos generar empleos fue muy buena la reuni\u00f3n ellos tienen inversiones en el sector minero y el energ\u00e9tico tienen inversiones en comunicaciones el grupo con el que me reun\u00ed y y lo voy a seguir haciendo para qu\u00e9 s estimule la inversi\u00f3n que haya confianza y que podamos contar con la inversi\u00f3n privada nacional y extranjera porque tambi\u00e9n debe de quedar claro que no nos alcanzar\u00eda la inversi\u00f3n p\u00fablica para crecer como lo necesita el pa\u00eds necesitamos crecer a una tasa promedio anual del 4% porque no olvidemos en 36 a\u00f1os la tasa de crecimiento anual ha sido del 2% en t\u00e9rminos generales en t\u00e9rminos reales pr\u00e1cticamente no ha habido crecimiento porque si se descuenta el incremento poblacional este es casi 0 en 36 a\u00f1os entonces si no hay crecimiento econ\u00f3mico no hay empleos no hay bienestar no hay paz no hay tranquilidad yo estoy convencido seguro que vamos a avanzar mucho y que va a ver el crecimiento econ\u00f3mico entre otras cosas e insisto por qu\u00e9 no va a haber corrupci\u00f3n s es un ingrediente que impide cuando hay corrupci\u00f3n se impide que haya crecimiento la corrupci\u00f3n no impide el crecimiento entonces al no permitirse la corrupci\u00f3n hay crecimiento se los explico de manera sencilla los t\u00e9cnicos los expertos van a las cifras suele pasar y dice la inversi\u00f3n p\u00fablica en m\u00e9xico es de las m\u00e1s bajas del mundo y s\u00ed s\u00ed es de las m\u00e1s bajas incluso de el continente americano pero a eso habr\u00eda que agregar la corrupci\u00f3n entonces si se invierten en el papel 600 mil millones de pesos en realidad son efectivos si acaso 300.000 por qu\u00e9 es inversi\u00f3n p\u00fablica se convierte en corrupci\u00f3n en su mayor parte y adem\u00e1s se hacen obras que no se terminan qu\u00e9 va a pasar ahora que esos seiscientos mil millones en efecto van a ser inversi\u00f3n p\u00fablica y no se van a ir por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n entonces tengo confianza de que esto nos va a permitir crecer este vamos a hacer mucho m\u00e1s ahora con el presupuesto nada m\u00e1s hacer en su reuni\u00f3n con la es de siete presidentes y nos comparte el resto de su agenda del d\u00eda por favor pues tengo es a esa reuni\u00f3n luego tengo de la reuni\u00f3n con el gobernador de nayarit y que recuerde pero jes\u00fas les da a la gente t\u00fa vamos a 3 aqu\u00ed 3 y 3 buenos d\u00edas qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre los refugios de mujeres en situaci\u00f3n de violencia porque los recursos federales no est\u00e1n llegando hay alguna raz\u00f3n en particular para frenar esta ayuda tambi\u00e9n ayer el vicepresidente de eeuu le pide reconocer a juan guaid\u00f3 y en este mismo tema pedirle una opini\u00f3n de lo que sucedi\u00f3 ayer con el periodista mexicano jorge rama all\u00e1 de venezuela bases te mire nada que signifique este justicia va a ser hecho a un lado que quede claro el refugio de mujeres maltratadas y discriminadas en riesgo todo eso se mantiene eso y m\u00e1s lo que estamos haciendo es terminar con los gastos superfluos les voy a dar un ejemplo dos ejemplos y pueden ser tres miren un mill\u00f3n de personas con discapacidad ya est\u00e1n recibiendo no todos pero ya muchos y yo espero que en un mes todos est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n de 2 mil 550 pesos cada dos veces todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os con discapacidad del pa\u00eds pero al mismo tiempo existe el instituto para la atenci\u00f3n a personas con discapacidad la pensi\u00f3n a un mill\u00f3n de personas con discapacidad qu\u00e9 significa una inversi\u00f3n sin precedente nunca en la historia de m\u00e9xico hab\u00eda destinado tanto y este les invito a que revisen el gasto p\u00fablico sobre esto hablamos como de 18 mil millones de pesos pero se cre\u00f3 un instituto el instituto tiene 600 800 millones algo as\u00ed entonces qu\u00e9 estamos haciendo pues que ese instituto los recursos del instituto se sumen para apoyo a personas con discapacidad porque antes todo era el instituto para ni\u00f1os de la calle un instituto para madres solteras un instituto para adultos mayores un instituto y cada instituto con un director general o directora general o coordinadora con sueldos de 150 a 200 mil pesos con direcciones jefes de departamento viajes al extranjero porque hab\u00eda que ir a aprenderlo a europa c\u00f3mo hacerle entonces ya no queremos eso lo que queremos es vamos a darle el apoyo directo a la gente no a los aparatos burocr\u00e1ticos porque el gobierno estaba ensimismado el presupuesto era para el mismo gobierno no le llegaba al pueblo esto cuesta trabajo que se entienda porque hab\u00eda una costumbre burocr\u00e1tica simulador porque para que est\u00e9 se va a crear un instituto si no se ayuda al que lo requiere nada m\u00e1s aparato adem\u00e1s porque el neoliberalismo tuvo que ver tambi\u00e9n con la formaci\u00f3n acad\u00e9mica las famosas pol\u00edticas p\u00fablicas si van al extranjero a tomar cursos y era para eso para venir a crear institutos no de todo al final de cuentas el que lo necesitaba no recib\u00eda nada les comentaba yo ayer antier organizaciones sociales organizaciones de la sociedad civil organizaciones no gubernamentales si recib\u00edan alrededor de 30 mil millones de pesos no este mejor de manera directa si el mexicano no es menor de edad para que la tutela para que el intermediarismo porque no de manera directa y para que le llegue el apoyo y le llegue completo es una especie con todo el respeto de las bolsas de noches que exist\u00eda por eso no les costaba trabajo aprobar el presupuesto porque a cada diputado le daban para que est\u00e9 distribuyera presupuesto eso es individuo es ilegal por eso es \u00e9l gobierno por eso es el poder ejecutivo no puede haber un gobierno paralelo entonces crearon toda esta concepci\u00f3n de la sociedad civil tambi\u00e9n satanizando al gobierno y estigmatizando el gobierno no s\u00ed las acciones se llevan a cabo a trav\u00e9s del gobierno no son eficaces y adem\u00e1s se roban todo luego entonces mejor dignos a nosotros el dinero la pol\u00edtica por ejemplo de deducir impuestos para fomento del arte de la cultura presumir con sombrero ajeno una empresa que no paga impuestos se les regresan los impuestos para que ponga este un museo de arte popular pues s\u00ed nada m\u00e1s que ese dinero no entro a la hacienda p\u00fablica ya esa pol\u00edtica no va a continuar vamos a cambiar las cosas acerca de lo de venezuela no quiero meterme en opiniones de ninguna \u00edndole ya fijamos nuestra postura est\u00e1 lo suficientemente clara est\u00e1 en la constituci\u00f3n y como hizo los abogados no quiero leerles el art\u00edculo [M\u00fasica] si este nosotros somos partidarios de la libertad de expresi\u00f3n d el respeto que debe haber para el ejercicio libre del periodismo en m\u00e9xico y en el mundo eso es lo que puedo se\u00f1alar para hablar para hablar de 1tb va a hablar con \u00e9l con el periodista lo va a buscar para platicar con \u00e9l crece ahora es el expreso mi solidaridad desde aqu\u00ed lo que no quiero es involucrarme en un asunto que est\u00e1 muy polarizado no quiero ser candil de la calle y oscuridad de la casa quiero primero atender nuestros asuntos pero adem\u00e1s a pegarme a la pol\u00edtica de principios que siempre sea aplicado desde luego en los mejores tiempos aqu\u00ed s\u00ed rectific\u00f3 no siempre la pol\u00edtica de no intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias eso es no quiero meterme en esto es muy claro m\u00e9xico va a ser respetuoso d la decisi\u00f3n que tomen otros pueblos y otros gobiernos a nadie nos gusta qu\u00e9 nuestros vecinos pero quienes viven en la colonia se metan en los asuntos de nuestras familias y se metan a nuestras casas y no olvidemos el respeto al derecho ajeno es la paz ahora \u00e9ste tiene somos nosotros entrometernos y juzgar sobre lo que sucede en otro pa\u00eds presidente no quiere no quiero que puede ser que puede esperar los mexicanos que se encuentran en venezuela gobierno nuestro apoyo eso es distinto todo nuestro respaldo y esperemos por eso de que se solucionen los problemas de manera pac\u00edfica que no haya violencia somos partidarios de la no-violencia y no quiero hablar m\u00e1s la el equipo a nosotros los colegas de univision la canciller\u00eda de m\u00e9xico tiene autonom\u00eda y respaldo lo que ellos sostuvieron tambi\u00e9n exige que le regresen las urnas y el bloque pidi\u00f3 a la canciller\u00eda mexicana pero no voy a abordar m\u00e1s sobre el tema porque me meter\u00eda yo a un terreno que no nos corresponde pero si ratifica la protesta de la canciller\u00eda si lo hizo nuestra canciller\u00eda este lo que sucede es de que nosotros le tenemos mucha confianza marcelo ebrad secretario de relaciones exteriores en este caso las opiniones de la canciller\u00eda se apegan a la pol\u00edtica que mantenemos y no hay ning\u00fan problema no le ped\u00eda al gobierno de m\u00e9xico que ya se reconozca a why do nosotros este mantenemos una relaci\u00f3n de respeto con el gobierno eeuu no hemos tenido ning\u00fan tipo de presi\u00f3n este y aves voy a decir algo importante convoco respetuosamente a las partes en conflicto a que se sienten a dialogar ya buscar una salida pac\u00edfica eso s\u00ed lo puedo hacer porque nuestra constituci\u00f3n habla de la soluci\u00f3n pac\u00edfica en controversias a eso convoco no a la polarizaci\u00f3n no a la confrontaci\u00f3n no a la manipulaci\u00f3n mucho menos a la violencia entonces esa es mi postura soluci\u00f3n pac\u00edfica al conflicto mediante el di\u00e1logo y agreg\u00f3 algo m\u00e1s para atender el asunto de la ayuda humanitaria que se acuda a la onu y a la cruz roja y que no se politice este tema lo digo con todo respeto y termino con la frase de ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho ya estoy expresando pero ni siquiera me gusta la palabra condena no uso dios una manifestaci\u00f3n de protesta pero esos t\u00e9rminos este polariza ni cuando era yo opositor los usaba buenos d\u00edas presidente rafael herrera para sin censura con vicente serrano desde chicago presidente no s\u00e9 si usted est\u00e9 enterado de lo que circula en redes sociales pero toma fuerza la idea de bonos para rescatar a pemex existe alg\u00fan mecanismo para que los mexicanos inviertan en pemex y en ese sentido presidente tambi\u00e9n hay una hay un gran pedido de muchos mexicanos en eeuu para que se les permita invertir por medio de pr\u00e9stamos hipotecarios de forma bid se puede se ha hablado de esta posibilidad y por \u00faltimo y si me permite usted presidente s se comprometi\u00f3 hace tres semanas con el titular de sin censura vicente serrano a presentar un plan de apoyo a los migrantes en el extranjero este hace una semana usted me dijo que las semanas pasadas iba a presentar este plan pero paso la semana y no se present\u00f3 nos podr\u00eda adelantar presidente si ya tiene alg\u00fan avance de inversi\u00f3n una cifra de inversi\u00f3n y cu\u00e1les van a ser las prioridades de este plan muchas gracias presidente pero sobre esto \u00faltimo en efecto yo tengo ese compromiso y esta semana le voy a pedir que venga con ustedes y comparezca el secretario de relaciones exteriores para hablar sobre el apoyo a nuestros paisanos migrantes esta semana qu\u00e9 otra cosa pregunta este es si los mexicanos de a pie podr\u00edan invertir en m\u00e9xico en la mex la mejor inversi\u00f3n es que todos ayudemos como lo hacen millones de mexicanos pagando y nuestros impuestos para fortalecer la hacienda p\u00fablica y que todos ayuden tambi\u00e9n actuando como guardianes para no permitir la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds esa es una forma de contribuir nuestros paisanos migrantes ayudan much\u00edsimo env\u00edan cada a\u00f1o a sus familiares m\u00e1s de 30 mil millones de d\u00f3lares es la fuente principal de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds es la principal fuente de ingresos que me trajeron mi acorde\u00f3n este entonces ayudan mucho s\u00ed y desde luego que est\u00e1n abiertas las posibilidades de inversi\u00f3n en este caso para pemex los ciudadanos de apoyo puedan invertir en bonos en pemex para su rescate eso habr\u00eda que verlo de acuerdo a las leyes vigentes pero estamos rescatando a pemex porque se est\u00e1 invirtiendo eso lo tienen que saber todos los mexicanos vamos a rescatar a pemex se est\u00e1 invirtiendo como nunca en los \u00faltimos tiempos para producir m\u00e1s petr\u00f3leo crudo y es un negocio muy rentable porque si no hay corrupci\u00f3n extraer un barril de petr\u00f3leo cuesta cuando mucho cuando mucho 6 d\u00f3lares y se est\u00e1 vendiendo en 54 d\u00f3lares el barril ya no hay ning\u00fan negocio tan rentable como la selecci\u00f3n del petr\u00f3leo lo que pasa es que se esmeraron a buscar destruida pemex como se esmeraron mucho en destruir al pa\u00eds con la pol\u00edtica neoliberal con la pol\u00edtica de pillaje pero afortunadamente como una bendici\u00f3n ya cuando estaban por y terminar la obra de destrucci\u00f3n son\u00f3 la campana se llev\u00f3 a cabo la elecci\u00f3n del d\u00eda primero de julio del a\u00f1o pasado y la gente dijo basta va a haber un cambio va a haber una transformaci\u00f3n eso es la salvaci\u00f3n del pa\u00eds eso que hicieron todos los mexicanos y eso mismo porque con todo respeto son muy mezquinos les molesta a algunos por eso apuestan al que fracasemos se van a quedar con las ganas es as\u00ed es un desaf\u00edo es un reto vamos a rescatar a permitir y vamos a rescatar a m\u00e9xico gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente para que las redes sociales no no nos digan de cosas vulgar barrera de elevaciones se\u00f1or presidente tres preguntas la primera entendemos las variaciones en el costo de la gasolina pero quisi\u00e9ramos que le dijera a la sociedad si est\u00e1 comprando la gasolina al mejor precio sin noche sin corrupci\u00f3n si est\u00e1 limpiando toda la cadena porque para usted el incremento en el combustible y la gasolina la segunda ya casi est\u00e1 lista la la guardia nacional est\u00e1 perfilado todo el esquema de seguridad y se va a apoyar la seguridad p\u00fablica que va a ser usted cuando se enfrente a los problemas de la infraestructura por ejemplo en la ciudad de mexico que es una de las polic\u00edas mejor estructuradas tenemos cinco mil patrullas pero mil est\u00e1n paradas por falta de mantenimiento por cuestiones no muy claras ah\u00ed es el 20% son algo as\u00ed como 62 patrullas por alcald\u00eda qu\u00e9 pasa ah\u00ed y la tercera si usted contempla decirle a la jefa de gobierno claudia que hace falta una una limpia en la polic\u00eda del metro nos enteramos del el s\u00e1bado anterior el s\u00e1bado 16 de la se\u00f1ora mar\u00eda guadalupe fuentes \u00e1reas se desmay\u00f3 en la estaci\u00f3n tacubaya llegan a asistirla el personal policiaco de la estaci\u00f3n la meten a uno de los cub\u00edculos y despu\u00e9s sale y la colocan en una escalinata de entrada sin celular sin dinero le dejaron tres pesos hay v\u00eddeos que grabaron todo est\u00e1n en la en la carpeta de investigaci\u00f3n pero no ha ocurrido nada y siguen impunes estas personas ellos exponen las j\u00f3venes ha habido problemas de j\u00f3venes este atacadas en el metro es necesario una limpia que le podr\u00eda decir la jefa del gobierno esas tres cuestiones bien presente tras missing es muy buena pregunta lo del aumento en el precio de la gasolina este porque me sirve para informar en general y contrarrestar malos entendidos y la mala fe tambi\u00e9n de nuestros adversarios que ha pasado en el tiempo que llevamos con el precio de las gasolinas y del dise\u00f1o [M\u00fasica] ha habido un aumento en la gasolina magna una disminuci\u00f3n en la premium yo estoy dando a conocer esto que es considero importante de acuerdo al precio que pemex vende los expendios esto puede significar m\u00e1s o menos de conformidad con el margen de utilidad que tengan los concesionarios pero el precio base en el tiempo que llevamos ha aumentado la gasolina magna y ha disminuido en la premio de todas maneras yo tengo un compromiso que voy a cumplir para que se sepa no va a aumentar la gasolina y \u00e9l dice ni el gas ni la luz en t\u00e9rminos reales si se est\u00e1 dando este aumento estamos esperando el momento para hacer un ajuste para cumplir el compromiso qu\u00e9 significa la gasolina no va a aumentar arriba de la inflaci\u00f3n nunca ni \u00e9l dice ni el gas ni la luz y digo esto porque en mi giras en algunos casos me muestran residuos de luz que vienen este por arriba de lo normal y ya de instrucciones para que se revisen por qu\u00e9 no quiero de qu\u00e9 al interior del gobierno los que tienen que ver con esto nos est\u00e9n jugando chueco para provocar inconformidad con la gente entonces decirle a la gente que voy a cumplir con el compromiso de que no aumenten los precios de energ\u00e9ticos y t\u00e9rminos reales voy a cumplirse eso acerca de lo de la guardia nacional es una muy buena pregunta hoy trabajamos sobre eso les puedo decir ahora con m\u00e1s informaci\u00f3n con m\u00e1s de elementos el pueblo de mexico no ten\u00eda protecci\u00f3n no hab\u00edan elementos del gobierno federal encargados de la seguridad p\u00fablica reducida a 18 mil elementos de gendarmer\u00eda y de la polic\u00eda federal que adem\u00e1s ten\u00edan otras encomiendas no hab\u00eda protecci\u00f3n para garantizar la seguridad p\u00fablica por eso lo de la guardia nacional es un avance porque este a\u00f1o vamos a contar para empezar con 80.000 elementos el a\u00f1o pr\u00f3ximo va a aumentar a 100.000 y vamos a tener en \u00e9l 2021 125 mil elementos en 266 coordinaciones territoriales ya estamos trabajando con ese prop\u00f3sito y eso me da mucha tranquilidad porque vamos a poder resolver el problema de la inseguridad y de la violencia acerca de abusos que se cometen pues tiene que actuarse castigando de sus abusos no van a dejar de haber estas actitudes corruptas indebidas pero no permitirlas que no haya impunidad eso es lo que puedo contestarte lo mismo lo mismo que se regularicen buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ricardo garc\u00eda de revoluci\u00f3n 3.0 dos preguntas este primero el d\u00eda de ayer fue nombrado jos\u00e9 antonio meade para elaborar en un banco entonces bueno quise hacer su opini\u00f3n al respecto si as\u00ed como en como en la semana pasada podr\u00eda haber se\u00f1alamientos de conflicto de intereses puesto que el est\u00e9 elaborado en el servicio p\u00fablico durante muchos a\u00f1os y este en otro tema despu\u00e9s a ra\u00edz de la muerte de un activista de samir \u00e9ste en torno a la presa este a la termoel\u00e9ctrica se ha desatado una serie de este posicionamientos por parte de la sociedad civil en torno a que al d\u00eda de hoy suman 14 activistas y comunicadores que han muerto durante su sexenio saber este si se est\u00e1 trabajando en una ley o una modificaci\u00f3n a la ley de protecci\u00f3n de defensores y periodistas porque muchos de ellos inclusive estaban bajo la protecci\u00f3n de ese mecanismo federal cuando pues ocurri\u00f3 su muerte muchas gracias si \u00e9ste es cierto lo que comentas y es un tema que se est\u00e1 atendiendo lo de la protecci\u00f3n de dirigentes sociales de periodistas porque incluso con custodia en el tiempo que llevamos han perdido la vida cinco periodistas con custodia han sido asesinados m\u00e1s estamos atendiendo esto es parte de lo mismo de la descomposici\u00f3n en que est\u00e1 el pa\u00eds y la falta de protecci\u00f3n y de atenci\u00f3n al problema de la inseguridad y de la violencia te dejo este sin atender este asunto se fijaron otras prioridades el cambio que est\u00e1 dando ahora es la protecci\u00f3n a los ciudadanos en seguridad p\u00fablica b\u00e1sicamente eso es lo que estamos haciendo lo primero que me preguntaste s sobre un posible conflicto intereses que pudiera haber en torno a la reciente designaci\u00f3n para elaborar en un banco de antonio meade viable de eso ya no quiero y no quiero que llueva sobre mojado este lo que s\u00ed puedo mencionarles es que \u00e9sta o reiterar hemos presentado una iniciativa de ley para que esto no suceda para qu\u00e9 exista una veda de 10 a\u00f1os que los funcionarios p\u00fablicos que terminen no puedan en diez a\u00f1os \u00e9ste elaborar en empresas afines al cargo que desempe\u00f1aron pueden dedicarse a la docencia a la investigaci\u00f3n a otras actividades pero no a las actividades vinculadas a los cargos que desempe\u00f1aron qu\u00e9 tal alberto rodr\u00edguez sdp noticias tiene alguna opini\u00f3n sobre este grupo que se anunci\u00f3 el fin de semana yo s\u00ed quiero contrapesos en el cual hay perredistas panistas activistas que pues como su nombre lo indica tiene s\u00f3lo como un contrapeso al gobierno federal si bien no queda claro a qu\u00e9 se refieren con contrapesos si es que van a buscar una forma un partido pol\u00edtico s\u00f3lo van a estar escribiendo en medios contra usted esa es una pregunta y la otra ha habido hay conflictos laborales en chapingo en la uam la la rector\u00eda de la uam sigue firme en que solo les va a dar tres puntos entre 5 por ciento del aumento salarial pero los sindicalizados est\u00e1n quejando de que a lo mejor en ese sexenio no no se ha procurado que se eleve en los salarios de los docentes de los trabajadores de este sector no s\u00e9 exactamente en opini\u00f3n acerca de los grupos que se constituyen para hacer oposici\u00f3n al nuevo gobierno pues es leg\u00edtimo garantizamos el derecho a disentir entiendo que est\u00e1n desesperados por qu\u00e9 se repone el conservadurismo solo qu\u00e9 no est\u00e1n haciendo bien las cosas a ellos este un consejo respetuoso un buen consejo no se le deniega a nadie yo pienso que podr\u00edan los conservadores los intelectuales org\u00e1nicos del conservadurismo con m\u00e9xico podr\u00edan formar una escuela de cuadros para y crear la nueva clase pol\u00edtica conservadora del pa\u00eds porque ese es el problema que tienen tienen ausencia de cuadros pol\u00edticos entonces se desesperan re\u00fanen a gentes a fines los meten en un grupo y luego hasta ellos mismos dicen yo no fui consultado yo no estoy en ese grupo pero es parte de la desesperaci\u00f3n hay muy buenos este e intelectuales de derecha conservadores incluso con apariencia de liberales entonces podr\u00edan ellos este a ser una escuela para tener a los pol\u00edticos del conservadurismo como ha sido siempre siempre ha habido un agrupamiento pol\u00edtico liberal y un agrupamiento pol\u00edtico conservador entonces este yo lo veo bien eso que est\u00e9 que se reagrupen que sucede de que est\u00e1n atravesando una crisis y se est\u00e1n precipitando pensando que de la noche a la ma\u00f1ana pueden crear un grupo no este tienen que formar cuadros no sacar la nota que ya se reunieron tanto si van a ser contrastes pero eso es muy ficticio pues este es como para decirles ternura c\u00f3mo no y \u00e9l podr\u00eda estar en la formaci\u00f3n pero ellos tienen hay escritores en la prensa est\u00e1 en la academia gente derecha y conservadores pues qu\u00e9 es evidente que no les gusta lo que est\u00e1 ha sucedido en el pa\u00eds no nos ven con buenos ojos este est\u00e1n en contra de nosotros pero bueno todo eso es permitido es parte de la democracia es el derecho a disentir entonces nada m\u00e1s que no hagan el rid\u00edculo que est\u00e9 hagan bien las cosas y lo de la uam si usted el gobierno est\u00e1 a favor de que haya nosotros derechos salariales cumplimos las universidades con el compromiso de que cuando menos iban a tener el mismo presupuesto m\u00e1s inflaci\u00f3n incluso hubo un error al principio en el manejo del presupuesto y luego yo acept\u00e9 p\u00fablicamente de que se les estaba dando menos y se les est\u00e9 dio un presupuesto adicional pero tiene que ver con la pol\u00edtica de cada universidad y ser respetuoso de las autonom\u00edas buenos d\u00edas presidente de mexico servidor carlos pozos l\u00edderes mexicanos y petr\u00f3leo energ\u00eda presidente ahorita usted acaba de hacer esta convocatoria pondr\u00eda usted alguna fecha y ofrecer\u00eda a usted alguna instalaci\u00f3n aqu\u00ed en la ciudad de mexico el castillo o tlatelolco para este di\u00e1logo que propone en venezuela si si no los piden las partes m\u00e9xico siempre estar\u00eda en condiciones de ayudar la realizaci\u00f3n de un di\u00e1logo para conseguir la paz en cualquier naci\u00f3n este est\u00e1n abiertas las puertas d nuestro territorio para que se dialogue y ese papel de intermediaci\u00f3n para que haya di\u00e1logo lo podr\u00edan as\u00ed es no s\u00f3lo los mexicanos no s\u00f3lo nosotros los podr\u00edan hacer los uruguayos diplom\u00e1ticos d prestigio mundial y la onu incluso hasta etapa francisco que ya lo ha hecho acu\u00e9rdense de que hubo un acercamiento durante el gobierno del presidente obama con el gobierno de cuba participo el pap\u00e1 francisco el logro de ese di\u00e1logo y lo mismo para el caso de colombia en un acuerdo de paz entonces si hay forma de que se busque una salida pac\u00edfica al conflicto de venezuela y es cosa de que las partes muestren voluntad para eso esporte esa es una de las razones por las que nosotros no queremos tomar partido porque este si todo mundo se dedica a condenar a una oa otra de las partes pues entonces \u00e9ste no va a haber pol\u00edtica para qu\u00e9 s\u00ed fund\u00f3 la pol\u00edtica para que se cre\u00f3 la pol\u00edtica para que es la pol\u00edtica entre otras cosas para evitar la guerra y m\u00e1s la diplomacia entonces que vamos a estar aqu\u00ed o en cualquier otro lugar con dimes y diretes a favor en contra polarizando yo creo que si nos importan los pueblos hay que actuar con responsabilidad no en funci\u00f3n de la carga ideol\u00f3gica o de los intereses hegem\u00f3nicos tienen funci\u00f3n de el inter\u00e9s general y del inter\u00e9s de los ciudadanos de manera aut\u00e9ntica de manera es real no es utilizar pretextos que no tienen que ver con el sentido com\u00fan a veces yo no me puedo meter tengo que estar ah\u00ed en el l\u00edmite no pero hay cosas que ofenden la inteligencia de veras ofenden la inteligencia ya no puedo decir m\u00e1s me refiero a algunos pronunciamientos no no no no no algunos pronunciamientos pero hasta ah\u00ed la dejamos suficiente dos denuncias el saqueo en pemex contin\u00faa el p\u00e9ndex paralelo de los directores subdirectores contin\u00faa presidente le quiero decir que la empresa de ingenieros y petroqu\u00edmica del golfo con clariant est\u00e1n poniendo en riesgo la estimulaci\u00f3n para incrementar la producci\u00f3n de crudo pesado y llegar a los objetivos que usted ha se\u00f1alado hasta el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n se\u00f1or presidente en houston hasta hoy en la ma\u00f1ana funciona la oficina pp y que es pemex porque procuro admite internacional con 90 personas y contin\u00faan haciendo sendos negocios para que usted lo tome en consideraci\u00f3n y mi segunda pregunta el presidente las cifras de turismo han ca\u00eddo que va a ser el gobierno sin promoci\u00f3n tur\u00edstica en el extranjero como atraer esa inversi\u00f3n para atraer turismo y sea el motor del desarrollo econ\u00f3mico tambi\u00e9n bueno este acerca de lo \u00faltimo todas las embajadas que tiene m\u00e9xico en el extranjero van a ayudar en la promoci\u00f3n tur\u00edstica la mejor promoci\u00f3n es el que haya paz y haya seguridad en el pa\u00eds lo que afecta m\u00e1s el ingreso de turistas es el ambiente de inseguridad entonces nosotros pensamos que vamos a resolver esto para ver pas\u00f3 a haber tranquilidad y van a llegar muchos turistas ya no hay el fondo del turismo porque hab\u00eda vamos a decirlo f\u00edsicamente t\u00e9cnicamente este en el marco de la hering onza neoliberal hab\u00eda opacidad entonces eso ya se termina y esos recursos son los que se van a utilizar para la construcci\u00f3n del tren imagen y quienes manejaban estos recursos pues no est\u00e1n conformes ya lo he dicho hab\u00edan oficinas en el extranjero nada m\u00e1s hab\u00eda un programa que se llamaba a prom\u00e9xico con 60 oficinas en las distintas ciudades del mundo ustedes han visto aqu\u00ed en la capital o en cualquier estado de la rep\u00fablica una oficina pero francia pero alemania pero eeuu pero jap\u00f3n no eran de las extravagancias este que se comet\u00edan se puso orden tambi\u00e9n en eso acerca de pemex internacional es una empresa que est\u00e1 constituida desde hace mucho tiempo estamos limpiando esa empresa porque es la que compra los combustibles es la que tiene la venta tambi\u00e9n del petr\u00f3leo en el extranjero es una de las empresas m\u00e1s importantes estrat\u00e9gicas se est\u00e1 limpiando de de malos manejos hay mucha gente todav\u00eda no solo en pemex en todo el gobierno ya est\u00e1n ah\u00ed nos va a llevar alg\u00fan tiempo pero vamos a ir limpiando y este vamos a ir poco a poco quitando gente que no ayuda y esa es una labor de ustedes quienes han ayudado m\u00e1s de aqu\u00ed de esta conferencia sali\u00f3 lo del subdirector de pemex ya que no se le est\u00e1 juzgando porque no es este juicio sumario es a ver que sale a la investigaci\u00f3n mientras tanto espera pero sali\u00f3 de aqu\u00ed dice acabo de ver un caso en aduanas que se denunci\u00f3 aqu\u00ed s\u00ed tambi\u00e9n y as\u00ed muchos otros entonces que todos ayudemos transparencia s\u00ed para que se termine con la corrupci\u00f3n terminamos contigo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en nuestro estado y el sol ahora tenemos algunas preocupaciones y planteamientos que tienen que ver con la pol\u00edtica del gobierno federal uno de ellos es tenemos la carretera interminable tiene 20 a\u00f1os reconstruy\u00e9ndose la carretera federal 15 en el tramo estaci\u00f3n don-nogales se han invertido 23.000 millones de pesos y no se ha terminado incluso pe\u00f1a nieto fue la \u00faltima semana de su gobierno y la entreg\u00f3 sin terminar la pregunta en particular es si hay un plan en ese caso en espec\u00edfico para terminar la carretera el otro gran tema que tenemos en este momento porque se acerca el calor y usted ha estado con nosotros en hermosillo y en distintos lugares de sonora es el famoso subsidio para la tarifa 1f que no nom\u00e1s aplicaci\u00f3n ahora tambi\u00e9n aplicada baja california y algunas otras entidades como chihuahua esto cuesta para el caso de sonora 300 son millones de pesos que aporta en buena parte de la secretar\u00eda de hacienda- preguntar si hay una determinaci\u00f3n al respecto y la tercera y \u00faltima si es tan amable se\u00f1or presidente tenemos una situaci\u00f3n de inseguridad que nos preocupa mucho a los sonorenses en el sur del estado particularmente en ciudad obreg\u00f3n y se contagia continuamente empalme con situaciones v\u00e1lgame pues de muertos casi de manera cotidiana no se incluy\u00f3 a sonora ni a esta regi\u00f3n entre las zonas de seguridad prioritaria las 17 que definieron si hay un plan porque incluso la gobernadora p\u00e1vlovich ya ha pedido que se considere esta regi\u00f3n en espec\u00edfico por el problema que tiene muchas gracias presidente importantes puntuales tus tres preguntas la primera tengo el informe de la carretera la vamos a concluir en el mes de mayo no quiero decir este para abril o para mayo pero este el ingeniero cedric acaba de estar en la revisi\u00f3n de el tramo que nos falta concluir que es el de santa ana nogales es ah\u00ed es donde tenemos m\u00e1s problemas pero seg\u00fan su informe en mayo este se termina esta carretera que es muy importante atraviesa pr\u00e1cticamente todo son ahora es una carretera de concreto y si con un costo estimado de alrededor de 23 25 mil millones de pesos es de su primer pregunta ahora mismo voy a hablar con el g\u00e9nero cedric para que \u00e9ste se cumpla con esto lo segundo en sinaloa me hicieron el mismo planteamiento sobre la temporada de calor y el subsidio que y hacienda destino para la energ\u00eda el\u00e9ctrica lo soy revisando este asunto pero el prop\u00f3sito es que no se afecte a la poblaci\u00f3n que lo que ya es un compromiso del gobierno se mantenga de todas maneras lo voy a realizar y me lo han planteado en el norte del pa\u00eds me lo plantearon repito en sinaloa y ahora me lo plantea esto de sonora sobre lo tercero en efecto de sonora la zona con m\u00e1s violencia es el sur cajeme desafortunadamente y no se incluy\u00f3 [M\u00fasica] las primeras regiones prioritarias porque se hizo una revisi\u00f3n y aunque hay violencia en cajeme la situaci\u00f3n de las 15 regiones que se seleccionaron es todav\u00eda peor que lo que sucede en cajeme por ejemplo yo les comentaba aqu\u00ed que se seleccion\u00f3 en tijuana porque ten\u00edamos hasta 20 homicidios diarios se tuvo que actuar de inmediato y as\u00ed se hizo la selecci\u00f3n pero muy pronto muy pronto ya vamos a atender 150 y regiones del pa\u00eds con la guardia nacional yo espero que ya se apruebe la guardia por la c\u00e1mara diputados que nos ayuden en los congresos locales porque es una reforma constitucional que requiere de la mayor\u00eda de los congresos locales en su aprobaci\u00f3n pero ya tenemos el plan y ya se autorizaron los recursos y el presupuesto para la guardia nacional y de esta manera vamos a estar en mejores condiciones de atender la demanda de seguridad en sonora y en todo el pa\u00eds muchas gracias no como de 6 a\u00f1os no hay condiciones para que regrese la maestra al escenario pol\u00edtico la secci\u00f3n 22 la secci\u00f3n 22 de la gente se est\u00e1 manifestando afuera del palacio nacional en este momento esta organizaci\u00f3n recib\u00eda recursos de parte del gobierno federal usted hab\u00eda hecho el compromiso de que se van a seguir cumpliendo esos compromisos habr\u00e1 alg\u00fan momento en que se sienten con la gente para evitar este tipo de presiones de que hacen en contra de gobiernos estatales el propio gobierno federal toda vez que est\u00e1n anunciando que se van a quedar en plant\u00f3n permanente aqu\u00ed hasta que ustedes cumplan el pliego petitorio que les quieren entregar y seg\u00fan el presidente rapid\u00edsimo hoy publicamos tambi\u00e9n que de acuerdo con informaci\u00f3n del inegi durante diciembre se creci\u00f3 solamente al 0.2 por ciento y hay expectativa de que el crecimiento como se ha ofrecido si se alcance la cifra del 4% que nos ha comentado desayunamos el 4% en promedio en el sexenio vamos poco a poco pero si tenemos confianza de que va a haber crecimiento y que vamos a cumplir nuestras metas aceptamos todos los desaf\u00edos acerca de las protestas se atienden todas y es parte de nuestro trabajo escuchar a quienes est\u00e9n est\u00e1n inconformes y buscar respuestas una llano a ver t\u00fa buen d\u00eda presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador soy de ll\u00edria oropeza de pie p\u00e1gina pie de p\u00e1gina punto mx de acuerdo con las actas gan\u00f3 el no a la termoel\u00e9ctrica en 11 municipios que son directamente afectados y tambi\u00e9n son afectados por el proyecto integral morelos incluso en ayala que es la tierra del jefe emiliano zapata los resultados son 3.000 a 300 como va a proceder el gobierno respecto a esto en suma que va a ser su gobierno para garantizar el derecho constitucional internacional a que los pueblos sean consultados por sus modos propios en huesca hubo una asamblea en donde fue un rotundo no igual se replic\u00f3 en hueyapan en donde hubo un rotundo no entonces por este lado pues como se va a respetar el derecho a los pueblos a decidir y cu\u00e1l es la posibilidad de que a trav\u00e9s de la unesco puedan pedir vulcan\u00f3logos y sism\u00f3logos para analizar la cuesti\u00f3n del proyecto integral morelos ya que pues varios riesgos han sido se\u00f1alados por parte de la unam de la buap de la uaem en torno a los gasoductos que rodean el volc\u00e1n entonces pues estas cuestiones si \u00e9sta \u00e9ste consultando a organismos internacionales para que den su opini\u00f3n ya hemos firmado incluso acuerdos lo hicimos aqu\u00ed para ver la calidad del agua y estamos dispuestos a que cualquier organismo internacional revise esta situaci\u00f3n y acerca de la consulta pues de lo que se hace es preguntarle a la gente y eso es la democracia pero como por ejemplo cuernavaca no podr\u00eda decidir encima de los pueblos que est\u00e1n directamente estados pues todos somos afectados en un sentido o en otro porque si la planta no funciona se tiene que comprar la energ\u00eda el\u00e9ctrica a empresas extranjeras a precios elevados si tienes que pagar subsidio se afecta a toda la poblaci\u00f3n \u00f3sea es como se le quiera ver yo entiendo s\u00e9 que existe inconformidad de parte de los afectados directos pero tambi\u00e9n hay una afectaci\u00f3n a la hacienda p\u00fablica el presupuesto es dinero de todos son 25 mil millones de pesos es decir no es un asunto sencillo es complejo y la mejor manera de resolverlo es con el di\u00e1logo y con la democracia no hay otra forma es que si existe una inconformidad existe un conflicto vamos a preguntarle a la gente y que la gente decida eso nunca se hab\u00eda hecho en el pa\u00eds nunca y por eso tambi\u00e9n y reproche fraterno las organizaciones s\u00ed presentan como de izquierdas o radicales para m\u00ed eso es conservadurismo eso es mantener el statu quo es decir es conservar que sigan las cosas igual una realidad se conoce para transformarla entonces no es nada m\u00e1s conocer la realidad sino transformarla el que se utilice la democracia para resolver los problemas es un gran avance en un pa\u00eds donde casi nunca ha habido democracia important\u00edsimo el que por ejemplo no haya represi\u00f3n el qu\u00e9 vayan he intentado frenar la consulta con actitudes antidemocr\u00e1ticas de provocaci\u00f3n para quemar urnas y que se haya actuado con tolerancia con respeto se haya permitido la libre expresi\u00f3n y adem\u00e1s que ya se sepa nosotros no vamos a reprimir al pueblo no somos iguales su marcada tambi\u00e9n con las ganas porque que quieren los extremos la extrema derecha y la extrema izquierda suelen tocarse quieren este vernos a nosotros convertidos en lo mismo cu\u00e1nto tiempo subieron 200 bueno hasta los movimientos m\u00e1s famosos que fueron muy importantes en su tiempo qu\u00e9 100 para qu\u00e9 votar c\u00f3mo van a estar buscando votar por ellos si son lo mismo tuve que decir que no nos pod\u00edan meter a todos en el mismo costal tambi\u00e9n me pod\u00edan llamar pg pero no era lagarto pero su planteamiento era ese y por eso no llamaban a votar bueno la expresi\u00f3n de que representamos el fascismo y nunca este se han retratado nunca este me han dicho absolutamente nada entonces no votar fue siempre no y portarse bien con los gobiernos de derecha y ahora llegamos nosotros y como dice la canci\u00f3n de calle 13 no todos a portarnos mal' bueno ya hasta luego [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28h9T1tWyC_Zjl9QPWe5s7C",
    "playlist_title": "Equidad de g\u00e9nero",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:10.921594"
}