{
    "video_id": "s0Y2PUTUPOU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/s0Y2PUTUPOU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCkXZOBypHf2bvu7M64wni2mopTqQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=s0Y2PUTUPOU",
    "video_title": "Primer convoy del Tren Maya se dirige a Canc\u00fan para iniciar pruebas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9413,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " eso",
            "start": 1110.0,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " And exclusive",
            "start": 1116.68,
            "duration": 6.399999999999864
        },
        {
            "text": " And exclusive",
            "start": 1125.4,
            "duration": 4.319999999999936
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas",
            "start": 1130.02,
            "duration": 2.4600000000000364
        },
        {
            "text": " Bienvenidos, bienvenida.",
            "start": 1132.48,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " Nos da mucho gusto iniciar la semana. Vamos a informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios,",
            "start": 1140.24,
            "duration": 9.799999999999955
        },
        {
            "text": " como lo hacemos todos los lunes, y tambi\u00e9n se va a informar sobre el avance del Tren",
            "start": 1150.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Maya en el tramo 1 de Palenque a Escarcega. Eso es b\u00e1sicamente lo que tenemos.",
            "start": 1158.04,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " De modo que le damos la palabra a Ricardo Sheaff.",
            "start": 1169.04,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas, muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes,",
            "start": 1174.44,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " mexicana de petr\u00f3leo, 63 d\u00f3lares con 96 centavos de d\u00f3lar el barril. El incentivo fiscal para la",
            "start": 1206.92,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " gasolina regular en esta semana es del 12.2 por ciento y no hay incentivo fiscal ni al",
            "start": 1214.52,
            "duration": 7.720000000000027
        },
        {
            "text": " Diesel ni a la Premium. Las tres gasolineras mascareras la semana pasada fue Chevron,",
            "start": 1222.24,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " Redco y Oxogas, que se nos vuelve a subir entre las tres m\u00e1s caras. Ojal\u00e1 se vuelvan a esforzar,",
            "start": 1229.48,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " porque influye mucho en el precio en el norte del pa\u00eds de manera particular.",
            "start": 1236.6,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Y las tres aliadas de los consumidores la semana pasada fue Total, ExxonMobil y BP.",
            "start": 1241.32,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Vamos a ver ahora por tipo de combustible qui\u00e9nes son los que tienen el margen m\u00e1s alto con los",
            "start": 1248.12,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " precios m\u00e1s altos. En consecuencia, en la gas para la gasolina regular en Solidaridad Quintana Roo",
            "start": 1255.28,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " tienen un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 92 centavos, porque tienen un margen de tres pesos con",
            "start": 1261.88,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " 44 centavos. Comp\u00e1renlo con el margen de 15 centavos de Franquicia Pemex en Veracruz,",
            "start": 1269.72,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Veracruz con un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 91 centavos. En la gasolina Premium,",
            "start": 1276.64,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Hidrocina, aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, en el \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, el precio m\u00e1s alto,",
            "start": 1283.44,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " 25 pesos con 79 centavos, porque tienen un margen de dos pesos 45 centavos por litro.",
            "start": 1287.92,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Comparado con Repsol en Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas, con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 59",
            "start": 1295.44,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " centavos y un margen de 10 y 7 centavos. Para el diesel Servifacil tiene el margen m\u00e1s alto,",
            "start": 1302.8000000000002,
            "duration": 6.399999999999864
        },
        {
            "text": " con el precio m\u00e1s alto en Centro Tabasco. Preso al p\u00fablico, 24 pesos con 54 centavos el litro,",
            "start": 1309.2,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " un margen de dos pesos 86 centavos. Mientras que Repsol tiene un margen de 15 centavos por litro",
            "start": 1315.96,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " en Veracruz, Veracruz, con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 15 centavos.",
            "start": 1323.08,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " La semana pasada recibimos 223 quejas o denuncias a trav\u00e9s de la app de Litro por Litro,",
            "start": 1328.8400000000001,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " que les recuerdo pueden descargar de manera gratuita en Android o en iOS,",
            "start": 1335.88,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " y 294 visitas o verificaciones para responder estas quejas y denuncias.",
            "start": 1341.32,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " Cinco gasolineras que se negaron a ser verificadas, ahora fueron muchas.",
            "start": 1349.6,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Una en Huehuet\u00e1n, Chiapas, otra m\u00e1s en Mapastepec, Chiapas,",
            "start": 1355.44,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " al se\u00f1or Rigoberto Garc\u00eda P\u00e9rez, a ver si ya se deja verificar don Rigoberto,",
            "start": 1362.16,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " que no se pase de rosca. Y en Podiapan, Chiapas, tambi\u00e9n una que no se dej\u00f3 verificar.",
            "start": 1367.32,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " En Chalco, en el Estado de M\u00e9xico, Estefan\u00eda P\u00e9rez Ruiz, que no se dej\u00f3 verificar en su gasolinera,",
            "start": 1374.9199999999998,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " otra pasada de rosca. Y en Tamaulipas, Matamoros, la quinta gasolinera que no permiti\u00f3 la verificaci\u00f3n,",
            "start": 1382.08,
            "duration": 9.120000000000118
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n obligados por los por los permissionarios, por la creen y por la misma normatividad.",
            "start": 1391.2,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n estamos revisando el tema de los sanitarios para que se encuentren limpios,",
            "start": 1397.8,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " con buen mantenimiento y de preferencia que no los cobren.",
            "start": 1403.6000000000001,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Vamos a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en el gas LP, donde el 28 de junio hacemos un corte y convertimos a pesos",
            "start": 1407.68,
            "duration": 6.879999999999882
        },
        {
            "text": " m\u00e1s o menos unos 50 por abajo del precio internacional. Y encontramos varios expendedores",
            "start": 1442.72,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " que son aliados de los consumidores y que dan por debajo del precio m\u00e1ximo, como es Sonigas",
            "start": 1449.6000000000001,
            "duration": 6.959999999999809
        },
        {
            "text": " en San Felipe, Guanajuato. Tiene un precio al p\u00fablico de 8 pesos con 70 centavos el litro,",
            "start": 1456.56,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " cuando el promedio de la regi\u00f3n, el precio m\u00e1ximo es de 9 pesos con 90 centavos.",
            "start": 1464.24,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Y hay ejemplos tambi\u00e9n en Jalisco, en Michoac\u00e1n y en Coahuila de aliados de los consumidores.",
            "start": 1469.84,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " Y para cilindros de gas, distribuidora de gas del Ca\u00f1\u00f3n en Villa Guerrero, Jalisco,",
            "start": 1476.08,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " tiene un precio al p\u00fablico de 17 pesos con 24 centavos, cuando el precio m\u00e1ximo es de 19 pesos",
            "start": 1481.6,
            "duration": 8.080000000000155
        },
        {
            "text": " con dos centavos, casi dos pesos por debajo del precio m\u00e1ximo. Y tambi\u00e9n aparte de Jalisco,",
            "start": 1489.68,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " hay ejemplos en Zacatecas, en San Luis Potos\u00ed, en el Estado de M\u00e9xico, en Guerrero y en Guanajuato.",
            "start": 1495.2,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " Realizamos 892 visitas y verificaciones y solamente encontramos un caso con algunos",
            "start": 1502.72,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " cilindros, afortunadamente no muchos, que estaban en mal estado y todos respetando el precio m\u00e1ximo.",
            "start": 1510.8,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " Vamos a ver ahora los 24 productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas en cantidad",
            "start": 1518.56,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " para una familia una semana completa. Tenemos que el \u00cdndice Nacional de Preso al Consumidor",
            "start": 1525.84,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " en Bebidas y Alimentos tiene una estabilidad ya por varias semanas. Y tambi\u00e9n vemos una muy ligera",
            "start": 1532.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " alza en el precio promedio de los precios altos, se mantienen los precios bajos en general.",
            "start": 1540.32,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Y vamos a ver en las regiones, en la zona centro del pa\u00eds,",
            "start": 1546.8,
            "duration": 3.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Walmart Express tiene el precio m\u00e1s alto en Magdalena Contreras, aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 1550.48,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " El paquete de 24 productos lo tiene en mil nueve pesos con 30 centavos, mientras que el precio m\u00e1s",
            "start": 1555.76,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " bajo en esta regi\u00f3n la semana pasada fue de Chedrawy, en Puebla, Puebla, un precio de 857 pesos",
            "start": 1562.96,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " con 70 centavos, muy buen precio para este paquete. La central de abastos tambi\u00e9n entre las cinco",
            "start": 1572.0,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " m\u00e1s baratas en Iztapalapa, 937 pesos con 50 centavos, bueno ustedes 80 pesos m\u00e1s barato Chedrawy en Puebla.",
            "start": 1577.84,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " Vamos ahora a la zona centro norte, donde Chedrawy en Morelia, Michoac\u00e1n tiene el precio m\u00e1s alto a",
            "start": 1589.4399999999998,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " mil 19 pesos con 86 centavos, mientras que Chedrawy tambi\u00e9n en esta zona tiene el m\u00e1s bajo en",
            "start": 1595.76,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Aguascalientes, Aguascalientes, 850 pesos con 80 centavos. En la zona norte, Ley, el precio m\u00e1s",
            "start": 1602.16,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " alto en Hermosillo Sonora, mil 27 pesos con 25 centavos, los mismos 24 productos, bodega, horrer\u00e1,",
            "start": 1610.24,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " en Reynosa, Tamaulipas, los tienen 851 pesos. Y por \u00faltimo en la zona sur sureste,",
            "start": 1617.44,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " la central de abastos de M\u00e9rida no se deja y vuelve a ser la m\u00e1s carera, pero afortunadamente",
            "start": 1625.1200000000001,
            "duration": 5.439999999999827
        },
        {
            "text": " m\u00e1s bajo que la semana pasada, le bajaron 17 pesos, 990 pesos con 40 centavos y Chedrawy,",
            "start": 1630.56,
            "duration": 8.6400000000001
        },
        {
            "text": " la m\u00e1s econ\u00f3mica de la zona sur sureste en Orizaba, Veracruz, 837 pesos con 50 centavos.",
            "start": 1639.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y como instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente, vamos a estar cada tres meses reconociendo a los aliados",
            "start": 1647.2,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " de los consumidores, vamos a hacer la premiaci\u00f3n de los supermercados que dan m\u00e1s barato en el",
            "start": 1655.8,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " mayo y junio. Bodega, ahorrer\u00e1, baja a segundo lugar, su promedio de precio en el trimestre",
            "start": 1689.28,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " a nivel nacional fue de 899 pesos con 51 centavos y el primer lugar a quien se le entrega reconocimiento",
            "start": 1697.04,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " como el aliado del consumidor en el segundo trimestre del a\u00f1o es a la cadena de Chedrawy,",
            "start": 1706.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que tuvo el promedio de 872 pesos con 91 centavos y el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a el director general",
            "start": 1712.56,
            "duration": 11.559999999999945
        },
        {
            "text": " Arturo Eduardo Antonio Vasconcelos y de Pablo por parte de Chedrawy. Le agradecemos que de manos",
            "start": 1724.12,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " del se\u00f1or presidente reciba el reconocimiento como aliados de los consumidores.",
            "start": 1732.96,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " Eso es en los productos de primera necesidad y vamos ahora a ver",
            "start": 1742.56,
            "duration": 29.839999999999918
        },
        {
            "text": " en el caso de las gasolineras, quienes fueron los tres pasados de rosca en el trimestre y fue",
            "start": 1773.0400000000002,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " Primero Chevron en Sinaloa, Culiac\u00e1n con el bajo octanaje, con la gasolina regular, la tuvo en",
            "start": 1781.2800000000002,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " promedio a 24 pesos con 24 centavos. Acron fue el mascarero para lo que es la premium de alto",
            "start": 1790.88,
            "duration": 10.879999999999882
        },
        {
            "text": " octanaje en Zapopan, Jalisco. Acron 25 pesos con 97 centavos, tambi\u00e9n son promedios del trimestre.",
            "start": 1801.76,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Y el mascarero para el di\u00e9sel, la gas en Canc\u00fan, Quintana Roo, con un promedio en esta gasolinera",
            "start": 1809.68,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " de 24 pesos con 63 centavos y lo que realmente nos interesa a los consumidores, quienes son nuestros",
            "start": 1817.28,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " aliados, quienes nos apoyan con sus precios. Y tenemos que para la gasolina regular, el precio",
            "start": 1823.88,
            "duration": 9.400000000000091
        },
        {
            "text": " mas bajo promedio en el trimestre de abril, mayo, junio, fue de m\u00f3vil, de 20 pesos con 55 centavos",
            "start": 1833.2800000000002,
            "duration": 10.679999999999836
        },
        {
            "text": " y entregamos este reconocimiento a m\u00f3vil que por cierto ahorita est\u00e1 bajo de los 20 pesos",
            "start": 1843.96,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " en esta semana que cerr\u00f3 en promedio, particularmente en el centro del pa\u00eds y vamos a entregar a Jos\u00e9",
            "start": 1852.4,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " Manuel S\u00e1nchez Rojo, representante legal de m\u00f3vil, este reconocimiento como aliados de los",
            "start": 1860.64,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " consumidores en gasolina regular para este trimestre que cerr\u00f3.",
            "start": 1866.88,
            "duration": 3.759999999999991
        },
        {
            "text": " Vamos ahora con el de alto, el Tanaje, con la Premium y este primer lugar con el mejor precio lo tiene para el",
            "start": 1882.4,
            "duration": 24.279999999999973
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, para el di\u00e9sel, el mejor precio en el trimestre lo tuvo Franquicia Pemex, una gasolinera en M\u00e9rida,",
            "start": 1936.68,
            "duration": 26.799999999999955
        },
        {
            "text": " y Yucat\u00e1n, con el promedio en el trimestre de 22 pesos con 76 centavos.",
            "start": 1963.56,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Gracias por ser aliados de los consumidores.",
            "start": 1970.04,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Viene el gerente de la zona M\u00e9rida, Alex Alberto Pech Rodr\u00edguez.",
            "start": 1972.92,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 1978.2,
            "duration": 1.8399999999999181
        },
        {
            "text": " Muchas gracias a todos por ser aliados de los consumidores.",
            "start": 1980.04,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " Y pues el pr\u00f3ximo trimestre, esperemos que est\u00e9 m\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda con esos precios bajos m\u00e1s aliados de los consumidores.",
            "start": 1993.48,
            "duration": 22.160000000000082
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2015.64,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 2017.64,
            "duration": 7.759999999999991
        },
        {
            "text": " Informamos hoy nuevamente sobre los avances del Tren Maya en el tramo 1 que va de Palenque a Escarcega a lo largo de 226 kil\u00f3metros.",
            "start": 2025.4,
            "duration": 11.3599999999999
        },
        {
            "text": " Pasa por siete municipios de Chiapas, Tabasco y Campeche, donde habr\u00e1 cuatro estaciones, dos paraderos, un taller y cochera en Escarcega y una base de mantenimiento en Tenozique.",
            "start": 2037.4,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " El programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas se aplica en Palenque, Moral Reforma y El Tigre, en los que tambi\u00e9n se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes.",
            "start": 2049.4,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, en las cercan\u00edas de Palenque se edifica un hotel Tren Maya.",
            "start": 2059.96,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " En el tramo 1, el Tren Maya registra 150 kil\u00f3metros de v\u00eda terminada.",
            "start": 2065.2400000000002,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " El viaducto de Candelaria ya est\u00e1 concluido.",
            "start": 2072.2000000000003,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " La estaci\u00f3n Escarcega y el boulevard de Palenque tienen 80 por ciento de avance y el cadby de Palenque est\u00e1 al 87 por ciento.",
            "start": 2075.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Nueve de 12 puentes ya est\u00e1n terminados.",
            "start": 2085.4,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Solo falta concluir una de 387 obras de drenaje transversales y tambi\u00e9n est\u00e1n listos los 143 de 203 pasos peatonales, vehiculares y de fauna.",
            "start": 2087.88,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " La obra del Tren Maya en el tramo 1 ha generado 13 mil empleos.",
            "start": 2102.6800000000003,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Conforme a sus instrucciones, se\u00f1or presidente, le informamos que hemos cumplido y que ya hay Tren Maya.",
            "start": 2107.7200000000003,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " El primer tren de cuatro vagones sali\u00f3 hace un momento de la planta de Alston en Ciudad Sag\u00fan y en el estado de Hidalgo y est\u00e1 en camino hacia el taller y cochera de Canc\u00fan.",
            "start": 2115.24,
            "duration": 10.320000000000164
        },
        {
            "text": " Llegar\u00e1 el 8 de julio para su ensamblaque, inicio de pruebas est\u00e1ticas y despu\u00e9s a mediados de agosto comenzar\u00e1 a recorrer sobre la v\u00eda entre Canc\u00fan y M\u00e9rida para sus pruebas din\u00e1micas.",
            "start": 2125.56,
            "duration": 13.759999999999764
        },
        {
            "text": " Este primer tren, al igual que suceder\u00e1 con los dem\u00e1s trenes, fue fabricado en M\u00e9xico con lo mejor de la tecnolog\u00eda, con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad y de seguridad.",
            "start": 2139.4,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " Es un tren c\u00f3modo, moderno, seguro y es resultado de una gran coordinaci\u00f3n de suma de esfuerzos.",
            "start": 2150.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Hacemos un reconocimiento a Alston, a todas y todos sus trabajadores por el gran trabajo realizado para tener a tiempo este primer tren.",
            "start": 2158.84,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y estoy seguro que seguir\u00e1n cumpliendo con los otros 41 trenes que se fabricar\u00e1n.",
            "start": 2168.6,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Un gran reconocimiento tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de FONATUR por toda su entrega a este proyecto y desde luego a la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y personal de las Secretar\u00edas del Gobierno Federal que han participado en este proyecto.",
            "start": 2174.12,
            "duration": 16.080000000000382
        },
        {
            "text": " Ya va en camino el primer tren y ya est\u00e1 en marcha la transformaci\u00f3n del sureste para impulsar el desarrollo con justicia.",
            "start": 2190.2000000000003,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " Vamos a cumplir tambi\u00e9n el compromiso de ignorar el Tren Maya en el mes de diciembre porque en la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se cumplen.",
            "start": 2198.36,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Es cuanto, se\u00f1or presidente, tenemos un video donde est\u00e1 en marcha ya el primer tren.",
            "start": 2206.6,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todos y a todas. Vamos a hacer el punto situaci\u00f3n del Tramo 1.",
            "start": 2287.88,
            "duration": 20.7199999999998
        },
        {
            "text": " Ya terminamos, como se puede verificar, todas las obras de Terrapl\u00e9n.",
            "start": 2330.12,
            "duration": 5.040000000000418
        },
        {
            "text": " Tenemos el Terrapl\u00e9n construido y disponible para toda la longitud del tren de 226 kil\u00f3metros,",
            "start": 2335.1600000000003,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " generando hoy una seguridad de los trabajos industriales de montaje del tren.",
            "start": 2344.52,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima vamos a verificar que tenemos hechos ya 100% del tendido del subalastro.",
            "start": 2353.0,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " El subalastro es la base a donde vamos a poder poner el balastro a donde se va a seguir el tendido de v\u00eda.",
            "start": 2363.7200000000003,
            "duration": 11.919999999999618
        },
        {
            "text": " Siendo una obra secuencial, se genera tambi\u00e9n esta certeza y esta terminaci\u00f3n y esta conclusi\u00f3n y esta celebraci\u00f3n de la conclusi\u00f3n del subalastro.",
            "start": 2375.8799999999997,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " En la pr\u00f3xima l\u00e1mina verificamos el balastro.",
            "start": 2387.16,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Siendo una secuencia, terminamos el Terrapl\u00e9n, terminamos el subalastro y tenemos que tener el acopio del balastro garantizando la secuencia de los trabajos.",
            "start": 2391.72,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " Ya tenemos 100% el acopio para la troncal de la obra, para los laderos de la obra y para los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os de mantenimiento,",
            "start": 2402.52,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " garantizando que el balastro no es un cuello de botella a la conclusi\u00f3n de los trabajos.",
            "start": 2411.32,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Terminando el balastro, que ya tenemos tendido de balastro casi al 90% de toda la longitud, viene el tendido de v\u00eda.",
            "start": 2418.44,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " Y celebramos hoy, en el d\u00eda de Alstom y de Maite, con la salida del tren, celebramos que vamos a 32 kil\u00f3metros de la terminaci\u00f3n de la v\u00eda hasta Escarcega.",
            "start": 2427.16,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " Estamos hoy al crom 288, significa que la brevidad vamos a terminar la primera parte, que es la m\u00e1s importante, la fundamental, que es el tendido de v\u00eda de la troncal del Tremaya.",
            "start": 2439.72,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " En la pr\u00f3xima verificamos ya la terminaci\u00f3n del primer viaducto urbano, saco el cruce del tren en Candelaria, saco esta terminaci\u00f3n.",
            "start": 2455.72,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " Agradecer mucho a las comunidades que nos apoyaron siempre para las obras, que siempre son una afectaci\u00f3n al cruce de sus propias comunidades,",
            "start": 2467.0,
            "duration": 10.959999999999582
        },
        {
            "text": " pero generamos esta seguridad de este viaducto de Candelaria.",
            "start": 2477.9599999999996,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Tenemos cuatro viaductos en el tramo 1, que suma m\u00e1s de 5.8 kil\u00f3metros de viaductos urbanos.",
            "start": 2482.2799999999997,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " En la pr\u00f3xima es, para m\u00ed, el evento m\u00e1s importante de toda la obra.",
            "start": 2489.56,
            "duration": 6.879999999999654
        },
        {
            "text": " Reconocemos y celebramos, no tengo una celebraci\u00f3n con foto, como los aliados del consumidor,",
            "start": 2496.4399999999996,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " pero para nosotros es tan importante como el precio, celebrar 15 millones de horas en la obra sin accidente.",
            "start": 2506.44,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " Somos una empresa que tiene 77 a\u00f1os y esta obra tiene todos los r\u00e9cords de obra, horas, trabajador, sin accidente.",
            "start": 2515.08,
            "duration": 11.120000000000346
        },
        {
            "text": " Significa que estamos cuidando de las personas que trabajan con nosotros, de nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eros,",
            "start": 2526.2000000000003,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " y lo estamos celebrando de manera muy oportuna porque es un trabajo de todos, no s\u00f3lo de nosotros.",
            "start": 2532.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Gracias por todo.",
            "start": 2538.52,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 2550.28,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Hoy m\u00e1s que nunca decimos con orgullo que este es un tren para M\u00e9xico hecho en M\u00e9xico,",
            "start": 2554.2000000000003,
            "duration": 7.839999999999691
        },
        {
            "text": " porque detr\u00e1s del tornillo m\u00e1s peque\u00f1o y hasta el sistema m\u00e1s sofisticado est\u00e1 la mano de obra mexicana, esta mano de obra.",
            "start": 2562.04,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Podemos poner el video, por favor.",
            "start": 2569.96,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este es el primer tren en el mundo que tiene coraz\u00f3n, y este tren tiene coraz\u00f3n, tiene coraz\u00f3n de todos ustedes,",
            "start": 2592.04,
            "duration": 16.800000000000182
        },
        {
            "text": " el coraz\u00f3n de todos los que hemos trabajado m\u00e1s, menos, pero todos con una pasi\u00f3n que no se encuentra en otro d\u00eda.",
            "start": 2608.84,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Porque cada uno de ellos tiene el coraz\u00f3n de todo M\u00e9xico, un coraz\u00f3n que har\u00e1 latir al resto de los corazones ahora que recorra el territorio maya.",
            "start": 2652.68,
            "duration": 8.240000000000236
        },
        {
            "text": " Y esto es lo que hacemos nosotros, construimos un tren en donde creamos un s\u00edmbolo, un emblema nacional del cual podemos sentirnos muy orgullosos.",
            "start": 2660.92,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or, por dejarnos formar parte de nuestro proyecto m\u00e1s importante,",
            "start": 2670.2,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " el proyecto m\u00e1s importante de M\u00e9xico y el primer proyecto en toda la historia de este pa\u00eds con un 72% de contenido nacional, pero no solo eso,",
            "start": 2674.92,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " fabricado 100% en M\u00e9xico.",
            "start": 2684.6000000000004,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Desde la parte primaria m\u00e1s peque\u00f1a hasta el sistema m\u00e1s sofisticado, el bogie, el sistema de tracci\u00f3n, los motores, los arneces, las puertas,",
            "start": 2689.2400000000002,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " el aluminio, las soldaduras, la pintura, todo se ha hecho en la planta de Ciudad Sag\u00fan.",
            "start": 2700.52,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y lo que hoy vimos en este video que bien nos ense\u00f1aba el director Javier May en las plataformas no es solamente un tren,",
            "start": 2707.56,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " esto que va ah\u00ed camino a Canc\u00fan en esas enormes plataformas es el talento de nuestros j\u00f3venes ingenieros y ingenieras mexicanas,",
            "start": 2714.84,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " salidos de universidades mexicanos, del Polit\u00e9cnico de la UNAM, del CONALEP,",
            "start": 2723.3199999999997,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " pero tambi\u00e9n la experiencia de nuestros adultos mayores y la confianza de quienes han apostado por el desarrollo y la modernidad.",
            "start": 2727.72,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " El tren Maya con el jaguar rodante que lleva la dignidad y el desarrollo a cientos de familias mexicanas.",
            "start": 2735.64,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Este es el primer tren de 42 con 4 coches que va camino a la pen\u00ednsula.",
            "start": 2742.6,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Reiteramos nuestro compromiso de entregar dos trenes m\u00e1s en agosto, 13 trenes para diciembre y el resto de los trenes para el pr\u00f3ximo a\u00f1o,",
            "start": 2749.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda, la m\u00e1s alta calidad y con el coraz\u00f3n de M\u00e9xico rodando en este tren en el que vamos todos. Muchas gracias.",
            "start": 2759.08,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente, gobernadores, compa\u00f1eras y compa\u00f1eras de este gran equipo de trabajo, amigas, amigos de los medios de comunicaci\u00f3n.",
            "start": 2779.0,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " Como pueden ustedes observar, hay tren, el m\u00e1s moderno, y tambi\u00e9n hay memoria, hay identidad, hay orgullo, recuperaci\u00f3n de nuestra ancestralidad,",
            "start": 2795.16,
            "duration": 23.440000000000055
        },
        {
            "text": " muy particularmente del devenir y la fuerza de la naci\u00f3n maya y tambi\u00e9n el cuidado, no solo de la vida, como lo expres\u00f3 el compa\u00f1ero de Motengil, de la MAD,",
            "start": 2819.56,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " la vida de los trabajadores, sino tambi\u00e9n el cuidado del patrimonio cultural y natural de nuestro pa\u00eds.",
            "start": 2842.04,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " En el tramo 1 que va de Palenque, Escarcega, hace ya meses terminamos el visto bueno de obra para que avancen los trabajos que, como ustedes observan, est\u00e1n ya en una fase conclusiva.",
            "start": 2851.24,
            "duration": 16.080000000000382
        },
        {
            "text": " Y en ese camino pudimos recuperar una valiosa informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicos correspondientes a 2.698 estructuras arquitect\u00f3nicas y construcciones de car\u00e1cter inmueble de diferente tipo.",
            "start": 2868.28,
            "duration": 21.59999999999991
        },
        {
            "text": " Cimientos, albarradas, \u00e1reas habitacionales, caminos antiguos, OSAC-V y tambi\u00e9n otras estructuras, algunas de las cuales requirieron ajustes en el trazo de la v\u00eda del tren.",
            "start": 2890.12,
            "duration": 15.120000000000346
        },
        {
            "text": " 224 bienes muebles relativamente \u00edntegros, muchos de los cuales est\u00e1n siendo atendidos, sobre todo en la ciudad de Campeche y en la ciudad de M\u00e9rida,",
            "start": 2906.2,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " para su restauraci\u00f3n de manera que puedan estar apareciendo en las estaciones, en los museos, en los sitios arqueol\u00f3gicos en donde queremos que la gente observe estos incre\u00edbles hallazgos.",
            "start": 2919.08,
            "duration": 16.639999999999873
        },
        {
            "text": " 279.617 fragmentos de cer\u00e1mica.",
            "start": 2936.3599999999997,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Es importante recuperar c\u00f3mo en este trazo ha aparecido una gran cantidad de material cer\u00e1mico que habla de una importante densidad de poblaci\u00f3n y adem\u00e1s de muchos intercambios.",
            "start": 2942.12,
            "duration": 14.159999999999854
        },
        {
            "text": " Hemos encontrado materiales de otras regiones del pa\u00eds y as\u00ed como van a llegar trenes de Ciudad Sag\u00fan a la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, por ejemplo, hemos encontrado materiales de Teotihuacan en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n,",
            "start": 2956.76,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " lo que habla de esta intensa relaci\u00f3n que establecieron las antiguas civilizaciones y culturas que conformaron el \u00e1rea cultural mesoamericana.",
            "start": 2973.96,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " 177 entierros humanos, muchos de ellos con ofrenda, que tambi\u00e9n nos permiten acercarnos a las tradiciones rituales y a la veneraci\u00f3n que ten\u00edan los antiguos pobladores de este territorio por las personas que no mor\u00edan, segu\u00edan viviendo en otra dimensi\u00f3n de la existencia.",
            "start": 2985.56,
            "duration": 26.559999999999945
        },
        {
            "text": " Y 38 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos, entre ellos cuevas, cenotes, abrigos recosos y otros elementos del paisaje intervenidos por estos pueblos que habitaron el territorio.",
            "start": 3012.6,
            "duration": 17.920000000000073
        },
        {
            "text": " La que sigue.",
            "start": 3030.92,
            "duration": 0.7999999999997272
        },
        {
            "text": " La primera de las zonas arqueol\u00f3gicas que ha sido beneficiada por el promesa es Palenque, que adem\u00e1s es el punto de arranque de toda la ruta del Tren Maya.",
            "start": 3032.92,
            "duration": 13.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed hemos tenido trabajos importantes de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en \u00e1reas como el Templo de la Cruz Foliada, la C\u00e1mara Funeraria del Templo de las Inscripciones, la Casa A del Palacio, la Tumba de Pacal y el Grupo 4.",
            "start": 3047.2400000000002,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " Ya hemos dado cuenta de importantes hallazgos, muchos de ellos de car\u00e1cter funerario que hemos encontrado en estas \u00e1reas.",
            "start": 3062.92,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " El mejoramiento de la infraestructura va en un 70 por ciento y la que sigue llevamos avances ya por arriba del 90 por ciento en el Centro de Atenci\u00f3n a Visitantes que estar\u00e1 concluido este mes de julio.",
            "start": 3071.7200000000003,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " Estamos trabajando muy de cerca con los artesanos, con los comerciantes, con la gente que vive de la venta de sus productos en las inmediaciones de la zona arqueol\u00f3gica para que hagan uso de este gran Centro de Atenci\u00f3n a Visitantes y siga siendo una oportunidad para mejorar sus ingresos y los de sus familias.",
            "start": 3087.88,
            "duration": 24.159999999999854
        },
        {
            "text": " La que sigue.",
            "start": 3112.36,
            "duration": 0.8000000000001819
        },
        {
            "text": " El Museo de Palenque va a ser completamente reestructurado, llevamos un 20 por ciento en las tareas de rehabilitaci\u00f3n, de replanteamiento del sedulario y del circuito museogr\u00e1fico en general.",
            "start": 3114.12,
            "duration": 16.40000000000009
        },
        {
            "text": " La que sigue.",
            "start": 3131.0,
            "duration": 0.7999999999997272
        },
        {
            "text": " La que sigue.",
            "start": 3131.8,
            "duration": 0.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Vamos a atender, estamos atendiendo tambi\u00e9n la zona de Moral Reforma en el estado de Tabasco.",
            "start": 3134.2000000000003,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Es una zona con enorme potencial de la que ya hemos dado cuenta aqu\u00ed a trav\u00e9s de videos.",
            "start": 3139.96,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hemos trabajado ya en varias \u00e1reas que representan la posibilidad de abrir a la visita al p\u00fablico m\u00e1s de dos nuevas hect\u00e1reas en donde hemos podido excavar y consolidar unidades habitacionales y algunas plataformas que anteriormente estaban enmontadas.",
            "start": 3145.96,
            "duration": 21.2800000000002
        },
        {
            "text": " Llevamos un 10 por ciento de avance en obras de mantenimiento menor y estamos iniciando el Centro de Atenci\u00f3n a Visitantes.",
            "start": 3167.3999999999996,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " La que sigue.",
            "start": 3176.4399999999996,
            "duration": 0.8000000000001819
        },
        {
            "text": " Finalmente en el Tigre, en el estado de Campeche, llevamos ya m\u00e1s de la mitad de avance en las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n.",
            "start": 3177.8799999999997,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " Es una zona tambi\u00e9n muy interesante de la que hemos hablado tambi\u00e9n en videos, en estas conferencias matutinas y el Centro de Atenci\u00f3n a Visitantes est\u00e1 por iniciar.",
            "start": 3188.28,
            "duration": 12.7199999999998
        },
        {
            "text": " De manera que como ven ustedes, se trata de una obra integral, no solamente un sistema de comunicaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n la posibilidad de que los visitantes puedan apreciar la gloria y la grandeza de los antiguos pueblos",
            "start": 3201.5600000000004,
            "duration": 15.519999999999982
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n puedan entrar en contacto con las comunidades del mundo maya mexicano que siguen luchando por hacerse o\u00edr y por una sociedad m\u00e1s justa y m\u00e1s incluyente.",
            "start": 3217.4,
            "duration": 12.7199999999998
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 3230.12,
            "duration": 0.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3230.6,
            "duration": 10.159999999999854
        },
        {
            "text": " Pues estamos muy contentos, muy emocionados de ver que el Tren Maya est\u00e1 avanzando.",
            "start": 3240.7599999999998,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Ya deseamos los Chiapanecos subirnos al Tren Maya y ahora que vemos ya que se est\u00e1n conduciendo los vagones del Tren Maya hacia el territorio del sur sureste del pa\u00eds, pues nos sentimos mucho m\u00e1s felices.",
            "start": 3248.28,
            "duration": 18.800000000000182
        },
        {
            "text": " El Tren Maya, pues aunque todav\u00eda se va a inaugurar en diciembre, pues ya trae muchos beneficios a Chiapas.",
            "start": 3267.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Empleos, el apoyo al campo, a la salud, a la educaci\u00f3n.",
            "start": 3279.16,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente, por todos esos incentivos a Chiapas.",
            "start": 3287.96,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " Pero esta parte, este tramo de Palenque-Chiapas a Escarcega, pues est\u00e1, trae beneficios integrales a todo el estado, no solamente a Palenque.",
            "start": 3292.36,
            "duration": 17.919999999999618
        },
        {
            "text": " Y de esa manera nosotros tambi\u00e9n nos hemos puesto a trabajar.",
            "start": 3310.36,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, en ese visionario programa de Sembrando Vida, Chiapas tambi\u00e9n puso su granito de arena en el que reactivamos nuestros viveros y colaboramos con el gobierno federal con aproximadamente 20 millones de \u00e1rboles maderables, frutales.",
            "start": 3315.8,
            "duration": 22.320000000000164
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n, pues, hay una importante interconexi\u00f3n con los aeropuertos.",
            "start": 3338.12,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " En Chiapas, por ejemplo, ya en diciembre tenemos listo el hangar de carga.",
            "start": 3345.7999999999997,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " El aeropuerto \u00c1ngel Albino Corso de Tuxtla Guti\u00e9rrez se ampli\u00f3, se moderniz\u00f3.",
            "start": 3351.08,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " Tenemos ya un puente a\u00e9reo con Centroam\u00e9rica y con Sudam\u00e9rica a trav\u00e9s del vuelo que inauguramos de Guatemala a Tuxtla Guti\u00e9rrez.",
            "start": 3357.88,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pronto se van a inaugurar otras dos rutas a\u00e9reas, una a Mexicali de manera directa, otro a Le\u00f3n-Guanajuato.",
            "start": 3368.2,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y, pues, estamos trabajando de manera tambi\u00e9n muy solidarios con el gobierno federal.",
            "start": 3376.84,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Pero el tren Maya tambi\u00e9n hace posible que, pues, nos deje un gran legado en el que estamos trabajando para recibir con un turismo de calidad,",
            "start": 3385.2400000000002,
            "duration": 19.519999999999982
        },
        {
            "text": " de aventura cultural, de esparcimiento.",
            "start": 3405.4,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Y estoy seguro que pronto este legado cultural y esta gran obra de ingenier\u00eda que nos est\u00e1 dejando el presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 3412.36,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n va a ser posible que no solamente en el sur sureste, sino en todo M\u00e9xico se pueda sentir la presencia del esp\u00edritu del mundo maya.",
            "start": 3425.16,
            "duration": 12.639999999999873
        },
        {
            "text": " Muchas gracias por todas estas inversiones, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3437.7999999999997,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " Y para terminar, vamos a ver un video de todas las bellezas naturales de Chiapas y de todo lo que se est\u00e1 haciendo para la llegada de este gran tren Maya.",
            "start": 3441.0,
            "duration": 15.199999999999818
        },
        {
            "text": " Los esperamos en Chiapas en estas pr\u00f3ximas vacaciones. Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3591.0,
            "duration": 23.199999999999818
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todos.",
            "start": 3621.96,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Nos da mucho gusto estar en este espacio nuevamente.",
            "start": 3627.08,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " Hace unos d\u00edas recibimos la visita de la secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales, Mar\u00eda Luisa Alvores,",
            "start": 3632.28,
            "duration": 11.599999999999909
        },
        {
            "text": " para dar seguimiento a la creaci\u00f3n de una nueva \u00e1rea natural protegida,",
            "start": 3644.36,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " ubicada precisamente en el tramo 1 del tren Maya, entre los municipios de Tenozique y Balanc\u00e1n,",
            "start": 3650.76,
            "duration": 8.799999999999727
        },
        {
            "text": " donde se ubican dos de las estaciones.",
            "start": 3659.56,
            "duration": 2.2400000000002365
        },
        {
            "text": " que la hace muy interesante, adem\u00e1s, por contar r\u00edo adentro, a 120 kil\u00f3metros de la costa,",
            "start": 3684.76,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " con un ecosistema de manglar \u00fanico pr\u00e1cticamente en Am\u00e9rica, en el mundo tambi\u00e9n.",
            "start": 3691.1600000000003,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Estamos muy contentos porque el tren Maya tambi\u00e9n se vincula y trae el desarrollo de los pueblos,",
            "start": 3699.48,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " pero adem\u00e1s protege y ayuda al desarrollo y al cuidado de nuestros recursos naturales,",
            "start": 3708.52,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " y sobre todo en lugares donde hay poblaci\u00f3n ind\u00edgena.",
            "start": 3716.2000000000003,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en esta zona se han encontrado vestigios arqueol\u00f3gicos ancestrales,",
            "start": 3721.7200000000003,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " sobre todo en la cultura maya, a orillas del maravilloso r\u00edo San Pedro,",
            "start": 3728.44,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " vestigios que datan de alrededor de 3 mil a\u00f1os.",
            "start": 3734.36,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Quiz\u00e1 los m\u00e1s antiguos de M\u00e9xico de esta cultura.",
            "start": 3738.68,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Esto es una muestra de que el equilibrio y la armon\u00eda con la naturaleza",
            "start": 3746.2,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " se puede lograr junto al desarrollo.",
            "start": 3752.8399999999997,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Estamos muy contentos por la pr\u00f3xima inauguraci\u00f3n del Tren Maya,",
            "start": 3757.0,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " que traer\u00e1 beneficio para todos los habitantes de la regi\u00f3n sur sureste,",
            "start": 3762.44,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " para los habitantes de Tabasco.",
            "start": 3767.64,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Tabasco est\u00e1 en la mejor disposici\u00f3n de contribuir con todos los proyectos y acciones",
            "start": 3770.44,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " que preservan el patrimonio natural.",
            "start": 3777.48,
            "duration": 2.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Como dec\u00eda el maestro Carlos Pellicer en uno de sus poemas,",
            "start": 3783.08,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " el verde es el color m\u00e1s hospitalario y entre m\u00e1s oscuro, m\u00e1s humano.",
            "start": 3790.44,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " Tabasco, se\u00f1or presidente, es cada vez m\u00e1s verde, m\u00e1s humano y m\u00e1s hospitalario,",
            "start": 3799.2400000000002,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " gracias a los beneficios de la Cuarta Transformaci\u00f3n.",
            "start": 3806.52,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias, muy buenos d\u00edas.",
            "start": 3811.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, pues terminamos las exposiciones.",
            "start": 3820.04,
            "duration": 3.200000000000273
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos a unos tres, a la primera fila y luego a la segunda, ac\u00e1 de este lado.",
            "start": 3824.04,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y luego as\u00ed.",
            "start": 3833.64,
            "duration": 1.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "start": 3835.4,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Hans Salazar, de Noticiero en Redes.",
            "start": 3836.68,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle, presidente, el tema en cuanto al tema de impunidad.",
            "start": 3839.32,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed se han expuesto varios casos, entre ellos el de la hija del se\u00f1or Jes\u00fas Gonz\u00e1lez R\u00edos,",
            "start": 3844.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " fue la hija de Mauricio Guti\u00e9rrez L\u00f3pez, que es Estefan\u00eda, presuntamente es un feminicidio",
            "start": 3857.08,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " en el estado de Cr\u00e9taro, fue el a\u00f1o pasado.",
            "start": 3866.44,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed se expuso el tema, sin embargo, no se le ha dado resultado, ya que incluso en la",
            "start": 3868.6,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " Fiscal\u00eda de Cr\u00e9taro aqu\u00ed se ofreci\u00f3 cuadyuvar al respecto, no quieren facilitarle la carpeta",
            "start": 3876.04,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " al padre de la v\u00edctima.",
            "start": 3884.2,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed est\u00e1 presuntamente se\u00f1alado tanto la expareja como el cu\u00f1ado, es un tema que",
            "start": 3886.04,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " es bastante delicado porque incluso ya que se han ido robando las cosas de la v\u00edctima,",
            "start": 3894.68,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " ya que est\u00e1n aseguradas ciertas propiedades.",
            "start": 3905.72,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Entonces, bueno, pues aqu\u00ed preguntarle al respecto, \u00bfhay una manipulaci\u00f3n de lugar?",
            "start": 3910.2799999999997,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y, bueno, pues si se pudiera cuadyuvar en ello.",
            "start": 3916.04,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n el preguntarle en este mismo tema de impunidad, Jes\u00fas Gonz\u00e1lez R\u00edos fue asesinado,",
            "start": 3918.7599999999998,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " desollado.",
            "start": 3925.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle sobre este tema si se ha tratado en la mesa de seguridad.",
            "start": 3926.56,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " Esta persona era un l\u00edder del estado de Guerrero en Copala y \u00e9l sac\u00f3 un video previo a su",
            "start": 3931.3999999999996,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " asesinato, a su desaparici\u00f3n, donde se\u00f1ala a la presidenta municipal de este municipio,",
            "start": 3940.84,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " del municipio de Copala.",
            "start": 3950.44,
            "duration": 1.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Hay un video que incluso est\u00e1 en las redes sociales.",
            "start": 3951.76,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n preguntarle si en la mesa de seguridad se ha tratado este tema, si la investigaci\u00f3n",
            "start": 3954.2000000000003,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " se est\u00e1 cuadyuvando con el estado de Guerrero, porque, bueno, pues se est\u00e1 se\u00f1alando tambi\u00e9n",
            "start": 3959.6000000000004,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " que hay el v\u00ednculo de que si la autoridad est\u00e1 como el video lo se\u00f1ala, presuntamente",
            "start": 3964.52,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " involucrado, bueno, pues hay un problema tambi\u00e9n de justicia al respecto.",
            "start": 3971.36,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Principalmente estos son los primeros que le quiero exponer sobre el caso de impunidad,",
            "start": 3976.52,
            "duration": 3.400000000000091
        },
        {
            "text": " presidente.",
            "start": 3979.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en los dos casos se est\u00e1 atendiendo, hay investigaciones y yo voy a pedir un informe",
            "start": 3980.92,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " para que ya sea el d\u00eda de la informaci\u00f3n sobre cero impunidad o cuando venga el Gabinete",
            "start": 3993.04,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " de Seguridad se traten los dos temas que t\u00fa est\u00e1s planteando, de c\u00f3mo vamos.",
            "start": 4004.6000000000004,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y desde hoy empieza a revisarse qu\u00e9 avance se tiene en estos dos casos.",
            "start": 4011.7200000000003,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 4019.32,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n otro caso que le quiero exponer fue una visita que hicimos a Puerto Escondido,",
            "start": 4022.6400000000003,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Oaxaca, donde incluso hicimos transmisiones sobre un reportaje en vivo, pues, sobre lo",
            "start": 4027.84,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " que ocurre.",
            "start": 4034.92,
            "duration": 1.2000000000002728
        },
        {
            "text": " Esto tiene que ver aparentemente, presuntamente, con lo que se le ha denominado el C\u00e1rtel",
            "start": 4036.1200000000003,
            "duration": 4.919999999999618
        },
        {
            "text": " del Despojo.",
            "start": 4041.04,
            "duration": 1.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Ahora con estas nuevas posibilidades de la vialidad, de la movilidad para llegar a estos",
            "start": 4042.88,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " lugares paradis\u00edacos de Oaxaca, bueno, pues hay casos como el del se\u00f1or Gaudencio L\u00f3pez,",
            "start": 4048.32,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " que este es al que me estoy refiriendo sobre que estuve el fin de semana anterior, donde",
            "start": 4055.2000000000003,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " se le pretende despojar de su terreno.",
            "start": 4061.6400000000003,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Su terreno mide aproximadamente dos mil 500 metros cuadrados, est\u00e1 a 800 metros de la",
            "start": 4064.6800000000003,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " playa en lo que le llaman Puerto Angelito.",
            "start": 4070.2400000000002,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, esto curiosamente, quien empez\u00f3 a invadir su terreno fue el propio municipio",
            "start": 4073.72,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " del presidente, quien inici\u00f3 esto fue el presidente anterior, el presidente municipal",
            "start": 4083.8399999999997,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " anterior, no el actual.",
            "start": 4089.3199999999997,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " Sin embargo, del actual tambi\u00e9n lo pudimos entrevistar a Javier Cruz, que es el presidente",
            "start": 4090.72,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " municipal de esta zona, y nos coment\u00f3 que son cosas que viene arrastrando.",
            "start": 4097.0,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfY c\u00f3mo es que se pudo llegar a esto?",
            "start": 4102.2,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Bueno, pues es que seg\u00fan hay una donaci\u00f3n de este terreno, le dijeron al se\u00f1or que",
            "start": 4104.84,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " ya tiene casi 40 a\u00f1os habitando este lugar, incluso lo visitamos, repito, hicimos la transmisi\u00f3n",
            "start": 4111.04,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " en vivo, y le fueron a invadir con chatarra, no son patrullas que ya sirvan, sino son chatarra,",
            "start": 4118.28,
            "duration": 12.720000000000255
        },
        {
            "text": " lo que fueron patrullas ya son, pues es basura, y le fueron a quemar, el se\u00f1or se\u00f1ala,",
            "start": 4131.0,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " le fueron a quemar sus \u00e1rboles, sus plantas con el di\u00e9sel, es decir, esto fue totalmente",
            "start": 4137.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con una alevos\u00eda y una agresi\u00f3n al propio terreno que ocupa con su familia, de hecho",
            "start": 4144.72,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " con sus nietos, con sus hijos.",
            "start": 4151.76,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Y yo preguntaba al presidente municipal que me dio la entrevista y me dice que, bueno,",
            "start": 4153.84,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " que me iba a dar, le ped\u00ed que si hab\u00eda un documento de donaci\u00f3n del terreno, el",
            "start": 4160.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se\u00f1or incluso me entreg\u00f3, me facilit\u00f3 copias de su propiedad y dice, bueno, pues que lo",
            "start": 4164.72,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " va a revisar, no mostr\u00f3 ning\u00fan documento, en la entrevista le pregunt\u00e9 que si ten\u00eda",
            "start": 4171.08,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " alg\u00fan documento, dijo que lo iba a mostrar, pero no hay ninguna certeza al respecto.",
            "start": 4176.68,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " A tal grado ha llegado esto que el se\u00f1or tambi\u00e9n relata, el invadido se\u00f1or Gaudencio L\u00f3pez,",
            "start": 4181.52,
            "duration": 7.019999999999527
        },
        {
            "text": " que cuando fueron nuevamente a tratar de desalojar, no lo han podido desalojar, sino",
            "start": 4188.54,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " invadir su predio, los mismos polic\u00edas, se\u00f1ala \u00e9l, rompieron vidrios de estas chatarras,",
            "start": 4193.82,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " porque repito, no son ya ni patrullas y a \u00e9l ya le est\u00e1n queriendo cobrar 15 mil,",
            "start": 4202.42,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " es decir, es un asedio contra \u00e9l, contra su propiedad, pero de esto seguramente me",
            "start": 4207.14,
            "duration": 4.839999999999236
        },
        {
            "text": " casos respecto a Puerto Escondido.",
            "start": 4212.98,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Incluso Jorge Z\u00e1rate es exdirector de Catastro de Oaxaca, que fue este responsable con Murat",
            "start": 4216.179999999999,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " y ya est\u00e1 en prisi\u00f3n precisamente por este tipo de situaciones de despojo. Obviamente",
            "start": 4224.0599999999995,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " hay una serie y una red para poder decir que es donaci\u00f3n o que salen otros papeles.",
            "start": 4230.339999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hay un desorden tremendo en este caso de Puerto Escondido y este es uno nada m\u00e1s de los casos",
            "start": 4237.34,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " que yo le vengo a presentar, presidente. No s\u00e9 usted en este caso si tenga m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 4245.66,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " respecto al c\u00e1rtel del despojo y si se puede hacer acompa\u00f1amiento porque este se\u00f1or, por",
            "start": 4251.38,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que a tiene incluso actas levantadas en la fiscal\u00eda de Oaxaca, pues por la pobreza,",
            "start": 4257.22,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " la gente que no tiene ni para pagar un abogado, pues se le ha negado mayor atenci\u00f3n. El presidente",
            "start": 4263.98,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " municipal dijo que lo iba a atender, que lo iba a apoyar, que incluso reconoc\u00eda que esas",
            "start": 4270.58,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " chatarras no deber\u00edan de estar ni cerca de la playa o en este terreno porque tambi\u00e9n",
            "start": 4275.74,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " es altamente contaminante. Sin embargo, bueno, pues si no se pone atenci\u00f3n, seguir\u00e1 este",
            "start": 4281.98,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " tipo de actuaciones.",
            "start": 4287.419999999999,
            "duration": 1.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Y si me permite una \u00faltima pregunta, presidente.",
            "start": 4288.74,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n vamos a pedirle al gobernador, a Salom\u00f3n Jara, que nos ayude atendiendo este",
            "start": 4292.14,
            "duration": 8.0600000000004
        },
        {
            "text": " caso. En los destinos tur\u00edsticos, en las zonas de playa, como Puerto Escondido, incluso",
            "start": 4300.200000000001,
            "duration": 14.859999999999673
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n en el Caribe, en Tulum, se han permitido muchos abusos, invasiones, no s\u00f3lo",
            "start": 4316.06,
            "duration": 17.11999999999989
        },
        {
            "text": " de la gente que busca un lugar para vivir, sino de potentados que compran miles de hect\u00e1reas",
            "start": 4334.18,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " a ejidatarios en estos lugares tur\u00edsticos.",
            "start": 4346.22,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " Y estamos avanzando, poniendo orden y vamos a dejar antes de que termine nuestro gobierno",
            "start": 4355.860000000001,
            "duration": 10.599999999999454
        },
        {
            "text": " desarrollo urbano, porque todas estas zonas tur\u00edsticas est\u00e1n creciendo mucho, es lo",
            "start": 4367.02,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " que pas\u00f3 en la Riviera Maya, no hubo un plan de desarrollo.",
            "start": 4378.06,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " lo hab\u00eda en Canc\u00fan, por ejemplo, no se pueden edificar edificios de m\u00e1s de determinados",
            "start": 4390.1,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " pisos y hab\u00eda un orden.",
            "start": 4401.860000000001,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " Ahora se ha retomado eso, se exige a los que fraccionan que dejen las suficientes \u00e1reas",
            "start": 4406.58,
            "duration": 12.400000000000546
        },
        {
            "text": " verdes y lo mismo se est\u00e1 llevando a cabo en todos los municipios por donde pasa el",
            "start": 4418.98,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " Tren Maya, porque va a haber mucho crecimiento poblacional y turismo.",
            "start": 4428.0199999999995,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " Este es el caso de Puerto Escondido, es uno de los sitios m\u00e1s visitados en los \u00faltimos",
            "start": 4436.78,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " a\u00f1os y desde luego se dan estas cosas, pero vamos a seguir poniendo orden en el desarrollo",
            "start": 4444.86,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " urbano y haciendo justicia.",
            "start": 4455.259999999999,
            "duration": 4.160000000000764
        },
        {
            "text": " Tan es importante para nosotros el que no haya invasiones, que decidimos que en toda",
            "start": 4459.42,
            "duration": 9.479999999999563
        },
        {
            "text": " esa zona, sobre todo en Huatulco, que se ten\u00edan bah\u00edas, propiedad de la naci\u00f3n, terrenos",
            "start": 4468.94,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " de fonatur, declarar todos esos terrenos \u00e1reas naturales protegidas, porque tambi\u00e9n eso",
            "start": 4484.0599999999995,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " hay que pensarlo.",
            "start": 4493.9,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n llegando los turistas por las playas, ahora van a llegar m\u00e1s para apreciar la grandeza",
            "start": 4497.94,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " cultural de M\u00e9xico, las zonas arqueol\u00f3gicas, pero tambi\u00e9n por la naturaleza.",
            "start": 4507.78,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " Entonces, tenemos que cuidar el territorio.",
            "start": 4515.26,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ya en el caso de fonatur, pues son como 16 mil hect\u00e1reas en distintos estados, en estos",
            "start": 4522.18,
            "duration": 12.599999999999454
        },
        {
            "text": " lugares tur\u00edsticos que se han declarado zonas naturales protegidas.",
            "start": 4534.78,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, la bah\u00eda de la entrega donde se detuvo a Vicente Guerrero, en Huatulco,",
            "start": 4541.58,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " ya se declar\u00f3 reserva natural protegida.",
            "start": 4554.7,
            "duration": 6.520000000000437
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n para que la gente pueda ir a las playas, porque durante el periodo neoliberal",
            "start": 4561.22,
            "duration": 8.9399999999996
        },
        {
            "text": " se privatizaron una gran cantidad de playas y ahora queremos que todo mundo pueda disfrutar",
            "start": 4570.28,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " de las bellezas naturales de M\u00e9xico.",
            "start": 4581.599999999999,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos en eso y s\u00ed vamos a seguir poniendo orden en todos lados y cuid\u00e1ndonos,",
            "start": 4584.8,
            "duration": 17.600000000000364
        },
        {
            "text": " cuid\u00e1ndonos y deteniendo a dirigentes, invasores que piden dinero a la gente para ocupar terrenos",
            "start": 4602.4,
            "duration": 20.640000000000327
        },
        {
            "text": " nacionales y tambi\u00e9n a los grandes invasores, a los que se han quedado con miles de hect\u00e1reas",
            "start": 4623.68,
            "duration": 10.61999999999989
        },
        {
            "text": " dejidos y de tierras comunales en zonas tur\u00edsticas.",
            "start": 4634.3,
            "duration": 6.9399999999996
        },
        {
            "text": " Entonces, no permitir las invasiones y vamos a ir regularizando tambi\u00e9n porque hay quienes",
            "start": 4641.44,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " ya llevan 30, 40 a\u00f1os viviendo en una zona o terreno nacional y pues es su patrimonio",
            "start": 4655.48,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " En estas zonas tur\u00edsticas se pens\u00f3 mucho en atraer turistas y hay hoteles de gran turismo,",
            "start": 4674.64,
            "duration": 14.38000000000011
        },
        {
            "text": " no hablemos de cinco estrellas sino m\u00e1s y sin embargo en donde viven los trabajadores",
            "start": 4689.02,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " de esos hoteles o donde vive la gente son colonias sin servicios, sin agua, sin drenaje,",
            "start": 4697.96,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n sin regularizaci\u00f3n de la tenencia de la tierra.",
            "start": 4706.46,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " Entonces hay planes que estamos echando a andar con ese prop\u00f3sito y vamos avanzando",
            "start": 4714.06,
            "duration": 7.779999999999745
        },
        {
            "text": " bastante bien y vamos a seguir avanzando.",
            "start": 4721.84,
            "duration": 3.1400000000003274
        },
        {
            "text": " Entonces, podr\u00eda dejarles los papeles para poder revisar este caso de Coadyubar porque",
            "start": 4725.7,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " es gente humilde, es gente que no tiene recursos ni para defenderse, lo que yo le dec\u00eda al",
            "start": 4730.219999999999,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " presidente municipal, al porqu\u00e9 no le invaden a los que tienen dinero, pues es a la gente",
            "start": 4734.74,
            "duration": 6.139999999999418
        },
        {
            "text": " pobre, presidente.",
            "start": 4740.879999999999,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, quisiera preguntarle, mire, en Puebla, de hecho en notas period\u00edsticas,",
            "start": 4742.919999999999,
            "duration": 6.860000000000582
        },
        {
            "text": " alguien nos daba cuenta de que este fin de semana renuncia el secretario de Gobernaci\u00f3n,",
            "start": 4749.78,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " ese es el cargo en el estado de Puebla por cuestiones pol\u00edticas, que no es el caso el",
            "start": 4754.58,
            "duration": 6.6799999999993815
        },
        {
            "text": " que yo me quiero enfocar, sino al subsecretario que apenas fue nombrado, que se llama Ardelio",
            "start": 4761.259999999999,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Vargas Fosado.",
            "start": 4768.0199999999995,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Ardelio Vargas Fosado es cuestionado en su nuevo nombramiento por parte del gobernador",
            "start": 4770.3,
            "duration": 6.839999999999236
        },
        {
            "text": " de Puebla porque est\u00e1 relacionado, bueno, est\u00e1 se\u00f1alado como un represor y violador",
            "start": 4777.26,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " de derechos humanos.",
            "start": 4783.34,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00c9l precisamente estuvo a cargo, estuvo comisionado de la Polic\u00eda Federal Preventiva en el caso",
            "start": 4785.3,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " de Atenco, en el caso tambi\u00e9n del ataque contra la APO en los tiempos de Ulises Ruiz.",
            "start": 4793.34,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " Hay varios, un antecedente verdaderamente negro y esto es p\u00fablico, incluso est\u00e1 se\u00f1alado",
            "start": 4800.42,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " con v\u00ednculos con Garc\u00eda Luna, precisamente con este personaje que hoy es se\u00f1alado de",
            "start": 4807.9,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " haber estado implicado con c\u00e1rteles del narcotr\u00e1fico all\u00e1 en Nueva York.",
            "start": 4814.74,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " Muchos grupos colectivos de derechos humanos y ciudadanos, ciudadanos tambi\u00e9n en general,",
            "start": 4820.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n cuestionando este nombramiento all\u00e1 en Puebla.",
            "start": 4826.42,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9 que cada estado tiene su autonom\u00eda, presidente, pero \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 4829.58,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " este tipo de nombramientos?",
            "start": 4834.7,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y con la posibilidad de incluso, por eso se\u00f1alaba la renuncia reciente del secretario de Gobernaci\u00f3n",
            "start": 4836.46,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " de Puebla para que eventualmente \u00e9l acceda a ese cargo.",
            "start": 4842.86,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " Actualmente, repito, acaba de ser nombrado como subsecretario de Gobernaci\u00f3n una persona",
            "start": 4847.82,
            "duration": 6.780000000000655
        },
        {
            "text": " de este tipo con relaciones con Garc\u00eda Luna y agregar que tambi\u00e9n estuvo precisamente",
            "start": 4854.6,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " con el anterior, un anterior gobernador Moreno Valle, donde tambi\u00e9n estuvo implicado en",
            "start": 4862.72,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " represiones ah\u00ed en Puebla, usando contra la gente incluso balas de goma.",
            "start": 4870.240000000001,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 si usted ten\u00eda esta informaci\u00f3n.",
            "start": 4876.08,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 comentario pudiera hacer al respecto, presidente, de este tipo de nombramientos?",
            "start": 4880.36,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " Bueno, ya ten\u00eda informaci\u00f3n sobre esto.",
            "start": 4885.48,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Me dio a conocer este caso la secretaria de Seguridad, Rosa Isela Rodr\u00edguez, y de manera",
            "start": 4889.08,
            "duration": 16.799999999999272
        },
        {
            "text": " muy respetuosa y adem\u00e1s porque le tenemos mucha confianza, se le dio un informe completo",
            "start": 4905.88,
            "duration": 16.73999999999978
        },
        {
            "text": " al gobernador de Puebla, Sergio Salm\u00f3n, gobernador de Puebla, es un hombre de bien, es una gente",
            "start": 4922.62,
            "duration": 10.020000000000437
        },
        {
            "text": " buena, honesta, hemos trabajado muy bien con \u00e9l y respetuosos de su \u00e1mbito de competencia,",
            "start": 4933.400000000001,
            "duration": 13.719999999999345
        },
        {
            "text": " porque esto corresponde a un gobierno estatal, s\u00ed le presentamos un informe sobre esta persona,",
            "start": 4947.12,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " que como t\u00fa lo est\u00e1s rese\u00f1ando, tiene esos antecedentes.",
            "start": 4958.72,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " No sabemos si es culpable o no, pero s\u00ed trabaj\u00f3 en la Polic\u00eda Federal, s\u00ed tuvo v\u00ednculos",
            "start": 4967.84,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " con Garc\u00eda Luna y nosotros no queremos nada que tenga que ver con esta gente, porque en",
            "start": 4982.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ese entonces, para decirlo claro y r\u00e1pido, breve, padecimos de un narcoestado que nos",
            "start": 4989.24,
            "duration": 16.920000000000073
        },
        {
            "text": " hizo mucho da\u00f1o al pa\u00eds, entonces no queremos nada con eso.",
            "start": 5006.16,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " Vamos a esperar, no sabemos todav\u00eda, pero ya se inform\u00f3 y es muy respetuoso este planamiento,",
            "start": 5017.24,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s tambi\u00e9n para que se pueda imaginar lo que significa gobernar este pa\u00eds, es velar,",
            "start": 5027.360000000001,
            "duration": 21.23999999999978
        },
        {
            "text": " es estar muy pendientes de todo.",
            "start": 5048.6,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Hay la gran ventaja, grand\u00edsima ventaja de que el gobernador de Puebla es una gente de",
            "start": 5053.360000000001,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " primera, que tiene todo nuestro apoyo, que tiene todo nuestro respaldo, al que estimamos",
            "start": 5061.280000000001,
            "duration": 10.679999999999382
        },
        {
            "text": " mucho.",
            "start": 5072.32,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tambi\u00e9n por esa confianza podemos informar, lo hacemos tambi\u00e9n con otros gobernadores,",
            "start": 5073.32,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " nosotros vemos que hay alguien que no tiene buena fama p\u00fablica, que se requiere ese ser",
            "start": 5086.88,
            "duration": 20.039999999999964
        },
        {
            "text": " y parecer.",
            "start": 5106.96,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y el otro dicho famoso, no lo voy a repetir, por cuestiones de g\u00e9nero.",
            "start": 5107.96,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente, le agradezco.",
            "start": 5117.32,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente, buenos d\u00edas a todas y a todos. Nancy Flores de la revista Contral\u00ednea.",
            "start": 5130.12,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Presidente, contrario a la \u00e9tica period\u00edstica, a los principios geontol\u00f3gicos de esta profesi\u00f3n,",
            "start": 5135.4,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " la Organizaci\u00f3n Mexicanos contra la Corrupci\u00f3n e Impunidad tiene un c\u00f3digo de \u00e9tica que",
            "start": 5143.36,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " viola estos principios, m\u00e1ximos principios de \u00e9tica.",
            "start": 5149.08,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Desde su fundaci\u00f3n en 2015, cuando el presidente fundador era el ahora l\u00edder moral del PRI,",
            "start": 5154.5199999999995,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " del PAN y del PRD, Claudio X. Gonz\u00e1lez Guajardo, estableci\u00f3 entre sus principios una total",
            "start": 5165.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " simulaci\u00f3n de \u00e9tica period\u00edstica que por supuesto no tiene.",
            "start": 5174.12,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Esto lo digo porque en su art\u00edculo 5 determinaba que todo aquel integrante de mexicanos contra",
            "start": 5180.08,
            "duration": 9.200000000000728
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n e impunidad pod\u00eda obtener dinero, a t\u00edtulo personal dinero, recursos",
            "start": 5189.92,
            "duration": 7.759999999999309
        },
        {
            "text": " econ\u00f3micos y regalos de terceros por su labor dentro de esta asociaci\u00f3n civil.",
            "start": 5197.679999999999,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " Eso presidente, en el periodismo, en el argot period\u00edstico se conoce como chayo, chayote,",
            "start": 5204.88,
            "duration": 6.799999999999272
        },
        {
            "text": " embute y tambi\u00e9n como sobornos.",
            "start": 5211.679999999999,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " De hecho, todos los c\u00f3digos de \u00e9tica period\u00edstica, no s\u00f3lo en M\u00e9xico, sino a nivel mundial,",
            "start": 5215.679999999999,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " proh\u00edben a los periodistas recibir desde cualquier tipo de regalo, por muy simb\u00f3lico",
            "start": 5221.48,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " que sea, hasta por supuesto grandes sumas de dinero.",
            "start": 5228.759999999999,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Sin embargo, Mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad desde 2015 estableci\u00f3 que s\u00ed,",
            "start": 5232.919999999999,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " todos sus integrantes incluyendo sus directivos, primero encabezados por Claudio X, ahora por",
            "start": 5238.679999999999,
            "duration": 6.260000000000218
        },
        {
            "text": " Mariam Paro Cazar y tambi\u00e9n incluidos sus reporteros, sus periodistas de investigaci\u00f3n",
            "start": 5245.299999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " entre comillas, pod\u00edan recibir estas prevendas.",
            "start": 5252.299999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed el tema, presidente, es que Mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad es una organizaci\u00f3n",
            "start": 5258.299999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " que enarbola o que encabeza esta guerra sucia contra su gobierno.",
            "start": 5263.5,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Se sabe que es el brazo jur\u00eddico y medi\u00e1tico de los grupos opositores encabezados por Claudio",
            "start": 5269.86,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " X, pero no s\u00f3lo por \u00e9l, hay empresarios e incluso el gobierno de Estados Unidos detr\u00e1s",
            "start": 5275.98,
            "duration": 6.0600000000004
        },
        {
            "text": " de esta organizaci\u00f3n.",
            "start": 5282.04,
            "duration": 1.8599999999996726
        },
        {
            "text": " Y est\u00e1 por otra parte el hecho de que los medios de comunicaci\u00f3n corporativos reciben",
            "start": 5283.9,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " estas investigaciones, supuestas investigaciones period\u00edsticas maquinadas a trav\u00e9s del uso",
            "start": 5289.78,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " de mentiras y tambi\u00e9n sin confrontar, contrastar ni investigar absolutamente nada.",
            "start": 5296.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Las reproducen en una clara simulaci\u00f3n.",
            "start": 5303.62,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s de que Contralinia dio a conocer que en su c\u00f3digo de \u00e9tica, Mexicanos contra",
            "start": 5307.06,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " la corrupci\u00f3n permit\u00eda el chayo a sus reporteros, esta organizaci\u00f3n, esto lo dimos a conocer",
            "start": 5311.900000000001,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en mayo, esta organizaci\u00f3n el 1 de junio cambia su c\u00f3digo de \u00e9tica y ahora le proh\u00edbe",
            "start": 5318.06,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " a todos sus integrantes lo que en un principio y todo este tiempo ha permitido.",
            "start": 5324.58,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Incluso ten\u00edan un cuaderno, una hoja, un registro donde les ped\u00edan a sus integrantes",
            "start": 5330.74,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " que recib\u00edan estos regalos o chayotes registrar todo aquello que no fuera de car\u00e1cter simb\u00f3lico.",
            "start": 5336.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Porque es importante saber tambi\u00e9n este concepto del car\u00e1cter simb\u00f3lico, porque a diferencia",
            "start": 5343.98,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " de los reporteros incluidos, los que asisten asistimos a esta conferencia que no tienen",
            "start": 5349.9,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " salarios multimillonarios, que de hecho la mayor\u00eda ganar\u00e1 entre 10 mil pesos a los",
            "start": 5356.139999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que mejor les va, quiz\u00e1 ganen 30 mil, 40 mil pesos al mes.",
            "start": 5362.139999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " Mexicanos contra la corrupci\u00f3n, la inmunidad llega a pagar hasta tres millones de pesos",
            "start": 5367.34,
            "duration": 3.519999999999527
        },
        {
            "text": " por cada investigaci\u00f3n period\u00edstica o historia cocinada, fabricada, maquinada con todas",
            "start": 5370.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " estas caracter\u00edsticas hasta tres millones por cada investigaci\u00f3n, contrario a lo que",
            "start": 5377.94,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " vive el gremio en general.",
            "start": 5383.099999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda simb\u00f3lico para ellos?",
            "start": 5385.099999999999,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Porque no tienen por qu\u00e9 registrar lo que no es simb\u00f3lico en esa libreta.",
            "start": 5387.46,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Todo esto queda adem\u00e1s en la secreci\u00eda de esta propia organizaci\u00f3n porque incluso",
            "start": 5392.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " establec\u00eda en su c\u00f3digo de \u00e9tica, que fue reci\u00e9n modificado en una clara simulaci\u00f3n,",
            "start": 5399.9,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " que esto ser\u00eda oculto, que ser\u00eda secreto incluso para ellos mismos.",
            "start": 5406.58,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " Entonces, presidente, preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de esta simulaci\u00f3n, no",
            "start": 5411.22,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo de mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad, sino tambi\u00e9n de los medios, que",
            "start": 5415.14,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " sin verificar, sin confrontar ni contrastar estas informaciones que maquina mexicanos",
            "start": 5419.1,
            "duration": 6.519999999999527
        },
        {
            "text": " contra la corrupci\u00f3n, simplemente las reproducen.",
            "start": 5425.62,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Bueno, pues estamos asistiendo a un grupo de investigadores que se ha presentado en el",
            "start": 5427.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " fen\u00f3meno nuevo porque ya no son determinantes o no influyen en la vida pol\u00edtica, aunque",
            "start": 5436.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " parezca parad\u00f3jico, contradictorio, los partidos pol\u00edticos.",
            "start": 5443.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y es que no es as\u00ed que se ha presentado en el fen\u00f3meno nuevo, que ya no es as\u00ed que",
            "start": 5453.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " me refiero a los partidos pol\u00edticos de oposici\u00f3n, yo creo que ya dejaron de existir.",
            "start": 5474.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y hay un agrupamiento que los absorbi\u00f3, que yo he llamado el agrupamiento de los partidos",
            "start": 5486.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edticos, supremo poder conservador.",
            "start": 5504.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por eso voy a hablar de este tema y no me pueden los del INE, la Naci\u00f3n Nacional, porque",
            "start": 5507.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " no estoy hablando de partidos pol\u00edticos legal, leg\u00edtimamente constituidos, estoy hablando",
            "start": 5522.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de un poder informal que es el que est\u00e1 actuando en la oposici\u00f3n a un gobierno legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 5534.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " constituido.",
            "start": 5554.0199999999995,
            "duration": 0.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Ayer, Guantier lo dije, 15 a\u00f1os despu\u00e9s de la Naci\u00f3n Nacional, la Naci\u00f3n Nacional",
            "start": 5554.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " empez\u00f3 una ronda susp \uc54c\uc558\uc5b4 del rescate y ruinas, va a58 en M\u00e9xico y reconstructa",
            "start": 5563.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que la Naci\u00f3n Nacional est\u00e1 en baskets de la suddenly a la pan",
            "start": 5574.42,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " cuenta de que ya fueron absorbidos, se los trag\u00f3 este agrupamiento, este supremo poder",
            "start": 5593.7,
            "duration": 21.340000000000146
        },
        {
            "text": " conservador, cuyo gerente es Claudio X. Gonz\u00e1lez, hijo, que no ha constituido ning\u00fan partido,",
            "start": 5615.04,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " que en realidad son los opositores a la transformaci\u00f3n.",
            "start": 5632.12,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " Lo dije en el Z\u00f3calo, a ver si no est\u00e1 esa parte del discurso, el mensaje, porque eso",
            "start": 5643.72,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " nos va a ayudar a entender lo que est\u00e1 sucediendo.",
            "start": 5654.8,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " Por eso est\u00e1n utilizando mucho dinero y subvencionan a medios de informaci\u00f3n, a periodistas,",
            "start": 5664.4800000000005,
            "duration": 19.359999999999673
        },
        {
            "text": " no a todos desde luego, siempre hay honrosas excepciones, pero s\u00ed a la mayor\u00eda, es el",
            "start": 5683.84,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " dinero, el autoritarismo y la manipulaci\u00f3n en los medios, lo que caracteriza a este grupo.",
            "start": 5697.64,
            "duration": 18.23999999999978
        },
        {
            "text": " Como no todos pudieron estar en el Z\u00f3calo el s\u00e1bado o escuchar lo que dije y como",
            "start": 5715.88,
            "duration": 14.479999999999563
        },
        {
            "text": " mi trabajo es estar haciendo conciencia, pues les ofrezco disculpas, porque les voy",
            "start": 5730.36,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " a quitar un poco de tiempo, pero esto nos ayuda a seguir haciendo conciencia y que",
            "start": 5742.84,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " la gente siga recibiendo informaci\u00f3n para que no se dejen manipular.",
            "start": 5760.2,
            "duration": 15.800000000000182
        },
        {
            "text": " \u00bfHoy no tambi\u00e9n?",
            "start": 5776.0,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " S\u00ed, hoy tambi\u00e9n.",
            "start": 5780.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo est\u00e1?",
            "start": 5781.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 5782.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, es que ya eso ya es, ya se los dije que nada m\u00e1s \u00edbamos a esperar el momento, entonces",
            "start": 5783.36,
            "duration": 7.440000000000509
        },
        {
            "text": " ya hoy les voy a decir.",
            "start": 5790.8,
            "duration": 4.839999999999236
        },
        {
            "text": " Pero porque es parte de lo mismo, o sea, no es un candidato de un partido, en realidad",
            "start": 5795.639999999999,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " es un representante de la oligarqu\u00eda de este grupo conservador, que son los que han estado",
            "start": 5808.4,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " uni\u00e9ndose durante d\u00e9cadas y que quieren continuar haci\u00e9ndolo, quieren regresar por",
            "start": 5827.4,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " sus fueros.",
            "start": 5838.4,
            "duration": 1.4799999999995634
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no?",
            "start": 5839.879999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Primero escuchamos lo que dije y luego les doy a conocer qui\u00e9n es, desde luego es un",
            "start": 5840.879999999999,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " el que decidi\u00f3 previo consenso de los oligarcas y tambi\u00e9n de acuerdo con intelectuales acomodaticios",
            "start": 5865.16,
            "duration": 27.840000000000146
        },
        {
            "text": " intelectuales del r\u00e9gimen y medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n.",
            "start": 5893.0,
            "duration": 12.5600000000004
        },
        {
            "text": " A ver si aparece esa parte.",
            "start": 5905.56,
            "duration": 5.599999999999454
        },
        {
            "text": " Amigas y amigos, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, como es natural, el proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 5911.16,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds ha creado una oposici\u00f3n conservadora, obsecada en regresar por sus fueros.",
            "start": 5926.56,
            "duration": 18.31999999999971
        },
        {
            "text": " Sus l\u00edderes, sus jefes no conciben ni aceptan que ahora se gobierna para todas y todos",
            "start": 5944.88,
            "duration": 15.239999999999782
        },
        {
            "text": " y no s\u00f3lo en beneficio de una minor\u00eda.",
            "start": 5960.12,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n hablando en su demagogia, en su ret\u00f3rica, en nombre de la democracia, pero act\u00faan en",
            "start": 5965.88,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " realidad como una oligarqu\u00eda. Defienden el antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios",
            "start": 5974.16,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " de manera descarada y hasta rid\u00edcula. Nos hacen recordar la \u00e9poca de Antonio L\u00f3pez",
            "start": 5984.36,
            "duration": 9.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00e9l lo apoyan los traficantes de influencia y pol\u00edticos corruptos del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 6018.4,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " del antiguo r\u00e9gimen y a \u00e9l le obedecen los encargados de los partidos, muchos abogados",
            "start": 6028.799999999999,
            "duration": 13.140000000000327
        },
        {
            "text": " marrulleros del Poder Judicial, intelectuales acomodaticios y periodistas alquilados o",
            "start": 6041.94,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " vendidos. Aunque a todos ellos los une el clasismo y el racismo como paradoja. Eso mismo",
            "start": 6052.179999999999,
            "duration": 18.480000000000473
        },
        {
            "text": " nos omnubila, les impide aceptar y ver que poco a poco entre todos los que enarbolamos",
            "start": 6070.66,
            "duration": 13.640000000000327
        },
        {
            "text": " la bandera del humanismo mexicano, poco a poco fuimos promoviendo un cambio de mentalidad",
            "start": 6084.3,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " que se consolid\u00f3 con los hechos de un gobierno guiado por ideales y principios, honesto",
            "start": 6092.54,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " y promotor de la justicia social. En vez de entender esta nueva realidad, en vez de aceptar",
            "start": 6101.14,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " que el pueblo de M\u00e9xico se ha empoderado y no quiere seguir siendo vasallo de nadie,",
            "start": 6110.46,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " los reaccionarios de nuestro tiempo cada vez ense\u00f1an m\u00e1s el cobre, ofenden la inteligencia",
            "start": 6119.66,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la gente, insultan, act\u00faan con prepotencia y creen que con campa\u00f1as de mentiras y calumnias",
            "start": 6128.46,
            "duration": 11.760000000000218
        },
        {
            "text": " el gobierno. Tan sencillo que ser\u00eda el que ofreciera disculpas por todas sus fechor\u00edas",
            "start": 6141.22,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " y sinceramente se comprometieran a cambiar, a no discriminar a nadie, a no humillar, a",
            "start": 6153.26,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " no enga\u00f1ar ni a robar a los dem\u00e1s. No es sentencia, ni siquiera advertencia, ni mucho",
            "start": 6161.78,
            "duration": 14.899999999999636
        },
        {
            "text": " menos amenaza, pero les digo desde el Z\u00f3calo, la principal plaza p\u00fablica de M\u00e9xico, poco",
            "start": 6176.679999999999,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": " lograr\u00e1n si no abandonan su ego\u00edsmo y aprenden a respetar y a amar a sus semejantes. No llegar\u00e1n",
            "start": 6187.18,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " lejos si no comprenden e internalizan que el dinero y lo material es ef\u00edmero, que la felicidad",
            "start": 6199.780000000001,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " verdadera est\u00e1 asociada a la bondad y a la fraternidad, mientras ellos no acepten y practiquen",
            "start": 6213.66,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " estos preceptos y nosotros los mantengamos y los reafirmemos, nada ni nadie podr\u00e1 vencernos.",
            "start": 6224.62,
            "duration": 11.55999999999949
        },
        {
            "text": " Antes pod\u00edan imponerse con trampas o con el uso de la fuerza y del dinero, pero eso ya no funciona,",
            "start": 6236.18,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " tampoco les sirve apostar a la propaganda tendenciosa y vulgar. Pueden los medios de",
            "start": 6252.9400000000005,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " manipulaci\u00f3n, que no de informaci\u00f3n, estar mintiendo minuto a minuto, pero sus efectos",
            "start": 6264.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " no hacen mella en quienes han decidido ser due\u00f1os de su propio destino y est\u00e1n muy conscientes y",
            "start": 6272.3,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " politizados. As\u00ed es ahora el pueblo de M\u00e9xico. Pero tambi\u00e9n nosotros no debemos apartarnos de",
            "start": 6281.98,
            "duration": 20.11999999999989
        },
        {
            "text": " nuestros ideales y principios y nunca olvidar dos frases pronunciadas por Benito Ju\u00e1rez y",
            "start": 6302.1,
            "duration": 10.600000000000364
        },
        {
            "text": " por Ricardo Flores Mag\u00f3n, que son la esencia misma de nuestro quehacer pol\u00edtico. Con el pueblo todo,",
            "start": 6312.700000000001,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " sin el pueblo nada, y solo el pueblo puede salvar al pueblo. La primera de estas citas implica",
            "start": 6321.66,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " considerar que si se pretende cambiar una realidad autoritaria, injusta y de corrupci\u00f3n,",
            "start": 6336.62,
            "duration": 13.199999999999818
        },
        {
            "text": " no hay que ser ingenuos, no se va a contar nunca con el respaldo de las \u00e9lites y por eso es necesario",
            "start": 6351.5,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " por convicci\u00f3n y protecci\u00f3n pol\u00edtica apoyar a los de abajo, aliarse siempre y sostenerse,",
            "start": 6364.54,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " respaldarse con el pueblo. El no haberse hecho esta reflexi\u00f3n llev\u00f3 al fracaso a Francisco",
            "start": 6374.3,
            "duration": 13.599999999999454
        },
        {
            "text": " Madero, un hombre bueno, el ap\u00f3stol de la democracia, v\u00edctima de la traici\u00f3n de sus",
            "start": 6387.9,
            "duration": 9.520000000000437
        },
        {
            "text": " propios hermanos de clase y de una pandilla de rufianes. Por eso lo m\u00e1s humano y lo m\u00e1s eficaz",
            "start": 6397.42,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " es mirar siempre, atender siempre y caminar siempre acompa\u00f1ados de la gente, porque en ella",
            "start": 6410.54,
            "duration": 14.359999999999673
        },
        {
            "text": " est\u00e1 la bondad y la lealtad verdadera. Si nos preguntamos qui\u00e9n es nuestro mejor aliado,",
            "start": 6424.9,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 contestamos? El pueblo. \u00bfPor qui\u00e9n estamos aqu\u00ed? Por el pueblo. \u00bfA qui\u00e9n hay que servirle",
            "start": 6435.62,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " primero? Con qui\u00e9n transformar, en qui\u00e9n confiar, qui\u00e9n nos protege? \u00bfQu\u00e9 somos? No se oye muchas",
            "start": 6450.66,
            "duration": 19.520000000000437
        },
        {
            "text": " veces. Pueblo, pueblo, pueblo, gracias pueblo. Que viva la cuarta transformaci\u00f3n. \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 6470.18,
            "duration": 15.359999999999673
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico! Ahora s\u00ed, ah\u00ed est\u00e1. Y Presidente, pues este tema Presidente\u2026 Ya vamos a terminar.",
            "start": 6485.54,
            "duration": 14.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u2026este tema Presidente es muy interesante porque adem\u00e1s la Organizaci\u00f3n Mexicanos",
            "start": 6500.46,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " contra la Corrupci\u00f3n e Impunidad revis\u00f3 en dos ocasiones este c\u00f3digo de \u00e9tica la primera vez",
            "start": 6505.9,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " en 2020, la segunda en febrero de 2023 y manten\u00edan este supuesto principio \u00e9tico que en realidad ya",
            "start": 6511.58,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " se deber\u00eda de nombrar c\u00f3digo de corrupci\u00f3n porque no puede nombrarse c\u00f3digo de \u00e9tica lo que no est\u00e1",
            "start": 6520.1,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " basado en la \u00e9tica period\u00edstica y claramente ellos aceptaban la forma de corrupci\u00f3n m\u00e1s burda de la",
            "start": 6525.62,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " prensa que es el chayote, el embute o el soborno, que es recibir dinero por el trabajo que se permite,",
            "start": 6532.34,
            "duration": 8.639999999999418
        },
        {
            "text": " por el trabajo que se hace, perd\u00f3n, el trabajo supuestamente period\u00edstico y est\u00e1 prohibido",
            "start": 6541.379999999999,
            "duration": 5.200000000000728
        },
        {
            "text": " porque esto se aleja de los cuatro principios rectores del periodismo que es buscar la verdad,",
            "start": 6546.58,
            "duration": 4.839999999999236
        },
        {
            "text": " tener independencia, hacerlo con honestidad y adem\u00e1s siempre con responsabilidad social.",
            "start": 6551.419999999999,
            "duration": 6.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Esos principios quedan alejados cuando se permite este tipo de corrupci\u00f3n que es la m\u00e1s burda,",
            "start": 6557.74,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " por supuesto hay otras formas como es maquinar las informaciones, censurar otras informaciones, etc.",
            "start": 6563.459999999999,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " De este mismo tema, presidente de Mexicanos contra la Corrupci\u00f3n, en 2021 la revista Contralinea",
            "start": 6570.580000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " fue llamada por el Instituto Nacional de Transparencia a que revelara sus fuentes respecto de",
            "start": 6577.580000000001,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " informaciones que tambi\u00e9n se reprodujeron aqu\u00ed en la conferencia. Se trata de las facturas",
            "start": 6585.900000000001,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " electr\u00f3nicas de mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad donde claramente se ve que uno de",
            "start": 6593.26,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " esos financiadores es la Embajada de Estados Unidos. A lo largo de los a\u00f1os Mexicanos",
            "start": 6598.38,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " contra la corrupci\u00f3n e impunidad ha asegurado que no recibe dinero de gobiernos ni partidos pol\u00edticos,",
            "start": 6603.42,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " pues ser\u00e1 quiz\u00e1 de gobiernos en M\u00e9xico, del gobierno federal o de los gobiernos estatales",
            "start": 6609.38,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " o municipales, pero s\u00ed recibe dinero del gobierno de Estados Unidos y las pruebas est\u00e1n ah\u00ed.",
            "start": 6615.42,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " En esa ocasi\u00f3n nos llam\u00f3 el INAI para revelar nuestras fuentes porque Mexicanos contra la",
            "start": 6622.46,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " corrupci\u00f3n e impunidad hab\u00eda iniciado un proceso jur\u00eddico ante esta instancia que adem\u00e1s ahora",
            "start": 6628.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sigue defendiendo y estaban intentando censurar su conferencia matutina. Era un procedimiento",
            "start": 6635.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " por supuestos datos personales, las organizaciones civiles, como las empresas, como cualquier",
            "start": 6644.58,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " persona moral, no tienen datos personales y a\u00fan as\u00ed el INAI le dio entrada a este recurso de la",
            "start": 6650.9,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " propia organizaci\u00f3n. Y le estaban solicitando a esta instancia que por datos personales usted nunca",
            "start": 6660.5,
            "duration": 7.759999999999309
        },
        {
            "text": " volviera a mencionar que Mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad recibe dinero de Estados",
            "start": 6668.259999999999,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " Unidos y mucho menos volviera a publicar en esta pantalla las facturas de lo que le paga la Embajada",
            "start": 6674.74,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos. Nada m\u00e1s como par\u00e9ntesis decir que entre 2021 y 2023 ha recibido 114 millones de",
            "start": 6683.179999999999,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " pesos del gobierno estadounidense, esta organizaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n, para hacer la guerra sucia en",
            "start": 6690.139999999999,
            "duration": 9.1200000000008
        },
        {
            "text": " contra de su gobierno tanto en materia jur\u00eddica como medi\u00e1tica. Presidente, preguntarle sobre",
            "start": 6699.26,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " esto porque Mexicanos contra la corrupci\u00f3n ha dicho y su narrativa es que est\u00e1 por la transparencia,",
            "start": 6704.5,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " la rendici\u00f3n de cuentas, el combate a la corrupci\u00f3n y todo esto y le pide censurar su conferencia",
            "start": 6710.9,
            "duration": 8.420000000000073
        },
        {
            "text": " matutina. Y tambi\u00e9n preguntarle por qu\u00e9 les lastima tanto que exista este espacio tan importante",
            "start": 6719.32,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " para el pueblo de M\u00e9xico pues que ellos mismos, pero ahora a trav\u00e9s del Consejo Nacional del Litigio",
            "start": 6725.98,
            "duration": 6.480000000000473
        },
        {
            "text": " Estrat\u00e9gico que tambi\u00e9n est\u00e1 encabezado por Claudia X. Gonz\u00e1lez Guajardo, han establecido esos",
            "start": 6732.46,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " dos procesos de amparo tanto de la ahora precandidata Sochild Galvez como de Denise Dresser, pero adem\u00e1s",
            "start": 6737.94,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " abiertamente en su p\u00e1gina de internet promueven que cualquier persona que quiera ejercer su derecho",
            "start": 6746.74,
            "duration": 6.240000000000691
        },
        {
            "text": " de r\u00e9plica contra la ma\u00f1anera lo haga y publican incluso el machote ya para que la gente como si",
            "start": 6752.9800000000005,
            "duration": 7.359999999999673
        },
        {
            "text": " fuera cualquier cosa empiece a interponer estos juicios de amparo. Entonces, preguntarle tambi\u00e9n",
            "start": 6760.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " por esto, por qu\u00e9 les lastima tanto a estos grupos de poder econ\u00f3mico, f\u00e1ctico que exista este espacio.",
            "start": 6766.34,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " Por la hipocres\u00eda, porque esa es la verdadera doctrina de la derecha, del conservadurismo,",
            "start": 6775.14,
            "duration": 9.599999999999454
        },
        {
            "text": " son muy hip\u00f3critas,",
            "start": 6785.62,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " se hacen pasar por dem\u00f3cratas y son oligarcas,",
            "start": 6792.9,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " eso es lo cierto, no son dem\u00f3cratas, son oligarcas,",
            "start": 6805.139999999999,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " utilizan como fachada la democracia y de esa manera tambi\u00e9n legitiman el detentar el poder p\u00fablico.",
            "start": 6812.66,
            "duration": 19.88000000000011
        },
        {
            "text": " Pero ya se ha visto en M\u00e9xico por d\u00e9cadas que cuando ellos gobiernan,",
            "start": 6832.54,
            "duration": 15.5600000000004
        },
        {
            "text": " los hijos predilectos del r\u00e9gimen son las minor\u00edas.",
            "start": 6851.3,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y no s\u00f3lo es porque conviven con ellos, sino porque mandan abiertamente y se dedican a saquear,",
            "start": 6857.66,
            "duration": 24.800000000000182
        },
        {
            "text": " se roban lo que es del pueblo, le llaman eufem\u00edsticamente a las privatizaciones,",
            "start": 6882.46,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " que es convertir lo p\u00fablico en privado, desincorporaci\u00f3n de bienes p\u00fablicos.",
            "start": 6898.66,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " Pero todo el periodo neoliberal fue un periodo de saqueo y Salinas cre\u00f3 una nueva oligarqu\u00eda,",
            "start": 6909.1,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " lo que llamaron el grupo compacto, a los que benefici\u00f3 con las privatizaciones,",
            "start": 6924.860000000001,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " y ese grupo sigui\u00f3 dominando, ya no estaba Salinas, pero se sigui\u00f3 aplicando esa pol\u00edtica,",
            "start": 6932.82,
            "duration": 13.5600000000004
        },
        {
            "text": " el salinismo como pol\u00edtica.",
            "start": 6946.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sedillo hizo lo mismo, a\u00fan con las diferencias con Salinas, sus pleitos,",
            "start": 6950.26,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " Sedillo fue el que privatiz\u00f3 los ferrocarriles nacionales, Sedillo fue el que convirti\u00f3 las",
            "start": 6960.38,
            "duration": 8.640000000000327
        },
        {
            "text": " deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica, el FOAPROA, una deuda de tres billones de pesos,",
            "start": 6969.02,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " que se va a seguir pagando 30, 50 a\u00f1os hacia adelante, con todo lo que ya se pag\u00f3,",
            "start": 6977.98,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " dos billones, pero todav\u00eda falta un bill\u00f3n.",
            "start": 6989.58,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y luego FOX enga\u00f1a de que iba a haber un cambio, que iban a ser distintos,",
            "start": 6996.139999999999,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " y desde que entr\u00f3 el nuevo gobierno ya estaban pensando en aumentar el IVA,",
            "start": 7004.9400000000005,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " le entreg\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda al que hab\u00eda estado de subsecretario de Salinas, Agil D\u00edaz,",
            "start": 7012.42,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " ese se\u00f1or, despu\u00e9s de Salinas se fue a trabajar a una empresa de Roberto Hern\u00e1ndez,",
            "start": 7024.46,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " que hab\u00eda sido beneficiado con Banamex en las privatizaciones, y \u00e9l se lo recomienda a FOX,",
            "start": 7035.26,
            "duration": 13.840000000000146
        },
        {
            "text": " y contin\u00faa la misma pol\u00edtica de saqueo y desde luego el pueblo no existe,",
            "start": 7051.62,
            "duration": 8.480000000000473
        },
        {
            "text": " s\u00f3lo cuando necesitaban los votos que repart\u00edan despensas, materiales de construcci\u00f3n,",
            "start": 7060.1,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " dinero en efectivo, para seguir en el poder y seguir robando.",
            "start": 7068.9800000000005,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Eso se prolong\u00f3 hasta hace cinco a\u00f1os, que el pueblo dijo basta y se inici\u00f3 un proceso nuevo.",
            "start": 7075.22,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " Desde luego este grupo no se deshizo, ah\u00ed est\u00e1 y se est\u00e1n reagrupando,",
            "start": 7090.5,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s que ya en condiciones muy desfavorables para ellos, por eso hablo de que hacen hasta el",
            "start": 7105.9400000000005,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " rid\u00edculo, ensen\u00edan el cobre, imag\u00ednense, ya no hay un l\u00edder pol\u00edtico.",
            "start": 7114.9,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Antes, cuando imperaba el dedazo, pues era el presidente en turno, el que impon\u00eda a su sucesor,",
            "start": 7123.94,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " pero estamos hablando del presidente de una instituci\u00f3n, ahora ni siquiera es un dirigente",
            "start": 7139.58,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico o un dirigente de un partido, es un gerente Claudia X. Gonz\u00e1lez, hijo, el que decide.",
            "start": 7153.0599999999995,
            "duration": 12.200000000000728
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tengo toda la informaci\u00f3n de que \u00e9l llev\u00f3 a cabo las consultas para que los represente a este",
            "start": 7165.26,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " grupo, Xochitl D\u00e1lvaez. \u00bfY por qu\u00e9? S\u00ed, hace como 15 d\u00edas, de 15 d\u00edas a un mes me enter\u00e9,",
            "start": 7179.94,
            "duration": 17.199999999999818
        },
        {
            "text": " mis gargantas profundas.",
            "start": 7197.900000000001,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Y fue un proceso de consulta arriba con los que no dan la cara, pero s\u00ed act\u00faan y son los que",
            "start": 7203.700000000001,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " aportan dinero para las campa\u00f1as, para la guerra sucia. Consulta tambi\u00e9n con los medios,",
            "start": 7215.820000000001,
            "duration": 9.759999999999309
        },
        {
            "text": " con los due\u00f1os de los medios, consulta con los intelectuales, desde luego Aguilar Cam\u00edn, Krause,",
            "start": 7226.0599999999995,
            "duration": 11.200000000000728
        },
        {
            "text": " Casta\u00f1eda. Por eso algunos que ya se dieron cuenta est\u00e1n declinando,",
            "start": 7237.26,
            "duration": 14.88000000000011
        },
        {
            "text": " porque no quieren ser comparsa.",
            "start": 7255.38,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9 deciden a favor de la se\u00f1ora Xochitl? Porque ellos suponen que si naci\u00f3 en un pueblo,",
            "start": 7259.22,
            "duration": 16.199999999999818
        },
        {
            "text": " va a tener el apoyo del pueblo y adem\u00e1s es en realidad parte de ellos, no del pueblo,",
            "start": 7275.42,
            "duration": 21.159999999999854
        },
        {
            "text": " sino ella forma parte de los conservadores. Desde luego no es de los de arriba,",
            "start": 7296.58,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed forma parte del mismo agrupamiento, porque tambi\u00e9n en el bloque conservador hay nivelitos,",
            "start": 7315.3,
            "duration": 16.960000000000036
        },
        {
            "text": " est\u00e1n los que mandan. Por eso hablo, los que est\u00e1n estudiando ciencia pol\u00edtica podr\u00edan hacer",
            "start": 7332.26,
            "duration": 18.800000000000182
        },
        {
            "text": " un trabajo de investigaci\u00f3n, hay materia, hay tema, porque es algo relativamente nuevo,",
            "start": 7351.06,
            "duration": 9.599999999999454
        },
        {
            "text": " es algo in\u00e9dito, porque es una gerencia.",
            "start": 7361.139999999999,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Hacia arriba est\u00e1n los que verdaderamente mandan,",
            "start": 7368.9,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " entonces se hacen representar en este caso por Claudio X. Gonz\u00e1lez, hijo.",
            "start": 7376.66,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " Y hacia abajo est\u00e1n los que le obedecen a Claudio. Lo lamentable es que ah\u00ed est\u00e1n los partidos",
            "start": 7384.18,
            "duration": 16.039999999999964
        },
        {
            "text": " formales de oposici\u00f3n, debajo de\u2026 por eso est\u00e1n desintegr\u00e1ndose. Y ah\u00ed est\u00e1n los intelectuales del r\u00e9gimen,",
            "start": 7400.22,
            "duration": 16.520000000000437
        },
        {
            "text": " y ah\u00ed est\u00e1n los medios de manipulaci\u00f3n.",
            "start": 7418.62,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, es algo muy peculiar esa estructura. Acu\u00e9rdense que cuando el porfiriato,",
            "start": 7421.66,
            "duration": 9.88000000000011
        },
        {
            "text": " pero no es exactamente lo mismo, exist\u00edan los cient\u00edficos y tambi\u00e9n hab\u00eda una estructura",
            "start": 7431.54,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " de dominaci\u00f3n de ese tipo y nunca dejaron de participar durante el porfiriato los intelectuales",
            "start": 7442.66,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " del r\u00e9gimen. Hab\u00eda escritores y poetas y la prensa, hab\u00eda peri\u00f3dicos subvencionados,",
            "start": 7460.02,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " un peri\u00f3dico muy influyente que sostuvo la dictadura porfirista fue El Imparcial,",
            "start": 7480.02,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " un fen\u00f3meno en aquellos tiempos, porque lleg\u00f3 a tirar 120, 130 mil ejemplares diarios El Imparcial.",
            "start": 7491.540000000001,
            "duration": 14.359999999999673
        },
        {
            "text": " Actualmente no hay ning\u00fan peri\u00f3dico que tenga ese tiraje y era subvencionado",
            "start": 7505.9,
            "duration": 12.479999999999563
        },
        {
            "text": " por Hacienda, por Limantur, recib\u00eda dinero.",
            "start": 7525.339999999999,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " Hay un c\u00e9lebre debate sobre eso cuando Luis Cabrera lo denuncia y da a conocer lo que",
            "start": 7536.0599999999995,
            "duration": 14.279999999999745
        },
        {
            "text": " recib\u00eda el peri\u00f3dico de parte del gobierno. Entonces, ahora estamos en algo parecido y",
            "start": 7550.34,
            "duration": 17.640000000000327
        },
        {
            "text": " quieren enga\u00f1ar, por eso es importante informar, porque s\u00ed enga\u00f1an con la guerra sucia, con",
            "start": 7567.98,
            "duration": 22.279999999999745
        },
        {
            "text": " campa\u00f1as de mentira, inflan.",
            "start": 7590.26,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan que hace poco inflaron como un globo a un candidato?, porque con la publicidad",
            "start": 7592.900000000001,
            "duration": 18.88000000000011
        },
        {
            "text": " al mercado, como si fuese un producto chatarra a cualquier persona.",
            "start": 7612.259999999999,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfEsto es lo que est\u00e1 haciendo?",
            "start": 7617.86,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Est\u00e1n inflando a la se\u00f1ora Z\u00f3chitl y es el querer enga\u00f1ar. \u00bfSe acuerdan c\u00f3mo cuando",
            "start": 7623.0599999999995,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " iniciamos se convirtieron en feministas, luego pseudoambientalistas? Ahora ya.",
            "start": 7632.26,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " Nos resulta que est\u00e1n a favor de los pobres y est\u00e1n muy pobres todos.",
            "start": 7647.86,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " Les voy a mostrar una caricatura de Hern\u00e1ndez de ayer para que vea la pobreza de estos integrantes,",
            "start": 7661.78,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " no todos, pero s\u00ed unos cuantos del bloque conservador. \u00bfNo tienes la caricatura? Ponla.",
            "start": 7675.82,
            "duration": 12.199999999999818
        },
        {
            "text": " Se los voy a ir mencionando.",
            "start": 7688.02,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Y como todos ellos, en uso de sus derechos, me cuestionan, pues yo tambi\u00e9n en uso de",
            "start": 7702.26,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " mi derecho, replico. Este es Claudio, hijo.",
            "start": 7714.06,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Luis Bu\u00f1uel?",
            "start": 7725.9800000000005,
            "duration": 10.55999999999949
        },
        {
            "text": " El Jaibo.",
            "start": 7736.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed.",
            "start": 7737.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo?",
            "start": 7738.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es Los Olvidados de Luis Bu\u00f1uel.",
            "start": 7742.54,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " Roberto Cobo.",
            "start": 7751.82,
            "duration": 4.400000000000546
        },
        {
            "text": " Ya saben qui\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed, \u00bfno?, el padrino, el jefe de jefes, Z\u00f3chitl, y aqu\u00ed son los",
            "start": 7756.22,
            "duration": 24.4399999999996
        },
        {
            "text": " de los tres partidos. No iba a tener ni para frijoles, dec\u00eda, si le quit\u00e1bamos la pensi\u00f3n",
            "start": 7781.66,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " a Fox, el del cambio. Diego, que se se va a enojar mucho conmigo, me dice Tartufo,",
            "start": 7794.9,
            "duration": 21.640000000000327
        },
        {
            "text": " Diego, porque una vez en un debate le dije farsante. Es uno de los abogados m\u00e1s ricos",
            "start": 7817.22,
            "duration": 15.5
        },
        {
            "text": " del mundo y la mayor parte de su dinero lo hizo con el tr\u00e1fico de influencias. Es amigu\u00edsimo.",
            "start": 7832.72,
            "duration": 29.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Luis Bu\u00f1uel?",
            "start": 7862.5599999999995,
            "duration": 8.0600000000004
        },
        {
            "text": " El Jaibo.",
            "start": 7870.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Luis Bu\u00f1uel?",
            "start": 7871.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde se hab\u00eda hecho fraude para imponer a Salinas?",
            "start": 7877.62,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Ese es Anaya.",
            "start": 7885.58,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " As\u00ed est\u00e1.",
            "start": 7899.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfParta de canelo?",
            "start": 7900.38,
            "duration": 2.2399999999997817
        },
        {
            "text": " No lo vi, \u00bfverdad?",
            "start": 7902.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, no la pusieron.",
            "start": 7903.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 le va a dar?",
            "start": 7904.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues ah\u00ed la van a ir ampliando. Pero eso da la idea de c\u00f3mo est\u00e1.",
            "start": 7905.62,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Xochitl, de nuevo repito?, bueno, es que trabaj\u00f3 con Fox, fue directora del",
            "start": 7914.86,
            "duration": 20.079999999999927
        },
        {
            "text": " Instituto Indigenista, y al mismo tiempo, porque tiene convicciones muy definidas en",
            "start": 7934.94,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " favor del pueblo pobre, la \u00fanica elecci\u00f3n que ha ganado, no s\u00e9 si otra, fue la de jefa",
            "start": 7950.0599999999995,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " delegacional en Miguel Hidalgo, donde viven los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico, porque ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 7963.34,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " las lomas y son los que ahora la est\u00e1n apoyando.",
            "start": 7969.780000000001,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ya cumpl\u00ed, \u00bfeh?, no vayan a decir que no.",
            "start": 7978.700000000001,
            "duration": 5.719999999999345
        },
        {
            "text": " \u00bfPero qu\u00e9 es lo de la que no se despedi\u00f3 mucho d\u00eda atr\u00e1s y hoy tiene el peor?",
            "start": 7984.42,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Pues es parte de lo mismo, es que todo esto est\u00e1 deshaciendo a los partidos.",
            "start": 7988.7,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Ya hay un poder de facto que borr\u00f3 por completo a los partidos, por eso no pueden los deline",
            "start": 7997.62,
            "duration": 20.539999999999964
        },
        {
            "text": " decir que estoy cuestionando a los partidos.",
            "start": 8018.16,
            "duration": 6.539999999999964
        },
        {
            "text": " No, estoy dando a conocer un fen\u00f3meno antidemocr\u00e1tico y totalmente contrario a la Constituci\u00f3n,",
            "start": 8024.78,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " porque no es posible que se simule de que hay un partido, de que se est\u00e1 luchando por",
            "start": 8039.5,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " la democracia, cuando en realidad lo que existe es un grupo de inter\u00e9s creado, un grupo",
            "start": 8049.78,
            "duration": 18.039999999999964
        },
        {
            "text": " de poder econ\u00f3mico, de poder pol\u00edtico, un grupo de presi\u00f3n, un mazacote que no se hab\u00eda",
            "start": 8067.82,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " visto en la historia del pa\u00eds, que es el que pretende frenar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "start": 8078.58,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " Eso es lo que est\u00e1 sucediendo.",
            "start": 8092.7,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Por eso los que ya se dieron cuenta, ya de los que estaban apuntados para participar,",
            "start": 8099.9,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " ya han salido varios, varios, sali\u00f3 Lili Telles, el de la Coparmex, Alejandro Murat,",
            "start": 8114.62,
            "duration": 23.159999999999854
        },
        {
            "text": " Mauricio Villa, no la se\u00f1ora Ruiz Mac\u00eda todav\u00eda.",
            "start": 8137.78,
            "duration": 4.4399999999996
        },
        {
            "text": " Ya, ya tambi\u00e9n, es que ya se dieron cuenta.",
            "start": 8142.219999999999,
            "duration": 6.640000000000327
        },
        {
            "text": " Lo que va a ser interesante es ver qu\u00e9 actitud va a asumir Crill.",
            "start": 8148.94,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " Presidente, no se va a mover las intenciones.",
            "start": 8168.299999999999,
            "duration": 3.4000000000005457
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 8171.7,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Su anuncio de decir que es Ochi la candidata no mover\u00e1 las preferencias a favor de alguna",
            "start": 8173.54,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " corcholata?",
            "start": 8178.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Que se impie...",
            "start": 8179.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, oye, este es un destape que hicieron desde hace pues 20 d\u00edas y el otro proceso",
            "start": 8181.66,
            "duration": 17.639999999999418
        },
        {
            "text": " va a decidirse creo que hasta septiembre.",
            "start": 8199.3,
            "duration": 8.200000000000728
        },
        {
            "text": " Yo quiero agradecer mucho el comportamiento de quienes aspiran a sustituirme en el liderazgo",
            "start": 8207.5,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " de la transformaci\u00f3n.",
            "start": 8217.42,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Estuvieron antes en el Z\u00f3calo y un comportamiento ejemplar, no hubo politiquer\u00eda porque pues",
            "start": 8222.5,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " estamos unidos, porque queremos que contin\u00fae la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y la gente adem\u00e1s",
            "start": 8238.34,
            "duration": 8.959999999999127
        },
        {
            "text": " eso es lo que quiere, que no haya rupturas, que no haya fracturas.",
            "start": 8247.699999999999,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Esto que est\u00e1n haciendo nuestros opositores de la oligarqu\u00eda les afecta mucho porque",
            "start": 8256.22,
            "duration": 18.520000000000437
        },
        {
            "text": " est\u00e1n pues deshaciendo a los partidos y bueno, el PRI se fund\u00f3 en 1929 y el PAN en 1939,",
            "start": 8274.74,
            "duration": 20.8799999999992
        },
        {
            "text": " entonces la historia reciente y desaparecen y ahora el l\u00edder es un gerente y una cosa",
            "start": 8295.62,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " es el sector privado y otra cosa es lo p\u00fablico.",
            "start": 8312.460000000001,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Y por eso hay que dividir o mejor dicho hay que separar el poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 8317.1,
            "duration": 14.040000000000873
        },
        {
            "text": " pol\u00edtico, no mezclarlo, no se pueden alimentar, nutrir mutuamente el poder econ\u00f3mico del",
            "start": 8331.140000000001,
            "duration": 8.55999999999949
        },
        {
            "text": " poder pol\u00edtico, no.",
            "start": 8339.7,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " El gobierno tiene que representar a todos, no puede estar al servicio de una minor\u00eda,",
            "start": 8342.5,
            "duration": 15.399999999999636
        },
        {
            "text": " ese es el error que est\u00e1n cometiendo, su inexperiencia, porque qu\u00e9 experiencia pol\u00edtica",
            "start": 8357.9,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " puede tener Claudio X, hijo, es hasta ofensivo, porque la pol\u00edtica es un oficio, es como",
            "start": 8369.7,
            "duration": 13.599999999998545
        },
        {
            "text": " el oficio de ustedes, a ver que cualquiera haga una nota.",
            "start": 8383.3,
            "duration": 4.320000000001528
        },
        {
            "text": " No es f\u00e1cil, no vamos a saber ni hacer el primer p\u00e1rrafo, o sea, la pol\u00edtica igual",
            "start": 8387.62,
            "duration": 15.319999999999709
        },
        {
            "text": " es un oficio como el del carpintero, como el del alba\u00f1il, a ver, vamos a hacer una",
            "start": 8402.94,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " puerta, una mesa, vamos a hacer una barra, menos cae, no la terminamos.",
            "start": 8409.54,
            "duration": 12.1200000000008
        },
        {
            "text": " Pues la pol\u00edtica tambi\u00e9n es un oficio, \u00bfqu\u00e9 va a saber Claudio de eso?",
            "start": 8421.660000000002,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense poner en manos de un gerente que adem\u00e1s con todo respeto a los gerentes, porque",
            "start": 8431.98,
            "duration": 13.959999999999127
        },
        {
            "text": " si fuese un gerente bueno no hubiese perdido tanto, ya lleva no s\u00e9 cu\u00e1ntas elecciones",
            "start": 8445.939999999999,
            "duration": 11.200000000000728
        },
        {
            "text": " perdidas. Si trabajara de verdad en una empresa ya lo hubiesen corrido por los resultados,",
            "start": 8457.14,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " no lo contratan, ni en Chedra\u00fai, ni en Soriana, ni en Walmart que hay.",
            "start": 8471.14,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias de veras a estas corporaciones econ\u00f3micas comerciales, nos han ayudado much\u00edsimo.",
            "start": 8487.14,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Es importante que la gente sepa que hicimos un acuerdo con estas tiendas cuando estaba",
            "start": 8497.14,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " la inflaci\u00f3n y definimos que se iba a ofrecer una canasta b\u00e1sica de 24 productos en mil",
            "start": 8511.1,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " 39 pesos, mil 39 pesos m\u00e1ximo, definimos eso.",
            "start": 8522.62,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y quien gana hoy en primer lugar, pero as\u00ed est\u00e1n casi todas las tiendas que participaron",
            "start": 8534.62,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " en este acuerdo, \u00bfno pones cu\u00e1nto fue la canasta?",
            "start": 8546.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " De mil 39, empezamos hace cuatro meses, seis.",
            "start": 8551.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA la premiaci\u00f3n o a medir?",
            "start": 8558.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, a medir.",
            "start": 8560.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA medir hace ya casi dos a\u00f1os?",
            "start": 8561.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, los mil 39.",
            "start": 8563.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde abril del a\u00f1o pasado, fue en mayo que anunciamos el a\u00f1o pasado.",
            "start": 8565.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " O sea, llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o.",
            "start": 8571.38,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, cuando empezamos, el objetivo era mil 39 los 24 productos.",
            "start": 8573.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Estaba arriba de mil 150.",
            "start": 8581.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero mire c\u00f3mo estamos ahora, pero \u00bfqui\u00e9n gana con el promedio?",
            "start": 8584.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " De los tres.",
            "start": 8589.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Los tres.",
            "start": 8590.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A\u00fan as\u00ed los m\u00e1s altos ya est\u00e1n abajo.",
            "start": 8591.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLos m\u00e1s altos tambi\u00e9n est\u00e1n abajo?",
            "start": 8600.38,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 8610.38,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De mil 39, esto nos ha ayudado mucho, nos ayuda, son 24 alimentos b\u00e1sicos, m\u00e1s otras",
            "start": 8611.38,
            "duration": 16.159999999999854
        },
        {
            "text": " acciones que ha llevado a cabo el gobierno y tambi\u00e9n la pol\u00edtica certera del Banco",
            "start": 8627.539999999999,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico, que actu\u00f3 con autonom\u00eda y que ha aumentado las tasas y eso ha ayudado mucho",
            "start": 8633.94,
            "duration": 8.8799999999992
        },
        {
            "text": " a bajar la inflaci\u00f3n.",
            "start": 8642.82,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya v\u00e1monos ya, ya fue mucho hoy.",
            "start": 8644.82,
            "duration": 4.880000000001019
        },
        {
            "text": " Vamos a poner una m\u00fasica.",
            "start": 8649.7,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l vas a poner?, \u00bfcu\u00e1l ponemos?",
            "start": 8651.02,
            "duration": 5.520000000000437
        },
        {
            "text": " \u00bfSabes?",
            "start": 8656.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pon la de los tigres.",
            "start": 8657.54,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Me falta una pregunta, presidente.",
            "start": 8662.78,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Pero ya queda pendiente, ya queda pendiente.",
            "start": 8664.900000000001,
            "duration": 3.4399999999986903
        },
        {
            "text": " Ahorita te la vamos a contestar con esta canci\u00f3n.",
            "start": 8668.34,
            "duration": 2.319999999999709
        },
        {
            "text": " Lo de Chiapas fue muy bueno, agradecemos mucho al gobernador Rutilio Escand\u00f3n Cadenas",
            "start": 8670.66,
            "duration": 13.780000000000655
        },
        {
            "text": " Y a todo el pueblo de Chiapas fue muy solidaria la gente y nos dio much\u00edsimo gusto que devolvieran",
            "start": 8685.44,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " con vida a estos servidores p\u00fablicos, 16 servidores p\u00fablicos.",
            "start": 8695.04,
            "duration": 8.279999999998836
        },
        {
            "text": " Estaba yo en Atenco, en el Estado de M\u00e9xico, que fuimos a devolverle las tierras a los",
            "start": 8703.32,
            "duration": 7.200000000000728
        },
        {
            "text": " de Atenco y a devolverles el lago de Texcoco.",
            "start": 8710.6,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Est\u00e1bamos el viernes cuando Rosa Isela me inform\u00f3 que el gobernador le hab\u00eda hablado",
            "start": 8716.52,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " y me puse muy contento porque lo m\u00e1s sagrado es la vida y nos dio mucho gusto.",
            "start": 8727.04,
            "duration": 12.600000000000364
        },
        {
            "text": " Vamos ya, vamos.",
            "start": 8739.76,
            "duration": 1.7999999999992724
        },
        {
            "text": " A ver, no vamos, no, si no, ma\u00f1ana de qu\u00e9 vamos a hablar.",
            "start": 8741.56,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " Pero ma\u00f1ana hablamos, o sea, lo importante es que ya.",
            "start": 8744.96,
            "duration": 12.360000000000582
        },
        {
            "text": " Vamos a, es que si no, tu peri\u00f3dico, esa va a ser la nota ma\u00f1ana, son muy sensacionalistas,",
            "start": 8757.32,
            "duration": 11.079999999999927
        },
        {
            "text": " amarillistas, no lo de reforma es algo lamentable, es el alarma.",
            "start": 8768.4,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 vamos a dar informaci\u00f3n al alarma?",
            "start": 8778.88,
            "duration": 4.960000000000946
        },
        {
            "text": " El gobernador lo ha dado.",
            "start": 8783.84,
            "duration": 2.959999999999127
        },
        {
            "text": " Ah, ahora t\u00fa la puedes atender all\u00e1.",
            "start": 8786.8,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Te va a dar una explicaci\u00f3n, a ti, no al alarma que es el reforma, o sea, para que",
            "start": 8790.76,
            "duration": 7.959999999999127
        },
        {
            "text": " sea ocho ma\u00f1ana.",
            "start": 8798.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, adelante, v\u00e1monos mejor con esto.",
            "start": 8799.72,
            "duration": 5.640000000001237
        },
        {
            "text": " Esto es para los j\u00f3venes.",
            "start": 8820.08,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " la nieve que maquilla mis monta\u00f1as, tengo el sol que me seca y la lluvia que me ba\u00f1a",
            "start": 8876.839999999998,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " un desierto embriagado con peyote, un trago de pulque para cantar con los coyotes,",
            "start": 8881.839999999998,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " todo lo que necesito tengo a mis pulmones, respirando azul clarito, trabajo bruto,",
            "start": 8887.839999999998,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " pero con orgullo, aqu\u00ed se comparte, lo m\u00edo es tuyo, este pueblo no se ahoga con marullo,",
            "start": 8895.839999999998,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y si se derrumba, yo lo reconstruyo, tampoco me extra\u00f1eo, cuando te miro para que te recuerde",
            "start": 8904.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de mi apellido, la operaci\u00f3n Condor invadiendo mi nido, oye, perdono pero nunca olvido,",
            "start": 8911.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " dile.",
            "start": 8918.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque Am\u00e9rica es todo el continente, el que nace aqu\u00ed es americano,",
            "start": 8919.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " con el coraz\u00f3n diferente de todo el mundo, m\u00e1s como hijo de Dios.",
            "start": 8925.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Somos",
            "start": 8932.599999999999,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Argentina, Colombia, Ecuador y Paraguay,",
            "start": 8938.119999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Brasil, Chile, Costa Rica, Salvador y el Uruguay,",
            "start": 8943.119999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Venezuela y Guatemala,",
            "start": 8949.119999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, Cuba y Armas,",
            "start": 8952.119999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " todos son americanas sin importar el valor.",
            "start": 8955.119999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y Am\u00e9rica, yo soy,",
            "start": 8962.119999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y Am\u00e9rica, yo soy,",
            "start": 8967.119999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y Am\u00e9rica, yo soy,",
            "start": 8973.119999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y Am\u00e9rica,",
            "start": 8980.119999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " yo soy,",
            "start": 8983.119999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y Am\u00e9rica,",
            "start": 8985.119999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vamos a la",
            "start": 8988.52,
            "duration": 10.05999999999949
        },
        {
            "text": " IBA!",
            "start": 8998.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora cantamos todos juntos, \u00bfse dice?",
            "start": 8999.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 1, 2, 3, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico,",
            "start": 9004.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Dice!",
            "start": 9012.039999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todo lo comparto con mis hermanos, soy la pesadilla del sue\u00f1o americano,",
            "start": 9013.039999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " soy Am\u00e9rica, soy lo que dejaron, todas las horas de lo que se robaron,",
            "start": 9019.039999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " una f\u00e1brica de humo, oye, mano de obra campesina, para tu consumo,",
            "start": 9025.039999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " todo lo comparto con mis hermanos, soy la pesadilla del sue\u00f1o americano, \u00a1dile!",
            "start": 9031.039999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Dice!",
            "start": 9042.039999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " y Am\u00e9rica, yo soy,",
            "start": 9043.039999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y Am\u00e9rica,",
            "start": 9048.039999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " yo soy,",
            "start": 9051.039999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y Am\u00e9rica,",
            "start": 9054.039999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " yo soy.",
            "start": 9057.039999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una \u00faltima palabra,",
            "start": 9072.039999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " estamos en contra de la reforma migratoria de Santi,",
            "start": 9077.039999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el gobernador de Florida,",
            "start": 9084.039999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 en contra de los migrantes,",
            "start": 9088.039999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ni un voto a Santi,",
            "start": 9091.039999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el que se le ha hecho a la gente,",
            "start": 9096.039999999999,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que no quiere a su patria, no quiere a su madre,",
            "start": 9101.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " ni un voto a quienes desprecian a los migrantes,",
            "start": 9108.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " no nos podemos quedar callados,",
            "start": 9121.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si Estados Unidos es una gran naci\u00f3n,",
            "start": 9126.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ha sido por los migrantes,",
            "start": 9131.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y \u00e9l est\u00e1 por el muro y por el mal trato a los migrantes,",
            "start": 9137.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aspira a ser candidato",
            "start": 9148.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a la presidencia por el Partido Republicano,",
            "start": 9153.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ojal\u00e1 en los ciudadanos de Estados Unidos,",
            "start": 9156.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " del Partido Republicano,",
            "start": 9160.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " conozcan lo que realmente est\u00e1 sucediendo,",
            "start": 9166.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque son los migrantes los que permiten",
            "start": 9174.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que se puedan hacer las obras",
            "start": 9181.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que hacen falta en Estados Unidos,",
            "start": 9184.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la infraestructura que les hace falta,",
            "start": 9188.419999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " es la fuerza de trabajo",
            "start": 9193.419999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que engrandece a Estados Unidos,",
            "start": 9196.419999999998,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y s\u00f3lo por prop\u00f3sitos politiqueros,",
            "start": 9202.419999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " electoreros,",
            "start": 9210.419999999998,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " por querer quedar bien,",
            "start": 9213.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " enga\u00f1ando de que los migrantes",
            "start": 9216.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " son los que causan",
            "start": 9220.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " la desdicha en Estados Unidos,",
            "start": 9225.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " todo lo cual es falso,",
            "start": 9232.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " se atreven a hacer esas reformas,",
            "start": 9235.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en v\u00edsperas de elecciones,",
            "start": 9239.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no se pueden aprovechar,",
            "start": 9243.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " los migrantes son los que permiten",
            "start": 9255.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el desarrollo de los pueblos en el mundo,",
            "start": 9258.88,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso en vez de maltratarlos,",
            "start": 9260.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de reprimirlos,",
            "start": 9267.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " expulsarlos, hay que protegerlos y hay que revisar la Biblia de c\u00f3mo se recomendaba",
            "start": 9270.88,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " darle buen trato al forastero.",
            "start": 9284.64,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Los migrantes tienen que ser respetados y se van a Estados Unidos a trabajar y a buscarse",
            "start": 9290.72,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " la vida honradamente, no son maleantes. No es cierto, es una gran falsedad que se ha",
            "start": 9300.64,
            "duration": 13.860000000000582
        },
        {
            "text": " difundido a trav\u00e9s de medios de manipulaci\u00f3n en Estados Unidos, de que los migrantes llevan",
            "start": 9314.5,
            "duration": 8.139999999999418
        },
        {
            "text": " la droga a Estados Unidos. Eso es completamente falso. Se aprovechan de la falta de informaci\u00f3n",
            "start": 9322.64,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " de algunos sectores del pueblo estadounidense y de la gran manipulaci\u00f3n que hay tambi\u00e9n",
            "start": 9338.56,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " y las cadenas de radio y las cadenas de televisi\u00f3n. Es incre\u00edble c\u00f3mo manipulan.",
            "start": 9366.92,
            "duration": 11.239999999999782
        },
        {
            "text": " Hasta el Reforma que es amarillista y que es de los promotores de Sochi act\u00faa con",
            "start": 9378.16,
            "duration": 23.479999999999563
        },
        {
            "text": " m\u00e1s profesionalismo que el New York Times.",
            "start": 9401.64,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "eso And exclusive And exclusive Buenos d\u00edas Bienvenidos, bienvenida. Nos da mucho gusto iniciar la semana. Vamos a informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios, como lo hacemos todos los lunes, y tambi\u00e9n se va a informar sobre el avance del Tren Maya en el tramo 1 de Palenque a Escarcega. Eso es b\u00e1sicamente lo que tenemos. De modo que le damos la palabra a Ricardo Sheaff. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas, muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes, mexicana de petr\u00f3leo, 63 d\u00f3lares con 96 centavos de d\u00f3lar el barril. El incentivo fiscal para la gasolina regular en esta semana es del 12.2 por ciento y no hay incentivo fiscal ni al Diesel ni a la Premium. Las tres gasolineras mascareras la semana pasada fue Chevron, Redco y Oxogas, que se nos vuelve a subir entre las tres m\u00e1s caras. Ojal\u00e1 se vuelvan a esforzar, porque influye mucho en el precio en el norte del pa\u00eds de manera particular. Y las tres aliadas de los consumidores la semana pasada fue Total, ExxonMobil y BP. Vamos a ver ahora por tipo de combustible qui\u00e9nes son los que tienen el margen m\u00e1s alto con los precios m\u00e1s altos. En consecuencia, en la gas para la gasolina regular en Solidaridad Quintana Roo tienen un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 92 centavos, porque tienen un margen de tres pesos con 44 centavos. Comp\u00e1renlo con el margen de 15 centavos de Franquicia Pemex en Veracruz, Veracruz con un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 91 centavos. En la gasolina Premium, Hidrocina, aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, en el \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, el precio m\u00e1s alto, 25 pesos con 79 centavos, porque tienen un margen de dos pesos 45 centavos por litro. Comparado con Repsol en Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas, con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 59 centavos y un margen de 10 y 7 centavos. Para el diesel Servifacil tiene el margen m\u00e1s alto, con el precio m\u00e1s alto en Centro Tabasco. Preso al p\u00fablico, 24 pesos con 54 centavos el litro, un margen de dos pesos 86 centavos. Mientras que Repsol tiene un margen de 15 centavos por litro en Veracruz, Veracruz, con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 15 centavos. La semana pasada recibimos 223 quejas o denuncias a trav\u00e9s de la app de Litro por Litro, que les recuerdo pueden descargar de manera gratuita en Android o en iOS, y 294 visitas o verificaciones para responder estas quejas y denuncias. Cinco gasolineras que se negaron a ser verificadas, ahora fueron muchas. Una en Huehuet\u00e1n, Chiapas, otra m\u00e1s en Mapastepec, Chiapas, al se\u00f1or Rigoberto Garc\u00eda P\u00e9rez, a ver si ya se deja verificar don Rigoberto, que no se pase de rosca. Y en Podiapan, Chiapas, tambi\u00e9n una que no se dej\u00f3 verificar. En Chalco, en el Estado de M\u00e9xico, Estefan\u00eda P\u00e9rez Ruiz, que no se dej\u00f3 verificar en su gasolinera, otra pasada de rosca. Y en Tamaulipas, Matamoros, la quinta gasolinera que no permiti\u00f3 la verificaci\u00f3n, que est\u00e1n obligados por los por los permissionarios, por la creen y por la misma normatividad. Y tambi\u00e9n estamos revisando el tema de los sanitarios para que se encuentren limpios, con buen mantenimiento y de preferencia que no los cobren. Vamos a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en el gas LP, donde el 28 de junio hacemos un corte y convertimos a pesos m\u00e1s o menos unos 50 por abajo del precio internacional. Y encontramos varios expendedores que son aliados de los consumidores y que dan por debajo del precio m\u00e1ximo, como es Sonigas en San Felipe, Guanajuato. Tiene un precio al p\u00fablico de 8 pesos con 70 centavos el litro, cuando el promedio de la regi\u00f3n, el precio m\u00e1ximo es de 9 pesos con 90 centavos. Y hay ejemplos tambi\u00e9n en Jalisco, en Michoac\u00e1n y en Coahuila de aliados de los consumidores. Y para cilindros de gas, distribuidora de gas del Ca\u00f1\u00f3n en Villa Guerrero, Jalisco, tiene un precio al p\u00fablico de 17 pesos con 24 centavos, cuando el precio m\u00e1ximo es de 19 pesos con dos centavos, casi dos pesos por debajo del precio m\u00e1ximo. Y tambi\u00e9n aparte de Jalisco, hay ejemplos en Zacatecas, en San Luis Potos\u00ed, en el Estado de M\u00e9xico, en Guerrero y en Guanajuato. Realizamos 892 visitas y verificaciones y solamente encontramos un caso con algunos cilindros, afortunadamente no muchos, que estaban en mal estado y todos respetando el precio m\u00e1ximo. Vamos a ver ahora los 24 productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas en cantidad para una familia una semana completa. Tenemos que el \u00cdndice Nacional de Preso al Consumidor en Bebidas y Alimentos tiene una estabilidad ya por varias semanas. Y tambi\u00e9n vemos una muy ligera alza en el precio promedio de los precios altos, se mantienen los precios bajos en general. Y vamos a ver en las regiones, en la zona centro del pa\u00eds, Walmart Express tiene el precio m\u00e1s alto en Magdalena Contreras, aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico. El paquete de 24 productos lo tiene en mil nueve pesos con 30 centavos, mientras que el precio m\u00e1s bajo en esta regi\u00f3n la semana pasada fue de Chedrawy, en Puebla, Puebla, un precio de 857 pesos con 70 centavos, muy buen precio para este paquete. La central de abastos tambi\u00e9n entre las cinco m\u00e1s baratas en Iztapalapa, 937 pesos con 50 centavos, bueno ustedes 80 pesos m\u00e1s barato Chedrawy en Puebla. Vamos ahora a la zona centro norte, donde Chedrawy en Morelia, Michoac\u00e1n tiene el precio m\u00e1s alto a mil 19 pesos con 86 centavos, mientras que Chedrawy tambi\u00e9n en esta zona tiene el m\u00e1s bajo en Aguascalientes, Aguascalientes, 850 pesos con 80 centavos. En la zona norte, Ley, el precio m\u00e1s alto en Hermosillo Sonora, mil 27 pesos con 25 centavos, los mismos 24 productos, bodega, horrer\u00e1, en Reynosa, Tamaulipas, los tienen 851 pesos. Y por \u00faltimo en la zona sur sureste, la central de abastos de M\u00e9rida no se deja y vuelve a ser la m\u00e1s carera, pero afortunadamente m\u00e1s bajo que la semana pasada, le bajaron 17 pesos, 990 pesos con 40 centavos y Chedrawy, la m\u00e1s econ\u00f3mica de la zona sur sureste en Orizaba, Veracruz, 837 pesos con 50 centavos. Y como instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente, vamos a estar cada tres meses reconociendo a los aliados de los consumidores, vamos a hacer la premiaci\u00f3n de los supermercados que dan m\u00e1s barato en el mayo y junio. Bodega, ahorrer\u00e1, baja a segundo lugar, su promedio de precio en el trimestre a nivel nacional fue de 899 pesos con 51 centavos y el primer lugar a quien se le entrega reconocimiento como el aliado del consumidor en el segundo trimestre del a\u00f1o es a la cadena de Chedrawy, que tuvo el promedio de 872 pesos con 91 centavos y el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a el director general Arturo Eduardo Antonio Vasconcelos y de Pablo por parte de Chedrawy. Le agradecemos que de manos del se\u00f1or presidente reciba el reconocimiento como aliados de los consumidores. Eso es en los productos de primera necesidad y vamos ahora a ver en el caso de las gasolineras, quienes fueron los tres pasados de rosca en el trimestre y fue Primero Chevron en Sinaloa, Culiac\u00e1n con el bajo octanaje, con la gasolina regular, la tuvo en promedio a 24 pesos con 24 centavos. Acron fue el mascarero para lo que es la premium de alto octanaje en Zapopan, Jalisco. Acron 25 pesos con 97 centavos, tambi\u00e9n son promedios del trimestre. Y el mascarero para el di\u00e9sel, la gas en Canc\u00fan, Quintana Roo, con un promedio en esta gasolinera de 24 pesos con 63 centavos y lo que realmente nos interesa a los consumidores, quienes son nuestros aliados, quienes nos apoyan con sus precios. Y tenemos que para la gasolina regular, el precio mas bajo promedio en el trimestre de abril, mayo, junio, fue de m\u00f3vil, de 20 pesos con 55 centavos y entregamos este reconocimiento a m\u00f3vil que por cierto ahorita est\u00e1 bajo de los 20 pesos en esta semana que cerr\u00f3 en promedio, particularmente en el centro del pa\u00eds y vamos a entregar a Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez Rojo, representante legal de m\u00f3vil, este reconocimiento como aliados de los consumidores en gasolina regular para este trimestre que cerr\u00f3. Vamos ahora con el de alto, el Tanaje, con la Premium y este primer lugar con el mejor precio lo tiene para el Por \u00faltimo, para el di\u00e9sel, el mejor precio en el trimestre lo tuvo Franquicia Pemex, una gasolinera en M\u00e9rida, y Yucat\u00e1n, con el promedio en el trimestre de 22 pesos con 76 centavos. Gracias por ser aliados de los consumidores. Viene el gerente de la zona M\u00e9rida, Alex Alberto Pech Rodr\u00edguez. Muchas gracias. Muchas gracias a todos por ser aliados de los consumidores. Y pues el pr\u00f3ximo trimestre, esperemos que est\u00e9 m\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda con esos precios bajos m\u00e1s aliados de los consumidores. Muchas gracias. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas y a todos. Informamos hoy nuevamente sobre los avances del Tren Maya en el tramo 1 que va de Palenque a Escarcega a lo largo de 226 kil\u00f3metros. Pasa por siete municipios de Chiapas, Tabasco y Campeche, donde habr\u00e1 cuatro estaciones, dos paraderos, un taller y cochera en Escarcega y una base de mantenimiento en Tenozique. El programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas se aplica en Palenque, Moral Reforma y El Tigre, en los que tambi\u00e9n se construyen centros de atenci\u00f3n a visitantes. Adem\u00e1s, en las cercan\u00edas de Palenque se edifica un hotel Tren Maya. En el tramo 1, el Tren Maya registra 150 kil\u00f3metros de v\u00eda terminada. El viaducto de Candelaria ya est\u00e1 concluido. La estaci\u00f3n Escarcega y el boulevard de Palenque tienen 80 por ciento de avance y el cadby de Palenque est\u00e1 al 87 por ciento. Nueve de 12 puentes ya est\u00e1n terminados. Solo falta concluir una de 387 obras de drenaje transversales y tambi\u00e9n est\u00e1n listos los 143 de 203 pasos peatonales, vehiculares y de fauna. La obra del Tren Maya en el tramo 1 ha generado 13 mil empleos. Conforme a sus instrucciones, se\u00f1or presidente, le informamos que hemos cumplido y que ya hay Tren Maya. El primer tren de cuatro vagones sali\u00f3 hace un momento de la planta de Alston en Ciudad Sag\u00fan y en el estado de Hidalgo y est\u00e1 en camino hacia el taller y cochera de Canc\u00fan. Llegar\u00e1 el 8 de julio para su ensamblaque, inicio de pruebas est\u00e1ticas y despu\u00e9s a mediados de agosto comenzar\u00e1 a recorrer sobre la v\u00eda entre Canc\u00fan y M\u00e9rida para sus pruebas din\u00e1micas. Este primer tren, al igual que suceder\u00e1 con los dem\u00e1s trenes, fue fabricado en M\u00e9xico con lo mejor de la tecnolog\u00eda, con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad y de seguridad. Es un tren c\u00f3modo, moderno, seguro y es resultado de una gran coordinaci\u00f3n de suma de esfuerzos. Hacemos un reconocimiento a Alston, a todas y todos sus trabajadores por el gran trabajo realizado para tener a tiempo este primer tren. Y estoy seguro que seguir\u00e1n cumpliendo con los otros 41 trenes que se fabricar\u00e1n. Un gran reconocimiento tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de FONATUR por toda su entrega a este proyecto y desde luego a la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y personal de las Secretar\u00edas del Gobierno Federal que han participado en este proyecto. Ya va en camino el primer tren y ya est\u00e1 en marcha la transformaci\u00f3n del sureste para impulsar el desarrollo con justicia. Vamos a cumplir tambi\u00e9n el compromiso de ignorar el Tren Maya en el mes de diciembre porque en la cuarta transformaci\u00f3n los compromisos se cumplen. Es cuanto, se\u00f1or presidente, tenemos un video donde est\u00e1 en marcha ya el primer tren. Buenos d\u00edas a todos y a todas. Vamos a hacer el punto situaci\u00f3n del Tramo 1. Ya terminamos, como se puede verificar, todas las obras de Terrapl\u00e9n. Tenemos el Terrapl\u00e9n construido y disponible para toda la longitud del tren de 226 kil\u00f3metros, generando hoy una seguridad de los trabajos industriales de montaje del tren. Tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima vamos a verificar que tenemos hechos ya 100% del tendido del subalastro. El subalastro es la base a donde vamos a poder poner el balastro a donde se va a seguir el tendido de v\u00eda. Siendo una obra secuencial, se genera tambi\u00e9n esta certeza y esta terminaci\u00f3n y esta conclusi\u00f3n y esta celebraci\u00f3n de la conclusi\u00f3n del subalastro. En la pr\u00f3xima l\u00e1mina verificamos el balastro. Siendo una secuencia, terminamos el Terrapl\u00e9n, terminamos el subalastro y tenemos que tener el acopio del balastro garantizando la secuencia de los trabajos. Ya tenemos 100% el acopio para la troncal de la obra, para los laderos de la obra y para los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os de mantenimiento, garantizando que el balastro no es un cuello de botella a la conclusi\u00f3n de los trabajos. Terminando el balastro, que ya tenemos tendido de balastro casi al 90% de toda la longitud, viene el tendido de v\u00eda. Y celebramos hoy, en el d\u00eda de Alstom y de Maite, con la salida del tren, celebramos que vamos a 32 kil\u00f3metros de la terminaci\u00f3n de la v\u00eda hasta Escarcega. Estamos hoy al crom 288, significa que la brevidad vamos a terminar la primera parte, que es la m\u00e1s importante, la fundamental, que es el tendido de v\u00eda de la troncal del Tremaya. En la pr\u00f3xima verificamos ya la terminaci\u00f3n del primer viaducto urbano, saco el cruce del tren en Candelaria, saco esta terminaci\u00f3n. Agradecer mucho a las comunidades que nos apoyaron siempre para las obras, que siempre son una afectaci\u00f3n al cruce de sus propias comunidades, pero generamos esta seguridad de este viaducto de Candelaria. Tenemos cuatro viaductos en el tramo 1, que suma m\u00e1s de 5.8 kil\u00f3metros de viaductos urbanos. En la pr\u00f3xima es, para m\u00ed, el evento m\u00e1s importante de toda la obra. Reconocemos y celebramos, no tengo una celebraci\u00f3n con foto, como los aliados del consumidor, pero para nosotros es tan importante como el precio, celebrar 15 millones de horas en la obra sin accidente. Somos una empresa que tiene 77 a\u00f1os y esta obra tiene todos los r\u00e9cords de obra, horas, trabajador, sin accidente. Significa que estamos cuidando de las personas que trabajan con nosotros, de nuestros compa\u00f1eros y compa\u00f1eros, y lo estamos celebrando de manera muy oportuna porque es un trabajo de todos, no s\u00f3lo de nosotros. Gracias por todo. Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, muy buenos d\u00edas a todos. Hoy m\u00e1s que nunca decimos con orgullo que este es un tren para M\u00e9xico hecho en M\u00e9xico, porque detr\u00e1s del tornillo m\u00e1s peque\u00f1o y hasta el sistema m\u00e1s sofisticado est\u00e1 la mano de obra mexicana, esta mano de obra. Podemos poner el video, por favor. Este es el primer tren en el mundo que tiene coraz\u00f3n, y este tren tiene coraz\u00f3n, tiene coraz\u00f3n de todos ustedes, el coraz\u00f3n de todos los que hemos trabajado m\u00e1s, menos, pero todos con una pasi\u00f3n que no se encuentra en otro d\u00eda. Porque cada uno de ellos tiene el coraz\u00f3n de todo M\u00e9xico, un coraz\u00f3n que har\u00e1 latir al resto de los corazones ahora que recorra el territorio maya. Y esto es lo que hacemos nosotros, construimos un tren en donde creamos un s\u00edmbolo, un emblema nacional del cual podemos sentirnos muy orgullosos. Muchas gracias, se\u00f1or, por dejarnos formar parte de nuestro proyecto m\u00e1s importante, el proyecto m\u00e1s importante de M\u00e9xico y el primer proyecto en toda la historia de este pa\u00eds con un 72% de contenido nacional, pero no solo eso, fabricado 100% en M\u00e9xico. Desde la parte primaria m\u00e1s peque\u00f1a hasta el sistema m\u00e1s sofisticado, el bogie, el sistema de tracci\u00f3n, los motores, los arneces, las puertas, el aluminio, las soldaduras, la pintura, todo se ha hecho en la planta de Ciudad Sag\u00fan. Y lo que hoy vimos en este video que bien nos ense\u00f1aba el director Javier May en las plataformas no es solamente un tren, esto que va ah\u00ed camino a Canc\u00fan en esas enormes plataformas es el talento de nuestros j\u00f3venes ingenieros y ingenieras mexicanas, salidos de universidades mexicanos, del Polit\u00e9cnico de la UNAM, del CONALEP, pero tambi\u00e9n la experiencia de nuestros adultos mayores y la confianza de quienes han apostado por el desarrollo y la modernidad. El tren Maya con el jaguar rodante que lleva la dignidad y el desarrollo a cientos de familias mexicanas. Este es el primer tren de 42 con 4 coches que va camino a la pen\u00ednsula. Reiteramos nuestro compromiso de entregar dos trenes m\u00e1s en agosto, 13 trenes para diciembre y el resto de los trenes para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda, la m\u00e1s alta calidad y con el coraz\u00f3n de M\u00e9xico rodando en este tren en el que vamos todos. Muchas gracias. Buenos d\u00edas, presidente, gobernadores, compa\u00f1eras y compa\u00f1eras de este gran equipo de trabajo, amigas, amigos de los medios de comunicaci\u00f3n. Como pueden ustedes observar, hay tren, el m\u00e1s moderno, y tambi\u00e9n hay memoria, hay identidad, hay orgullo, recuperaci\u00f3n de nuestra ancestralidad, muy particularmente del devenir y la fuerza de la naci\u00f3n maya y tambi\u00e9n el cuidado, no solo de la vida, como lo expres\u00f3 el compa\u00f1ero de Motengil, de la MAD, la vida de los trabajadores, sino tambi\u00e9n el cuidado del patrimonio cultural y natural de nuestro pa\u00eds. En el tramo 1 que va de Palenque, Escarcega, hace ya meses terminamos el visto bueno de obra para que avancen los trabajos que, como ustedes observan, est\u00e1n ya en una fase conclusiva. Y en ese camino pudimos recuperar una valiosa informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicos correspondientes a 2.698 estructuras arquitect\u00f3nicas y construcciones de car\u00e1cter inmueble de diferente tipo. Cimientos, albarradas, \u00e1reas habitacionales, caminos antiguos, OSAC-V y tambi\u00e9n otras estructuras, algunas de las cuales requirieron ajustes en el trazo de la v\u00eda del tren. 224 bienes muebles relativamente \u00edntegros, muchos de los cuales est\u00e1n siendo atendidos, sobre todo en la ciudad de Campeche y en la ciudad de M\u00e9rida, para su restauraci\u00f3n de manera que puedan estar apareciendo en las estaciones, en los museos, en los sitios arqueol\u00f3gicos en donde queremos que la gente observe estos incre\u00edbles hallazgos. 279.617 fragmentos de cer\u00e1mica. Es importante recuperar c\u00f3mo en este trazo ha aparecido una gran cantidad de material cer\u00e1mico que habla de una importante densidad de poblaci\u00f3n y adem\u00e1s de muchos intercambios. Hemos encontrado materiales de otras regiones del pa\u00eds y as\u00ed como van a llegar trenes de Ciudad Sag\u00fan a la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, por ejemplo, hemos encontrado materiales de Teotihuacan en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, lo que habla de esta intensa relaci\u00f3n que establecieron las antiguas civilizaciones y culturas que conformaron el \u00e1rea cultural mesoamericana. 177 entierros humanos, muchos de ellos con ofrenda, que tambi\u00e9n nos permiten acercarnos a las tradiciones rituales y a la veneraci\u00f3n que ten\u00edan los antiguos pobladores de este territorio por las personas que no mor\u00edan, segu\u00edan viviendo en otra dimensi\u00f3n de la existencia. Y 38 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos, entre ellos cuevas, cenotes, abrigos recosos y otros elementos del paisaje intervenidos por estos pueblos que habitaron el territorio. La que sigue. La primera de las zonas arqueol\u00f3gicas que ha sido beneficiada por el promesa es Palenque, que adem\u00e1s es el punto de arranque de toda la ruta del Tren Maya. Ah\u00ed hemos tenido trabajos importantes de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en \u00e1reas como el Templo de la Cruz Foliada, la C\u00e1mara Funeraria del Templo de las Inscripciones, la Casa A del Palacio, la Tumba de Pacal y el Grupo 4. Ya hemos dado cuenta de importantes hallazgos, muchos de ellos de car\u00e1cter funerario que hemos encontrado en estas \u00e1reas. El mejoramiento de la infraestructura va en un 70 por ciento y la que sigue llevamos avances ya por arriba del 90 por ciento en el Centro de Atenci\u00f3n a Visitantes que estar\u00e1 concluido este mes de julio. Estamos trabajando muy de cerca con los artesanos, con los comerciantes, con la gente que vive de la venta de sus productos en las inmediaciones de la zona arqueol\u00f3gica para que hagan uso de este gran Centro de Atenci\u00f3n a Visitantes y siga siendo una oportunidad para mejorar sus ingresos y los de sus familias. La que sigue. El Museo de Palenque va a ser completamente reestructurado, llevamos un 20 por ciento en las tareas de rehabilitaci\u00f3n, de replanteamiento del sedulario y del circuito museogr\u00e1fico en general. La que sigue. La que sigue. Vamos a atender, estamos atendiendo tambi\u00e9n la zona de Moral Reforma en el estado de Tabasco. Es una zona con enorme potencial de la que ya hemos dado cuenta aqu\u00ed a trav\u00e9s de videos. Aqu\u00ed hemos trabajado ya en varias \u00e1reas que representan la posibilidad de abrir a la visita al p\u00fablico m\u00e1s de dos nuevas hect\u00e1reas en donde hemos podido excavar y consolidar unidades habitacionales y algunas plataformas que anteriormente estaban enmontadas. Llevamos un 10 por ciento de avance en obras de mantenimiento menor y estamos iniciando el Centro de Atenci\u00f3n a Visitantes. La que sigue. Finalmente en el Tigre, en el estado de Campeche, llevamos ya m\u00e1s de la mitad de avance en las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n. Es una zona tambi\u00e9n muy interesante de la que hemos hablado tambi\u00e9n en videos, en estas conferencias matutinas y el Centro de Atenci\u00f3n a Visitantes est\u00e1 por iniciar. De manera que como ven ustedes, se trata de una obra integral, no solamente un sistema de comunicaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n la posibilidad de que los visitantes puedan apreciar la gloria y la grandeza de los antiguos pueblos y tambi\u00e9n puedan entrar en contacto con las comunidades del mundo maya mexicano que siguen luchando por hacerse o\u00edr y por una sociedad m\u00e1s justa y m\u00e1s incluyente. Gracias. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Pues estamos muy contentos, muy emocionados de ver que el Tren Maya est\u00e1 avanzando. Ya deseamos los Chiapanecos subirnos al Tren Maya y ahora que vemos ya que se est\u00e1n conduciendo los vagones del Tren Maya hacia el territorio del sur sureste del pa\u00eds, pues nos sentimos mucho m\u00e1s felices. El Tren Maya, pues aunque todav\u00eda se va a inaugurar en diciembre, pues ya trae muchos beneficios a Chiapas. Empleos, el apoyo al campo, a la salud, a la educaci\u00f3n. Muchas gracias, presidente, por todos esos incentivos a Chiapas. Pero esta parte, este tramo de Palenque-Chiapas a Escarcega, pues est\u00e1, trae beneficios integrales a todo el estado, no solamente a Palenque. Y de esa manera nosotros tambi\u00e9n nos hemos puesto a trabajar. Por ejemplo, en ese visionario programa de Sembrando Vida, Chiapas tambi\u00e9n puso su granito de arena en el que reactivamos nuestros viveros y colaboramos con el gobierno federal con aproximadamente 20 millones de \u00e1rboles maderables, frutales. Pero tambi\u00e9n, pues, hay una importante interconexi\u00f3n con los aeropuertos. En Chiapas, por ejemplo, ya en diciembre tenemos listo el hangar de carga. El aeropuerto \u00c1ngel Albino Corso de Tuxtla Guti\u00e9rrez se ampli\u00f3, se moderniz\u00f3. Tenemos ya un puente a\u00e9reo con Centroam\u00e9rica y con Sudam\u00e9rica a trav\u00e9s del vuelo que inauguramos de Guatemala a Tuxtla Guti\u00e9rrez. Pronto se van a inaugurar otras dos rutas a\u00e9reas, una a Mexicali de manera directa, otro a Le\u00f3n-Guanajuato. Y, pues, estamos trabajando de manera tambi\u00e9n muy solidarios con el gobierno federal. Pero el tren Maya tambi\u00e9n hace posible que, pues, nos deje un gran legado en el que estamos trabajando para recibir con un turismo de calidad, de aventura cultural, de esparcimiento. Y estoy seguro que pronto este legado cultural y esta gran obra de ingenier\u00eda que nos est\u00e1 dejando el presidente de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n va a ser posible que no solamente en el sur sureste, sino en todo M\u00e9xico se pueda sentir la presencia del esp\u00edritu del mundo maya. Muchas gracias por todas estas inversiones, se\u00f1or presidente. Y para terminar, vamos a ver un video de todas las bellezas naturales de Chiapas y de todo lo que se est\u00e1 haciendo para la llegada de este gran tren Maya. Los esperamos en Chiapas en estas pr\u00f3ximas vacaciones. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todos. Nos da mucho gusto estar en este espacio nuevamente. Hace unos d\u00edas recibimos la visita de la secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales, Mar\u00eda Luisa Alvores, para dar seguimiento a la creaci\u00f3n de una nueva \u00e1rea natural protegida, ubicada precisamente en el tramo 1 del tren Maya, entre los municipios de Tenozique y Balanc\u00e1n, donde se ubican dos de las estaciones. que la hace muy interesante, adem\u00e1s, por contar r\u00edo adentro, a 120 kil\u00f3metros de la costa, con un ecosistema de manglar \u00fanico pr\u00e1cticamente en Am\u00e9rica, en el mundo tambi\u00e9n. Estamos muy contentos porque el tren Maya tambi\u00e9n se vincula y trae el desarrollo de los pueblos, pero adem\u00e1s protege y ayuda al desarrollo y al cuidado de nuestros recursos naturales, y sobre todo en lugares donde hay poblaci\u00f3n ind\u00edgena. Tambi\u00e9n en esta zona se han encontrado vestigios arqueol\u00f3gicos ancestrales, sobre todo en la cultura maya, a orillas del maravilloso r\u00edo San Pedro, vestigios que datan de alrededor de 3 mil a\u00f1os. Quiz\u00e1 los m\u00e1s antiguos de M\u00e9xico de esta cultura. Esto es una muestra de que el equilibrio y la armon\u00eda con la naturaleza se puede lograr junto al desarrollo. Estamos muy contentos por la pr\u00f3xima inauguraci\u00f3n del Tren Maya, que traer\u00e1 beneficio para todos los habitantes de la regi\u00f3n sur sureste, para los habitantes de Tabasco. Tabasco est\u00e1 en la mejor disposici\u00f3n de contribuir con todos los proyectos y acciones que preservan el patrimonio natural. Como dec\u00eda el maestro Carlos Pellicer en uno de sus poemas, el verde es el color m\u00e1s hospitalario y entre m\u00e1s oscuro, m\u00e1s humano. Tabasco, se\u00f1or presidente, es cada vez m\u00e1s verde, m\u00e1s humano y m\u00e1s hospitalario, gracias a los beneficios de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Much\u00edsimas gracias, muy buenos d\u00edas. Bueno, pues terminamos las exposiciones. V\u00e1monos a unos tres, a la primera fila y luego a la segunda, ac\u00e1 de este lado. Y luego as\u00ed. Buenos d\u00edas, presidente. Hans Salazar, de Noticiero en Redes. Preguntarle, presidente, el tema en cuanto al tema de impunidad. Aqu\u00ed se han expuesto varios casos, entre ellos el de la hija del se\u00f1or Jes\u00fas Gonz\u00e1lez R\u00edos, fue la hija de Mauricio Guti\u00e9rrez L\u00f3pez, que es Estefan\u00eda, presuntamente es un feminicidio en el estado de Cr\u00e9taro, fue el a\u00f1o pasado. Aqu\u00ed se expuso el tema, sin embargo, no se le ha dado resultado, ya que incluso en la Fiscal\u00eda de Cr\u00e9taro aqu\u00ed se ofreci\u00f3 cuadyuvar al respecto, no quieren facilitarle la carpeta al padre de la v\u00edctima. Y aqu\u00ed est\u00e1 presuntamente se\u00f1alado tanto la expareja como el cu\u00f1ado, es un tema que es bastante delicado porque incluso ya que se han ido robando las cosas de la v\u00edctima, ya que est\u00e1n aseguradas ciertas propiedades. Entonces, bueno, pues aqu\u00ed preguntarle al respecto, \u00bfhay una manipulaci\u00f3n de lugar? Y, bueno, pues si se pudiera cuadyuvar en ello. Tambi\u00e9n el preguntarle en este mismo tema de impunidad, Jes\u00fas Gonz\u00e1lez R\u00edos fue asesinado, desollado. Preguntarle sobre este tema si se ha tratado en la mesa de seguridad. Esta persona era un l\u00edder del estado de Guerrero en Copala y \u00e9l sac\u00f3 un video previo a su asesinato, a su desaparici\u00f3n, donde se\u00f1ala a la presidenta municipal de este municipio, del municipio de Copala. Hay un video que incluso est\u00e1 en las redes sociales. Y tambi\u00e9n preguntarle si en la mesa de seguridad se ha tratado este tema, si la investigaci\u00f3n se est\u00e1 cuadyuvando con el estado de Guerrero, porque, bueno, pues se est\u00e1 se\u00f1alando tambi\u00e9n que hay el v\u00ednculo de que si la autoridad est\u00e1 como el video lo se\u00f1ala, presuntamente involucrado, bueno, pues hay un problema tambi\u00e9n de justicia al respecto. Principalmente estos son los primeros que le quiero exponer sobre el caso de impunidad, presidente. Bueno, en los dos casos se est\u00e1 atendiendo, hay investigaciones y yo voy a pedir un informe para que ya sea el d\u00eda de la informaci\u00f3n sobre cero impunidad o cuando venga el Gabinete de Seguridad se traten los dos temas que t\u00fa est\u00e1s planteando, de c\u00f3mo vamos. Y desde hoy empieza a revisarse qu\u00e9 avance se tiene en estos dos casos. Gracias, presidente. Tambi\u00e9n otro caso que le quiero exponer fue una visita que hicimos a Puerto Escondido, Oaxaca, donde incluso hicimos transmisiones sobre un reportaje en vivo, pues, sobre lo que ocurre. Esto tiene que ver aparentemente, presuntamente, con lo que se le ha denominado el C\u00e1rtel del Despojo. Ahora con estas nuevas posibilidades de la vialidad, de la movilidad para llegar a estos lugares paradis\u00edacos de Oaxaca, bueno, pues hay casos como el del se\u00f1or Gaudencio L\u00f3pez, que este es al que me estoy refiriendo sobre que estuve el fin de semana anterior, donde se le pretende despojar de su terreno. Su terreno mide aproximadamente dos mil 500 metros cuadrados, est\u00e1 a 800 metros de la playa en lo que le llaman Puerto Angelito. Entonces, esto curiosamente, quien empez\u00f3 a invadir su terreno fue el propio municipio del presidente, quien inici\u00f3 esto fue el presidente anterior, el presidente municipal anterior, no el actual. Sin embargo, del actual tambi\u00e9n lo pudimos entrevistar a Javier Cruz, que es el presidente municipal de esta zona, y nos coment\u00f3 que son cosas que viene arrastrando. \u00bfY c\u00f3mo es que se pudo llegar a esto? Bueno, pues es que seg\u00fan hay una donaci\u00f3n de este terreno, le dijeron al se\u00f1or que ya tiene casi 40 a\u00f1os habitando este lugar, incluso lo visitamos, repito, hicimos la transmisi\u00f3n en vivo, y le fueron a invadir con chatarra, no son patrullas que ya sirvan, sino son chatarra, lo que fueron patrullas ya son, pues es basura, y le fueron a quemar, el se\u00f1or se\u00f1ala, le fueron a quemar sus \u00e1rboles, sus plantas con el di\u00e9sel, es decir, esto fue totalmente con una alevos\u00eda y una agresi\u00f3n al propio terreno que ocupa con su familia, de hecho con sus nietos, con sus hijos. Y yo preguntaba al presidente municipal que me dio la entrevista y me dice que, bueno, que me iba a dar, le ped\u00ed que si hab\u00eda un documento de donaci\u00f3n del terreno, el se\u00f1or incluso me entreg\u00f3, me facilit\u00f3 copias de su propiedad y dice, bueno, pues que lo va a revisar, no mostr\u00f3 ning\u00fan documento, en la entrevista le pregunt\u00e9 que si ten\u00eda alg\u00fan documento, dijo que lo iba a mostrar, pero no hay ninguna certeza al respecto. A tal grado ha llegado esto que el se\u00f1or tambi\u00e9n relata, el invadido se\u00f1or Gaudencio L\u00f3pez, que cuando fueron nuevamente a tratar de desalojar, no lo han podido desalojar, sino invadir su predio, los mismos polic\u00edas, se\u00f1ala \u00e9l, rompieron vidrios de estas chatarras, porque repito, no son ya ni patrullas y a \u00e9l ya le est\u00e1n queriendo cobrar 15 mil, es decir, es un asedio contra \u00e9l, contra su propiedad, pero de esto seguramente me casos respecto a Puerto Escondido. Incluso Jorge Z\u00e1rate es exdirector de Catastro de Oaxaca, que fue este responsable con Murat y ya est\u00e1 en prisi\u00f3n precisamente por este tipo de situaciones de despojo. Obviamente hay una serie y una red para poder decir que es donaci\u00f3n o que salen otros papeles. Hay un desorden tremendo en este caso de Puerto Escondido y este es uno nada m\u00e1s de los casos que yo le vengo a presentar, presidente. No s\u00e9 usted en este caso si tenga m\u00e1s informaci\u00f3n respecto al c\u00e1rtel del despojo y si se puede hacer acompa\u00f1amiento porque este se\u00f1or, por m\u00e1s que a tiene incluso actas levantadas en la fiscal\u00eda de Oaxaca, pues por la pobreza, la gente que no tiene ni para pagar un abogado, pues se le ha negado mayor atenci\u00f3n. El presidente municipal dijo que lo iba a atender, que lo iba a apoyar, que incluso reconoc\u00eda que esas chatarras no deber\u00edan de estar ni cerca de la playa o en este terreno porque tambi\u00e9n es altamente contaminante. Sin embargo, bueno, pues si no se pone atenci\u00f3n, seguir\u00e1 este tipo de actuaciones. Y si me permite una \u00faltima pregunta, presidente. Tambi\u00e9n vamos a pedirle al gobernador, a Salom\u00f3n Jara, que nos ayude atendiendo este caso. En los destinos tur\u00edsticos, en las zonas de playa, como Puerto Escondido, incluso y tambi\u00e9n en el Caribe, en Tulum, se han permitido muchos abusos, invasiones, no s\u00f3lo de la gente que busca un lugar para vivir, sino de potentados que compran miles de hect\u00e1reas a ejidatarios en estos lugares tur\u00edsticos. Y estamos avanzando, poniendo orden y vamos a dejar antes de que termine nuestro gobierno desarrollo urbano, porque todas estas zonas tur\u00edsticas est\u00e1n creciendo mucho, es lo que pas\u00f3 en la Riviera Maya, no hubo un plan de desarrollo. lo hab\u00eda en Canc\u00fan, por ejemplo, no se pueden edificar edificios de m\u00e1s de determinados pisos y hab\u00eda un orden. Ahora se ha retomado eso, se exige a los que fraccionan que dejen las suficientes \u00e1reas verdes y lo mismo se est\u00e1 llevando a cabo en todos los municipios por donde pasa el Tren Maya, porque va a haber mucho crecimiento poblacional y turismo. Este es el caso de Puerto Escondido, es uno de los sitios m\u00e1s visitados en los \u00faltimos a\u00f1os y desde luego se dan estas cosas, pero vamos a seguir poniendo orden en el desarrollo urbano y haciendo justicia. Tan es importante para nosotros el que no haya invasiones, que decidimos que en toda esa zona, sobre todo en Huatulco, que se ten\u00edan bah\u00edas, propiedad de la naci\u00f3n, terrenos de fonatur, declarar todos esos terrenos \u00e1reas naturales protegidas, porque tambi\u00e9n eso hay que pensarlo. Est\u00e1n llegando los turistas por las playas, ahora van a llegar m\u00e1s para apreciar la grandeza cultural de M\u00e9xico, las zonas arqueol\u00f3gicas, pero tambi\u00e9n por la naturaleza. Entonces, tenemos que cuidar el territorio. Ya en el caso de fonatur, pues son como 16 mil hect\u00e1reas en distintos estados, en estos lugares tur\u00edsticos que se han declarado zonas naturales protegidas. Por ejemplo, la bah\u00eda de la entrega donde se detuvo a Vicente Guerrero, en Huatulco, ya se declar\u00f3 reserva natural protegida. Tambi\u00e9n para que la gente pueda ir a las playas, porque durante el periodo neoliberal se privatizaron una gran cantidad de playas y ahora queremos que todo mundo pueda disfrutar de las bellezas naturales de M\u00e9xico. Entonces, estamos en eso y s\u00ed vamos a seguir poniendo orden en todos lados y cuid\u00e1ndonos, cuid\u00e1ndonos y deteniendo a dirigentes, invasores que piden dinero a la gente para ocupar terrenos nacionales y tambi\u00e9n a los grandes invasores, a los que se han quedado con miles de hect\u00e1reas dejidos y de tierras comunales en zonas tur\u00edsticas. Entonces, no permitir las invasiones y vamos a ir regularizando tambi\u00e9n porque hay quienes ya llevan 30, 40 a\u00f1os viviendo en una zona o terreno nacional y pues es su patrimonio En estas zonas tur\u00edsticas se pens\u00f3 mucho en atraer turistas y hay hoteles de gran turismo, no hablemos de cinco estrellas sino m\u00e1s y sin embargo en donde viven los trabajadores de esos hoteles o donde vive la gente son colonias sin servicios, sin agua, sin drenaje, tambi\u00e9n sin regularizaci\u00f3n de la tenencia de la tierra. Entonces hay planes que estamos echando a andar con ese prop\u00f3sito y vamos avanzando bastante bien y vamos a seguir avanzando. Entonces, podr\u00eda dejarles los papeles para poder revisar este caso de Coadyubar porque es gente humilde, es gente que no tiene recursos ni para defenderse, lo que yo le dec\u00eda al presidente municipal, al porqu\u00e9 no le invaden a los que tienen dinero, pues es a la gente pobre, presidente. Por \u00faltimo, quisiera preguntarle, mire, en Puebla, de hecho en notas period\u00edsticas, alguien nos daba cuenta de que este fin de semana renuncia el secretario de Gobernaci\u00f3n, ese es el cargo en el estado de Puebla por cuestiones pol\u00edticas, que no es el caso el que yo me quiero enfocar, sino al subsecretario que apenas fue nombrado, que se llama Ardelio Vargas Fosado. Ardelio Vargas Fosado es cuestionado en su nuevo nombramiento por parte del gobernador de Puebla porque est\u00e1 relacionado, bueno, est\u00e1 se\u00f1alado como un represor y violador de derechos humanos. \u00c9l precisamente estuvo a cargo, estuvo comisionado de la Polic\u00eda Federal Preventiva en el caso de Atenco, en el caso tambi\u00e9n del ataque contra la APO en los tiempos de Ulises Ruiz. Hay varios, un antecedente verdaderamente negro y esto es p\u00fablico, incluso est\u00e1 se\u00f1alado con v\u00ednculos con Garc\u00eda Luna, precisamente con este personaje que hoy es se\u00f1alado de haber estado implicado con c\u00e1rteles del narcotr\u00e1fico all\u00e1 en Nueva York. Muchos grupos colectivos de derechos humanos y ciudadanos, ciudadanos tambi\u00e9n en general, est\u00e1n cuestionando este nombramiento all\u00e1 en Puebla. Yo s\u00e9 que cada estado tiene su autonom\u00eda, presidente, pero \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece este tipo de nombramientos? Y con la posibilidad de incluso, por eso se\u00f1alaba la renuncia reciente del secretario de Gobernaci\u00f3n de Puebla para que eventualmente \u00e9l acceda a ese cargo. Actualmente, repito, acaba de ser nombrado como subsecretario de Gobernaci\u00f3n una persona de este tipo con relaciones con Garc\u00eda Luna y agregar que tambi\u00e9n estuvo precisamente con el anterior, un anterior gobernador Moreno Valle, donde tambi\u00e9n estuvo implicado en represiones ah\u00ed en Puebla, usando contra la gente incluso balas de goma. No s\u00e9 si usted ten\u00eda esta informaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 comentario pudiera hacer al respecto, presidente, de este tipo de nombramientos? Bueno, ya ten\u00eda informaci\u00f3n sobre esto. Me dio a conocer este caso la secretaria de Seguridad, Rosa Isela Rodr\u00edguez, y de manera muy respetuosa y adem\u00e1s porque le tenemos mucha confianza, se le dio un informe completo al gobernador de Puebla, Sergio Salm\u00f3n, gobernador de Puebla, es un hombre de bien, es una gente buena, honesta, hemos trabajado muy bien con \u00e9l y respetuosos de su \u00e1mbito de competencia, porque esto corresponde a un gobierno estatal, s\u00ed le presentamos un informe sobre esta persona, que como t\u00fa lo est\u00e1s rese\u00f1ando, tiene esos antecedentes. No sabemos si es culpable o no, pero s\u00ed trabaj\u00f3 en la Polic\u00eda Federal, s\u00ed tuvo v\u00ednculos con Garc\u00eda Luna y nosotros no queremos nada que tenga que ver con esta gente, porque en ese entonces, para decirlo claro y r\u00e1pido, breve, padecimos de un narcoestado que nos hizo mucho da\u00f1o al pa\u00eds, entonces no queremos nada con eso. Vamos a esperar, no sabemos todav\u00eda, pero ya se inform\u00f3 y es muy respetuoso este planamiento, nada m\u00e1s tambi\u00e9n para que se pueda imaginar lo que significa gobernar este pa\u00eds, es velar, es estar muy pendientes de todo. Hay la gran ventaja, grand\u00edsima ventaja de que el gobernador de Puebla es una gente de primera, que tiene todo nuestro apoyo, que tiene todo nuestro respaldo, al que estimamos mucho. Entonces, tambi\u00e9n por esa confianza podemos informar, lo hacemos tambi\u00e9n con otros gobernadores, nosotros vemos que hay alguien que no tiene buena fama p\u00fablica, que se requiere ese ser y parecer. Y el otro dicho famoso, no lo voy a repetir, por cuestiones de g\u00e9nero. Gracias, presidente, le agradezco. Buenos d\u00edas, presidente, buenos d\u00edas a todas y a todos. Nancy Flores de la revista Contral\u00ednea. Presidente, contrario a la \u00e9tica period\u00edstica, a los principios geontol\u00f3gicos de esta profesi\u00f3n, la Organizaci\u00f3n Mexicanos contra la Corrupci\u00f3n e Impunidad tiene un c\u00f3digo de \u00e9tica que viola estos principios, m\u00e1ximos principios de \u00e9tica. Desde su fundaci\u00f3n en 2015, cuando el presidente fundador era el ahora l\u00edder moral del PRI, del PAN y del PRD, Claudio X. Gonz\u00e1lez Guajardo, estableci\u00f3 entre sus principios una total simulaci\u00f3n de \u00e9tica period\u00edstica que por supuesto no tiene. Esto lo digo porque en su art\u00edculo 5 determinaba que todo aquel integrante de mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad pod\u00eda obtener dinero, a t\u00edtulo personal dinero, recursos econ\u00f3micos y regalos de terceros por su labor dentro de esta asociaci\u00f3n civil. Eso presidente, en el periodismo, en el argot period\u00edstico se conoce como chayo, chayote, embute y tambi\u00e9n como sobornos. De hecho, todos los c\u00f3digos de \u00e9tica period\u00edstica, no s\u00f3lo en M\u00e9xico, sino a nivel mundial, proh\u00edben a los periodistas recibir desde cualquier tipo de regalo, por muy simb\u00f3lico que sea, hasta por supuesto grandes sumas de dinero. Sin embargo, Mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad desde 2015 estableci\u00f3 que s\u00ed, todos sus integrantes incluyendo sus directivos, primero encabezados por Claudio X, ahora por Mariam Paro Cazar y tambi\u00e9n incluidos sus reporteros, sus periodistas de investigaci\u00f3n entre comillas, pod\u00edan recibir estas prevendas. Aqu\u00ed el tema, presidente, es que Mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad es una organizaci\u00f3n que enarbola o que encabeza esta guerra sucia contra su gobierno. Se sabe que es el brazo jur\u00eddico y medi\u00e1tico de los grupos opositores encabezados por Claudio X, pero no s\u00f3lo por \u00e9l, hay empresarios e incluso el gobierno de Estados Unidos detr\u00e1s de esta organizaci\u00f3n. Y est\u00e1 por otra parte el hecho de que los medios de comunicaci\u00f3n corporativos reciben estas investigaciones, supuestas investigaciones period\u00edsticas maquinadas a trav\u00e9s del uso de mentiras y tambi\u00e9n sin confrontar, contrastar ni investigar absolutamente nada. Las reproducen en una clara simulaci\u00f3n. Despu\u00e9s de que Contralinia dio a conocer que en su c\u00f3digo de \u00e9tica, Mexicanos contra la corrupci\u00f3n permit\u00eda el chayo a sus reporteros, esta organizaci\u00f3n, esto lo dimos a conocer en mayo, esta organizaci\u00f3n el 1 de junio cambia su c\u00f3digo de \u00e9tica y ahora le proh\u00edbe a todos sus integrantes lo que en un principio y todo este tiempo ha permitido. Incluso ten\u00edan un cuaderno, una hoja, un registro donde les ped\u00edan a sus integrantes que recib\u00edan estos regalos o chayotes registrar todo aquello que no fuera de car\u00e1cter simb\u00f3lico. Porque es importante saber tambi\u00e9n este concepto del car\u00e1cter simb\u00f3lico, porque a diferencia de los reporteros incluidos, los que asisten asistimos a esta conferencia que no tienen salarios multimillonarios, que de hecho la mayor\u00eda ganar\u00e1 entre 10 mil pesos a los que mejor les va, quiz\u00e1 ganen 30 mil, 40 mil pesos al mes. Mexicanos contra la corrupci\u00f3n, la inmunidad llega a pagar hasta tres millones de pesos por cada investigaci\u00f3n period\u00edstica o historia cocinada, fabricada, maquinada con todas estas caracter\u00edsticas hasta tres millones por cada investigaci\u00f3n, contrario a lo que vive el gremio en general. Entonces, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda simb\u00f3lico para ellos? Porque no tienen por qu\u00e9 registrar lo que no es simb\u00f3lico en esa libreta. Todo esto queda adem\u00e1s en la secreci\u00eda de esta propia organizaci\u00f3n porque incluso establec\u00eda en su c\u00f3digo de \u00e9tica, que fue reci\u00e9n modificado en una clara simulaci\u00f3n, que esto ser\u00eda oculto, que ser\u00eda secreto incluso para ellos mismos. Entonces, presidente, preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de esta simulaci\u00f3n, no s\u00f3lo de mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad, sino tambi\u00e9n de los medios, que sin verificar, sin confrontar ni contrastar estas informaciones que maquina mexicanos contra la corrupci\u00f3n, simplemente las reproducen. Bueno, pues estamos asistiendo a un grupo de investigadores que se ha presentado en el fen\u00f3meno nuevo porque ya no son determinantes o no influyen en la vida pol\u00edtica, aunque parezca parad\u00f3jico, contradictorio, los partidos pol\u00edticos. Y es que no es as\u00ed que se ha presentado en el fen\u00f3meno nuevo, que ya no es as\u00ed que me refiero a los partidos pol\u00edticos de oposici\u00f3n, yo creo que ya dejaron de existir. Y hay un agrupamiento que los absorbi\u00f3, que yo he llamado el agrupamiento de los partidos pol\u00edticos, supremo poder conservador. Por eso voy a hablar de este tema y no me pueden los del INE, la Naci\u00f3n Nacional, porque no estoy hablando de partidos pol\u00edticos legal, leg\u00edtimamente constituidos, estoy hablando de un poder informal que es el que est\u00e1 actuando en la oposici\u00f3n a un gobierno legal y leg\u00edtimamente constituido. Ayer, Guantier lo dije, 15 a\u00f1os despu\u00e9s de la Naci\u00f3n Nacional, la Naci\u00f3n Nacional empez\u00f3 una ronda susp \uc54c\uc558\uc5b4 del rescate y ruinas, va a58 en M\u00e9xico y reconstructa que la Naci\u00f3n Nacional est\u00e1 en baskets de la suddenly a la pan cuenta de que ya fueron absorbidos, se los trag\u00f3 este agrupamiento, este supremo poder conservador, cuyo gerente es Claudio X. Gonz\u00e1lez, hijo, que no ha constituido ning\u00fan partido, que en realidad son los opositores a la transformaci\u00f3n. Lo dije en el Z\u00f3calo, a ver si no est\u00e1 esa parte del discurso, el mensaje, porque eso nos va a ayudar a entender lo que est\u00e1 sucediendo. Por eso est\u00e1n utilizando mucho dinero y subvencionan a medios de informaci\u00f3n, a periodistas, no a todos desde luego, siempre hay honrosas excepciones, pero s\u00ed a la mayor\u00eda, es el dinero, el autoritarismo y la manipulaci\u00f3n en los medios, lo que caracteriza a este grupo. Como no todos pudieron estar en el Z\u00f3calo el s\u00e1bado o escuchar lo que dije y como mi trabajo es estar haciendo conciencia, pues les ofrezco disculpas, porque les voy a quitar un poco de tiempo, pero esto nos ayuda a seguir haciendo conciencia y que la gente siga recibiendo informaci\u00f3n para que no se dejen manipular. \u00bfHoy no tambi\u00e9n? S\u00ed, hoy tambi\u00e9n. \u00bfNo est\u00e1? S\u00ed. No, es que ya eso ya es, ya se los dije que nada m\u00e1s \u00edbamos a esperar el momento, entonces ya hoy les voy a decir. Pero porque es parte de lo mismo, o sea, no es un candidato de un partido, en realidad es un representante de la oligarqu\u00eda de este grupo conservador, que son los que han estado uni\u00e9ndose durante d\u00e9cadas y que quieren continuar haci\u00e9ndolo, quieren regresar por sus fueros. \u00bfPor qu\u00e9 no? Primero escuchamos lo que dije y luego les doy a conocer qui\u00e9n es, desde luego es un el que decidi\u00f3 previo consenso de los oligarcas y tambi\u00e9n de acuerdo con intelectuales acomodaticios intelectuales del r\u00e9gimen y medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n. A ver si aparece esa parte. Amigas y amigos, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, como es natural, el proceso de transformaci\u00f3n del pa\u00eds ha creado una oposici\u00f3n conservadora, obsecada en regresar por sus fueros. Sus l\u00edderes, sus jefes no conciben ni aceptan que ahora se gobierna para todas y todos y no s\u00f3lo en beneficio de una minor\u00eda. Est\u00e1n hablando en su demagogia, en su ret\u00f3rica, en nombre de la democracia, pero act\u00faan en realidad como una oligarqu\u00eda. Defienden el antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios de manera descarada y hasta rid\u00edcula. Nos hacen recordar la \u00e9poca de Antonio L\u00f3pez \u00e9l lo apoyan los traficantes de influencia y pol\u00edticos corruptos del m\u00e1s alto nivel del antiguo r\u00e9gimen y a \u00e9l le obedecen los encargados de los partidos, muchos abogados marrulleros del Poder Judicial, intelectuales acomodaticios y periodistas alquilados o vendidos. Aunque a todos ellos los une el clasismo y el racismo como paradoja. Eso mismo nos omnubila, les impide aceptar y ver que poco a poco entre todos los que enarbolamos la bandera del humanismo mexicano, poco a poco fuimos promoviendo un cambio de mentalidad que se consolid\u00f3 con los hechos de un gobierno guiado por ideales y principios, honesto y promotor de la justicia social. En vez de entender esta nueva realidad, en vez de aceptar que el pueblo de M\u00e9xico se ha empoderado y no quiere seguir siendo vasallo de nadie, los reaccionarios de nuestro tiempo cada vez ense\u00f1an m\u00e1s el cobre, ofenden la inteligencia de la gente, insultan, act\u00faan con prepotencia y creen que con campa\u00f1as de mentiras y calumnias el gobierno. Tan sencillo que ser\u00eda el que ofreciera disculpas por todas sus fechor\u00edas y sinceramente se comprometieran a cambiar, a no discriminar a nadie, a no humillar, a no enga\u00f1ar ni a robar a los dem\u00e1s. No es sentencia, ni siquiera advertencia, ni mucho menos amenaza, pero les digo desde el Z\u00f3calo, la principal plaza p\u00fablica de M\u00e9xico, poco lograr\u00e1n si no abandonan su ego\u00edsmo y aprenden a respetar y a amar a sus semejantes. No llegar\u00e1n lejos si no comprenden e internalizan que el dinero y lo material es ef\u00edmero, que la felicidad verdadera est\u00e1 asociada a la bondad y a la fraternidad, mientras ellos no acepten y practiquen estos preceptos y nosotros los mantengamos y los reafirmemos, nada ni nadie podr\u00e1 vencernos. Antes pod\u00edan imponerse con trampas o con el uso de la fuerza y del dinero, pero eso ya no funciona, tampoco les sirve apostar a la propaganda tendenciosa y vulgar. Pueden los medios de manipulaci\u00f3n, que no de informaci\u00f3n, estar mintiendo minuto a minuto, pero sus efectos no hacen mella en quienes han decidido ser due\u00f1os de su propio destino y est\u00e1n muy conscientes y politizados. As\u00ed es ahora el pueblo de M\u00e9xico. Pero tambi\u00e9n nosotros no debemos apartarnos de nuestros ideales y principios y nunca olvidar dos frases pronunciadas por Benito Ju\u00e1rez y por Ricardo Flores Mag\u00f3n, que son la esencia misma de nuestro quehacer pol\u00edtico. Con el pueblo todo, sin el pueblo nada, y solo el pueblo puede salvar al pueblo. La primera de estas citas implica considerar que si se pretende cambiar una realidad autoritaria, injusta y de corrupci\u00f3n, no hay que ser ingenuos, no se va a contar nunca con el respaldo de las \u00e9lites y por eso es necesario por convicci\u00f3n y protecci\u00f3n pol\u00edtica apoyar a los de abajo, aliarse siempre y sostenerse, respaldarse con el pueblo. El no haberse hecho esta reflexi\u00f3n llev\u00f3 al fracaso a Francisco Madero, un hombre bueno, el ap\u00f3stol de la democracia, v\u00edctima de la traici\u00f3n de sus propios hermanos de clase y de una pandilla de rufianes. Por eso lo m\u00e1s humano y lo m\u00e1s eficaz es mirar siempre, atender siempre y caminar siempre acompa\u00f1ados de la gente, porque en ella est\u00e1 la bondad y la lealtad verdadera. Si nos preguntamos qui\u00e9n es nuestro mejor aliado, \u00bfqu\u00e9 contestamos? El pueblo. \u00bfPor qui\u00e9n estamos aqu\u00ed? Por el pueblo. \u00bfA qui\u00e9n hay que servirle primero? Con qui\u00e9n transformar, en qui\u00e9n confiar, qui\u00e9n nos protege? \u00bfQu\u00e9 somos? No se oye muchas veces. Pueblo, pueblo, pueblo, gracias pueblo. Que viva la cuarta transformaci\u00f3n. \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! Ahora s\u00ed, ah\u00ed est\u00e1. Y Presidente, pues este tema Presidente\u2026 Ya vamos a terminar. \u2026este tema Presidente es muy interesante porque adem\u00e1s la Organizaci\u00f3n Mexicanos contra la Corrupci\u00f3n e Impunidad revis\u00f3 en dos ocasiones este c\u00f3digo de \u00e9tica la primera vez en 2020, la segunda en febrero de 2023 y manten\u00edan este supuesto principio \u00e9tico que en realidad ya se deber\u00eda de nombrar c\u00f3digo de corrupci\u00f3n porque no puede nombrarse c\u00f3digo de \u00e9tica lo que no est\u00e1 basado en la \u00e9tica period\u00edstica y claramente ellos aceptaban la forma de corrupci\u00f3n m\u00e1s burda de la prensa que es el chayote, el embute o el soborno, que es recibir dinero por el trabajo que se permite, por el trabajo que se hace, perd\u00f3n, el trabajo supuestamente period\u00edstico y est\u00e1 prohibido porque esto se aleja de los cuatro principios rectores del periodismo que es buscar la verdad, tener independencia, hacerlo con honestidad y adem\u00e1s siempre con responsabilidad social. Esos principios quedan alejados cuando se permite este tipo de corrupci\u00f3n que es la m\u00e1s burda, por supuesto hay otras formas como es maquinar las informaciones, censurar otras informaciones, etc. De este mismo tema, presidente de Mexicanos contra la Corrupci\u00f3n, en 2021 la revista Contralinea fue llamada por el Instituto Nacional de Transparencia a que revelara sus fuentes respecto de informaciones que tambi\u00e9n se reprodujeron aqu\u00ed en la conferencia. Se trata de las facturas electr\u00f3nicas de mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad donde claramente se ve que uno de esos financiadores es la Embajada de Estados Unidos. A lo largo de los a\u00f1os Mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad ha asegurado que no recibe dinero de gobiernos ni partidos pol\u00edticos, pues ser\u00e1 quiz\u00e1 de gobiernos en M\u00e9xico, del gobierno federal o de los gobiernos estatales o municipales, pero s\u00ed recibe dinero del gobierno de Estados Unidos y las pruebas est\u00e1n ah\u00ed. En esa ocasi\u00f3n nos llam\u00f3 el INAI para revelar nuestras fuentes porque Mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad hab\u00eda iniciado un proceso jur\u00eddico ante esta instancia que adem\u00e1s ahora sigue defendiendo y estaban intentando censurar su conferencia matutina. Era un procedimiento por supuestos datos personales, las organizaciones civiles, como las empresas, como cualquier persona moral, no tienen datos personales y a\u00fan as\u00ed el INAI le dio entrada a este recurso de la propia organizaci\u00f3n. Y le estaban solicitando a esta instancia que por datos personales usted nunca volviera a mencionar que Mexicanos contra la corrupci\u00f3n e impunidad recibe dinero de Estados Unidos y mucho menos volviera a publicar en esta pantalla las facturas de lo que le paga la Embajada de Estados Unidos. Nada m\u00e1s como par\u00e9ntesis decir que entre 2021 y 2023 ha recibido 114 millones de pesos del gobierno estadounidense, esta organizaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n, para hacer la guerra sucia en contra de su gobierno tanto en materia jur\u00eddica como medi\u00e1tica. Presidente, preguntarle sobre esto porque Mexicanos contra la corrupci\u00f3n ha dicho y su narrativa es que est\u00e1 por la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas, el combate a la corrupci\u00f3n y todo esto y le pide censurar su conferencia matutina. Y tambi\u00e9n preguntarle por qu\u00e9 les lastima tanto que exista este espacio tan importante para el pueblo de M\u00e9xico pues que ellos mismos, pero ahora a trav\u00e9s del Consejo Nacional del Litigio Estrat\u00e9gico que tambi\u00e9n est\u00e1 encabezado por Claudia X. Gonz\u00e1lez Guajardo, han establecido esos dos procesos de amparo tanto de la ahora precandidata Sochild Galvez como de Denise Dresser, pero adem\u00e1s abiertamente en su p\u00e1gina de internet promueven que cualquier persona que quiera ejercer su derecho de r\u00e9plica contra la ma\u00f1anera lo haga y publican incluso el machote ya para que la gente como si fuera cualquier cosa empiece a interponer estos juicios de amparo. Entonces, preguntarle tambi\u00e9n por esto, por qu\u00e9 les lastima tanto a estos grupos de poder econ\u00f3mico, f\u00e1ctico que exista este espacio. Por la hipocres\u00eda, porque esa es la verdadera doctrina de la derecha, del conservadurismo, son muy hip\u00f3critas, se hacen pasar por dem\u00f3cratas y son oligarcas, eso es lo cierto, no son dem\u00f3cratas, son oligarcas, utilizan como fachada la democracia y de esa manera tambi\u00e9n legitiman el detentar el poder p\u00fablico. Pero ya se ha visto en M\u00e9xico por d\u00e9cadas que cuando ellos gobiernan, los hijos predilectos del r\u00e9gimen son las minor\u00edas. Y no s\u00f3lo es porque conviven con ellos, sino porque mandan abiertamente y se dedican a saquear, se roban lo que es del pueblo, le llaman eufem\u00edsticamente a las privatizaciones, que es convertir lo p\u00fablico en privado, desincorporaci\u00f3n de bienes p\u00fablicos. Pero todo el periodo neoliberal fue un periodo de saqueo y Salinas cre\u00f3 una nueva oligarqu\u00eda, lo que llamaron el grupo compacto, a los que benefici\u00f3 con las privatizaciones, y ese grupo sigui\u00f3 dominando, ya no estaba Salinas, pero se sigui\u00f3 aplicando esa pol\u00edtica, el salinismo como pol\u00edtica. Sedillo hizo lo mismo, a\u00fan con las diferencias con Salinas, sus pleitos, Sedillo fue el que privatiz\u00f3 los ferrocarriles nacionales, Sedillo fue el que convirti\u00f3 las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica, el FOAPROA, una deuda de tres billones de pesos, que se va a seguir pagando 30, 50 a\u00f1os hacia adelante, con todo lo que ya se pag\u00f3, dos billones, pero todav\u00eda falta un bill\u00f3n. Y luego FOX enga\u00f1a de que iba a haber un cambio, que iban a ser distintos, y desde que entr\u00f3 el nuevo gobierno ya estaban pensando en aumentar el IVA, le entreg\u00f3 la Secretar\u00eda de Hacienda al que hab\u00eda estado de subsecretario de Salinas, Agil D\u00edaz, ese se\u00f1or, despu\u00e9s de Salinas se fue a trabajar a una empresa de Roberto Hern\u00e1ndez, que hab\u00eda sido beneficiado con Banamex en las privatizaciones, y \u00e9l se lo recomienda a FOX, y contin\u00faa la misma pol\u00edtica de saqueo y desde luego el pueblo no existe, s\u00f3lo cuando necesitaban los votos que repart\u00edan despensas, materiales de construcci\u00f3n, dinero en efectivo, para seguir en el poder y seguir robando. Eso se prolong\u00f3 hasta hace cinco a\u00f1os, que el pueblo dijo basta y se inici\u00f3 un proceso nuevo. Desde luego este grupo no se deshizo, ah\u00ed est\u00e1 y se est\u00e1n reagrupando, nada m\u00e1s que ya en condiciones muy desfavorables para ellos, por eso hablo de que hacen hasta el rid\u00edculo, ensen\u00edan el cobre, imag\u00ednense, ya no hay un l\u00edder pol\u00edtico. Antes, cuando imperaba el dedazo, pues era el presidente en turno, el que impon\u00eda a su sucesor, pero estamos hablando del presidente de una instituci\u00f3n, ahora ni siquiera es un dirigente pol\u00edtico o un dirigente de un partido, es un gerente Claudia X. Gonz\u00e1lez, hijo, el que decide. S\u00ed, tengo toda la informaci\u00f3n de que \u00e9l llev\u00f3 a cabo las consultas para que los represente a este grupo, Xochitl D\u00e1lvaez. \u00bfY por qu\u00e9? S\u00ed, hace como 15 d\u00edas, de 15 d\u00edas a un mes me enter\u00e9, mis gargantas profundas. Y fue un proceso de consulta arriba con los que no dan la cara, pero s\u00ed act\u00faan y son los que aportan dinero para las campa\u00f1as, para la guerra sucia. Consulta tambi\u00e9n con los medios, con los due\u00f1os de los medios, consulta con los intelectuales, desde luego Aguilar Cam\u00edn, Krause, Casta\u00f1eda. Por eso algunos que ya se dieron cuenta est\u00e1n declinando, porque no quieren ser comparsa. \u00bfY por qu\u00e9 deciden a favor de la se\u00f1ora Xochitl? Porque ellos suponen que si naci\u00f3 en un pueblo, va a tener el apoyo del pueblo y adem\u00e1s es en realidad parte de ellos, no del pueblo, sino ella forma parte de los conservadores. Desde luego no es de los de arriba, pero s\u00ed forma parte del mismo agrupamiento, porque tambi\u00e9n en el bloque conservador hay nivelitos, est\u00e1n los que mandan. Por eso hablo, los que est\u00e1n estudiando ciencia pol\u00edtica podr\u00edan hacer un trabajo de investigaci\u00f3n, hay materia, hay tema, porque es algo relativamente nuevo, es algo in\u00e9dito, porque es una gerencia. Hacia arriba est\u00e1n los que verdaderamente mandan, entonces se hacen representar en este caso por Claudio X. Gonz\u00e1lez, hijo. Y hacia abajo est\u00e1n los que le obedecen a Claudio. Lo lamentable es que ah\u00ed est\u00e1n los partidos formales de oposici\u00f3n, debajo de\u2026 por eso est\u00e1n desintegr\u00e1ndose. Y ah\u00ed est\u00e1n los intelectuales del r\u00e9gimen, y ah\u00ed est\u00e1n los medios de manipulaci\u00f3n. Entonces, es algo muy peculiar esa estructura. Acu\u00e9rdense que cuando el porfiriato, pero no es exactamente lo mismo, exist\u00edan los cient\u00edficos y tambi\u00e9n hab\u00eda una estructura de dominaci\u00f3n de ese tipo y nunca dejaron de participar durante el porfiriato los intelectuales del r\u00e9gimen. Hab\u00eda escritores y poetas y la prensa, hab\u00eda peri\u00f3dicos subvencionados, un peri\u00f3dico muy influyente que sostuvo la dictadura porfirista fue El Imparcial, un fen\u00f3meno en aquellos tiempos, porque lleg\u00f3 a tirar 120, 130 mil ejemplares diarios El Imparcial. Actualmente no hay ning\u00fan peri\u00f3dico que tenga ese tiraje y era subvencionado por Hacienda, por Limantur, recib\u00eda dinero. Hay un c\u00e9lebre debate sobre eso cuando Luis Cabrera lo denuncia y da a conocer lo que recib\u00eda el peri\u00f3dico de parte del gobierno. Entonces, ahora estamos en algo parecido y quieren enga\u00f1ar, por eso es importante informar, porque s\u00ed enga\u00f1an con la guerra sucia, con campa\u00f1as de mentira, inflan. \u00bfSe acuerdan que hace poco inflaron como un globo a un candidato?, porque con la publicidad al mercado, como si fuese un producto chatarra a cualquier persona. \u00bfEsto es lo que est\u00e1 haciendo? Est\u00e1n inflando a la se\u00f1ora Z\u00f3chitl y es el querer enga\u00f1ar. \u00bfSe acuerdan c\u00f3mo cuando iniciamos se convirtieron en feministas, luego pseudoambientalistas? Ahora ya. Nos resulta que est\u00e1n a favor de los pobres y est\u00e1n muy pobres todos. Les voy a mostrar una caricatura de Hern\u00e1ndez de ayer para que vea la pobreza de estos integrantes, no todos, pero s\u00ed unos cuantos del bloque conservador. \u00bfNo tienes la caricatura? Ponla. Se los voy a ir mencionando. Y como todos ellos, en uso de sus derechos, me cuestionan, pues yo tambi\u00e9n en uso de mi derecho, replico. Este es Claudio, hijo. \u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Luis Bu\u00f1uel? El Jaibo. S\u00ed, s\u00ed. \u00bfNo? Es Los Olvidados de Luis Bu\u00f1uel. Roberto Cobo. Ya saben qui\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed, \u00bfno?, el padrino, el jefe de jefes, Z\u00f3chitl, y aqu\u00ed son los de los tres partidos. No iba a tener ni para frijoles, dec\u00eda, si le quit\u00e1bamos la pensi\u00f3n a Fox, el del cambio. Diego, que se se va a enojar mucho conmigo, me dice Tartufo, Diego, porque una vez en un debate le dije farsante. Es uno de los abogados m\u00e1s ricos del mundo y la mayor parte de su dinero lo hizo con el tr\u00e1fico de influencias. Es amigu\u00edsimo. \u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Luis Bu\u00f1uel? El Jaibo. \u00bfC\u00f3mo se llama el personaje de Luis Bu\u00f1uel? \u00bfD\u00f3nde se hab\u00eda hecho fraude para imponer a Salinas? Ese es Anaya. As\u00ed est\u00e1. \u00bfParta de canelo? No lo vi, \u00bfverdad? No, no la pusieron. \u00bfPara qu\u00e9 le va a dar? Pues ah\u00ed la van a ir ampliando. Pero eso da la idea de c\u00f3mo est\u00e1. \u00bfPor qu\u00e9 Xochitl, de nuevo repito?, bueno, es que trabaj\u00f3 con Fox, fue directora del Instituto Indigenista, y al mismo tiempo, porque tiene convicciones muy definidas en favor del pueblo pobre, la \u00fanica elecci\u00f3n que ha ganado, no s\u00e9 si otra, fue la de jefa delegacional en Miguel Hidalgo, donde viven los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico, porque ah\u00ed est\u00e1n las lomas y son los que ahora la est\u00e1n apoyando. Ya cumpl\u00ed, \u00bfeh?, no vayan a decir que no. \u00bfPero qu\u00e9 es lo de la que no se despedi\u00f3 mucho d\u00eda atr\u00e1s y hoy tiene el peor? Pues es parte de lo mismo, es que todo esto est\u00e1 deshaciendo a los partidos. Ya hay un poder de facto que borr\u00f3 por completo a los partidos, por eso no pueden los deline decir que estoy cuestionando a los partidos. No, estoy dando a conocer un fen\u00f3meno antidemocr\u00e1tico y totalmente contrario a la Constituci\u00f3n, porque no es posible que se simule de que hay un partido, de que se est\u00e1 luchando por la democracia, cuando en realidad lo que existe es un grupo de inter\u00e9s creado, un grupo de poder econ\u00f3mico, de poder pol\u00edtico, un grupo de presi\u00f3n, un mazacote que no se hab\u00eda visto en la historia del pa\u00eds, que es el que pretende frenar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico. Eso es lo que est\u00e1 sucediendo. Por eso los que ya se dieron cuenta, ya de los que estaban apuntados para participar, ya han salido varios, varios, sali\u00f3 Lili Telles, el de la Coparmex, Alejandro Murat, Mauricio Villa, no la se\u00f1ora Ruiz Mac\u00eda todav\u00eda. Ya, ya tambi\u00e9n, es que ya se dieron cuenta. Lo que va a ser interesante es ver qu\u00e9 actitud va a asumir Crill. Presidente, no se va a mover las intenciones. \u00bfMande? Su anuncio de decir que es Ochi la candidata no mover\u00e1 las preferencias a favor de alguna corcholata? Que se impie... No, no, no, oye, este es un destape que hicieron desde hace pues 20 d\u00edas y el otro proceso va a decidirse creo que hasta septiembre. Yo quiero agradecer mucho el comportamiento de quienes aspiran a sustituirme en el liderazgo de la transformaci\u00f3n. Estuvieron antes en el Z\u00f3calo y un comportamiento ejemplar, no hubo politiquer\u00eda porque pues estamos unidos, porque queremos que contin\u00fae la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y la gente adem\u00e1s eso es lo que quiere, que no haya rupturas, que no haya fracturas. Esto que est\u00e1n haciendo nuestros opositores de la oligarqu\u00eda les afecta mucho porque est\u00e1n pues deshaciendo a los partidos y bueno, el PRI se fund\u00f3 en 1929 y el PAN en 1939, entonces la historia reciente y desaparecen y ahora el l\u00edder es un gerente y una cosa es el sector privado y otra cosa es lo p\u00fablico. Y por eso hay que dividir o mejor dicho hay que separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico, no mezclarlo, no se pueden alimentar, nutrir mutuamente el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico, no. El gobierno tiene que representar a todos, no puede estar al servicio de una minor\u00eda, ese es el error que est\u00e1n cometiendo, su inexperiencia, porque qu\u00e9 experiencia pol\u00edtica puede tener Claudio X, hijo, es hasta ofensivo, porque la pol\u00edtica es un oficio, es como el oficio de ustedes, a ver que cualquiera haga una nota. No es f\u00e1cil, no vamos a saber ni hacer el primer p\u00e1rrafo, o sea, la pol\u00edtica igual es un oficio como el del carpintero, como el del alba\u00f1il, a ver, vamos a hacer una puerta, una mesa, vamos a hacer una barra, menos cae, no la terminamos. Pues la pol\u00edtica tambi\u00e9n es un oficio, \u00bfqu\u00e9 va a saber Claudio de eso? Imag\u00ednense poner en manos de un gerente que adem\u00e1s con todo respeto a los gerentes, porque si fuese un gerente bueno no hubiese perdido tanto, ya lleva no s\u00e9 cu\u00e1ntas elecciones perdidas. Si trabajara de verdad en una empresa ya lo hubiesen corrido por los resultados, no lo contratan, ni en Chedra\u00fai, ni en Soriana, ni en Walmart que hay. Muchas gracias de veras a estas corporaciones econ\u00f3micas comerciales, nos han ayudado much\u00edsimo. Es importante que la gente sepa que hicimos un acuerdo con estas tiendas cuando estaba la inflaci\u00f3n y definimos que se iba a ofrecer una canasta b\u00e1sica de 24 productos en mil 39 pesos, mil 39 pesos m\u00e1ximo, definimos eso. Y quien gana hoy en primer lugar, pero as\u00ed est\u00e1n casi todas las tiendas que participaron en este acuerdo, \u00bfno pones cu\u00e1nto fue la canasta? De mil 39, empezamos hace cuatro meses, seis. \u00bfA la premiaci\u00f3n o a medir? No, a medir. \u00bfA medir hace ya casi dos a\u00f1os? No, los mil 39. Desde abril del a\u00f1o pasado, fue en mayo que anunciamos el a\u00f1o pasado. O sea, llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o. Bueno, cuando empezamos, el objetivo era mil 39 los 24 productos. Estaba arriba de mil 150. S\u00ed, pero mire c\u00f3mo estamos ahora, pero \u00bfqui\u00e9n gana con el promedio? De los tres. Los tres. A\u00fan as\u00ed los m\u00e1s altos ya est\u00e1n abajo. \u00bfLos m\u00e1s altos tambi\u00e9n est\u00e1n abajo? S\u00ed. De mil 39, esto nos ha ayudado mucho, nos ayuda, son 24 alimentos b\u00e1sicos, m\u00e1s otras acciones que ha llevado a cabo el gobierno y tambi\u00e9n la pol\u00edtica certera del Banco de M\u00e9xico, que actu\u00f3 con autonom\u00eda y que ha aumentado las tasas y eso ha ayudado mucho a bajar la inflaci\u00f3n. Ya v\u00e1monos ya, ya fue mucho hoy. Vamos a poner una m\u00fasica. \u00bfCu\u00e1l vas a poner?, \u00bfcu\u00e1l ponemos? \u00bfSabes? Pon la de los tigres. Me falta una pregunta, presidente. Pero ya queda pendiente, ya queda pendiente. Ahorita te la vamos a contestar con esta canci\u00f3n. Lo de Chiapas fue muy bueno, agradecemos mucho al gobernador Rutilio Escand\u00f3n Cadenas Y a todo el pueblo de Chiapas fue muy solidaria la gente y nos dio much\u00edsimo gusto que devolvieran con vida a estos servidores p\u00fablicos, 16 servidores p\u00fablicos. Estaba yo en Atenco, en el Estado de M\u00e9xico, que fuimos a devolverle las tierras a los de Atenco y a devolverles el lago de Texcoco. Est\u00e1bamos el viernes cuando Rosa Isela me inform\u00f3 que el gobernador le hab\u00eda hablado y me puse muy contento porque lo m\u00e1s sagrado es la vida y nos dio mucho gusto. Vamos ya, vamos. A ver, no vamos, no, si no, ma\u00f1ana de qu\u00e9 vamos a hablar. Pero ma\u00f1ana hablamos, o sea, lo importante es que ya. Vamos a, es que si no, tu peri\u00f3dico, esa va a ser la nota ma\u00f1ana, son muy sensacionalistas, amarillistas, no lo de reforma es algo lamentable, es el alarma. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 vamos a dar informaci\u00f3n al alarma? El gobernador lo ha dado. Ah, ahora t\u00fa la puedes atender all\u00e1. Te va a dar una explicaci\u00f3n, a ti, no al alarma que es el reforma, o sea, para que sea ocho ma\u00f1ana. O sea, adelante, v\u00e1monos mejor con esto. Esto es para los j\u00f3venes. la nieve que maquilla mis monta\u00f1as, tengo el sol que me seca y la lluvia que me ba\u00f1a un desierto embriagado con peyote, un trago de pulque para cantar con los coyotes, todo lo que necesito tengo a mis pulmones, respirando azul clarito, trabajo bruto, pero con orgullo, aqu\u00ed se comparte, lo m\u00edo es tuyo, este pueblo no se ahoga con marullo, y si se derrumba, yo lo reconstruyo, tampoco me extra\u00f1eo, cuando te miro para que te recuerde de mi apellido, la operaci\u00f3n Condor invadiendo mi nido, oye, perdono pero nunca olvido, dile. Porque Am\u00e9rica es todo el continente, el que nace aqu\u00ed es americano, con el coraz\u00f3n diferente de todo el mundo, m\u00e1s como hijo de Dios. Somos Argentina, Colombia, Ecuador y Paraguay, Brasil, Chile, Costa Rica, Salvador y el Uruguay, Venezuela y Guatemala, M\u00e9xico, Cuba y Armas, todos son americanas sin importar el valor. Y Am\u00e9rica, yo soy, y Am\u00e9rica, yo soy, y Am\u00e9rica, yo soy, y Am\u00e9rica, yo soy, y Am\u00e9rica, \u00a1Vamos a la IBA! Ahora cantamos todos juntos, \u00bfse dice? 1, 2, 3, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, M\u00e9xico, \u00a1Dice! Todo lo comparto con mis hermanos, soy la pesadilla del sue\u00f1o americano, soy Am\u00e9rica, soy lo que dejaron, todas las horas de lo que se robaron, una f\u00e1brica de humo, oye, mano de obra campesina, para tu consumo, todo lo comparto con mis hermanos, soy la pesadilla del sue\u00f1o americano, \u00a1dile! \u00a1Dice! y Am\u00e9rica, yo soy, y Am\u00e9rica, yo soy, y Am\u00e9rica, yo soy. Una \u00faltima palabra, estamos en contra de la reforma migratoria de Santi, el gobernador de Florida, que est\u00e1 en contra de los migrantes, ni un voto a Santi, el que se le ha hecho a la gente, que no quiere a su patria, no quiere a su madre, ni un voto a quienes desprecian a los migrantes, no nos podemos quedar callados, si Estados Unidos es una gran naci\u00f3n, ha sido por los migrantes, y \u00e9l est\u00e1 por el muro y por el mal trato a los migrantes, aspira a ser candidato a la presidencia por el Partido Republicano, ojal\u00e1 en los ciudadanos de Estados Unidos, del Partido Republicano, conozcan lo que realmente est\u00e1 sucediendo, porque son los migrantes los que permiten que se puedan hacer las obras que hacen falta en Estados Unidos, la infraestructura que les hace falta, es la fuerza de trabajo que engrandece a Estados Unidos, y s\u00f3lo por prop\u00f3sitos politiqueros, electoreros, por querer quedar bien, enga\u00f1ando de que los migrantes son los que causan la desdicha en Estados Unidos, todo lo cual es falso, se atreven a hacer esas reformas, en v\u00edsperas de elecciones, que no se pueden aprovechar, los migrantes son los que permiten el desarrollo de los pueblos en el mundo, por eso en vez de maltratarlos, de reprimirlos, expulsarlos, hay que protegerlos y hay que revisar la Biblia de c\u00f3mo se recomendaba darle buen trato al forastero. Los migrantes tienen que ser respetados y se van a Estados Unidos a trabajar y a buscarse la vida honradamente, no son maleantes. No es cierto, es una gran falsedad que se ha difundido a trav\u00e9s de medios de manipulaci\u00f3n en Estados Unidos, de que los migrantes llevan la droga a Estados Unidos. Eso es completamente falso. Se aprovechan de la falta de informaci\u00f3n de algunos sectores del pueblo estadounidense y de la gran manipulaci\u00f3n que hay tambi\u00e9n y las cadenas de radio y las cadenas de televisi\u00f3n. Es incre\u00edble c\u00f3mo manipulan. Hasta el Reforma que es amarillista y que es de los promotores de Sochi act\u00faa con m\u00e1s profesionalismo que el New York Times.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 22:57:14.253459"
}