{
    "video_id": "S71Y0csZZOk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/S71Y0csZZOk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_mtMZ2mZQ7sf230bpxK4NwEpVcg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=S71Y0csZZOk",
    "video_title": "Nuevo llamado para evitar uso de \u2018bots\u2019 en redes sociales. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 4956,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 45.2,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 56.89,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 64.98,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 73.81,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 81.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pues no hay este pr\u00f3logo no hay",
            "start": 106.18,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n v\u00e1monos directos",
            "start": 110.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 por aqu\u00ed",
            "start": 114.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nos vamos",
            "start": 121.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "con prisa por la gira vamos hoy a",
            "start": 124.37,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cadereyta y a monclova y hacemos una",
            "start": 129.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gira por coahuila todo el fin de semana",
            "start": 132.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente nancy rodr\u00edguez",
            "start": 135.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de oro s\u00f3lido hace unos d\u00edas usted nos",
            "start": 138.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que nos iba a dar a conocer a",
            "start": 142.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos estos nombres de de",
            "start": 145.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "franquiciatarios o concesionarios de las",
            "start": 147.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gasolineras e incluso a estos que tienen",
            "start": 151.01,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hasta 500 concesiones cuando va a ser",
            "start": 154.67,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esto y tambi\u00e9n quer\u00eda preguntarle qu\u00e9",
            "start": 158.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tipo de modelo de negocio tienen si es",
            "start": 161.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "franquicia o concesi\u00f3n porque se manej\u00f3",
            "start": 164.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mucho tiempo franquicias pemex entonces",
            "start": 167.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "debe de tener un un plan regulador en",
            "start": 170.51,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cuanto a su forma de operar y sanciones",
            "start": 174.14,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "si no se cumplen y tambi\u00e9n quienes",
            "start": 178.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueden ser concesionarios ahora con el",
            "start": 182.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cambio de gobierno podr\u00edan ser",
            "start": 184.88,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "concesionarios por ejemplo un grupo de",
            "start": 186.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campesinos un grupo de ind\u00edgenas",
            "start": 188.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se va a manejar esto y qui\u00e9nes",
            "start": 190.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "son los que dan este ahora s\u00ed que",
            "start": 192.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sujetos de tener estas concesiones",
            "start": 195.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "incluso porque no un grupo de",
            "start": 197.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "periodistas que quisieran tener alguna",
            "start": 199.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n esa ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 201.41,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente este con las reformas",
            "start": 203.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 la entrega de concesiones",
            "start": 209.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y hay empresas particulares que tienen",
            "start": 215.02,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "y estaciones que tienen gasolineras",
            "start": 220.59,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 225.72,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "consorcios",
            "start": 227.65,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen 200 300 500 de las 12",
            "start": 229.93,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "mil 500 gasolineras que hay en el pa\u00eds",
            "start": 235.87,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 240.18,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de dar a conocer",
            "start": 243.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 247.51,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "combustibles si les parece les",
            "start": 250.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "informamos sobre qui\u00e9nes son los",
            "start": 254.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "concesionarios",
            "start": 257.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1",
            "start": 260.69,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "controlado por los organismos",
            "start": 263.199,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "reguladores son los que otorgan los",
            "start": 266.979,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "permisos las concesiones pero lo mejor",
            "start": 271.49,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que el lunes les explicara sobre",
            "start": 274.46,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se entregan estas concesiones c\u00f3mo",
            "start": 278.229,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "se han entregado porque nosotros no",
            "start": 281.75,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "hemos este otorgado nuevas concesiones",
            "start": 285.08,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y mi segunda pregunta es el presidente",
            "start": 290.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la oposici\u00f3n sigue muy indignada con",
            "start": 293.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "su llegada a cinco meses y bueno en",
            "start": 296.08,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas se ha registrado un ataque",
            "start": 299.62,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "masivo de varias cuentas a su favor en",
            "start": 303.759,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "redes sociales entonces qu\u00e9 medidas",
            "start": 308.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "puede tomar el gobierno porque los est\u00e1n",
            "start": 312.159,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "incluso amenazando y los se\u00f1alan con",
            "start": 314.65,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas enga\u00f1osas y estafas y son",
            "start": 319.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguidores de usted no se existe usted",
            "start": 322.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ha enterado y qu\u00e9 se puede hacer con",
            "start": 325.15,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estas empresas de redes sociales twitter",
            "start": 326.77,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "facebook youtube gracias bueno este",
            "start": 329.979,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 334.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "respetar la libertad",
            "start": 340.98,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "me tard\u00e9 m\u00e1s de la cuenta",
            "start": 344.409,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y encontrar la palabra",
            "start": 348.91,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque no me gusta lo de",
            "start": 351.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la tolerancia me gusta m\u00e1s el respeto",
            "start": 355.82,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s profundo",
            "start": 360.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces respetar la libertad",
            "start": 363.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las redes sociales han cumplido una",
            "start": 366.96,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 370.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 372.23,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n",
            "start": 374.7,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 376.889,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y la vida p\u00fablica de manera especial en",
            "start": 378.529,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 382.399,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 385.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho en el cambio en la",
            "start": 386.91,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es indiscutible qui\u00e9n es",
            "start": 389.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estuvimos en la posici\u00f3n mucho tiempo",
            "start": 395.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 397.909,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 399.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se padeci\u00f3",
            "start": 401.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por los cercos informativos",
            "start": 403.88,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el bloqueo que padecimos no s\u00f3lo eso las",
            "start": 407.5,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desprestigio la guerra sucia",
            "start": 412.69,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y no pod\u00eda uno",
            "start": 417.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y defenderse",
            "start": 420.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda manera",
            "start": 424.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ni siquiera se aceptaba el derecho de",
            "start": 426.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 429.33,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda forma",
            "start": 432.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de responder",
            "start": 434.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 437.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda manera de salirse del cerco",
            "start": 439.99,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "cuando quer\u00edan destruir a alguien",
            "start": 445.139,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 448.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bien en las redes sociales",
            "start": 451.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ya uno tiene posibilidad",
            "start": 454.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de responder",
            "start": 457.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de contestar",
            "start": 459.86,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "lanza una",
            "start": 464.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "calumnia y uno puede",
            "start": 467.0,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y responder antes no hab\u00eda eso no",
            "start": 471.43,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "exist\u00eda esa posibilidad",
            "start": 475.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 479.689,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue la actitud de los medios",
            "start": 484.729,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "en el 68",
            "start": 489.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otros casos",
            "start": 497.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 501.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obedecer y callar",
            "start": 503.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda",
            "start": 508.86,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 512.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que por cierto el d\u00eda de hoy es el d\u00eda",
            "start": 515.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la libertad de prensa qu\u00e9 bien que",
            "start": 518.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estamos tocando este tema entonces las",
            "start": 520.75,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "redes ahora permiten",
            "start": 522.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 527.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participen y den su opini\u00f3n lo que ha",
            "start": 529.61,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "venido sucediendo en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 533.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es de que se est\u00e1 comercializando",
            "start": 537.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 544.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se venden",
            "start": 548.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tiempos espacios hay contratos",
            "start": 554.88,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 560.12,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "para la publicidad",
            "start": 562.97,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en esos contratos",
            "start": 567.55,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "se incluye lo de las cuentas falsas los",
            "start": 570.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bots",
            "start": 574.769,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los robots",
            "start": 577.16,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "y es una distorsi\u00f3n",
            "start": 583.01,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 585.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 588.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es preferible",
            "start": 590.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 593.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "excesos",
            "start": 595.529,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 599.769,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "el que no haya libertad",
            "start": 601.34,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 605.459,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "lo ideal ser\u00eda que las empresas",
            "start": 606.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "encargadas",
            "start": 609.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la venta de esta publicidad actuar\u00e1n",
            "start": 613.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica",
            "start": 617.19,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que cuidaran",
            "start": 622.57,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que no existieran",
            "start": 624.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estas redes",
            "start": 626.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ficticias",
            "start": 631.149,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 634.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "implementadas con robots",
            "start": 636.69,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "con cuentas falsas",
            "start": 641.48,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "para agredirse",
            "start": 644.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 647.749,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda lo mejor y si hay un buen",
            "start": 650.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 654.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "si quisieran",
            "start": 657.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lo podr\u00edan",
            "start": 659.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 662.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "respetando la libertad de manifestaci\u00f3n",
            "start": 664.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y desprecio",
            "start": 668.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este es un tema que se est\u00e1 tratando",
            "start": 671.76,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "incluso a nivel mundial",
            "start": 674.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque es notorio de que existe",
            "start": 678.11,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "estas redes de bots",
            "start": 683.44,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "robots que no sirven",
            "start": 687.82,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 691.889,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado que son muy ineficientes",
            "start": 694.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "gastan su dinero",
            "start": 696.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sin provecho",
            "start": 701.79,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 705.0,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el ciudadano es mucha pieza",
            "start": 707.27,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el mexicano es mucha pieza",
            "start": 711.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hay mucha conciencia en la gente",
            "start": 714.48,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "entonces tiene un efecto",
            "start": 717.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 720.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es un efecto de boomerang",
            "start": 722.3,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no este pasa mucho tiempo y se sabe",
            "start": 730.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando en la campa\u00f1a",
            "start": 734.32,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "quienes son expertos en estos asuntos",
            "start": 737.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "llegaban",
            "start": 741.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a saber",
            "start": 743.74,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de donde sal\u00edan",
            "start": 746.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estas campa\u00f1as de desprestigio en contra",
            "start": 750.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 754.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de donde las financieras como se",
            "start": 756.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "articulaban",
            "start": 759.26,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "suele pasar que hay opositores reales",
            "start": 761.59,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de el flanco conservador que est\u00e1 en",
            "start": 770.089,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "contra nuestras",
            "start": 773.959,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "entonces uno de ellos",
            "start": 776.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "saca algo",
            "start": 780.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y con ese texto echan a andar toda la",
            "start": 784.529,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "red",
            "start": 788.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 789.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bots",
            "start": 794.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero si existe el que origina",
            "start": 796.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "oa",
            "start": 800.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el que hace el cuestionamiento inicial",
            "start": 801.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es real y que es parte de su",
            "start": 806.24,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 810.11,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de su manera de ver las cosas y de su",
            "start": 811.86,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n hacia nosotros",
            "start": 817.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que preside",
            "start": 820.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "algunos no",
            "start": 822.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 825.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que nos cuestionan pero despu\u00e9s de ah\u00ed",
            "start": 826.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de ese contenido",
            "start": 830.58,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con ese mismo contenido",
            "start": 833.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hay una promoci\u00f3n",
            "start": 837.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en las redes y ah\u00ed si entran ya",
            "start": 840.8,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los operativos",
            "start": 844.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces nosotros vamos a mantener",
            "start": 850.07,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nuestra actitud no pagamos nosotros",
            "start": 853.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "yo nunca he pagado",
            "start": 858.03,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 861.59,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 864.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 865.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 867.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mis cuentas de twitter o de facebook",
            "start": 870.23,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "desde que las tengo nunca",
            "start": 873.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 876.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y en el gobierno tampoco",
            "start": 878.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque si se pagaba",
            "start": 882.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para difundir",
            "start": 886.37,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en mensajes se contrataba",
            "start": 889.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 895.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para transmitir mensajes de las",
            "start": 898.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 903.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de los pol\u00edticos",
            "start": 905.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 909.82,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "un negocio",
            "start": 912.25,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "entonces que tiene",
            "start": 915.02,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "si quiero dejar de manifiesto que es",
            "start": 917.279,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "mejor la libertad o sea no por eso",
            "start": 920.519,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "es decir como algunos sostienen y",
            "start": 924.499,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "respeto ese punto de vista",
            "start": 930.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no sirve en las redes sociales",
            "start": 932.339,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llenas de infundio de rabia de",
            "start": 935.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "odio pues s\u00ed s\u00ed",
            "start": 940.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal pero",
            "start": 944.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay la garant\u00eda",
            "start": 950.23,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de que nos podemos manifestar",
            "start": 952.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "otros que dicen cierro ya mi cuenta no",
            "start": 959.58,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "quiero saber nada",
            "start": 964.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 967.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todos a consejer\u00eda que no es as\u00ed",
            "start": 969.6,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y vaya que a m\u00ed me",
            "start": 973.63,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "distinguen al desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 976.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de acuerdo a esta",
            "start": 981.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 984.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "usted vislumbrar\u00eda tal vez un desarrollo",
            "start": 985.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "o un impulso a nuevas tecnolog\u00edas dentro",
            "start": 988.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las redes sociales por ejemplo en",
            "start": 992.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rusia se tienen sus propias redes",
            "start": 994.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sociales en china",
            "start": 996.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o sea hay ejemplos por ejemplo twitter",
            "start": 997.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "facebook est\u00e1n censurados en china",
            "start": 1000.54,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonces es ver esa esa posibilidad de",
            "start": 1004.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impulsar este tipo de tecnolog\u00edas en",
            "start": 1008.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1010.8,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "yo creo que esto es un proceso",
            "start": 1012.95,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sin duda es la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1018.7,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "del presente y ser\u00e1 una comunicaci\u00f3n del",
            "start": 1022.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1026.209,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "de eso no hay duda pero es un proceso",
            "start": 1027.6,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "nosotros estamos desgraciadamente muy",
            "start": 1032.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atrasados",
            "start": 1035.819,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque no tenemos conectividad",
            "start": 1038.25,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 1042.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda vamos a",
            "start": 1047.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "serum",
            "start": 1050.41,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en an\u00e1lisis aqu\u00ed para que todos",
            "start": 1052.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conozcamos el nivel de atraso que tiene",
            "start": 1056.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1059.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en cuanto a comunicaci\u00f3n",
            "start": 1061.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 1065.92,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1067.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por telefon\u00eda",
            "start": 1070.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "celular m\u00f3vil",
            "start": 1073.37,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "desde los pa\u00edses m\u00e1s atrasados del mundo",
            "start": 1075.549,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1079.14,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "entonces lo que necesitamos primero pues",
            "start": 1083.309,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "es conectarnos",
            "start": 1086.519,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "que ese es el compromiso que tenemos que",
            "start": 1089.09,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 1092.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y comunicaci\u00f3n en todo el territorio",
            "start": 1093.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "internet en todo el territorio",
            "start": 1097.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a cumplir entonces para eso",
            "start": 1100.76,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1105.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "optando por dos caminos uno",
            "start": 1108.29,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "el que podamos otorgar una concesi\u00f3n",
            "start": 1113.14,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de las redes de las l\u00edneas de la",
            "start": 1118.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad que",
            "start": 1122.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llegan pr\u00e1cticamente a todo el pa\u00eds",
            "start": 1124.559,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "se tienen 50.000 kil\u00f3metros de fibra",
            "start": 1127.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica",
            "start": 1132.14,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y que una empresa pueda dar servicio",
            "start": 1134.23,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "en donde no hay",
            "start": 1140.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a pesar de que han hecho",
            "start": 1143.28,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 1146.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n",
            "start": 1148.57,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pero como predomina",
            "start": 1151.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el lucro",
            "start": 1155.18,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sobre el servicio",
            "start": 1157.97,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "social sobre la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1161.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces las empresas se concentran en",
            "start": 1165.789,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "las ciudades",
            "start": 1170.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y por eso en el 75% del territorio no",
            "start": 1173.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1177.409,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1178.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no hay conectividad",
            "start": 1180.559,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "entonces lo primero es saber",
            "start": 1183.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "damos la concesi\u00f3n",
            "start": 1188.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1190.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se use esa red",
            "start": 1194.31,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n de larga distancia y que",
            "start": 1197.03,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "el que obtenga la concesi\u00f3n",
            "start": 1202.7,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pueda instalar lo que llaman la \u00faltima",
            "start": 1206.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "milla",
            "start": 1210.43,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para llegar a los domicilios",
            "start": 1213.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y que pueda",
            "start": 1216.98,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "y cobrar por el servicio",
            "start": 1219.85,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "a particulares",
            "start": 1224.169,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que el gobierno en contraprestaci\u00f3n",
            "start": 1227.38,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "work",
            "start": 1232.29,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dar la concesi\u00f3n",
            "start": 1234.169,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1237.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1240.4,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "reciba",
            "start": 1242.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1244.029,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "el compromiso del mantenimiento",
            "start": 1246.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la red",
            "start": 1250.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y sobre todo que se garantice internet",
            "start": 1252.32,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "gratuito en plazas p\u00fablicas en escuelas",
            "start": 1257.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tengo hospitales",
            "start": 1262.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y en centros integradores de servicios",
            "start": 1264.83,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "estamos seleccionando 10.000 centros",
            "start": 1268.74,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "integradores de service",
            "start": 1272.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para que podamos tambi\u00e9n",
            "start": 1277.049,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "tener posibilidad",
            "start": 1280.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de pagar",
            "start": 1284.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con tarjeta",
            "start": 1288.25,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que se pueda tener una sucursal bancaria",
            "start": 1290.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 1292.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y que no se tenga que pagar en efectivo",
            "start": 1296.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "me refiero a los apoyos que el gobierno",
            "start": 1299.0,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destinando a la gente",
            "start": 1303.21,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a las zonas m\u00e1s apartadas entonces eso",
            "start": 1307.1,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es primario",
            "start": 1310.61,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hace poco se present\u00f3 un plan en donde",
            "start": 1313.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya se pueden hacer operaciones por",
            "start": 1316.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 1319.99,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 1323.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "eso es muy limitado",
            "start": 1325.46,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya se habla",
            "start": 1329.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1331.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la era de",
            "start": 1334.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la rob\u00f3tica de que todo va a estar",
            "start": 1336.429,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "automatizado",
            "start": 1340.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 1342.119,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "es una parte",
            "start": 1346.01,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 1351.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1354.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no tiene la comunicaci\u00f3n elemental",
            "start": 1356.19,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 1361.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en todo el territorio de oaxaca solo se",
            "start": 1363.57,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "puede comunicar por tel\u00e9fono",
            "start": 1366.48,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "en el 3% del territorio de oaxaca",
            "start": 1370.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es un gran atraso",
            "start": 1376.519,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "esta che",
            "start": 1379.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a los gobiernos y a los que han recibido",
            "start": 1381.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 1384.76,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "era lo que les comentaba tambi\u00e9n en una",
            "start": 1387.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n de",
            "start": 1390.57,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "porque entre otras razones se",
            "start": 1394.05,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1399.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "argumento de ortiz mena fue",
            "start": 1405.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1408.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 1410.39,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pues buscan hacer negocio",
            "start": 1413.43,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "y van a electrificar en donde puedan",
            "start": 1417.789,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "cobrar",
            "start": 1423.539,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no van a electrificar los pueblos m\u00e1s",
            "start": 1426.08,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "apartados",
            "start": 1428.84,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "no va a invertir porque no les va a",
            "start": 1431.12,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "resultar rentable",
            "start": 1435.74,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pero el estado de una funci\u00f3n social",
            "start": 1438.87,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces fue la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1444.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1447.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la que electrific\u00f3",
            "start": 1449.159,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "y el pa\u00eds por eso el 95 por ciento",
            "start": 1452.57,
            "duration": 10.729
        },
        {
            "text": "del territorio est\u00e1 electrificado",
            "start": 1458.09,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "es algo parecido a lo que tenemos que",
            "start": 1463.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1465.79,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "para que hay internet en todo el pa\u00eds",
            "start": 1467.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno les hablaba dios de la opci\u00f3n de",
            "start": 1471.299,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n pero si no les importa",
            "start": 1473.94,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "si se declara desierta la convocatoria",
            "start": 1478.9,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pues entonces no descartamos la creaci\u00f3n",
            "start": 1483.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de un organismo del estado mexicano para",
            "start": 1487.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "garantizar la comunicaci\u00f3n porque si",
            "start": 1492.62,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 1496.23,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "comunicar a todo el pa\u00eds",
            "start": 1498.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con internet va a ser",
            "start": 1500.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un avance",
            "start": 1506.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 1509.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "toda una revoluci\u00f3n",
            "start": 1511.7,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito muy bien vamos",
            "start": 1515.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 1521.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente daniela barra",
            "start": 1526.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "grande sin embargo el d\u00eda lunes usted",
            "start": 1528.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 en la informaci\u00f3n de la",
            "start": 1531.08,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "consulta p\u00fablica que avala la",
            "start": 1532.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto pero",
            "start": 1534.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sin embargo hay otros dos municipios que",
            "start": 1536.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n colindan directamente con la",
            "start": 1538.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea que han expresado su",
            "start": 1540.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n al proyecto y no por un tema",
            "start": 1542.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de tierra sino de agua estos dos",
            "start": 1544.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "municipios actualmente tienen solamente",
            "start": 1546.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la mitad del d\u00eda agua y como pueblos",
            "start": 1548.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "originarios tambi\u00e9n piden que se",
            "start": 1551.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "respeten sus sistemas comunitarios",
            "start": 1553.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta es por qu\u00e9 no se",
            "start": 1555.49,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "les consult\u00f3 la base de datos en este",
            "start": 1558.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caso y por qu\u00e9 ya que tambi\u00e9n la",
            "start": 1560.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica les",
            "start": 1563.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda prometido mesas de trabajo y",
            "start": 1565.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "audiencias para platicar sobre los temas",
            "start": 1567.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y pues los pueblos est\u00e1n pidiendo que se",
            "start": 1569.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "les d\u00e9 la misma atenci\u00f3n que se le dio",
            "start": 1572.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este a los pueblos aleda\u00f1os a texcoco",
            "start": 1574.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n del aeropuerto de",
            "start": 1577.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "penha entonces la pregunta es por qu\u00e9 no",
            "start": 1579.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no se les consult\u00f3 a ellos hasta el",
            "start": 1581.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento de que ver d\u00f3nde est\u00e1n por qu\u00e9",
            "start": 1583.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 1585.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "todo lo que es el \u00e1rea est\u00e9 cercana",
            "start": 1588.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de santa lucia porque",
            "start": 1593.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 1596.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se va a utilizar",
            "start": 1598.759,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "el terreno de el aeropuerto de santa",
            "start": 1601.36,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lucia la base a\u00e9rea",
            "start": 1606.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ellos han comentado que no es un asunto",
            "start": 1609.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de tierras y colindan directamente sino",
            "start": 1610.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que es un asunto de agua que se va a",
            "start": 1612.96,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "atender estamos esperando qu\u00e9",
            "start": 1615.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos presenten los estudios de impacto",
            "start": 1621.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 1624.45,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este y sobre la disponibilidad del agua",
            "start": 1626.429,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "esas son estamos en eso y bueno una",
            "start": 1633.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "segunda pregunta ya sobre otro tema el",
            "start": 1637.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer hubo una nueva disminuci\u00f3n",
            "start": 1639.48,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "en la perspectiva de crecimiento para",
            "start": 1641.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1643.429,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "la ocde se\u00f1al\u00f3",
            "start": 1647.809,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no no habla exactamente que sea su culpa",
            "start": 1650.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sino todo en contextos que los est\u00e9",
            "start": 1652.649,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas corruptos conservadores",
            "start": 1656.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1662.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos y entonces se han",
            "start": 1664.38,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "agarrado esa cantaleta de qu\u00e9",
            "start": 1669.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se va a caer",
            "start": 1674.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el crecimiento como si ellos hubiesen",
            "start": 1676.45,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "garantizado mucho crecimiento en 36 a\u00f1os",
            "start": 1680.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas salen con eso",
            "start": 1687.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1690.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es cosa de ver los datos",
            "start": 1692.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "como fue el primer a\u00f1o",
            "start": 1698.09,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de gobierno de salinas en crecimiento",
            "start": 1701.91,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "como fue el primer a\u00f1o del gobierno de",
            "start": 1707.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "zedillo",
            "start": 1710.51,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "fox y calder\u00f3n de pe\u00f1a",
            "start": 1714.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 1719.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1722.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empezando bien",
            "start": 1724.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y la vez pasada",
            "start": 1726.98,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "les comentaba",
            "start": 1729.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por q carlos",
            "start": 1731.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de que en el primer a\u00f1o",
            "start": 1735.01,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "de zedillo fue -7",
            "start": 1739.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "- 7",
            "start": 1745.25,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 1748.39,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1752.21,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1755.07,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 1758.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "3 crisis",
            "start": 1760.809,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "no se cay\u00f3 por completo la econom\u00eda 3",
            "start": 1765.07,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 1771.539,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 1775.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tus contentos",
            "start": 1778.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1781.299,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no vamos a crecer al 2 dice",
            "start": 1783.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1786.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "al 1.5 que ya nos termine el a\u00f1o",
            "start": 1789.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vamos a esperar ya tenemos hasta",
            "start": 1795.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una apuesta",
            "start": 1799.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1801.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les vamos a ganar en sus pron\u00f3sticos y",
            "start": 1804.55,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "les vamos a ganar se los repito",
            "start": 1807.01,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "porque hay una variable como ellos",
            "start": 1811.309,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "mismos dicen en su lenguaje tecnocr\u00e1tico",
            "start": 1813.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ahora nos ayuda mucho",
            "start": 1822.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ya no hay la corrupci\u00f3n",
            "start": 1825.58,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda cuando ellos gobernaban",
            "start": 1829.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces cuando hay corrupci\u00f3n no hay",
            "start": 1834.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 1839.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "o sea afecta mucho el crecimiento",
            "start": 1840.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces todos los d\u00edas est\u00e1n ayer y",
            "start": 1846.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esto lo digo una vez muy respetuosa",
            "start": 1850.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque no es culpa de una compa\u00f1era me",
            "start": 1852.74,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "hicieron una pregunta me qued\u00e9 yo con la",
            "start": 1856.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 1858.809,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1860.7,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en el plan de desarrollo palabras m\u00e1s",
            "start": 1863.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "palabras menos me preguntaron",
            "start": 1866.669,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ustedes dicen que van a ver beneficios",
            "start": 1870.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hasta dentro de 20 a\u00f1os",
            "start": 1874.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9",
            "start": 1878.93,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con miso",
            "start": 1882.169,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "conteste de que en el ep\u00edlogo al final",
            "start": 1886.669,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de c\u00f3mo veo el 2024",
            "start": 1891.019,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que vamos a estar creciendo como lo",
            "start": 1897.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hemos dicho en promedio en el sexenio 4%",
            "start": 1899.809,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "y que vamos a combatir la pobreza y",
            "start": 1905.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1909.919,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "bajar la incidencia delictiva a la mitad",
            "start": 1911.66,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de lo que hab\u00eda en el 18",
            "start": 1914.83,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pero me qued\u00e9 con lo de los 20 a\u00f1os",
            "start": 1919.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pues resulta",
            "start": 1923.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de que en los anexos del plan",
            "start": 1926.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 1929.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el texto que habla",
            "start": 1932.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1935.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os se va a",
            "start": 1937.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "consolidar",
            "start": 1941.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una forma de vida caracterizada por la",
            "start": 1943.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1948.26,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y por el desarrollo en los pr\u00f3ximos 20",
            "start": 1950.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se va a consolidar o sea a partir",
            "start": 1954.24,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 1958.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no es hasta",
            "start": 1960.509,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "dentro de 20 a\u00f1os pero la culpa porque",
            "start": 1962.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esto lo aclaro haciendo ayer le ped\u00ed al",
            "start": 1967.98,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "centre sienta que lo clara",
            "start": 1970.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no es de la compa\u00f1era que hizo aqu\u00ed la",
            "start": 1973.299,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pregunta sino quienes hicieron la nota",
            "start": 1976.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el peri\u00f3dico que no voy a mencionar",
            "start": 1981.159,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "por respeto",
            "start": 1982.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1985.62,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "una manipulaci\u00f3n completa",
            "start": 1987.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "porque no es lo mismo decir",
            "start": 1992.21,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "va a haber desarrollo el desarrollo en",
            "start": 1995.69,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os",
            "start": 1998.629,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "durante todos estos 20 a\u00f1os",
            "start": 2002.909,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "a decir va a haber desarrollo si hasta",
            "start": 2006.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "dentro de 20 a\u00f1os",
            "start": 2011.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o sea volar a un perro",
            "start": 2016.08,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "bastante una gran distorsi\u00f3n entonces",
            "start": 2019.169,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tiene que ver con esto",
            "start": 2022.149,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2024.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el banco de mexico",
            "start": 2026.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no va a haber desarrollo m\u00e1s que del 2%",
            "start": 2031.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2035.289,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os y sin",
            "start": 2037.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues sea lo mejor",
            "start": 2041.65,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ellos tienen que defender esa postura",
            "start": 2043.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los bancos de mexico",
            "start": 2045.929,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "porque tiene como funci\u00f3n",
            "start": 2048.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 2052.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el controlar la inflaci\u00f3n",
            "start": 2054.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que deber\u00edan de tener como funci\u00f3n",
            "start": 2059.2,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "controlar la inflaci\u00f3n y apoyar en el",
            "start": 2062.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "crecimiento pero nada m\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 2066.429,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "dedicados a eso",
            "start": 2069.37,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma",
            "start": 2072.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "independiente entonces ellos defienden",
            "start": 2074.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esa postura bueno es este",
            "start": 2076.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 2080.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros decimos vamos a crecer",
            "start": 2082.57,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "y vamos a crecer sin inflaci\u00f3n",
            "start": 2085.88,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "entonces todo el tiempo en los \u00faltimos",
            "start": 2089.669,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "d\u00edas han estado con eso",
            "start": 2094.049,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pero estamos seguros de que vamos muy",
            "start": 2097.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bien ayer por ejemplo sale la nota nada",
            "start": 2100.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que hay perdida",
            "start": 2103.99,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina 29 de la secci\u00f3n efe",
            "start": 2106.77,
            "duration": 12.059
        },
        {
            "text": "este de que aumento",
            "start": 2113.97,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el monto de las remesas",
            "start": 2118.829,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2121.99,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mexicanos que por necesidad se fueron",
            "start": 2123.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a trabajar y a vivir en el extranjero",
            "start": 2128.109,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n ayudando tanto gracias",
            "start": 2129.759,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos migrantes",
            "start": 2134.45,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 2138.109,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "7 por ciento en el trimestre",
            "start": 2140.859,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el monto de remesas",
            "start": 2144.349,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 2147.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2150.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenemos buena recaudaci\u00f3n",
            "start": 2154.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y porque tenemos buena recaudaci\u00f3n",
            "start": 2158.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n ayudando a los",
            "start": 2160.72,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 2162.13,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 2164.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2166.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con donaci\u00f3n",
            "start": 2168.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 2171.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ahora todos tenemos que contribuir a",
            "start": 2174.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 2177.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 tomado el gobierno por una",
            "start": 2179.48,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 2184.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ya todos tienen que contribuir",
            "start": 2188.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed es como se tiene presupuesto",
            "start": 2192.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para impulsar el desarrollo precisamente",
            "start": 2195.1,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "para que haya crecimiento",
            "start": 2198.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entonces estamos bien pero",
            "start": 2200.839,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo dato",
            "start": 2204.66,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "creo que fue el fondo monetario",
            "start": 2207.43,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2209.53,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "ayer de 1.5",
            "start": 2212.68,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2216.069,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2217.509,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "y doble discurso porque por un lado",
            "start": 2220.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dicen 1.5 y este",
            "start": 2222.68,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "gurr\u00eda dice que si es posible que se",
            "start": 2227.51,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "pueda crecer al 4% y cada quien toma",
            "start": 2232.46,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de este la informaci\u00f3n como quiere",
            "start": 2237.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ayer si ustedes ven la prensa unos",
            "start": 2241.7,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "destacan financieros destac\u00f3",
            "start": 2245.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se puede crecer al 6% ocurr\u00eda",
            "start": 2250.63,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "otro peri\u00f3dico que no mencion\u00f3 existe",
            "start": 2254.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 2258.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s la proyecci\u00f3n de crecimiento",
            "start": 2260.92,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a 1.5",
            "start": 2265.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed",
            "start": 2268.26,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 2270.119,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente teniendo",
            "start": 2275.079,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edtica",
            "start": 2277.119,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y rock and roll proyecto puente de",
            "start": 2279.789,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sonora primero que nada presidente",
            "start": 2281.049,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle a t\u00edtulo personal y",
            "start": 2283.719,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de muchos sonorenses haber intervenido",
            "start": 2286.569,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en tres temas muy sensibles para",
            "start": 2288.999,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nosotros primero la tarifa 1f famosa que",
            "start": 2290.499,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno pues ya est\u00e1 en marcha el tema de",
            "start": 2293.019,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la guarder\u00eda abc es tambi\u00e9n que bueno",
            "start": 2294.999,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ayer estuvo alejandro encinas con los",
            "start": 2296.859,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 2298.539,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y bueno tambi\u00e9n el tema que tiene que",
            "start": 2299.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ver con la no venta de los estadios de",
            "start": 2302.349,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol h\u00e9ctor espino y tom\u00e1s toros se",
            "start": 2304.299,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sabe que usted dirigi\u00f3 una carta a la",
            "start": 2306.309,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobernadora y que bueno ya se anunci\u00f3",
            "start": 2308.019,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que no se van a vender as\u00ed que muchas",
            "start": 2309.549,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gracias por los tres temas y las",
            "start": 2311.319,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "preguntas que le quiero plantear bueno",
            "start": 2313.479,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "la primera en particular se\u00f1or",
            "start": 2314.769,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente en el asunto del fondo minero",
            "start": 2316.39,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sigue generando pol\u00e9mica en sonora la",
            "start": 2318.549,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "anterior ocasi\u00f3n que estuve por aqu\u00ed le",
            "start": 2320.709,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "planteaba yo de la importancia que tiene",
            "start": 2322.569,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este tema y para el estado por el por el",
            "start": 2324.43,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "monto de recursos que se reciben m\u00e1s de",
            "start": 2327.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "1.200 millones est\u00e1 previsto de la",
            "start": 2328.869,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n del 2018",
            "start": 2331.059,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la gobernadora esta semana e incluso en",
            "start": 2332.859,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de la conago plante\u00f3",
            "start": 2334.809,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "precisamente la necesidad de que se",
            "start": 2336.789,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "respete el origen para que fue planteado",
            "start": 2338.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el fondo minero que es para",
            "start": 2340.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de infraestructura en el",
            "start": 2342.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estado y en los municipios en particular",
            "start": 2344.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la gobernadora dice que sabe que hay una",
            "start": 2346.95,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "controversia constitucional sin embargo",
            "start": 2349.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "insiste persistentemente en el tema de",
            "start": 2351.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que \u00e9l se dirija el recurso a este fondo",
            "start": 2353.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de infraestructura y que no se dirija",
            "start": 2356.59,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "precisamente a lo que est\u00e1 planteado que",
            "start": 2358.72,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "son las tandas de bienestar cr\u00e9ditos a",
            "start": 2360.099,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "la palabra y algunos programas sociales",
            "start": 2361.63,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "que s\u00ed que opina al respecto y que se",
            "start": 2362.859,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "puede hacer expresamente para mediar en",
            "start": 2364.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estas posiciones las dos cosas",
            "start": 2366.67,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de lo del fondo minero",
            "start": 2369.51,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "se trat\u00f3 en la reuni\u00f3n de gobernadores y",
            "start": 2374.99,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "yo propuse que esper\u00e1bamos",
            "start": 2380.11,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n del poder judicial porque",
            "start": 2385.26,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "existe una controversia",
            "start": 2388.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "este sobre este tema entonces el poder",
            "start": 2391.109,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "judicial va a decidir esa es mi",
            "start": 2395.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 2398.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay puntos de vista no s\u00f3lo de",
            "start": 2400.23,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n de la ley este",
            "start": 2402.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que llegue el apoyo a",
            "start": 2406.22,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "la gente y no ha llegado en los a\u00f1os",
            "start": 2411.2,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "anteriores si no ha llegado completo ya",
            "start": 2415.76,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 2419.93,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y tenemos pruebas",
            "start": 2421.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces no queremos el procedimiento",
            "start": 2423.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 2426.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nos estamos planteando una manera de",
            "start": 2430.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entregar casi este de manera directa a",
            "start": 2433.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la gente el apoyo entonces como existe",
            "start": 2437.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "esta controversia y est\u00e1 en el poder",
            "start": 2440.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "judicial esperar lo que resuelva el",
            "start": 2444.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "poder judicial y as\u00ed vamos a actuar es",
            "start": 2448.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "decirle a los sonorenses como a todos",
            "start": 2451.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2455.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "habitantes de estados mineros de que va",
            "start": 2456.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a llegar el apoyo y les va a llegar de",
            "start": 2461.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manera directa porque",
            "start": 2464.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a un resolvi\u00e9ndose de que se entregue a",
            "start": 2467.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los estados ya los municipios",
            "start": 2471.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos hasta vigilante",
            "start": 2475.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primero vamos a informar",
            "start": 2477.509,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2480.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que como dicen los abogados",
            "start": 2482.01,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 2484.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que diga el poder luchar entreguen",
            "start": 2486.89,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los fondos a los gobiernos locales",
            "start": 2489.65,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos a estar pendientes y lo primero va",
            "start": 2494.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a ser informarle a la gente",
            "start": 2497.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2500.22,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "fui a guadalupe y calvo chihuahua",
            "start": 2502.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y les pregunte en una asamblea que si",
            "start": 2508.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que hab\u00eda un fondo minero y que",
            "start": 2512.1,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "les correspond\u00edan recursos de ese fondo",
            "start": 2516.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nadie sab\u00eda",
            "start": 2522.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2525.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se maneja arriba nada m\u00e1s entonces en el",
            "start": 2527.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "supuesto de que se entreguen los fondos",
            "start": 2530.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a los gobiernos locales se les va a",
            "start": 2534.559,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "informar a las comunidades",
            "start": 2537.14,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y si no este pues se informa y se",
            "start": 2541.02,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "entrega de manera directa eso lo vamos a",
            "start": 2545.43,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "resolver pronto yo le estoy pidiendo al",
            "start": 2550.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico",
            "start": 2554.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a julio scherer que est\u00e9 respetando la",
            "start": 2557.59,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del poder judicial te pida que",
            "start": 2562.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "resuelvan",
            "start": 2565.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible sobre esta",
            "start": 2567.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "controversia lo otro",
            "start": 2570.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que plantea m\u00e1s",
            "start": 2574.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "afortunadamente bueno ya se dio paso a",
            "start": 2578.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la tarifa 1f 190 los estadios y que",
            "start": 2580.309,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno pues ya est\u00e1 tendiendo el tema de",
            "start": 2583.13,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "la guarder\u00eda abc falta un mes para el",
            "start": 2584.509,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00e9cimo aniversario s\u00ed tenemos muy buena",
            "start": 2586.219,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la gobernadora de sonora",
            "start": 2588.949,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2591.189,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "se dio el apoyo como siempre de el",
            "start": 2594.16,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "subsidio para la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2598.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo pidi\u00f3 la gente y la gobernadora",
            "start": 2604.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los estadios de b\u00e9isbol tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 2609.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "interviniendo vamos a buscar la manera",
            "start": 2613.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2616.089,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 2620.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "espacios de los estadios",
            "start": 2622.99,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sin dejarlos de este ocupar para el",
            "start": 2626.38,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol pero",
            "start": 2632.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como son terrenos sobre todo en obreg\u00f3n",
            "start": 2635.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en hermosillo son",
            "start": 2638.7,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "estas superficies grandes podemos",
            "start": 2643.76,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "construir algo as\u00ed de modo que",
            "start": 2648.49,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y podamos recuperar recursos",
            "start": 2653.55,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de lo que se va a invertir de lo que se",
            "start": 2657.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "le tiene que entregar al gobierno de",
            "start": 2661.19,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sonora para que a su vez ese es el",
            "start": 2664.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "informe que tengo",
            "start": 2669.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "apoye el fondo de pensiones",
            "start": 2671.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 2675.13,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese es el plan entonces no",
            "start": 2677.57,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "rematarlos",
            "start": 2682.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y echarlos abajo",
            "start": 2684.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 2687.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "todos los espacios estos",
            "start": 2690.57,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "los dos estadios en plazas comerciales",
            "start": 2694.41,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "sino mantener los estadios y utilizar",
            "start": 2696.839,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "una parte del terreno",
            "start": 2700.069,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "fraccionar y sacar recursos y mantener",
            "start": 2703.69,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "este los parques de b\u00e9isbol entonces eso",
            "start": 2708.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 con la",
            "start": 2713.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "gobernador es un acuerdo ah\u00ed tenemos",
            "start": 2717.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pendiente el terminar la carretera",
            "start": 2720.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 2725.14,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2726.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pues ofrecemos una disculpa y",
            "start": 2729.38,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "reconocemos que no se va a cumplir",
            "start": 2732.67,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "yo dije para abril o para mayo",
            "start": 2737.75,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y me est\u00e1n diciendo ahora que va a ser",
            "start": 2742.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para junio porque nos qued\u00f3 mal una",
            "start": 2745.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 2750.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya falta en un 5% de acuerdo al informe",
            "start": 2752.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2757.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no vamos a cumplir en este mes va a ser",
            "start": 2760.63,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "hasta junio pero se est\u00e1 trabajando y",
            "start": 2765.13,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vamos a ponernos de acuerdo y luego",
            "start": 2770.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed en su honor a otra obra que",
            "start": 2773.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es importante lo de la construcci\u00f3n de",
            "start": 2776.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una presa o mejor dicho el terminar una",
            "start": 2780.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "presa que no s\u00f3lo ayuda para el riego",
            "start": 2783.88,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "sino para evitar inundaciones en el sur",
            "start": 2788.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de sonora entonces estamos trabajando",
            "start": 2792.25,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2794.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gobernadora como estamos trabajando con",
            "start": 2797.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores para este darle",
            "start": 2799.7,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "continuidad a las obras el se\u00f1or",
            "start": 2804.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente se permite una segunda",
            "start": 2806.809,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pregunta sobre un tema muy particular",
            "start": 2807.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "del alto golfo de california usted sabe",
            "start": 2810.049,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que incluso hay condiciones de reserva",
            "start": 2812.599,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ambiental en esa en esa zona sin embargo",
            "start": 2814.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los pescadores de la zona tienen tienen",
            "start": 2816.589,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "una serie de problemas y limitaciones",
            "start": 2819.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "precisamente por el tema de la reserva",
            "start": 2820.94,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "hay una pesquer\u00eda en particular que es",
            "start": 2822.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la de medusa bola de ca\u00f1\u00f3n o agua mala",
            "start": 2824.809,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como la conocemos nosotros que se",
            "start": 2826.91,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "exporta a china particularmente al",
            "start": 2828.349,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sureste asi\u00e1tico y hay una serie de",
            "start": 2830.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "restricciones aplicadas por la cofepris",
            "start": 2833.269,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que no les ha dado o no les ha permitido",
            "start": 2835.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "exportar este producto que nosotros no",
            "start": 2837.41,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "consumimos y que adem\u00e1s lo consideramos",
            "start": 2840.289,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "normalmente un problema en nuestras",
            "start": 2842.509,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "playas precisamente para que se",
            "start": 2844.039,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "comercializa es una pesquer\u00eda que vale",
            "start": 2846.17,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cerca de 300 millones de pesos",
            "start": 2847.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los pescadores bueno han estado incluso",
            "start": 2850.069,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya con el comisionado de cofepris y no",
            "start": 2852.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "han obtenido una respuesta saber si es",
            "start": 2855.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "posible que presidencia intervenga en",
            "start": 2857.15,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "esto usted plante\u00f3 en la campa\u00f1a que los",
            "start": 2858.74,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "recursos del mar son para utilizarlos y",
            "start": 2860.749,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "para impulsar el desarrollo del",
            "start": 2862.489,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "de manera responsable este simplemente",
            "start": 2863.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno saber si existe alguna posici\u00f3n al",
            "start": 2866.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "respecto muchas gracias estamos",
            "start": 2869.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atendiendo esta demanda tanto la",
            "start": 2870.23,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura de la d",
            "start": 2875.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "secretaria que depende de pesca y la de",
            "start": 2878.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "medio ambiente est\u00e1n trabajando est\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 2882.17,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para resolver el problema han habido",
            "start": 2886.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "incluso enfrentamientos ha sido una",
            "start": 2889.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y tenemos que",
            "start": 2892.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "buscar el equilibrio entre",
            "start": 2896.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2900.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la captura la pesca",
            "start": 2901.56,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y la protecci\u00f3n a especies que est\u00e1n en",
            "start": 2905.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "v\u00edas de extinci\u00f3n eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 2909.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "procurando ah\u00ed este con acuerdos",
            "start": 2913.1,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "buscando la forma de que hay acuerdos y",
            "start": 2916.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el comercio",
            "start": 2921.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y legal",
            "start": 2923.279,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "de especies que en efecto en otros",
            "start": 2925.54,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "pa\u00edses son muy demandadas",
            "start": 2932.23,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "y que significan mucho dinero pero",
            "start": 2935.589,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "estamos ya trabajando sobre eso qu\u00e9 bien",
            "start": 2941.549,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que lo plantea por qu\u00e9",
            "start": 2945.88,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n viendo me est\u00e1n escuchando",
            "start": 2948.93,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "seguramente el secretario d",
            "start": 2952.609,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de agricultura el comisionado de pesca",
            "start": 2956.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente para que",
            "start": 2958.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tengamos este",
            "start": 2962.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y seguimiento para que se le d\u00e9",
            "start": 2965.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "seguimiento a este problema que no se",
            "start": 2967.71,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "deje pero eso es muy importante el estar",
            "start": 2972.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2975.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay un dicho",
            "start": 2976.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que aplica",
            "start": 2980.81,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "bien en estos casos y en todo lo que",
            "start": 2982.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el gobierno",
            "start": 2986.04,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "problema que se soslaya estalla",
            "start": 2988.17,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "o dicho de otra manera es mejor prevenir",
            "start": 2994.599,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "que lamentar",
            "start": 2998.849,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "este no dejar",
            "start": 3002.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los asuntos suites",
            "start": 3005.11,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 3010.38,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "buenas tardes buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3012.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente de medios locales de baja",
            "start": 3013.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "california sur estuve en reuniones",
            "start": 3016.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anteriores y usted precisamente habla de",
            "start": 3019.779,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la ley de austeridad la ley historia",
            "start": 3021.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "solamente aplica para el gobierno",
            "start": 3023.289,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "federal o tambi\u00e9n para los gobiernos",
            "start": 3025.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "morenistas o incluso para otros estados",
            "start": 3026.98,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "aunque no sean de de pues de morena no y",
            "start": 3029.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo digo porque usted dec\u00eda que no se",
            "start": 3033.609,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "comprar\u00e1n m\u00e1s unidades simplemente",
            "start": 3035.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "patrullas ambulancias y dem\u00e1s caso",
            "start": 3037.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contrario que puede que est\u00e1 pasando en",
            "start": 3039.819,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "los cabos con la presidenta municipal",
            "start": 3041.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "arquear mira castro es que se",
            "start": 3042.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "adquirieron doscientas unidades en renta",
            "start": 3044.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se adquirieron autom\u00f3viles este",
            "start": 3047.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "blindados hay represalias cuando hay una",
            "start": 3049.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n y usted dijo que las",
            "start": 3053.26,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "represalias en su gobierno jam\u00e1s van a",
            "start": 3055.15,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estar para hablar de temas de d",
            "start": 3057.069,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de que vayan en contra de los ideales",
            "start": 3061.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "morenistas esto est\u00e1 pasando all\u00e1 hay",
            "start": 3064.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plan que tenga que usted hacer al",
            "start": 3066.51,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respecto a esto",
            "start": 3069.57,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 3071.83,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed en la conferencia se permite",
            "start": 3074.789,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "todo aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3080.819,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 3083.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3087.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3088.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3091.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "manifestarnos hacer denuncias preguntar",
            "start": 3096.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con mucho profesionalismo con mucha",
            "start": 3103.98,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "objetividad",
            "start": 3107.55,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "no es tu caso pero sirve que",
            "start": 3110.28,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "definamos como regla no escrita",
            "start": 3114.779,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como comportamiento \u00e9tico",
            "start": 3121.18,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el que no utilicemos este foro con",
            "start": 3124.94,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos partidistas",
            "start": 3129.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3134.14,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3135.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas personales",
            "start": 3138.319,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "que siempre pensemos en el inter\u00e9s",
            "start": 3142.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3145.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dicho lo anterior coment\u00f3 que la ley de",
            "start": 3148.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 3152.28,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "es para todos",
            "start": 3154.119,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1",
            "start": 3157.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por aprobar en el congreso ya se aprob\u00f3",
            "start": 3161.09,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la minuta en la c\u00e1mara de diputados y va",
            "start": 3165.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a ir a la c\u00e1mara de senadores y espero",
            "start": 3169.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se apruebe si as\u00ed lo deciden los",
            "start": 3172.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 3175.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo",
            "start": 3178.92,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 3180.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque es pol\u00edtica de austeridad de",
            "start": 3182.77,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3185.65,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "incluye datos porque en efecto que hay",
            "start": 3187.569,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los gobiernos locales",
            "start": 3194.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "abusos",
            "start": 3197.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no me consta en este caso",
            "start": 3200.14,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pero si este",
            "start": 3204.12,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "conozco de otros casos",
            "start": 3207.23,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una vez lo dije que hay regidores",
            "start": 3211.109,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "que ganaban 150 hasta 200 mil pesos",
            "start": 3216.52,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3220.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el mucho",
            "start": 3223.38,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque para afirmarlo",
            "start": 3227.41,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n",
            "start": 3233.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la cuenta p\u00fablica al presidente",
            "start": 3235.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipal le ped\u00edan",
            "start": 3239.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "otro tanto",
            "start": 3242.67,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3247.19,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "hab\u00eda m\u00e1s candidatos a regidores que a",
            "start": 3249.609,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 3252.759,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 3256.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y chantaje y soborno que son cosas que",
            "start": 3260.61,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "hay que revisar",
            "start": 3263.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "porque hay ayuntamientos en donde hay 9",
            "start": 3266.099,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 3271.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regidores",
            "start": 3273.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 3279.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "disminuir el n\u00famero reducir el n\u00famero",
            "start": 3280.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero bueno entonces se aplica para todos",
            "start": 3287.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y no deben de comprarse veh\u00edculos de",
            "start": 3292.51,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 3294.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ni se deben de rentar flotillas de",
            "start": 3296.539,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 3300.079,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se aplic\u00f3",
            "start": 3303.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un plan de austeridad",
            "start": 3309.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3312.01,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "vamos a una fase nueva a partir de la",
            "start": 3314.55,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "minuta",
            "start": 3319.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y es muy claro",
            "start": 3321.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de que no se compran veh\u00edculos nuevos",
            "start": 3325.04,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "para funcionar",
            "start": 3327.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ni renta",
            "start": 3329.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s van a tener veh\u00edculo",
            "start": 3332.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los secretarios los subsecretarios y los",
            "start": 3336.19,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "equivalentes",
            "start": 3339.04,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3342.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3343.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "500 veh\u00edculos que hab\u00edan",
            "start": 3346.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tan altos funcionarios",
            "start": 3350.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues cuando mucho ahora",
            "start": 3353.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "van a ser 50",
            "start": 3355.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces 450 veh\u00edculos menos imag\u00ednese",
            "start": 3359.63,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el ahorro nada m\u00e1s en gasolina",
            "start": 3364.31,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el caso de los compa\u00f1eros choferes lo",
            "start": 3367.96,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3371.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3372.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "van a tener ch\u00f3feres secretarios de sus",
            "start": 3374.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "secretarios o equivalente",
            "start": 3377.91,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo esto va a significar m\u00e1s ahorros",
            "start": 3381.74,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "dimos la instrucci\u00f3n",
            "start": 3387.869,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desde el inicio del gobierno que se",
            "start": 3390.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "suspend\u00edan las plazas que hab\u00edan creado",
            "start": 3393.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 3396.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo que se llama",
            "start": 3399.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se llaman si direcciones adjuntas",
            "start": 3403.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que crearon quisimos pues resulta que",
            "start": 3408.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hicimos la revisi\u00f3n",
            "start": 3411.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ocupadas",
            "start": 3414.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no todas pero",
            "start": 3418.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pensando de qu\u00e9 se me va olvidar",
            "start": 3422.01,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y ya saben qu\u00e9",
            "start": 3425.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "yo soy este perseverante entonces",
            "start": 3427.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se quitan todas",
            "start": 3434.02,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros ajustes en vi\u00e1ticos",
            "start": 3437.339,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ten",
            "start": 3443.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gastos del gobierno tenemos que reducir",
            "start": 3445.5,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el costo del gobierno a la sociedad al",
            "start": 3450.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3454.26,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque le costaba mucho al pueblo",
            "start": 3457.029,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantener algo abierto siempre lo dec\u00eda y",
            "start": 3459.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 3462.789,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "era un gobierno mantenido y bueno para",
            "start": 3464.53,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3467.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto se quedaba en el",
            "start": 3471.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mismo gobierno",
            "start": 3474.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este era para mantener",
            "start": 3477.029,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los privilegios de los altos funciones",
            "start": 3481.339,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos es una forma de maicear",
            "start": 3484.249,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a los funcionarios",
            "start": 3488.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para que aprobaran todo",
            "start": 3490.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los atend\u00edan muy bien",
            "start": 3494.89,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "la cual es lo que dec\u00eda porfirio d\u00edaz",
            "start": 3498.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo resolv\u00eda",
            "start": 3502.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "era plata o plomo",
            "start": 3506.2,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se aplicaban los d",
            "start": 3511.7,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "entierro",
            "start": 3514.88,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "destierro",
            "start": 3517.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "o encierro",
            "start": 3520.49,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero cuando hab\u00eda oposici\u00f3n",
            "start": 3525.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desea porque yo",
            "start": 3529.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es el gallo quiere ma\u00edz",
            "start": 3531.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y me deseaban el gallo y ya dejaba de",
            "start": 3537.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cantar el gallo",
            "start": 3540.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso sigui\u00f3",
            "start": 3543.92,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "entonces todo",
            "start": 3546.15,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se resolv\u00eda as\u00ed",
            "start": 3548.19,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "luego se hizo famosa otra frase de qu\u00e9",
            "start": 3550.69,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 3556.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que se resuelve con dinero no",
            "start": 3558.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es problema",
            "start": 3562.59,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "los huesos se acaban",
            "start": 3565.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se termina",
            "start": 3567.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de que vamos a hacer una manifestaci\u00f3n",
            "start": 3571.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 3575.099,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "supe no tengo todos los elementos",
            "start": 3580.33,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan puesto una manta en contra",
            "start": 3585.09,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 3589.38,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en un lugar muy visible",
            "start": 3592.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "un edificio",
            "start": 3596.059,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico hist\u00f3rico",
            "start": 3598.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de las artes y de la cultura",
            "start": 3602.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuestionando",
            "start": 3607.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y los que estaban este",
            "start": 3610.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "protestando con esa manta",
            "start": 3615.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3619.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 3623.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en negociar",
            "start": 3625.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con la manta la quitaban si les daban",
            "start": 3627.94,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "creo que 500 mil pesos",
            "start": 3631.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces cuando me lo dijeron",
            "start": 3634.289,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "est\u00e9vez de informaci\u00f3n que pasa que se",
            "start": 3637.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el tiempo porque quer\u00eda yo decir a",
            "start": 3640.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 3642.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este miren este la manta m\u00e1s cara del",
            "start": 3644.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3646.81,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3649.37,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "eso ya se acaba se termina lo mismo",
            "start": 3651.06,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ahora con los medicamentos",
            "start": 3657.15,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y as\u00ed con otras cosas que no",
            "start": 3660.829,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "quieren vender",
            "start": 3666.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 3669.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que porque quieren poner condiciones yo",
            "start": 3671.81,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los exhorto a los proveedores",
            "start": 3674.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de que actuemos",
            "start": 3678.609,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 3682.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y que no est\u00e9n queriendo jugar a las",
            "start": 3684.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "vencidas",
            "start": 3686.57,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque no van a faltar los medicamentos",
            "start": 3688.549,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los vamos a comprar",
            "start": 3694.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 3697.73,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que es mejor que se entienda que ya no",
            "start": 3702.09,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "vamos a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3706.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en lo de la compra de los medicamentos",
            "start": 3709.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que los pol\u00edticos no tienen nada que",
            "start": 3712.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacer vendiendo medicamentos y que ya no",
            "start": 3714.29,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "va a haber sobornos",
            "start": 3718.7,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3722.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la compra de medicamentos ni en la",
            "start": 3723.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compra del papel y en la compra de los",
            "start": 3726.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alimentos ni en las obras ni en nada se",
            "start": 3729.27,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "acaba la corcho y que no quieran este",
            "start": 3733.44,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y presionar de esa manera",
            "start": 3738.94,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ahora tenemos lo de las medicinas para",
            "start": 3742.81,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el sida",
            "start": 3747.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me plantearon de que una de las empresas",
            "start": 3751.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 abastec\u00eda m\u00e1s al gobierno",
            "start": 3754.329,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "es de las que tienen",
            "start": 3759.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n para vender esos",
            "start": 3762.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "medicamentos como se trataba se trata",
            "start": 3765.46,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de un asunto",
            "start": 3770.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "delicad\u00edsimo",
            "start": 3774.47,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 3776.39,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "se hizo una excepci\u00f3n",
            "start": 3778.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo estamos buscando",
            "start": 3781.119,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 3785.43,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "una de las empresas \u00e9stas de las tres",
            "start": 3789.36,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 dijimos que hasta que no se",
            "start": 3793.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "investigara",
            "start": 3798.069,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que tres empresas",
            "start": 3801.77,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y le vend\u00edan al seguro y aliste 35 mil",
            "start": 3806.21,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "millones de pesos de medicamentos 3",
            "start": 3809.869,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y tenemos que investigar si no hubo",
            "start": 3814.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n o influyentismo",
            "start": 3816.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero resulta",
            "start": 3819.03,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que una de estas empresas es de las",
            "start": 3821.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "\u00fanicas o la \u00fanica",
            "start": 3825.43,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3828.76,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que dispone de estos medicamentos",
            "start": 3831.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces hicimos la excepci\u00f3n yo los",
            "start": 3833.21,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "llamo ayuden",
            "start": 3835.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque este vamos a ir a todo el mundo",
            "start": 3838.99,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "sabemos que no es un asunto f\u00e1cil",
            "start": 3842.56,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a veces hay comportamientos mafiosos",
            "start": 3848.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3854.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 3856.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con este asunto de los m\u00e9dicos de las",
            "start": 3862.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3864.72,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pero nosotros s\u00ed vamos a poder",
            "start": 3867.14,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 resolviendo porque incluso",
            "start": 3876.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hay opciones",
            "start": 3880.22,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con la misma comunidad",
            "start": 3882.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3888.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es afectada",
            "start": 3893.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por este",
            "start": 3896.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "problemas de salud ellos tienen opciones",
            "start": 3902.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen alternativas nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 3905.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya estamos buscando",
            "start": 3907.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no no todav\u00eda no se afirma no tengo",
            "start": 3913.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero cuando me plantearon a",
            "start": 3916.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00ed de que \u00e9ste ten\u00edamos que hacer una",
            "start": 3917.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n",
            "start": 3921.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porque era un asunto",
            "start": 3922.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "este humanitario",
            "start": 3925.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3930.55,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "yo di la autorizaci\u00f3n porque me",
            "start": 3935.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "preguntaron me pidieron mi punto de",
            "start": 3936.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 3940.07,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n eso es lo otro no es",
            "start": 3942.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "centralizaci\u00f3n no es centralismo",
            "start": 3944.45,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero ya no es aquello de que cada \u00e1rea",
            "start": 3947.77,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "hace lo que quiere y el presidente no se",
            "start": 3952.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entera no",
            "start": 3956.869,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "si me entero de todo",
            "start": 3959.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3963.57,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "que existe resolviendo",
            "start": 3969.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya pues los medicamentos necesarios para",
            "start": 3972.839,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "surtir a los enfermos ya se est\u00e1",
            "start": 3976.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 3978.809,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "se va a resolverse",
            "start": 3980.359,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3990.89,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y de la guardia nacional en minatitl\u00e1n y",
            "start": 3993.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el reporte que tiene si hay",
            "start": 3996.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "avances y ha detenido o si ha bajado el",
            "start": 3998.519,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "clima de violencia en esa zona",
            "start": 4001.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ayer platicaba que iba a funcionar el",
            "start": 4003.259,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n de los jueces pues para",
            "start": 4005.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "divulgar o para revelar los jueces que",
            "start": 4008.89,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se han convertido pues en facilitadores",
            "start": 4011.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de que los delincuentes salgan de la",
            "start": 4013.489,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel ya pens\u00f3 c\u00f3mo operar base en esta",
            "start": 4015.619,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "conferencia ma\u00f1anera cu\u00e1l va a ser el",
            "start": 4018.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mecanismo y si tambi\u00e9n el gobernador",
            "start": 4020.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda le report\u00f3 que pues",
            "start": 4022.339,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presuntos integrantes de la delincuencia",
            "start": 4025.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organizada estuvieron el d\u00eda del ni\u00f1o",
            "start": 4028.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "repartiendo juguetes en la sierra de",
            "start": 4030.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "zongolica y se abra una investigaci\u00f3n de",
            "start": 4033.23,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4035.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9ste vamos a estar informando aqu\u00ed",
            "start": 4036.759,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4040.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de todo lo que sucede en el pa\u00eds y en el",
            "start": 4042.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "caso de las denuncias",
            "start": 4046.38,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "hoy precisamente en la ma\u00f1ana yo les",
            "start": 4048.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recuerdo que nosotros nos reunimos desde",
            "start": 4053.609,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "antes de las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4056.7,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "para revisar todo lo que sucede en el",
            "start": 4059.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en materia de violencia",
            "start": 4062.599,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 4068.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inseguridad p\u00fablica desde antes de las",
            "start": 4070.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 4073.059,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4074.98,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4077.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ver el comportamiento de la",
            "start": 4078.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva donde se cometen",
            "start": 4081.94,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "homicidios robos que tenemos qu\u00e9",
            "start": 4086.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4089.85,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso vemos temas",
            "start": 4091.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4095.749,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "especiales y hoy vimos el n\u00famero de",
            "start": 4097.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "denuncias que se han presentado a la",
            "start": 4102.08,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 4105.38,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "sobre delitos cometidos las denuncias",
            "start": 4108.029,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "que ha presentado",
            "start": 4112.589,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "el ejecutivo",
            "start": 4115.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 4117.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y entonces s\u00e9",
            "start": 4119.85,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "e hizo la revisi\u00f3n y",
            "start": 4122.65,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 4127.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque seguramente la fiscal\u00eda va a dar",
            "start": 4131.029,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un informe entonces queremos ser",
            "start": 4133.699,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respetuosos ustedes queremos esperar a",
            "start": 4135.799,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda informe les recuerdo que",
            "start": 4139.309,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "es aut\u00f3noma es independiente y no",
            "start": 4142.9,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "queremos este",
            "start": 4146.96,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "presionar atropellas este torpe dial",
            "start": 4151.39,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n que estaba muy",
            "start": 4157.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "descompuesto",
            "start": 4161.85,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4164.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "echad a perder",
            "start": 4166.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 llegando a ser",
            "start": 4169.279,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "relativamente poco",
            "start": 4172.19,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "el licenciado alejandro g del manera que",
            "start": 4175.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo consideramos una gente recta",
            "start": 4179.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 empezando",
            "start": 4182.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 4185.469,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pues este las riendas",
            "start": 4189.45,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 4193.359,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en sus manos para controlar para poner",
            "start": 4195.239,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "orden en el caos",
            "start": 4199.769,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar ya sabemos",
            "start": 4203.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nosotros cu\u00e1ntas denuncias",
            "start": 4207.14,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hemos presentado este",
            "start": 4210.05,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "vamos pronto a darles a conocer no s\u00f3lo",
            "start": 4214.44,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de denuncias as\u00ed en abstracto",
            "start": 4219.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "num\u00e9ricas",
            "start": 4223.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sino las que consideramos m\u00e1s",
            "start": 4225.76,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "importantes porque van",
            "start": 4230.519,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "orientadas a combatir la delincuencia",
            "start": 4234.99,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 4239.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la delincuencia de cuello blanco es",
            "start": 4241.61,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "decir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4243.65,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "el robo de combustibles",
            "start": 4247.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y el lavado de dinero",
            "start": 4251.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo eso se les va a dar a conocer en su",
            "start": 4253.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n cuidando lo del debido",
            "start": 4258.05,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "proceso para no ayudarles a los",
            "start": 4261.679,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes pero si vamos a",
            "start": 4265.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entregar toda la informaci\u00f3n y en el",
            "start": 4270.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "caso de minatitl\u00e1n",
            "start": 4272.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tenemos informes de que est\u00e1 actuando",
            "start": 4274.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "bien la guardia nacional",
            "start": 4277.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ese es el reporte que tenemos",
            "start": 4281.77,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "en el caso de minatitl\u00e1n que se va a",
            "start": 4286.12,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "evaluar en alg\u00fan momento si \u00e9ste",
            "start": 4291.64,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "bueno diario evaluamos",
            "start": 4297.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "yo les puedo decir donde tuvimos m\u00e1s",
            "start": 4304.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "problemas ayer",
            "start": 4308.45,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en tijuana",
            "start": 4313.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tengo mi sis",
            "start": 4315.87,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este se nos sali\u00f3 d",
            "start": 4321.489,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "el control porque hab\u00edan muchos",
            "start": 4326.21,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "homicidios en tijuana se llev\u00f3 a cabo un",
            "start": 4330.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "operativo se logr\u00f3",
            "start": 4333.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n considerable con",
            "start": 4337.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestros operativos pero ayer se",
            "start": 4339.54,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "tuvieron alrededor de 10 omissis",
            "start": 4342.54,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ayer en tijuana",
            "start": 4346.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llegamos llegamos a tener 20",
            "start": 4351.03,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en un d\u00eda",
            "start": 4356.93,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y luego empezamos a reducir el n\u00famero",
            "start": 4358.64,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un promedio de 3 de 4 promedio",
            "start": 4365.5,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "o sea con el operativo pero ayer pues",
            "start": 4368.93,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "son de \u00e9ste",
            "start": 4373.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "circunstancias que se presentan pero",
            "start": 4378.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4381.439,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 4383.58,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 4385.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces si les puedo decir que desde",
            "start": 4387.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 el trabajo de la guardia en",
            "start": 4391.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n no tenemos afortunadamente",
            "start": 4394.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este reporte",
            "start": 4397.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y agravamiento de violencia ok entonces",
            "start": 4400.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para entender el caso de los jueces que",
            "start": 4403.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se conviertan en c\u00f3mplices de",
            "start": 4406.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "delincuentes los vamos a conocer en este",
            "start": 4407.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mismo espacio es lo mismo ya se habl\u00f3",
            "start": 4409.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 4413.16,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4415.4,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "las autoridades del poder judicial",
            "start": 4418.58,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "con el presidente de la suprema corte",
            "start": 4422.59,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4430.539,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 que ellos van",
            "start": 4432.59,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y actuar de manera soberana libre e",
            "start": 4436.88,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "independiente pero ya recibieron nuestra",
            "start": 4440.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n yo ni siquiera le llamar\u00eda",
            "start": 4445.969,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "queja para que este atiendan",
            "start": 4448.52,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este asunto sobre el comportamiento de",
            "start": 4453.33,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "jueces de magistrados",
            "start": 4455.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4459.59,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hay algo que",
            "start": 4461.46,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "debemos de subrayar",
            "start": 4463.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 4468.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no solo son jueces",
            "start": 4470.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4474.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el poder judicial de la federaci\u00f3n",
            "start": 4476.95,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n jueces",
            "start": 4480.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4483.469,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y los gobiernos estatales",
            "start": 4484.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y yo les comentaba de lo de jalisco y",
            "start": 4490.27,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "result\u00f3 de que era un juez local",
            "start": 4494.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4501.59,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la informaci\u00f3n que nos hab\u00edan",
            "start": 4505.15,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dado era de que se trataba de un juez",
            "start": 4508.85,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4512.99,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4514.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4516.24,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4518.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tiene pensado hacer una reuni\u00f3n",
            "start": 4519.739,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4524.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "est\u00e9 buscando ser respetuoso de la",
            "start": 4525.87,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "independencia de los poderes con",
            "start": 4530.55,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los representantes de",
            "start": 4534.36,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "los tribunales de justicia de los",
            "start": 4538.8,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 4543.42,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n",
            "start": 4545.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y va a convocar",
            "start": 4547.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de cooperaci\u00f3n la",
            "start": 4551.86,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez",
            "start": 4555.75,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "cordero para hablar sobre este tema qu\u00e9",
            "start": 4558.84,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y hagamos",
            "start": 4564.449,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "causa como un frente",
            "start": 4566.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para no permitir la impunidad y que nos",
            "start": 4570.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "unamos 2",
            "start": 4574.89,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 si hay un presunto",
            "start": 4577.62,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "delincuente que no tenga posibilidad",
            "start": 4581.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4584.679,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "ser liberado",
            "start": 4586.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n o utilizando como",
            "start": 4590.199,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pretexto de que est\u00e1 mal integrada",
            "start": 4594.19,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "la averiguaci\u00f3n",
            "start": 4598.369,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "yo a veces",
            "start": 4601.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "sostengo de que cuando est\u00e1 mal",
            "start": 4603.32,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "integrado una averiguaci\u00f3n",
            "start": 4606.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4609.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda plantear",
            "start": 4610.79,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en vez de",
            "start": 4614.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de manera apresurada ordenar la libertad",
            "start": 4618.35,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "una reposici\u00f3n del procedimiento",
            "start": 4623.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4629.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si se trata de gente que tiene",
            "start": 4632.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "antecedentes penales este",
            "start": 4634.3,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "como suele pasar en casos de",
            "start": 4639.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y la delincuencia",
            "start": 4644.21,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y entonces a ver",
            "start": 4646.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 mal integrado",
            "start": 4649.11,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "no puedes este probar",
            "start": 4653.87,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "dar tiempo",
            "start": 4658.33,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no por una cuesti\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 4660.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "o de procedimiento",
            "start": 4664.01,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4666.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este favorezca la impunidad es un asunto",
            "start": 4668.789,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "de criterio",
            "start": 4673.26,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "claro que un \u00e1rbol abogado ortodoxo este",
            "start": 4675.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "me va a decir este usted no sabe nada de",
            "start": 4681.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 4684.13,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero no es un asunto nada m\u00e1s de leyes",
            "start": 4687.92,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es de sentido com\u00fan que es el menos",
            "start": 4691.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "com\u00fan de los sentidos",
            "start": 4694.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no hay forma lo importante es que ya nos",
            "start": 4698.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estamos poniendo de acuerdo",
            "start": 4701.81,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para que no haya impunidad",
            "start": 4704.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo plante\u00f3 ayer la secretaria de",
            "start": 4710.01,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y ya est\u00e1 est\u00e9 haciendo la",
            "start": 4713.699,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "convocatoria desde luego",
            "start": 4719.159,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer",
            "start": 4721.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el poder judicial de los estados y desde",
            "start": 4725.79,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "luego con el apoyo de los gobernadores",
            "start": 4728.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participen que ayuden",
            "start": 4732.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso del poder",
            "start": 4734.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "judicial federal me tengo que ir si no",
            "start": 4738.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya no lleg\u00f3",
            "start": 4741.57,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4743.33,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "a una entidad donde bueno pues algunas",
            "start": 4751.77,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de las denuncias que hay por parte de",
            "start": 4754.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pobladores en la zona carbon\u00edfera pues",
            "start": 4756.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es esta situaci\u00f3n del coyotaje que",
            "start": 4758.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "persiste saber en primera instancia si",
            "start": 4759.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "va a haber una especie de plan de",
            "start": 4762.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "combate frontal a este tipo de",
            "start": 4764.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actividades que bueno pues afectan por",
            "start": 4766.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "supuesto a productores originales",
            "start": 4768.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "originales a los productores pues y",
            "start": 4770.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bueno pues como mencionaba de la",
            "start": 4772.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n justo coahuila en",
            "start": 4775.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os ha tenido los primeros",
            "start": 4778.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "lugares en agresiones a periodistas",
            "start": 4779.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "saber si se va a atender el tema y",
            "start": 4781.469,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "brevemente en tercer lugar en el",
            "start": 4783.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "municipio de allende las autoridades",
            "start": 4785.949,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estatales estaban planteando ofrecer",
            "start": 4788.139,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "disculpas a las familias de quienes",
            "start": 4791.349,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "desaparecieron que se habla de m\u00e1s de",
            "start": 4793.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "300 personas en 2011 precisamente en",
            "start": 4795.46,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "allende uno de los municipios de",
            "start": 4798.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coahuila muchas gracias y voy a coahuila",
            "start": 4799.929,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "y para eso es la gira",
            "start": 4803.17,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4808.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tengo la visita a la refiner\u00eda de",
            "start": 4812.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cadereyta en nuevo le\u00f3n y ya despu\u00e9s de",
            "start": 4815.25,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "monclova y sabinas",
            "start": 4818.46,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "acu\u00f1a y piedras negras entonces voy a",
            "start": 4821.949,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4825.459,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "en todo el norte de coahuila",
            "start": 4826.67,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y son actos",
            "start": 4831.07,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "abiertos en moncloa en sabinas en acu\u00f1a",
            "start": 4833.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y en piedras negras",
            "start": 4839.219,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "piedras negras vamos a combinar",
            "start": 4841.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n a la gente sobre",
            "start": 4844.789,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "las acciones del gobierno con la",
            "start": 4849.14,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del 5 de mayo el domingo",
            "start": 4852.22,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "de la batalla de puebla pero si vamos a",
            "start": 4857.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eso a recoger los sentimientos de la",
            "start": 4861.65,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "gente ya escucharlos",
            "start": 4864.77,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se sumar\u00eda este ofrecimiento de",
            "start": 4868.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "disculpas para las familias que para",
            "start": 4870.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quienes desaparecieron en 2011 desde",
            "start": 4872.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "luego eso fue horroroso",
            "start": 4874.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en coahuila en ese entonces",
            "start": 4877.15,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "allende",
            "start": 4882.09,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en el penal de piedras negras",
            "start": 4885.749,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 4889.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "toda la zona fronteriza no son los de",
            "start": 4891.85,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "coahuila tambi\u00e9n",
            "start": 4895.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 4897.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucha violencia",
            "start": 4900.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4903.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que eso se se termine",
            "start": 4905.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por eso estamos trabajando para",
            "start": 4910.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 4912.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una instrucci\u00f3n de que se indague de",
            "start": 4914.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuevo se reactiven las investigaciones",
            "start": 4917.62,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en allende",
            "start": 4919.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque son personas desaparecidas desde",
            "start": 4920.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "2011 no se sabe d\u00f3nde si no se termina",
            "start": 4924.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la investigaci\u00f3n",
            "start": 4927.67,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "todav\u00eda este continuo esa esa",
            "start": 4931.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n abierta esa es la",
            "start": 4935.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tengo pero pues eso no",
            "start": 4936.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "prescribe eso tiene que mantenerse",
            "start": 4940.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "abierto muchas gracias",
            "start": 4944.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 4947.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4953.44,
            "duration": 3.1
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues no hay este pr\u00f3logo no hay introducci\u00f3n v\u00e1monos directos que est\u00e9 por aqu\u00ed nos vamos con prisa por la gira vamos hoy a cadereyta y a monclova y hacemos una gira por coahuila todo el fin de semana gracias se\u00f1or presidente nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido hace unos d\u00edas usted nos coment\u00f3 que nos iba a dar a conocer a todos estos nombres de de franquiciatarios o concesionarios de las gasolineras e incluso a estos que tienen hasta 500 concesiones cuando va a ser esto y tambi\u00e9n quer\u00eda preguntarle qu\u00e9 tipo de modelo de negocio tienen si es franquicia o concesi\u00f3n porque se manej\u00f3 mucho tiempo franquicias pemex entonces debe de tener un un plan regulador en cuanto a su forma de operar y sanciones si no se cumplen y tambi\u00e9n quienes pueden ser concesionarios ahora con el cambio de gobierno podr\u00edan ser concesionarios por ejemplo un grupo de campesinos un grupo de ind\u00edgenas y c\u00f3mo se va a manejar esto y qui\u00e9nes son los que dan este ahora s\u00ed que sujetos de tener estas concesiones incluso porque no un grupo de periodistas que quisieran tener alguna concesi\u00f3n esa ser\u00eda mi primera pregunta se\u00f1or presidente este con las reformas permiti\u00f3 la entrega de concesiones y hay empresas particulares que tienen y estaciones que tienen gasolineras son consorcios hay quienes tienen 200 300 500 de las 12 mil 500 gasolineras que hay en el pa\u00eds el lunes tenemos el compromiso de dar a conocer qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles si les parece les informamos sobre qui\u00e9nes son los concesionarios esto est\u00e1 controlado por los organismos reguladores son los que otorgan los permisos las concesiones pero lo mejor ser\u00eda que el lunes les explicara sobre c\u00f3mo se entregan estas concesiones c\u00f3mo se han entregado porque nosotros no hemos este otorgado nuevas concesiones y mi segunda pregunta es el presidente de la oposici\u00f3n sigue muy indignada con su llegada a cinco meses y bueno en estos d\u00edas se ha registrado un ataque masivo de varias cuentas a su favor en redes sociales entonces qu\u00e9 medidas puede tomar el gobierno porque los est\u00e1n incluso amenazando y los se\u00f1alan con pr\u00e1cticas enga\u00f1osas y estafas y son seguidores de usted no se existe usted ha enterado y qu\u00e9 se puede hacer con estas empresas de redes sociales twitter facebook youtube gracias bueno este aqu\u00ed respetar la libertad me tard\u00e9 m\u00e1s de la cuenta y encontrar la palabra porque no me gusta lo de la tolerancia me gusta m\u00e1s el respeto que es m\u00e1s profundo entonces respetar la libertad las redes sociales han cumplido una funci\u00f3n muy importante en la transformaci\u00f3n d y la vida p\u00fablica de manera especial en nuestro pa\u00eds [M\u00fasica] ayudaron mucho en el cambio en la transformaci\u00f3n es indiscutible qui\u00e9n es estuvimos en la posici\u00f3n mucho tiempo sabemos de lo que se padeci\u00f3 por los cercos informativos el bloqueo que padecimos no s\u00f3lo eso las campa\u00f1as de desprestigio la guerra sucia y no pod\u00eda uno y defenderse porque no hab\u00eda manera ni siquiera se aceptaba el derecho de r\u00e9plica no hab\u00eda forma de responder no hab\u00eda manera de salirse del cerco cuando quer\u00edan destruir a alguien entonces bien en las redes sociales y ya uno tiene posibilidad de responder de contestar lanza una calumnia y uno puede y responder antes no hab\u00eda eso no exist\u00eda esa posibilidad bueno cu\u00e1l fue la actitud de los medios en el 68 y as\u00ed en otros casos era obedecer y callar y no hab\u00eda garant\u00eda para la libertad de expresi\u00f3n que por cierto el d\u00eda de hoy es el d\u00eda de la libertad de prensa qu\u00e9 bien que estamos tocando este tema entonces las redes ahora permiten que todos participen y den su opini\u00f3n lo que ha venido sucediendo en los \u00faltimos tiempos es de que se est\u00e1 comercializando la libertad de expresi\u00f3n se venden tiempos espacios hay contratos de las empresas para la publicidad en esos contratos se incluye lo de las cuentas falsas los bots los robots y es una distorsi\u00f3n por completo desde luego es preferible eso es excesos e el que no haya libertad pero lo ideal ser\u00eda que las empresas encargadas de la venta de esta publicidad actuar\u00e1n con \u00e9tica que cuidaran que no existieran estas redes ficticias i implementadas con robots con cuentas falsas para agredirse opositores eso ser\u00eda lo mejor y si hay un buen desarrollo tecnol\u00f3gico si quisieran lo podr\u00edan lograr respetando la libertad de manifestaci\u00f3n y desprecio este es un tema que se est\u00e1 tratando incluso a nivel mundial porque es notorio de que existe estas redes de bots robots que no sirven en el caso de m\u00e9xico est\u00e1 demostrado que son muy ineficientes gastan su dinero sin provecho por qu\u00e9 el ciudadano es mucha pieza el mexicano es mucha pieza hay mucha conciencia en la gente entonces tiene un efecto contrario es un efecto de boomerang no este pasa mucho tiempo y se sabe yo recuerdo que cuando en la campa\u00f1a quienes son expertos en estos asuntos llegaban a saber de donde sal\u00edan estas campa\u00f1as de desprestigio en contra nuestra de donde las financieras como se articulaban suele pasar que hay opositores reales de el flanco conservador que est\u00e1 en contra nuestras entonces uno de ellos saca algo y con ese texto echan a andar toda la red d bots pero si existe el que origina oa el que hace el cuestionamiento inicial qu\u00e9 es real y que es parte de su pensamiento de su manera de ver las cosas y de su posici\u00f3n hacia nosotros que preside algunos no este que nos cuestionan pero despu\u00e9s de ah\u00ed de ese contenido con ese mismo contenido hay una promoci\u00f3n en las redes y ah\u00ed si entran ya los operativos entonces nosotros vamos a mantener nuestra actitud no pagamos nosotros yo nunca he pagado este una publicidad en mis cuentas de twitter o de facebook desde que las tengo nunca o sea y en el gobierno tampoco porque si se pagaba para difundir en mensajes se contrataba las empresas para transmitir mensajes de las autoridades de los pol\u00edticos es un negocio entonces que tiene si quiero dejar de manifiesto que es mejor la libertad o sea no por eso es decir como algunos sostienen y respeto ese punto de vista no sirve en las redes sociales est\u00e1n llenas de infundio de rabia de odio pues s\u00ed s\u00ed est\u00e1 mal pero hay la garant\u00eda de que nos podemos manifestar otros que dicen cierro ya mi cuenta no quiero saber nada este todos a consejer\u00eda que no es as\u00ed y vaya que a m\u00ed me distinguen al desarrollo tecnol\u00f3gico se\u00f1or presidente de acuerdo a esta experiencia usted vislumbrar\u00eda tal vez un desarrollo o un impulso a nuevas tecnolog\u00edas dentro de las redes sociales por ejemplo en rusia se tienen sus propias redes sociales en china o sea hay ejemplos por ejemplo twitter facebook est\u00e1n censurados en china entonces es ver esa esa posibilidad de impulsar este tipo de tecnolog\u00edas en m\u00e9xico yo creo que esto es un proceso sin duda es la comunicaci\u00f3n del presente y ser\u00e1 una comunicaci\u00f3n del futuro de eso no hay duda pero es un proceso nosotros estamos desgraciadamente muy atrasados porque no tenemos conectividad suficiente alg\u00fan d\u00eda vamos a serum en an\u00e1lisis aqu\u00ed para que todos conozcamos el nivel de atraso que tiene el pa\u00eds en cuanto a comunicaci\u00f3n por internet y por telefon\u00eda celular m\u00f3vil desde los pa\u00edses m\u00e1s atrasados del mundo [M\u00fasica] entonces lo que necesitamos primero pues es conectarnos que ese es el compromiso que tenemos que haya y comunicaci\u00f3n en todo el territorio internet en todo el territorio eso lo vamos a cumplir entonces para eso estamos optando por dos caminos uno el que podamos otorgar una concesi\u00f3n de las redes de las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad que llegan pr\u00e1cticamente a todo el pa\u00eds se tienen 50.000 kil\u00f3metros de fibra \u00f3ptica y que una empresa pueda dar servicio en donde no hay comunicaci\u00f3n a pesar de que han hecho reformas a la constituci\u00f3n pero como predomina el lucro sobre el servicio social sobre la comunicaci\u00f3n entonces las empresas se concentran en las ciudades y por eso en el 75% del territorio no hay comunicaci\u00f3n no hay conectividad entonces lo primero es saber damos la concesi\u00f3n para qu\u00e9 se use esa red de comunicaci\u00f3n de larga distancia y que el que obtenga la concesi\u00f3n pueda instalar lo que llaman la \u00faltima milla para llegar a los domicilios y que pueda y cobrar por el servicio a particulares y que el gobierno en contraprestaci\u00f3n work dar la concesi\u00f3n la l\u00ednea de la comisi\u00f3n federal de electricidad reciba e el compromiso del mantenimiento de la red y sobre todo que se garantice internet gratuito en plazas p\u00fablicas en escuelas tengo hospitales y en centros integradores de servicios estamos seleccionando 10.000 centros integradores de service para que podamos tambi\u00e9n tener posibilidad de pagar con tarjeta que se pueda tener una sucursal bancaria en las comunidades m\u00e1s apartadas y que no se tenga que pagar en efectivo me refiero a los apoyos que el gobierno est\u00e1 destinando a la gente a las zonas m\u00e1s apartadas entonces eso es primario hace poco se present\u00f3 un plan en donde ya se pueden hacer operaciones por tel\u00e9fono s\u00ed pero eso es muy limitado ya se habla d la era de la rob\u00f3tica de que todo va a estar automatizado s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero es una parte desgraciadamente nuestro pa\u00eds no tiene la comunicaci\u00f3n elemental fundamental en todo el territorio de oaxaca solo se puede comunicar por tel\u00e9fono en el 3% del territorio de oaxaca es un gran atraso esta che a los gobiernos y a los que han recibido concesiones era lo que les comentaba tambi\u00e9n en una ocasi\u00f3n de porque entre otras razones se nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica argumento de ortiz mena fue ustedes los empresarios pues buscan hacer negocio y van a electrificar en donde puedan cobrar no van a electrificar los pueblos m\u00e1s apartados no va a invertir porque no les va a resultar rentable pero el estado de una funci\u00f3n social entonces fue la comisi\u00f3n federal de electricidad la que electrific\u00f3 y el pa\u00eds por eso el 95 por ciento del territorio est\u00e1 electrificado es algo parecido a lo que tenemos que hacer para que hay internet en todo el pa\u00eds bueno les hablaba dios de la opci\u00f3n de la concesi\u00f3n pero si no les importa si se declara desierta la convocatoria pues entonces no descartamos la creaci\u00f3n de un organismo del estado mexicano para garantizar la comunicaci\u00f3n porque si logramos comunicar a todo el pa\u00eds con internet va a ser un avance important\u00edsimo toda una revoluci\u00f3n ese es el prop\u00f3sito muy bien vamos los dos buenos d\u00edas presidente daniela barra grande sin embargo el d\u00eda lunes usted comparti\u00f3 en la informaci\u00f3n de la consulta p\u00fablica que avala la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto pero sin embargo hay otros dos municipios que tambi\u00e9n colindan directamente con la base a\u00e9rea que han expresado su oposici\u00f3n al proyecto y no por un tema de tierra sino de agua estos dos municipios actualmente tienen solamente la mitad del d\u00eda agua y como pueblos originarios tambi\u00e9n piden que se respeten sus sistemas comunitarios entonces la pregunta es por qu\u00e9 no se les consult\u00f3 la base de datos en este caso y por qu\u00e9 ya que tambi\u00e9n la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica les hab\u00eda prometido mesas de trabajo y audiencias para platicar sobre los temas y pues los pueblos est\u00e1n pidiendo que se les d\u00e9 la misma atenci\u00f3n que se le dio este a los pueblos aleda\u00f1os a texcoco con la construcci\u00f3n del aeropuerto de penha entonces la pregunta es por qu\u00e9 no no se les consult\u00f3 a ellos hasta el momento de que ver d\u00f3nde est\u00e1n por qu\u00e9 se hizo todo lo que es el \u00e1rea est\u00e9 cercana el aeropuerto de santa lucia porque b\u00e1sicamente se va a utilizar el terreno de el aeropuerto de santa lucia la base a\u00e9rea ellos han comentado que no es un asunto de tierras y colindan directamente sino que es un asunto de agua que se va a atender estamos esperando qu\u00e9 nos presenten los estudios de impacto ambiental este y sobre la disponibilidad del agua esas son estamos en eso y bueno una segunda pregunta ya sobre otro tema el d\u00eda de ayer hubo una nueva disminuci\u00f3n en la perspectiva de crecimiento para este a\u00f1o la ocde se\u00f1al\u00f3 no no habla exactamente que sea su culpa sino todo en contextos que los est\u00e9 tecn\u00f3cratas corruptos conservadores este est\u00e1n muy molestos y entonces se han agarrado esa cantaleta de qu\u00e9 se va a caer el crecimiento como si ellos hubiesen garantizado mucho crecimiento en 36 a\u00f1os todos los d\u00edas salen con eso pero es cosa de ver los datos como fue el primer a\u00f1o de gobierno de salinas en crecimiento como fue el primer a\u00f1o del gobierno de zedillo fox y calder\u00f3n de pe\u00f1a entonces estamos e empezando bien y la vez pasada les comentaba nada m\u00e1s por q carlos de que en el primer a\u00f1o de zedillo fue -7 - 7 en 36 a\u00f1os d [M\u00fasica] pol\u00edtica neoliberal 3 crisis no se cay\u00f3 por completo la econom\u00eda 3 no tenemos toco madera tus contentos qu\u00e9 no vamos a crecer al 2 dice ayer al 1.5 que ya nos termine el a\u00f1o todav\u00eda vamos a esperar ya tenemos hasta una apuesta este les vamos a ganar en sus pron\u00f3sticos y les vamos a ganar se los repito porque hay una variable como ellos mismos dicen en su lenguaje tecnocr\u00e1tico ahora nos ayuda mucho ya no hay la corrupci\u00f3n que exist\u00eda cuando ellos gobernaban entonces cuando hay corrupci\u00f3n no hay crecimiento o sea afecta mucho el crecimiento entonces todos los d\u00edas est\u00e1n ayer y esto lo digo una vez muy respetuosa porque no es culpa de una compa\u00f1era me hicieron una pregunta me qued\u00e9 yo con la duda aqu\u00ed en el plan de desarrollo palabras m\u00e1s palabras menos me preguntaron ustedes dicen que van a ver beneficios hasta dentro de 20 a\u00f1os me qued\u00e9 con miso conteste de que en el ep\u00edlogo al final habl\u00f3 de c\u00f3mo veo el 2024 que vamos a estar creciendo como lo hemos dicho en promedio en el sexenio 4% y que vamos a combatir la pobreza y vamos bajar la incidencia delictiva a la mitad de lo que hab\u00eda en el 18 pero me qued\u00e9 con lo de los 20 a\u00f1os pues resulta de que en los anexos del plan hay un el texto que habla de qu\u00e9 en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os se va a consolidar una forma de vida caracterizada por la justicia y por el desarrollo en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os se va a consolidar o sea a partir de ahora no es hasta dentro de 20 a\u00f1os pero la culpa porque esto lo aclaro haciendo ayer le ped\u00ed al centre sienta que lo clara no es de la compa\u00f1era que hizo aqu\u00ed la pregunta sino quienes hicieron la nota en el peri\u00f3dico que no voy a mencionar por respeto pero una manipulaci\u00f3n completa porque no es lo mismo decir va a haber desarrollo el desarrollo en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os durante todos estos 20 a\u00f1os a decir va a haber desarrollo si hasta dentro de 20 a\u00f1os o sea volar a un perro bastante una gran distorsi\u00f3n entonces tiene que ver con esto qu\u00e9 el banco de mexico no va a haber desarrollo m\u00e1s que del 2% en diez a\u00f1os y sin pues sea lo mejor ellos tienen que defender esa postura los bancos de mexico porque tiene como funci\u00f3n principal el controlar la inflaci\u00f3n que deber\u00edan de tener como funci\u00f3n controlar la inflaci\u00f3n y apoyar en el crecimiento pero nada m\u00e1s est\u00e1n dedicados a eso es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma independiente entonces ellos defienden esa postura bueno es este leg\u00edtimo nosotros decimos vamos a crecer y vamos a crecer sin inflaci\u00f3n entonces todo el tiempo en los \u00faltimos d\u00edas han estado con eso pero estamos seguros de que vamos muy bien ayer por ejemplo sale la nota nada m\u00e1s que hay perdida en la p\u00e1gina 29 de la secci\u00f3n efe este de que aumento el monto de las remesas gracias mexicanos que por necesidad se fueron a trabajar y a vivir en el extranjero que nos est\u00e1n ayudando tanto gracias a nuestros paisanos migrantes aumento 7 por ciento en el trimestre el monto de remesas bastante entonces tenemos buena recaudaci\u00f3n y porque tenemos buena recaudaci\u00f3n porque nos est\u00e1n ayudando a los contribuyentes y por qu\u00e9 ya no hay con donaci\u00f3n de impuestos ahora todos tenemos que contribuir a ayudar ya no est\u00e1 tomado el gobierno por una minor\u00eda ya todos tienen que contribuir porque as\u00ed es como se tiene presupuesto para impulsar el desarrollo precisamente para que haya crecimiento entonces estamos bien pero en el \u00faltimo dato creo que fue el fondo monetario internacional ayer de 1.5 s\u00ed s\u00ed y doble discurso porque por un lado dicen 1.5 y este gurr\u00eda dice que si es posible que se pueda crecer al 4% y cada quien toma de este la informaci\u00f3n como quiere ayer si ustedes ven la prensa unos destacan financieros destac\u00f3 se puede crecer al 6% ocurr\u00eda otro peri\u00f3dico que no mencion\u00f3 existe baja este m\u00e1s la proyecci\u00f3n de crecimiento a 1.5 entonces as\u00ed es normal buenos d\u00edas se\u00f1or presidente teniendo arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edtica y rock and roll proyecto puente de sonora primero que nada presidente quiero agradecerle a t\u00edtulo personal y de muchos sonorenses haber intervenido en tres temas muy sensibles para nosotros primero la tarifa 1f famosa que bueno pues ya est\u00e1 en marcha el tema de la guarder\u00eda abc es tambi\u00e9n que bueno ayer estuvo alejandro encinas con los padres de familia y bueno tambi\u00e9n el tema que tiene que ver con la no venta de los estadios de b\u00e9isbol h\u00e9ctor espino y tom\u00e1s toros se sabe que usted dirigi\u00f3 una carta a la gobernadora y que bueno ya se anunci\u00f3 que no se van a vender as\u00ed que muchas gracias por los tres temas y las preguntas que le quiero plantear bueno la primera en particular se\u00f1or presidente en el asunto del fondo minero sigue generando pol\u00e9mica en sonora la anterior ocasi\u00f3n que estuve por aqu\u00ed le planteaba yo de la importancia que tiene este tema y para el estado por el por el monto de recursos que se reciben m\u00e1s de 1.200 millones est\u00e1 previsto de la recaudaci\u00f3n del 2018 la gobernadora esta semana e incluso en la reuni\u00f3n de la conago plante\u00f3 precisamente la necesidad de que se respete el origen para que fue planteado el fondo minero que es para construcci\u00f3n de infraestructura en el estado y en los municipios en particular la gobernadora dice que sabe que hay una controversia constitucional sin embargo insiste persistentemente en el tema de que \u00e9l se dirija el recurso a este fondo de infraestructura y que no se dirija precisamente a lo que est\u00e1 planteado que son las tandas de bienestar cr\u00e9ditos a la palabra y algunos programas sociales que s\u00ed que opina al respecto y que se puede hacer expresamente para mediar en estas posiciones las dos cosas bueno en el caso de lo del fondo minero se trat\u00f3 en la reuni\u00f3n de gobernadores y yo propuse que esper\u00e1bamos la decisi\u00f3n del poder judicial porque existe una controversia este sobre este tema entonces el poder judicial va a decidir esa es mi propuesta hay puntos de vista no s\u00f3lo de interpretaci\u00f3n de la ley este nosotros queremos que llegue el apoyo a la gente y no ha llegado en los a\u00f1os anteriores si no ha llegado completo ya es lo mismo y tenemos pruebas entonces no queremos el procedimiento anterior nos estamos planteando una manera de entregar casi este de manera directa a la gente el apoyo entonces como existe esta controversia y est\u00e1 en el poder judicial esperar lo que resuelva el poder judicial y as\u00ed vamos a actuar es decirle a los sonorenses como a todos los habitantes de estados mineros de que va a llegar el apoyo y les va a llegar de manera directa porque a un resolvi\u00e9ndose de que se entregue a los estados ya los municipios vamos hasta vigilante primero vamos a informar s\u00ed ahora as\u00ed que como dicen los abogados aceptando sin conceder de que diga el poder luchar entreguen los fondos a los gobiernos locales vamos a estar pendientes y lo primero va a ser informarle a la gente por qu\u00e9 fui a guadalupe y calvo chihuahua y les pregunte en una asamblea que si sab\u00edan que hab\u00eda un fondo minero y que les correspond\u00edan recursos de ese fondo nadie sab\u00eda por qu\u00e9 se maneja arriba nada m\u00e1s entonces en el supuesto de que se entreguen los fondos a los gobiernos locales se les va a informar a las comunidades y si no este pues se informa y se entrega de manera directa eso lo vamos a resolver pronto yo le estoy pidiendo al consejero jur\u00eddico a julio scherer que est\u00e9 respetando la autonom\u00eda del poder judicial te pida que resuelvan lo m\u00e1s pronto posible sobre esta controversia lo otro que plantea m\u00e1s afortunadamente bueno ya se dio paso a la tarifa 1f 190 los estadios y que bueno pues ya est\u00e1 tendiendo el tema de la guarder\u00eda abc falta un mes para el d\u00e9cimo aniversario s\u00ed tenemos muy buena relaci\u00f3n con la gobernadora de sonora este se dio el apoyo como siempre de el subsidio para la energ\u00eda el\u00e9ctrica lo pidi\u00f3 la gente y la gobernadora los estadios de b\u00e9isbol tambi\u00e9n se est\u00e1n interviniendo vamos a buscar la manera de utilizar espacios de los estadios sin dejarlos de este ocupar para el b\u00e9isbol pero como son terrenos sobre todo en obreg\u00f3n y tambi\u00e9n en hermosillo son estas superficies grandes podemos construir algo as\u00ed de modo que y podamos recuperar recursos de lo que se va a invertir de lo que se le tiene que entregar al gobierno de sonora para que a su vez ese es el informe que tengo apoye el fondo de pensiones de trabajadores ese es el plan entonces no rematarlos y echarlos abajo para hacer todos los espacios estos los dos estadios en plazas comerciales sino mantener los estadios y utilizar una parte del terreno fraccionar y sacar recursos y mantener este los parques de b\u00e9isbol entonces eso se logr\u00f3 con la gobernador es un acuerdo ah\u00ed tenemos pendiente el terminar la carretera all\u00ed este pues ofrecemos una disculpa y reconocemos que no se va a cumplir yo dije para abril o para mayo y me est\u00e1n diciendo ahora que va a ser para junio porque nos qued\u00f3 mal una empresa ya falta en un 5% de acuerdo al informe pero no vamos a cumplir en este mes va a ser hasta junio pero se est\u00e1 trabajando y vamos a ponernos de acuerdo y luego tenemos ah\u00ed en su honor a otra obra que es importante lo de la construcci\u00f3n de una presa o mejor dicho el terminar una presa que no s\u00f3lo ayuda para el riego sino para evitar inundaciones en el sur de sonora entonces estamos trabajando con la gobernadora como estamos trabajando con todos los gobernadores para este darle continuidad a las obras el se\u00f1or presidente se permite una segunda pregunta sobre un tema muy particular del alto golfo de california usted sabe que incluso hay condiciones de reserva ambiental en esa en esa zona sin embargo los pescadores de la zona tienen tienen una serie de problemas y limitaciones precisamente por el tema de la reserva hay una pesquer\u00eda en particular que es la de medusa bola de ca\u00f1\u00f3n o agua mala como la conocemos nosotros que se exporta a china particularmente al sureste asi\u00e1tico y hay una serie de restricciones aplicadas por la cofepris que no les ha dado o no les ha permitido exportar este producto que nosotros no consumimos y que adem\u00e1s lo consideramos normalmente un problema en nuestras playas precisamente para que se comercializa es una pesquer\u00eda que vale cerca de 300 millones de pesos los pescadores bueno han estado incluso ya con el comisionado de cofepris y no han obtenido una respuesta saber si es posible que presidencia intervenga en esto usted plante\u00f3 en la campa\u00f1a que los recursos del mar son para utilizarlos y para impulsar el desarrollo del de manera responsable este simplemente bueno saber si existe alguna posici\u00f3n al respecto muchas gracias estamos atendiendo esta demanda tanto la secretaria de agricultura de la d secretaria que depende de pesca y la de medio ambiente est\u00e1n trabajando est\u00e9 ah\u00ed para resolver el problema han habido incluso enfrentamientos ha sido una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y tenemos que buscar el equilibrio entre [M\u00fasica] la captura la pesca y la protecci\u00f3n a especies que est\u00e1n en v\u00edas de extinci\u00f3n eso es lo que se est\u00e1 procurando ah\u00ed este con acuerdos buscando la forma de que hay acuerdos y el comercio y legal de especies que en efecto en otros pa\u00edses son muy demandadas y que significan mucho dinero pero estamos ya trabajando sobre eso qu\u00e9 bien que lo plantea por qu\u00e9 me est\u00e1n viendo me est\u00e1n escuchando seguramente el secretario d de agricultura el comisionado de pesca la secretaria de medio ambiente para que tengamos este y seguimiento para que se le d\u00e9 seguimiento a este problema que no se deje pero eso es muy importante el estar aqu\u00ed hay un dicho que aplica bien en estos casos y en todo lo que tiene que ver con el gobierno problema que se soslaya estalla o dicho de otra manera es mejor prevenir que lamentar este no dejar los asuntos suites los dos buenas tardes buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de medios locales de baja california sur estuve en reuniones anteriores y usted precisamente habla de la ley de austeridad la ley historia solamente aplica para el gobierno federal o tambi\u00e9n para los gobiernos morenistas o incluso para otros estados aunque no sean de de pues de morena no y lo digo porque usted dec\u00eda que no se comprar\u00e1n m\u00e1s unidades simplemente patrullas ambulancias y dem\u00e1s caso contrario que puede que est\u00e1 pasando en los cabos con la presidenta municipal arquear mira castro es que se adquirieron doscientas unidades en renta se adquirieron autom\u00f3viles este blindados hay represalias cuando hay una manifestaci\u00f3n y usted dijo que las represalias en su gobierno jam\u00e1s van a estar para hablar de temas de d de que vayan en contra de los ideales morenistas esto est\u00e1 pasando all\u00e1 hay alg\u00fan plan que tenga que usted hacer al respecto a esto bueno este miren aqu\u00ed en la conferencia se permite todo aqu\u00ed est\u00e1 prohibido prohibir pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] tenemos que manifestarnos hacer denuncias preguntar con mucho profesionalismo con mucha objetividad no es tu caso pero sirve que definamos como regla no escrita como comportamiento \u00e9tico el que no utilicemos este foro con prop\u00f3sitos partidistas d [M\u00fasica] diferencias pol\u00edticas personales que siempre pensemos en el inter\u00e9s general dicho lo anterior coment\u00f3 que la ley de austeridad es para todos lo que se est\u00e1 por aprobar en el congreso ya se aprob\u00f3 la minuta en la c\u00e1mara de diputados y va a ir a la c\u00e1mara de senadores y espero que se apruebe si as\u00ed lo deciden los legisladores el per\u00edodo extraordinaria porque es pol\u00edtica de austeridad de estado incluye datos porque en efecto que hay tambi\u00e9n en los gobiernos locales abusos no me consta en este caso pero si este conozco de otros casos aqu\u00ed una vez lo dije que hay regidores que ganaban 150 hasta 200 mil pesos mensuales m\u00e1s el mucho porque para afirmarlo la aprobaci\u00f3n de la cuenta p\u00fablica al presidente municipal le ped\u00edan otro tanto a veces hab\u00eda m\u00e1s candidatos a regidores que a presidentes municipales sueldos elevad\u00edsimos y chantaje y soborno que son cosas que hay que revisar porque hay ayuntamientos en donde hay 9 11 regidores a lo mejor disminuir el n\u00famero reducir el n\u00famero pero bueno entonces se aplica para todos y no deben de comprarse veh\u00edculos de lujo ni se deben de rentar flotillas de veh\u00edculos aqu\u00ed ya se aplic\u00f3 un plan de austeridad pero vamos a una fase nueva a partir de la minuta y es muy claro de que no se compran veh\u00edculos nuevos para funcionar ni renta nada m\u00e1s van a tener veh\u00edculo los secretarios los subsecretarios y los equivalentes entonces d 500 veh\u00edculos que hab\u00edan tan altos funcionarios pues cuando mucho ahora van a ser 50 entonces 450 veh\u00edculos menos imag\u00ednese el ahorro nada m\u00e1s en gasolina el caso de los compa\u00f1eros choferes lo mismo solo van a tener ch\u00f3feres secretarios de sus secretarios o equivalente todo esto va a significar m\u00e1s ahorros dimos la instrucci\u00f3n desde el inicio del gobierno que se suspend\u00edan las plazas que hab\u00edan creado calder\u00f3n algo que se llama se llaman si direcciones adjuntas que crearon quisimos pues resulta que hicimos la revisi\u00f3n y est\u00e1n ocupadas no todas pero pensando de qu\u00e9 se me va olvidar y ya saben qu\u00e9 yo soy este perseverante entonces se quitan todas y as\u00ed otros ajustes en vi\u00e1ticos ten gastos del gobierno tenemos que reducir el costo del gobierno a la sociedad al pueblo porque le costaba mucho al pueblo mantener algo abierto siempre lo dec\u00eda y lo repito era un gobierno mantenido y bueno para nada todo el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno este era para mantener los privilegios de los altos funciones p\u00fablicos es una forma de maicear a los funcionarios para que aprobaran todo los atend\u00edan muy bien la cual es lo que dec\u00eda porfirio d\u00edaz y as\u00ed lo resolv\u00eda era plata o plomo tambi\u00e9n se aplicaban los d entierro destierro o encierro pero cuando hab\u00eda oposici\u00f3n desea porque yo es el gallo quiere ma\u00edz y me deseaban el gallo y ya dejaba de cantar el gallo eso sigui\u00f3 entonces todo se resolv\u00eda as\u00ed luego se hizo famosa otra frase de qu\u00e9 problema pol\u00edtico que se resuelve con dinero no es problema los huesos se acaban se termina de que vamos a hacer una manifestaci\u00f3n hace poco supe no tengo todos los elementos de que hab\u00edan puesto una manta en contra de las autoridades en un lugar muy visible un edificio emblem\u00e1tico hist\u00f3rico de las artes y de la cultura cuestionando y los que estaban este protestando con esa manta estaban queriendo en negociar con la manta la quitaban si les daban creo que 500 mil pesos entonces cuando me lo dijeron est\u00e9vez de informaci\u00f3n que pasa que se pas\u00f3 el tiempo porque quer\u00eda yo decir a ti este miren este la manta m\u00e1s cara del mundo [M\u00fasica] eso ya se acaba se termina lo mismo ahora con los medicamentos y as\u00ed con otras cosas que no quieren vender los medicamentos que porque quieren poner condiciones yo los exhorto a los proveedores de que actuemos con honestidad y que no est\u00e9n queriendo jugar a las vencidas porque no van a faltar los medicamentos los vamos a comprar en cualquier pa\u00eds del mundo que es mejor que se entienda que ya no vamos a permitir la corrupci\u00f3n en lo de la compra de los medicamentos que los pol\u00edticos no tienen nada que hacer vendiendo medicamentos y que ya no va a haber sobornos en la compra de medicamentos ni en la compra del papel y en la compra de los alimentos ni en las obras ni en nada se acaba la corcho y que no quieran este y presionar de esa manera ahora tenemos lo de las medicinas para el sida me plantearon de que una de las empresas que est\u00e9 abastec\u00eda m\u00e1s al gobierno es de las que tienen la concesi\u00f3n para vender esos medicamentos como se trataba se trata de un asunto delicad\u00edsimo humano se hizo una excepci\u00f3n pero al mismo tiempo estamos buscando en el extranjero una de las empresas \u00e9stas de las tres que est\u00e9 dijimos que hasta que no se investigara c\u00f3mo es que tres empresas y le vend\u00edan al seguro y aliste 35 mil millones de pesos de medicamentos 3 y tenemos que investigar si no hubo corrupci\u00f3n o influyentismo pero resulta que una de estas empresas es de las \u00fanicas o la \u00fanica en m\u00e9xico que dispone de estos medicamentos entonces hicimos la excepci\u00f3n yo los llamo ayuden porque este vamos a ir a todo el mundo sabemos que no es un asunto f\u00e1cil a veces hay comportamientos mafiosos en eeuu no pudieron con este asunto de los m\u00e9dicos de las medicinas pero nosotros s\u00ed vamos a poder ya se est\u00e1 resolviendo porque incluso hay opciones con la misma comunidad qu\u00e9 es afectada por este problemas de salud ellos tienen opciones tienen alternativas nos est\u00e1n ayudando ya estamos buscando no no todav\u00eda no se afirma no tengo informaci\u00f3n pero cuando me plantearon a m\u00ed de que \u00e9ste ten\u00edamos que hacer una excepci\u00f3n porque era un asunto este humanitario [M\u00fasica] yo di la autorizaci\u00f3n porque me preguntaron me pidieron mi punto de vista que tambi\u00e9n eso es lo otro no es centralizaci\u00f3n no es centralismo pero ya no es aquello de que cada \u00e1rea hace lo que quiere y el presidente no se entera no si me entero de todo [M\u00fasica] que existe resolviendo ya pues los medicamentos necesarios para surtir a los enfermos ya se est\u00e1 resolviendo se va a resolverse s\u00ed y de la guardia nacional en minatitl\u00e1n y cu\u00e1l es el reporte que tiene si hay avances y ha detenido o si ha bajado el clima de violencia en esa zona ayer platicaba que iba a funcionar el qui\u00e9n es qui\u00e9n de los jueces pues para divulgar o para revelar los jueces que se han convertido pues en facilitadores de que los delincuentes salgan de la c\u00e1rcel ya pens\u00f3 c\u00f3mo operar base en esta conferencia ma\u00f1anera cu\u00e1l va a ser el mecanismo y si tambi\u00e9n el gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda le report\u00f3 que pues presuntos integrantes de la delincuencia organizada estuvieron el d\u00eda del ni\u00f1o repartiendo juguetes en la sierra de zongolica y se abra una investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica bueno \u00e9ste vamos a estar informando aqu\u00ed siempre de todo lo que sucede en el pa\u00eds y en el caso de las denuncias hoy precisamente en la ma\u00f1ana yo les recuerdo que nosotros nos reunimos desde antes de las 6 de la ma\u00f1ana para revisar todo lo que sucede en el pa\u00eds en materia de violencia y todo lo que tiene que ver con la inseguridad p\u00fablica desde antes de las seis todos los d\u00edas y adem\u00e1s de ver el comportamiento de la incidencia delictiva donde se cometen homicidios robos que tenemos qu\u00e9 hacer adem\u00e1s de eso vemos temas este especiales y hoy vimos el n\u00famero de denuncias que se han presentado a la fiscal\u00eda general sobre delitos cometidos las denuncias que ha presentado el ejecutivo a la fiscal\u00eda y entonces s\u00e9 e hizo la revisi\u00f3n y vamos a esperar porque seguramente la fiscal\u00eda va a dar un informe entonces queremos ser respetuosos ustedes queremos esperar a que la fiscal\u00eda informe les recuerdo que es aut\u00f3noma es independiente y no queremos este presionar atropellas este torpe dial una instituci\u00f3n que estaba muy descompuesto pero echad a perder entonces est\u00e1 llegando a ser relativamente poco el licenciado alejandro g del manera que lo consideramos una gente recta y est\u00e1 empezando a tener pues este las riendas del poder en sus manos para controlar para poner orden en el caos entonces vamos a esperar ya sabemos nosotros cu\u00e1ntas denuncias hemos presentado este vamos pronto a darles a conocer no s\u00f3lo el n\u00famero de denuncias as\u00ed en abstracto num\u00e9ricas sino las que consideramos m\u00e1s importantes porque van orientadas a combatir la delincuencia organizada la delincuencia de cuello blanco es decir la corrupci\u00f3n el robo de combustibles y el lavado de dinero todo eso se les va a dar a conocer en su momento tambi\u00e9n cuidando lo del debido proceso para no ayudarles a los presuntos delincuentes pero si vamos a entregar toda la informaci\u00f3n y en el caso de minatitl\u00e1n tenemos informes de que est\u00e1 actuando bien la guardia nacional ese es el reporte que tenemos en el caso de minatitl\u00e1n que se va a evaluar en alg\u00fan momento si \u00e9ste bueno diario evaluamos yo les puedo decir donde tuvimos m\u00e1s problemas ayer en tijuana tengo mi sis este se nos sali\u00f3 d el control porque hab\u00edan muchos homicidios en tijuana se llev\u00f3 a cabo un operativo se logr\u00f3 una disminuci\u00f3n considerable con nuestros operativos pero ayer se tuvieron alrededor de 10 omissis ayer en tijuana llegamos llegamos a tener 20 en un d\u00eda y luego empezamos a reducir el n\u00famero ten\u00edamos un promedio de 3 de 4 promedio o sea con el operativo pero ayer pues son de \u00e9ste circunstancias que se presentan pero todos los d\u00edas sabemos qu\u00e9 est\u00e1 pasando entonces si les puedo decir que desde que inici\u00f3 el trabajo de la guardia en minatitl\u00e1n no tenemos afortunadamente este reporte y agravamiento de violencia ok entonces para entender el caso de los jueces que se conviertan en c\u00f3mplices de delincuentes los vamos a conocer en este mismo espacio es lo mismo ya se habl\u00f3 con todo respeto con las autoridades del poder judicial con el presidente de la suprema corte e se acord\u00f3 que ellos van y actuar de manera soberana libre e independiente pero ya recibieron nuestra preocupaci\u00f3n yo ni siquiera le llamar\u00eda queja para que este atiendan este asunto sobre el comportamiento de jueces de magistrados tambi\u00e9n hay algo que debemos de subrayar destacar no solo son jueces d el poder judicial de la federaci\u00f3n son tambi\u00e9n jueces d y los gobiernos estatales y yo les comentaba de lo de jalisco y result\u00f3 de que era un juez local \u00e9l as\u00ed es la informaci\u00f3n que nos hab\u00edan dado era de que se trataba de un juez federal entonces [M\u00fasica] o sea tiene pensado hacer una reuni\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e9 buscando ser respetuoso de la independencia de los poderes con los representantes de los tribunales de justicia de los estados la reuni\u00f3n y va a convocar en t\u00e9rminos de cooperaci\u00f3n la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero para hablar sobre este tema qu\u00e9 y hagamos causa como un frente para no permitir la impunidad y que nos unamos 2 para que est\u00e9 si hay un presunto delincuente que no tenga posibilidad d ser liberado por corrupci\u00f3n o utilizando como pretexto de que est\u00e1 mal integrada la averiguaci\u00f3n yo a veces sostengo de que cuando est\u00e1 mal integrado una averiguaci\u00f3n este se podr\u00eda plantear en vez de de manera apresurada ordenar la libertad una reposici\u00f3n del procedimiento a ver si se trata de gente que tiene antecedentes penales este como suele pasar en casos de y la delincuencia y entonces a ver porque est\u00e1 mal integrado no puedes este probar dar tiempo no por una cuesti\u00f3n t\u00e9cnica o de procedimiento s\u00ed este favorezca la impunidad es un asunto de criterio claro que un \u00e1rbol abogado ortodoxo este me va a decir este usted no sabe nada de leyes pero no es un asunto nada m\u00e1s de leyes es de sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan de los sentidos no hay forma lo importante es que ya nos estamos poniendo de acuerdo para que no haya impunidad lo plante\u00f3 ayer la secretaria de gobernaci\u00f3n y ya est\u00e1 est\u00e9 haciendo la convocatoria desde luego se tiene que hacer el poder judicial de los estados y desde luego con el apoyo de los gobernadores participen que ayuden y lo mismo en el caso del poder judicial federal me tengo que ir si no ya no lleg\u00f3 [M\u00fasica] a una entidad donde bueno pues algunas de las denuncias que hay por parte de pobladores en la zona carbon\u00edfera pues es esta situaci\u00f3n del coyotaje que persiste saber en primera instancia si va a haber una especie de plan de combate frontal a este tipo de actividades que bueno pues afectan por supuesto a productores originales originales a los productores pues y tambi\u00e9n bueno pues como mencionaba de la libertad de expresi\u00f3n justo coahuila en los \u00faltimos a\u00f1os ha tenido los primeros lugares en agresiones a periodistas saber si se va a atender el tema y brevemente en tercer lugar en el municipio de allende las autoridades estatales estaban planteando ofrecer disculpas a las familias de quienes desaparecieron que se habla de m\u00e1s de 300 personas en 2011 precisamente en allende uno de los municipios de coahuila muchas gracias y voy a coahuila y para eso es la gira solo tengo la visita a la refiner\u00eda de cadereyta en nuevo le\u00f3n y ya despu\u00e9s de monclova y sabinas acu\u00f1a y piedras negras entonces voy a estar en todo el norte de coahuila y son actos abiertos en moncloa en sabinas en acu\u00f1a y en piedras negras piedras negras vamos a combinar la informaci\u00f3n a la gente sobre las acciones del gobierno con la conmemoraci\u00f3n del 5 de mayo el domingo de la batalla de puebla pero si vamos a eso a recoger los sentimientos de la gente ya escucharlos se sumar\u00eda este ofrecimiento de disculpas para las familias que para quienes desaparecieron en 2011 desde luego eso fue horroroso lo que pas\u00f3 en coahuila en ese entonces allende en el penal de piedras negras y en toda la zona fronteriza no son los de coahuila tambi\u00e9n de tamaulipas mucha violencia entonces nosotros queremos que eso se se termine por eso estamos trabajando para conseguir la paz una instrucci\u00f3n de que se indague de nuevo se reactiven las investigaciones de qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en allende porque son personas desaparecidas desde 2011 no se sabe d\u00f3nde si no se termina todav\u00eda la investigaci\u00f3n todav\u00eda este continuo esa esa investigaci\u00f3n abierta esa es la informaci\u00f3n que tengo pero pues eso no prescribe eso tiene que mantenerse abierto muchas gracias muchas [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:25.183388"
}