{
    "video_id": "s7mIxtAp2L0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/s7mIxtAp2L0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBR83URrGNXRxdDwguCCcvzM5RrlQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=s7mIxtAp2L0",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la Universidad para el Bienestar, desde San Juan Bautista Valle Nacional, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 3409,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "donde la universidad para el bienestar",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda sede san juan",
            "start": 1.589,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "bautista valle nacional el presidente",
            "start": 4.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 6.33,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 8.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 12.059,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 19.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 21.699,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa",
            "start": 23.55,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 27.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "la directora general del organismo",
            "start": 31.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 32.97,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda raquel",
            "start": 35.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sosa el\u00edzaga",
            "start": 37.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 45.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de la",
            "start": 48.18,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "republica jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 50.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 55.06,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "el coordinador acad\u00e9mico de la",
            "start": 58.17,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "universidad para el bienestar benito",
            "start": 60.269,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez garc\u00eda sede san juan bautista",
            "start": 61.949,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "valle nacional juli\u00e1n of ilic mat\u00edas",
            "start": 64.379,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 67.649,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 72.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de san juan",
            "start": 74.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bautista valle nacional oaxaca",
            "start": 76.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "reynaldo maga\u00f1a garc\u00eda",
            "start": 78.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.48,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 86.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 89.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 91.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 93.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 95.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 98.65,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 103.43,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 104.71,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 109.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 113.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 115.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 117.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mejor lugar que en este valle con",
            "start": 129.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este paisaje",
            "start": 133.27,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que estimula sin duda todos los sentidos",
            "start": 135.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que sea aqu\u00ed",
            "start": 140.46,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a un d\u00eda",
            "start": 142.61,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "del aniversario del 215 aniversario",
            "start": 144.819,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "del natalicio",
            "start": 150.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de el m\u00e1s universal y el m\u00e1s grande de",
            "start": 152.97,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "los oaxaque\u00f1os en esta universidad",
            "start": 157.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bienestar que lleva su nombre se\u00f1or",
            "start": 160.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 165.0,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "vale recordar",
            "start": 166.89,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que \u00e9l se\u00f1alaba",
            "start": 169.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que en la educaci\u00f3n en la instrucci\u00f3n",
            "start": 172.84,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "descansa",
            "start": 176.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la felicidad social",
            "start": 179.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la libertad de los pueblos y su",
            "start": 182.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "engrandecimiento",
            "start": 186.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es usted se\u00f1or presidente el que hoy",
            "start": 189.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene un modelo que le permite a",
            "start": 191.54,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "comunidades ya municipios",
            "start": 195.02,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tener acceso al sue\u00f1o m\u00e1s grande pero",
            "start": 198.15,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al instrumento m\u00e1s importante de",
            "start": 202.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "movilidad social que existe en la",
            "start": 205.349,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "humanidad que es la educaci\u00f3n",
            "start": 208.26,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "no existe pueblo no existe comunidad o",
            "start": 211.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "municipio que no quiera una universidad",
            "start": 215.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque es sin\u00f3nimo",
            "start": 218.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de poder transformar la realidad y",
            "start": 221.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "alcanzar sus sue\u00f1os hoy damos un gran",
            "start": 225.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "paso en oaxaca en valle nacional y",
            "start": 229.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando en manera",
            "start": 232.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "coordinada con usted se\u00f1or presidente",
            "start": 233.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para que las siguientes 11 universidades",
            "start": 235.76,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "bienestar sigan transformando la",
            "start": 238.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "realidad de este gran pueblo que es su",
            "start": 241.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 244.89,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "oaxaca sea bienvenido el se\u00f1or",
            "start": 245.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias",
            "start": 247.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 251.05,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 254.92,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra la",
            "start": 257.22,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "directora general del organismo",
            "start": 260.169,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 261.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda doctora",
            "start": 263.71,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "raquel sosa el\u00edzaga",
            "start": 266.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos ustedes o en",
            "start": 269.849,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "otras ocasiones los que est\u00e1n aqu\u00ed los",
            "start": 273.33,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que nos ven de lejos nuestros",
            "start": 275.879,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estudiantes y docentes que andan ah\u00ed",
            "start": 278.009,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "abajo saludando al presidente tambi\u00e9n",
            "start": 280.469,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos los que est\u00e1n",
            "start": 283.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros que nos han ayudado",
            "start": 285.929,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tanto desde luego el presidente de la",
            "start": 288.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "republica en primer lugar y muchas",
            "start": 290.819,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias por la presencia del gobernador",
            "start": 292.619,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "un agradecimiento grande tambi\u00e9n al",
            "start": 294.259,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero rey maga\u00f1a presidente",
            "start": 299.33,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "municipal de san juan bautista valle",
            "start": 301.729,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nacional y quiero agradecer de entrada",
            "start": 304.069,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "al comit\u00e9 de administraci\u00f3n",
            "start": 308.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que preside la se\u00f1ora rufina que tambi\u00e9n",
            "start": 311.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anda por all\u00e1 abajo que ha sido",
            "start": 314.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "realmente el alma combativa m\u00e1s fuerte",
            "start": 316.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para lograr vencer todas las",
            "start": 319.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adversidades de la naturaleza fr\u00edo-calor",
            "start": 321.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "deslaves inundaciones etc\u00e9tera y que nos",
            "start": 324.3,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a tener muy s\u00f3lida esta sede como",
            "start": 328.36,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "todas las otras sedes quisiera comenzar",
            "start": 332.349,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "esta esta presentaci\u00f3n",
            "start": 336.669,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "si nos permiten simplemente ubicar que",
            "start": 341.569,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "se trata de una carrera de medicina",
            "start": 344.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "integral y salud comunitaria esta es una",
            "start": 346.55,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "carrera que apreciamos mucho la medicina",
            "start": 350.119,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de primer contacto a nivel familiar a",
            "start": 352.339,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "nivel comunitario nos va a permitir",
            "start": 354.409,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 356.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de una manera muy muy s\u00f3lida con quienes",
            "start": 358.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no han tenido un acceso a la salud y lo",
            "start": 361.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "van a tener ahora ojal\u00e1 a trav\u00e9s de",
            "start": 364.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes hombres y mujeres las",
            "start": 366.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de terreno en donde estamos",
            "start": 369.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fueron donadas por el comisariado ejidal",
            "start": 370.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y empezamos pues ya tenemos desde el a\u00f1o",
            "start": 372.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pasado trabajando con 166 estudiantes a",
            "start": 376.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quienes van a ver en parte no a todos",
            "start": 379.32,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pero van a ver ustedes en breve adelante",
            "start": 381.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "esta se suma a una serie de carreras de",
            "start": 386.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medicina integral y salud comunitaria",
            "start": 390.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tenemos en todo el pa\u00eds las sedes",
            "start": 391.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que estamos en las que estamos",
            "start": 395.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comenzando a trabajar aqu\u00ed en oaxaca",
            "start": 398.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en chiapas son predominantemente",
            "start": 399.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y en guerrero sedes de medicina o de",
            "start": 402.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salud de enfermer\u00eda tambi\u00e9n veterinaria",
            "start": 405.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que son las las sedes principales en las",
            "start": 408.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando en esta silla en",
            "start": 412.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta etapa de las 140 escuelas y",
            "start": 413.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "totalizan 18 en el estado de oaxaca",
            "start": 416.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en todas las regiones del estado pero",
            "start": 421.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medicina integral son 19 sedes en todo",
            "start": 424.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds adelante",
            "start": 427.43,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estoy presentando usted es el presidente",
            "start": 430.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de la republica algo que es",
            "start": 432.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "extraordinario para nosotros que nos ha",
            "start": 435.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tomado mucho tiempo y mucho trabajo el",
            "start": 437.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "convenio que firmamos con la secretaria",
            "start": 440.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de salud el instituto mexicano de seguro",
            "start": 442.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "social y el instituto de salud para el",
            "start": 445.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bienestar para garantizar que todas las",
            "start": 447.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas cl\u00ednicas y todo el apoyo",
            "start": 450.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico profesional de estas tres",
            "start": 453.05,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "grandes instituciones est\u00e9 presente en",
            "start": 455.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds para nosotros este es un",
            "start": 459.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "convenio que implic\u00f3 desde luego toda la",
            "start": 461.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud y",
            "start": 464.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de estas otras dos grandes instituciones",
            "start": 467.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de salud para asegurar el nivel",
            "start": 469.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico de la carrera de estas",
            "start": 472.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "carreras nuestras de medicina integral",
            "start": 474.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se revisaron los planes de estudio se",
            "start": 477.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discuti\u00f3 hasta que ya llegamos al punto",
            "start": 479.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en que ya est\u00e1 esto no s\u00f3lo listo y",
            "start": 482.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dictaminado por cifras que es la",
            "start": 485.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que dictaminan las carreras",
            "start": 487.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de salud sino que este convenio es",
            "start": 489.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestra puerta de entrada para que",
            "start": 492.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestros estudiantes tengan acceso",
            "start": 494.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a todas las pr\u00e1cticas cl\u00ednicas que en",
            "start": 496.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "otro tipo de escuela se les ha negado",
            "start": 499.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os y ahora ya tenemos",
            "start": 500.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esa posibilidad entonces quiero anunciar",
            "start": 503.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que nos llena de orgullo y mucho",
            "start": 506.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agradecimiento al maestro sobre robledo",
            "start": 508.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al maestro juan ferrer y desde luego al",
            "start": 511.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mentor principal de la carrera de",
            "start": 514.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "medicina integral y salud comunitaria",
            "start": 516.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que es el doctor jorge alcocer nuestro",
            "start": 518.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretario de salud adelante",
            "start": 520.919,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 523.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s importante cuando uno ubica",
            "start": 525.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente de d\u00f3nde viene y qu\u00e9 ha",
            "start": 528.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasado aqu\u00ed",
            "start": 530.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "john kenneth turner",
            "start": 533.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "1909 public\u00f3 un libro extraordinario que",
            "start": 536.99,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se llama m\u00e9xico b\u00e1rbaro y uno de los",
            "start": 540.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos m\u00e1s terribles de m\u00e9xico",
            "start": 542.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaro es sin duda son dos cap\u00edtulos en",
            "start": 546.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "realidad que se refieren a valle",
            "start": 549.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacionales como dice el texto que",
            "start": 551.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "citamos valle nacional dicen es \u00edndice",
            "start": 554.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que tener el peor centro de esclavitud",
            "start": 557.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico probablemente el peor del",
            "start": 560.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mundo una historia muy dram\u00e1tica muy",
            "start": 563.13,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "dolorosa de enganches de trabajadores de",
            "start": 566.28,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "presos de delitos menores en todo el",
            "start": 571.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a los que algunos les ofrec\u00edan",
            "start": 574.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajo casa etc\u00e9tera y ven\u00edan del orden",
            "start": 577.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de 15.000 trabajadores de todos los",
            "start": 580.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lugares a sembrar en las tabacaleras",
            "start": 583.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a cosechar tabaco y mor\u00edan a los cuantos",
            "start": 587.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "meses el c\u00e1lculo que se hac\u00eda entonces",
            "start": 591.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "era que se mor\u00edan entre los 7 y los 8",
            "start": 593.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s de haber llegado y eso esa",
            "start": 596.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "historia sigui\u00f3 durante a\u00f1os en valle",
            "start": 599.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 604.02,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "termino de alguna manera a fines de los",
            "start": 606.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 70 donde una de nuestras",
            "start": 609.07,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "periodistas m\u00e1s extraordinarias",
            "start": 612.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y vino a hacer una investigaci\u00f3n",
            "start": 616.899,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "solitaria valle nacional",
            "start": 619.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en particular describi\u00f3 en un texto muy",
            "start": 622.339,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o",
            "start": 626.18,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de los trabajadores",
            "start": 627.97,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tabacaleros esa periodista si pasamos la",
            "start": 630.009,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "siguiente la amena",
            "start": 634.089,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se llama carmen lyra directora de la",
            "start": 636.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "jornada y el texto que public\u00f3 es un",
            "start": 640.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "texto muy conmovedor muy fuerte muy",
            "start": 642.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "triste de lo que fue la destrucci\u00f3n de",
            "start": 646.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un caser\u00edo campesino que ella vino",
            "start": 649.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atestiguar que le contaron en su lengua",
            "start": 652.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "los trabajadores y que p\u00fablico carlos",
            "start": 655.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "monsiv\u00e1is en un libro extraordinario que",
            "start": 658.98,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "se llama a ustedes les consta verdad en",
            "start": 661.62,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "1979 le agradecemos mucho tantas cosas a",
            "start": 666.709,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "carmen lyra pero desde luego su labor",
            "start": 670.47,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "como periodista como reportera como",
            "start": 673.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "escritora como coordinadora ha sido algo",
            "start": 676.079,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que nos enriquece enormemente",
            "start": 680.819,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vamos adelante vamos a iniciar ahora el",
            "start": 683.459,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo pero quiero explicarles que esto",
            "start": 687.809,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que estamos viendo ac\u00e1 es algo que me",
            "start": 690.149,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "conmueve tambi\u00e9n much\u00edsimo y es la forma",
            "start": 693.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en que los pueblos resignifican hasta el",
            "start": 695.79,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "dolor m\u00e1s grande este esta danza y la",
            "start": 698.579,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "m\u00fasica que vamos a escuchar en este muy",
            "start": 702.929,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o v\u00eddeo de homenaje a nuestros",
            "start": 704.97,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estudiantes y docentes se llama fiesta",
            "start": 707.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tabacalera y son los trabajadores del",
            "start": 710.449,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tabaco recogiendo traba tabaco en estos",
            "start": 713.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mega palets extraordinarios vamos a",
            "start": 717.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escuchar y vamos a ver por favor muchas",
            "start": 719.61,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 721.679,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 726.75,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 727.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 734.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 735.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 743.7,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 747.46,
            "duration": 12.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 750.13,
            "duration": 13.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 760.32,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 763.99,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 765.51,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 766.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 767.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 769.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 770.78,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 772.92,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 781.31,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 783.52,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 783.62,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 789.939,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 797.13,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 803.18,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 808.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 811.42,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 815.43,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 818.889,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 820.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 822.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 826.18,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 831.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de valle nacional",
            "start": 834.339,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 836.69,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 841.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico pueblo",
            "start": 843.819,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "por la historia",
            "start": 847.68,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 851.19,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "se cont\u00f3",
            "start": 852.889,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por el escritor",
            "start": 856.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 859.139,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en el m\u00e9xico bar bar",
            "start": 861.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "turner",
            "start": 866.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 m\u00e9xico en efecto",
            "start": 869.379,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en 1900",
            "start": 873.31,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 875.889,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y escribi\u00f3",
            "start": 878.529,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es el libro",
            "start": 880.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 883.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fundamental para",
            "start": 885.95,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y comprender",
            "start": 889.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 891.089,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "la vida de los esclavos",
            "start": 895.26,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 899.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hay qui\u00e9nes",
            "start": 903.04,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "dicen que no hab\u00eda esclavitud",
            "start": 905.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que era un sistema",
            "start": 910.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de espionaje",
            "start": 912.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 915.32,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nos quedamos con la idea",
            "start": 917.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 920.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda abolido la esclavitud",
            "start": 922.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en 1810",
            "start": 925.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 928.889,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "fue proclamada la abolici\u00f3n de la",
            "start": 931.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 933.76,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por miguel hidalgo",
            "start": 935.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo cierto",
            "start": 938.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "es que se decret\u00f3 la abolici\u00f3n de la",
            "start": 940.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esclavitud se logr\u00f3 la independencia",
            "start": 943.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de m\u00e9xico",
            "start": 946.75,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 949.48,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "durante todo el siglo 19 y parte",
            "start": 951.23,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "la primera d\u00e9cada del siglo 20",
            "start": 956.529,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3",
            "start": 959.939,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el mismo sistema",
            "start": 962.279,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esclavista",
            "start": 965.62,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 967.889,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se instaur\u00f3 desde la llegada de los",
            "start": 970.05,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles desde la invasi\u00f3n",
            "start": 975.33,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y durante toda la \u00e9poca colonial",
            "start": 978.81,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "en el libro de turner",
            "start": 984.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "menciona",
            "start": 988.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 991.27,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "padecieron los pueblos yaquis",
            "start": 993.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de sonora por arrebatarles sus tierras",
            "start": 999.73,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "los deportaron a trabajar en haciendas",
            "start": 1004.639,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eras henequeneras",
            "start": 1010.05,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "en el sur del pa\u00eds de sonora familias",
            "start": 1014.01,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "completas fueron llevadas a las fincas",
            "start": 1019.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el sureste a esta regi\u00f3n del pa\u00eds sobre",
            "start": 1027.23,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "todo a yucat\u00e1n",
            "start": 1033.11,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "fue realmente",
            "start": 1036.439,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una gran injusticia",
            "start": 1039.24,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "son de esas historias que averg\u00fcenzan",
            "start": 1043.079,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en el libro turner hace",
            "start": 1047.77,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "referencia a valle en la ciudad y",
            "start": 1052.75,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "explica",
            "start": 1055.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como enganchaban",
            "start": 1057.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 1060.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "como los enga\u00f1aban para atraerlos aqu\u00ed",
            "start": 1063.42,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y endeudarnos de por vida",
            "start": 1068.74,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 1071.779,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que heredar esas deudas",
            "start": 1078.3,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "a sus hijos a sus descendientes por eso",
            "start": 1083.62,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es muy importante que aqu\u00ed en valle",
            "start": 1089.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nacional estemos atendiendo las",
            "start": 1091.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "necesidades de las comunidades",
            "start": 1096.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1098.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios",
            "start": 1100.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y las necesidades",
            "start": 1104.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1107.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todo el pueblo",
            "start": 1110.179,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "porque precisamente por esa colonizaci\u00f3n",
            "start": 1112.32,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se vino a vivir a valle nacional mucha",
            "start": 1120.05,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "gente de otras partes de modo que",
            "start": 1124.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hay aqu\u00ed una diversidad cultural valle",
            "start": 1132.01,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1138.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1143.24,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pues de los lugares m\u00e1s",
            "start": 1145.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tropicales de mexico",
            "start": 1151.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "solamente conozco otro lugar",
            "start": 1154.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que considero es el estado m\u00e1s tropical",
            "start": 1160.0,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1162.37,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pero esta naturaleza",
            "start": 1164.429,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1168.669,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que caracteriza al tr\u00f3pico h\u00famedo",
            "start": 1172.93,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 1178.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1182.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "fuerte se expresa",
            "start": 1186.669,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1191.71,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 1193.41,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "temperatura hay mucho calor mucha",
            "start": 1196.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "humedad",
            "start": 1201.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo es",
            "start": 1202.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "muy bello",
            "start": 1207.32,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "todo este",
            "start": 1210.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n de oaxaca y de m\u00e9xico de este",
            "start": 1212.55,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "valle nacional es bell\u00edsimo las cosas",
            "start": 1217.71,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1222.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ver observar las monta\u00f1as qu\u00e9",
            "start": 1225.96,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "rodean",
            "start": 1233.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a estas instalaciones",
            "start": 1235.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "miren qu\u00e9 belleza",
            "start": 1238.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y esto no nos los van a quitar",
            "start": 1242.419,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1246.79,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1247.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien hecha la escuela bien",
            "start": 1249.02,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "construida",
            "start": 1252.68,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a pesar del calor no se necesita aire",
            "start": 1255.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "acondicionado",
            "start": 1260.01,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "porque tiene esos espacios para que",
            "start": 1261.94,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "corra el aire para que haya viento lo",
            "start": 1268.809,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mismo los ventanales es un sistema",
            "start": 1274.179,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "constructivo apegado a",
            "start": 1277.179,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n lo que se requiere lo que se",
            "start": 1282.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "necesita y un paisaje",
            "start": 1286.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "repito bell\u00edsimo",
            "start": 1288.64,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed se construy\u00f3 esta universidad",
            "start": 1291.22,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "que va a atender",
            "start": 1296.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "alumnos ya est\u00e1",
            "start": 1300.45,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "funcionando con alumnos que estudian",
            "start": 1303.95,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "medicina sobre todo lo que tiene que ver",
            "start": 1309.89,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con la medicina comunitaria medicina",
            "start": 1314.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "preventiva que se requiere mucho",
            "start": 1316.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 1322.169,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la salud es importante",
            "start": 1324.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1328.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "igual de importante o posiblemente m\u00e1s",
            "start": 1330.55,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "importante que la medicina curativa es",
            "start": 1334.5,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "la medicina preventiva",
            "start": 1338.17,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 1340.909,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1343.07,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a ense\u00f1ar se os est\u00e1 ense\u00f1ando en esta",
            "start": 1345.309,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 1350.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que haya prevenci\u00f3n",
            "start": 1352.54,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "todo lo que es la educaci\u00f3n para la",
            "start": 1356.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1359.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es mejor prevenir que curar y ese es el",
            "start": 1361.42,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "concepto que se est\u00e1 aplicando en estas",
            "start": 1366.01,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina yo",
            "start": 1369.91,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "quiero felicitar a raquel sosa",
            "start": 1374.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1era",
            "start": 1379.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 1382.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la unam doctora",
            "start": 1385.69,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "en historia que est\u00e9 a cargo de este",
            "start": 1389.7,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "programa ya",
            "start": 1395.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1399.83,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1402.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se estan",
            "start": 1404.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "poniendo a funcionar",
            "start": 1409.539,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cerca d",
            "start": 1414.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "140",
            "start": 1418.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "son 140",
            "start": 1420.559,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de escuelas como esta",
            "start": 1423.01,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y tambi\u00e9n en regiones en",
            "start": 1425.51,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 1430.4,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "apartadas aqu\u00ed en oaxaca",
            "start": 1432.09,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "son 18",
            "start": 1436.83,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "usted es de el sistema benito ju\u00e1rez de",
            "start": 1441.2,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior vamos avanzando para",
            "start": 1445.73,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "que se acerque la educaci\u00f3n",
            "start": 1451.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a los pueblos dec\u00eda yo",
            "start": 1455.07,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "para pareciendo a silvio rodr\u00edguez de",
            "start": 1458.82,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "ciento que peque que si la educaci\u00f3n no",
            "start": 1464.97,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es un derecho",
            "start": 1469.32,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "es un izquierdo",
            "start": 1471.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es fundamental",
            "start": 1473.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sobre todo para quienes estamos",
            "start": 1478.49,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "encabezando un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1483.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por eso celebramos que estemos",
            "start": 1488.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "inaugurando esta primera etapa",
            "start": 1491.21,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "la escuela de medicina de valle nacional",
            "start": 1494.119,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1497.439,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "quiero referirme",
            "start": 1499.929,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "a otras acciones que se est\u00e1n llevando a",
            "start": 1503.33,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cabo en valle nacional porque",
            "start": 1508.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1512.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 1514.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de desarrollo social",
            "start": 1517.17,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1522.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 1524.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1526.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comprende a todos los municipios",
            "start": 1528.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1533.2,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "podemos ir a",
            "start": 1535.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cualquiera de los cerca de 2.500",
            "start": 1537.539,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1540.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y en todos hay un programa entre",
            "start": 1542.77,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 1546.82,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el bienestar de la gente no hay un solo",
            "start": 1548.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "municipio en donde no haya varias",
            "start": 1552.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 1557.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de el gobierno que represento en",
            "start": 1559.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo sobre todo en",
            "start": 1562.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "beneficio de la gente m\u00e1s humilde de la",
            "start": 1565.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre",
            "start": 1567.93,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo en valla nacional hay",
            "start": 1569.6,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "179 j\u00f3venes",
            "start": 1573.549,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando de aprendices",
            "start": 1577.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que reciben",
            "start": 1582.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 1583.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el equivalente a un salario m\u00ednimo",
            "start": 1586.88,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "142 pesos diarios",
            "start": 1591.39,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque ya aumento del salario m\u00ednimo",
            "start": 1594.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno ha",
            "start": 1598.55,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "aumentado el salario m\u00ednimo en m\u00e1s de",
            "start": 1601.25,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "40% en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1605.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "bueno 179 j\u00f3venes de valla nacional",
            "start": 1608.92,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "tienen este apoyo 164 de estudiantes de",
            "start": 1613.3,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "esta escuela tienen tambi\u00e9n su beca",
            "start": 1619.39,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "reciben 2400 pesos mensuales o sea es",
            "start": 1623.61,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 1628.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1630.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de calidad",
            "start": 1635.059,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 1639.87,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la beca para los estudiantes",
            "start": 1641.73,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a quien vaya nacional etc 707",
            "start": 1647.65,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1653.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que estudian bachillerato nivel medio",
            "start": 1655.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1659.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estos 707",
            "start": 1661.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues ya tienen la posibilidad estudiar",
            "start": 1663.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando termine",
            "start": 1666.29,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la preparatoria el bachillerato",
            "start": 1669.92,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y estos 707 estudiantes tambi\u00e9n reciben",
            "start": 1674.35,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "beck",
            "start": 1679.27,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vaya nacional",
            "start": 1681.48,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "dos mil 493 ni\u00f1os y ni\u00f1as tambi\u00e9n",
            "start": 1685.56,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "reciben beca esto para el nivel b\u00e1sico",
            "start": 1692.79,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es decir son ni\u00f1as ni\u00f1os de preescolar",
            "start": 1697.41,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "de primaria y de secundaria 2.493",
            "start": 1701.25,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1707.11,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "he dado a conocer",
            "start": 1710.7,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lo que significa la creaci\u00f3n de",
            "start": 1713.59,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1718.83,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "universidad tambi\u00e9n en lo educativo",
            "start": 1721.41,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "valle nacional de acuerdo a la",
            "start": 1727.539,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1729.999,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1731.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "poseo",
            "start": 1734.909,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tiene 98 escuelas el municipio 98",
            "start": 1736.82,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "escuelas no solo la cabecera municipal",
            "start": 1742.639,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "sino las comunidades total 98 escuelas",
            "start": 1747.19,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ya en 92 nada m\u00e1s faltan 6 est\u00e1n",
            "start": 1751.419,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "recibiendo de manera directa su",
            "start": 1757.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento de los",
            "start": 1759.919,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "planteles educativos esto es un gran",
            "start": 1762.83,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "avance porque",
            "start": 1765.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "los planteles educativos las escuelas",
            "start": 1769.059,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "estaban abandonadas solo atendidas por",
            "start": 1773.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los padres de familia por los maestros",
            "start": 1778.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "maestras pero no hab\u00eda apoyo del",
            "start": 1780.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1784.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando se destinaban recursos para el",
            "start": 1787.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las aulas de las",
            "start": 1791.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuelas de las instalaciones educativos",
            "start": 1794.12,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "educativas pues \u00e9ste",
            "start": 1797.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un viacrucis",
            "start": 1803.789,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se autorizaba el dinero",
            "start": 1806.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal pasaba a",
            "start": 1809.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dependencias de la secretar\u00eda de",
            "start": 1811.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica del gobierno federal o",
            "start": 1813.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bajaba a los estados luego a los",
            "start": 1816.73,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 1819.7,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "muchas veces no llegaba el apoyo hasta",
            "start": 1822.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el ejemplo de un programa que hicieron",
            "start": 1826.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de bebederos",
            "start": 1829.84,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "y escolares",
            "start": 1832.44,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "un fidecomiso 10.000 millones de pesos",
            "start": 1835.049,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "que no llegaron a las escuelas que no",
            "start": 1838.999,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "llegaron a las comunidades ahora no es",
            "start": 1844.35,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "as\u00ed ahora estas 92 escuelas de valle",
            "start": 1849.179,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1n recibiendo de manera",
            "start": 1853.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "directa su presupuesto para el",
            "start": 1855.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mantenimiento se entrega el apoyo a",
            "start": 1858.48,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "madres padres de familias a la sociedad",
            "start": 1863.82,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de madres de padres de familia y ellos",
            "start": 1868.169,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "deciden qu\u00e9 hacer con ese presupuestos",
            "start": 1870.149,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a quien vaya nacional",
            "start": 1873.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "2.298 adultos mayores",
            "start": 1878.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n",
            "start": 1882.58,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por cierto ahora se est\u00e1 entregando",
            "start": 1886.08,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a marzo abril a mayo",
            "start": 1891.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y a junio",
            "start": 1894.85,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "porque viene la veda electoral a finales",
            "start": 1897.17,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "de este mes ya no se puede entregar nada",
            "start": 1900.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se tiene que respetar la vida",
            "start": 1906.7,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "nada de estar entregando despensas",
            "start": 1910.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 1913.549,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hoyos patos",
            "start": 1917.27,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "dinero en efectivo nada que las",
            "start": 1920.429,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elecciones sean limpias y libres y que",
            "start": 1924.179,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "la gente elija a sus autoridades",
            "start": 1927.389,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "con el voto libre y secreto sin ninguna",
            "start": 1931.7,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n que haya una aut\u00e9ntica",
            "start": 1935.929,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "democracia por eso se est\u00e1 entregando",
            "start": 1939.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ahora el apoyo por adelantado para",
            "start": 1943.73,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "adultos mayores lo mismo aqu\u00ed",
            "start": 1946.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vaya nacional quinientos cincuenta y",
            "start": 1951.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tres ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad",
            "start": 1954.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "igual que los adultos mayores est\u00e1n",
            "start": 1959.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 1960.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se les est\u00e1 entregando por",
            "start": 1964.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "anticipado",
            "start": 1967.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en valle nacional 15 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1969.82,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de madres solteras est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 1974.25,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recibiendo apoyo para estar en estancias",
            "start": 1976.95,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "infantiles aqu\u00ed en valle nacional 3.307",
            "start": 1981.17,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "campesinos ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 1989.46,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "propietarios comuneros est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1992.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "su apoyo de manera directa lo que el",
            "start": 1997.64,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "procampo ahora es producci\u00f3n por el",
            "start": 2000.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2003.95,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 comprando ma\u00edz",
            "start": 2005.36,
            "duration": 13.07
        },
        {
            "text": "a precio de garant\u00eda 5 mil 610 pesos la",
            "start": 2011.38,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tonelada",
            "start": 2018.43,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya se estableci\u00f3 el sistema de precios",
            "start": 2020.01,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda para que el que tenga ma\u00edz",
            "start": 2022.89,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de lo que utiliza para su",
            "start": 2029.87,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "autoconsumo le sobre tenga ma\u00edz",
            "start": 2033.57,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "excedente pueda venderlo a buen precio",
            "start": 2038.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno les",
            "start": 2042.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compraban la tala de ma\u00edz a 3 mil pesos",
            "start": 2045.3,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ahora repito el precio de garant\u00eda es de",
            "start": 2048.32,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "5 mil 610 pesos lo mismo para el arroz",
            "start": 2053.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para el frijol para los productores de",
            "start": 2056.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "leche 8 pesos 20 centavos el litro ese",
            "start": 2060.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es el precio de garant\u00eda ayer que",
            "start": 2065.28,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 2068.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en loma bonita los ganaderos no se",
            "start": 2070.149,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "reconocieron de que les pagaban a 6",
            "start": 2075.359,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "pesos el litro y ahora a 820 el litro",
            "start": 2079.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2085.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por las gestiones que hace el gobernador",
            "start": 2087.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de oaxaca alejandro murat que est\u00e1",
            "start": 2091.16,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "pendiente y siempre est\u00e1 buscando que",
            "start": 2094.49,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "lleguen recursos no me gusta la palabra",
            "start": 2100.42,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que se us\u00f3 mucho durante el periodo",
            "start": 2105.53,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2107.51,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan como gestores y a veces",
            "start": 2108.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "coyotes que dec\u00edan yo te ayudo a bajar",
            "start": 2113.099,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "recursos no me gusta eso de bajar",
            "start": 2116.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "recursos este alejandro no hace eso",
            "start": 2119.849,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "alejandro lo que hace como gobernador es",
            "start": 2123.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pendiente para que se le d\u00e9 un",
            "start": 2127.349,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "trato especial a oaxaca adem\u00e1s de el",
            "start": 2130.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trato tan especial que tiene oaxaca est\u00e1",
            "start": 2133.92,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pidiendo m\u00e1s todav\u00eda siempre este",
            "start": 2137.31,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "porque digo que es un trato especial",
            "start": 2142.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para oaxaca porque",
            "start": 2144.369,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2148.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "chiapas y guerrero todos los tres",
            "start": 2150.88,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "estados que tienen m\u00e1s programas de",
            "start": 2154.72,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "apoyo a la gente",
            "start": 2159.609,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "no puedo probar",
            "start": 2161.329,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "en los tres estados casi la totalidad",
            "start": 2164.12,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de las viviendas de los hogares recibe",
            "start": 2169.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuando menos un apoyo en los tres",
            "start": 2172.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estados el que no recibe una beca recibe",
            "start": 2175.32,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n o est\u00e9n sembrando vida",
            "start": 2178.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tiene la oportunidad de estudiar en una",
            "start": 2184.49,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "universidad como \u00e9sta o",
            "start": 2188.78,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "recibe un cr\u00e9dito porque tiene un",
            "start": 2192.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o negocio una peque\u00f1a empresa un",
            "start": 2197.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "taller en fin",
            "start": 2199.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "casi toda la poblaci\u00f3n de los tres",
            "start": 2202.27,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "estados est\u00e1 recibiendo algo de manera",
            "start": 2205.15,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "directa de modo que por gestiones del",
            "start": 2209.88,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 2216.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un mecanismo para la compra",
            "start": 2219.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la leche",
            "start": 2223.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tuxtepec en",
            "start": 2227.35,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "loma bonita en la cuenca y esto ayuda",
            "start": 2229.819,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mucho a los productores aqu\u00ed tambi\u00e9n es",
            "start": 2233.359,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "importante decir que en maya nacional",
            "start": 2237.349,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2244.1,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "construyendo un buen proceso de",
            "start": 2246.21,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 2248.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una sucursal del banco del bienestar",
            "start": 2249.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 2255.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "me reclamaron ahora que entramos al",
            "start": 2258.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pueblo porque parece que no la van a",
            "start": 2261.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "construir aqu\u00ed en la cabecera sino en",
            "start": 2264.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una comunidad del municipio entonces",
            "start": 2268.03,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la forma de que tambi\u00e9n",
            "start": 2271.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "haya una sucursal del banco del",
            "start": 2276.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed en la cabecera municipal",
            "start": 2278.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque es importante que se construyan",
            "start": 2281.61,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "esta sucursal desde el banco el pensar",
            "start": 2286.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed pues la gente no tiene que ir",
            "start": 2287.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a tuxtepec va a cobrar lo que por",
            "start": 2290.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "derecho y justicia les corresponde sino",
            "start": 2295.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la comunidad donde van a hacer la",
            "start": 2297.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sucursal o aqu\u00ed en la cabecera van a",
            "start": 2300.34,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2302.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cobrar van a poder recibir sus apoyos el",
            "start": 2304.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "banco en bienestar va a tener m\u00e1s de 200",
            "start": 2308.72,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "sucursales en oaxaca a nivel nacional",
            "start": 2312.95,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "2.700 sucursales sin duda es el banco",
            "start": 2318.46,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s sucursales con m\u00e1s presencia en",
            "start": 2322.93,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "poco tiempo va a convertirse en realidad",
            "start": 2328.7,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "estoy ya ansioso porque en junio vamos a",
            "start": 2333.64,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "inaugurar las primeras mil sucursales",
            "start": 2339.589,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del banco el bienestar nos est\u00e1 ayudando",
            "start": 2342.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito se est\u00e1n construyendo con el",
            "start": 2345.579,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "apoyo de los ingenieros militares el a\u00f1o",
            "start": 2349.64,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya vamos a terminar las 2.700",
            "start": 2354.589,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar esto",
            "start": 2358.43,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es mucho muy",
            "start": 2361.43,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importante para que no haya",
            "start": 2363.51,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n para que llegue directo",
            "start": 2365.43,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el apoyo tambi\u00e9n aqu\u00ed en valle nacional",
            "start": 2367.84,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "se han otorgado",
            "start": 2374.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 2378.45,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo a la palabra",
            "start": 2380.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tengo en el informe",
            "start": 2383.17,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que han entregado 120 tandas para el",
            "start": 2386.56,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2392.02,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y han entregado 34 cr\u00e9ditos a peque\u00f1os",
            "start": 2394.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 2399.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de talleres 34 cr\u00e9ditos de 25 mil",
            "start": 2401.3,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "pesos cada cr\u00e9dito",
            "start": 2405.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2411.12,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "continuar apoyando vayan a llevar pero",
            "start": 2413.67,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 2420.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar lo que exprese en t\u00e9rminos",
            "start": 2422.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "generales de como en guerrero en chiapas",
            "start": 2425.83,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "oaxaca la mayor\u00eda tiene un apoyo",
            "start": 2428.53,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en el caso de valle nacional de acuerdo",
            "start": 2433.86,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "al censo son 6 mil 27 viviendas en todo",
            "start": 2436.98,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el municipio",
            "start": 2442.47,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y hay 9000",
            "start": 2443.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ochocientos ochenta y dos beneficiarios",
            "start": 2447.309,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "de programas sociales",
            "start": 2451.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es decir son m\u00e1s los beneficiarios que",
            "start": 2455.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de viviendas",
            "start": 2459.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esto significa que",
            "start": 2462.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "repito cuando menos llega a un apoyo a",
            "start": 2465.06,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "cada hogar vamos a seguir",
            "start": 2468.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y apoyando ahora qu\u00e9",
            "start": 2473.039,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "estamos haciendo esta gira desde que",
            "start": 2477.2,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "salimos de tuxtepec hasta valle nacional",
            "start": 2480.349,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2484.3,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en la carretera no se abord\u00f3",
            "start": 2486.589,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "para saludarnos para",
            "start": 2491.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y desearnos que nos vaya bien y tambi\u00e9n",
            "start": 2495.33,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para presentarnos peticiones demandas",
            "start": 2498.5,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "todas se van a atender vamos a darle",
            "start": 2503.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "respuesta a las peticiones a las",
            "start": 2509.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "demandas la verdad que",
            "start": 2512.04,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "nos encontramos nos vimos con mucha",
            "start": 2516.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2519.95,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de todo el camino de tuxtepec para ac\u00e1",
            "start": 2521.19,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pues por norma por principio por",
            "start": 2526.42,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "protocolos sanitario",
            "start": 2532.33,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tengo que tener arriba el vidrio pero ya",
            "start": 2535.4,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "llegando aqu\u00ed ya no puse ya este",
            "start": 2539.93,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pues ten\u00eda yo que cuando menos de lejos",
            "start": 2544.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "saludar por qu\u00e9",
            "start": 2547.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2550.83,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "que de la comunicaci\u00f3n quiere ser",
            "start": 2553.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "escuchada",
            "start": 2555.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s importante la pandemia",
            "start": 2558.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no nos los permite",
            "start": 2561.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero yo espero que ya pronto regresemos",
            "start": 2563.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la normalidad porque tambi\u00e9n ya se",
            "start": 2565.97,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vacunando",
            "start": 2569.66,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1",
            "start": 2572.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protegiendo a los adultos mayores en",
            "start": 2574.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds ya est\u00e1 en marcha el plan",
            "start": 2578.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n nacional",
            "start": 2581.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2585.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que para el pr\u00f3ximo mes",
            "start": 2588.049,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "antes de que termine abril van a estar",
            "start": 2592.9,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "vacunados todos los adultos mayores",
            "start": 2597.199,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds mayores de 60 a\u00f1os todos van",
            "start": 2600.89,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "y estar vacunados",
            "start": 2606.71,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "todo esto tambi\u00e9n est\u00e1 planeado para qu\u00e9",
            "start": 2609.319,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "y haya trato igualitario",
            "start": 2614.119,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2618.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "influyente ya se acab\u00f3 eso",
            "start": 2620.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la vacuna es",
            "start": 2624.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un bien com\u00fan es de todos es universal",
            "start": 2627.22,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "es gratuita se aplica por igual a ricos",
            "start": 2631.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y pobres",
            "start": 2636.91,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a los pobladores del campo de los",
            "start": 2639.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pobladores de la ciudad todos",
            "start": 2641.9,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "con el mismo derecho y por eso se est\u00e1",
            "start": 2646.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "llevando a cabo este plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2651.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en el caso de oaxaca pues est\u00e1 avanzando",
            "start": 2655.01,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "son pues de muchos municipios 570",
            "start": 2659.41,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "municipios pero yo creo que ya llevamos",
            "start": 2666.77,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los 570 municipios",
            "start": 2669.76,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "vacunados es decir los",
            "start": 2674.74,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "adultos mayores de esos",
            "start": 2678.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "570 municipios la mitad ya",
            "start": 2683.23,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vacunados nos faltan",
            "start": 2688.14,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las ciudades",
            "start": 2691.369,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2692.5,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que es donde hay m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 2693.839,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "debemos de llevar como un 25 por ciento",
            "start": 2696.77,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "de adultos mayores vacunados son muchos",
            "start": 2703.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "municipios pero es donde hay menos",
            "start": 2706.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nos faltan las ciudades nos",
            "start": 2709.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "falta por ejemplo",
            "start": 2713.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tuxtepec y nos falta oaxaca pero ya",
            "start": 2714.71,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pronto vamos a vacunar a todos los",
            "start": 2718.91,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adultos mayores de oaxaca y tambi\u00e9n",
            "start": 2723.05,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dependiendo del env\u00edo de las vacunas",
            "start": 2726.31,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hasta ahora no se est\u00e1n cumpliendo las",
            "start": 2731.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas nos est\u00e1n ayudando a los",
            "start": 2733.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros no voy a dejar de",
            "start": 2736.03,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mencionar que nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 2739.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de rusia de china de india",
            "start": 2744.52,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer que de eeuu nos",
            "start": 2750.03,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "van a enviar en calidad de pr\u00e9stamo dos",
            "start": 2755.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "millones setecientos mil dosis de la",
            "start": 2759.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vacuna hasta la a s\u00e9neca este fue un",
            "start": 2762.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "planteamiento que le hice en una",
            "start": 2766.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n telef\u00f3nica al presidente de",
            "start": 2767.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "byd en llev\u00f3 alg\u00fan tiempo pero al final",
            "start": 2770.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "resolvieron ayudarnos de esta manera y",
            "start": 2773.6,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "lo agradecemos mucho entonces si",
            "start": 2778.11,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "contin\u00faa as\u00ed el env\u00edo que ahora tenemos",
            "start": 2781.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y suficientes vacunas",
            "start": 2786.05,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para vacunar hasta",
            "start": 2788.53,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "300 mil personas ya les tenemos",
            "start": 2793.09,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "este vacunas si sigue as\u00ed no s\u00f3lo vamos",
            "start": 2798.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a vacunar a los adultos mayores de",
            "start": 2803.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "oaxaca sino tambi\u00e9n a maestras y",
            "start": 2806.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "maestros y a los trabajadores de la",
            "start": 2808.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para",
            "start": 2811.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y regresar a las clases presenciales",
            "start": 2813.55,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "hay que ir ya pensando en eso",
            "start": 2817.48,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "buscar acuerdos con las maestras con los",
            "start": 2823.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "maestros con los padres de familia irnos",
            "start": 2826.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "preparando porque es muy importante el",
            "start": 2828.809,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "regreso a las clases presenciales la",
            "start": 2832.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "escuela es el segundo hogar",
            "start": 2836.099,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "no es lo mismo el tener oportunidad de",
            "start": 2839.95,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "recibir el aprendizaje por radio por",
            "start": 2844.75,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "internet por televisi\u00f3n que tener la",
            "start": 2848.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza el conocimiento que se",
            "start": 2851.859,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "transmite a trav\u00e9s de maestras a trav\u00e9s",
            "start": 2856.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de maestros de manera presencial por eso",
            "start": 2859.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tenemos que apurarnos para regresar a la",
            "start": 2862.75,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "normalidad y no estar pensando de qu\u00e9 va",
            "start": 2866.02,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "a terminar el ciclo escolar",
            "start": 2870.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "vamos a entrar a clases presenciales con",
            "start": 2874.07,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el nuevo ciclo escolar no si podemos",
            "start": 2878.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "antes de que finalice el ciclo escolar",
            "start": 2882.01,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que podamos estar",
            "start": 2884.45,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "en clases presenciales desde luego esto",
            "start": 2887.859,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "va a depender del sem\u00e1foro de que ya se",
            "start": 2892.749,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "est\u00e9 cuando menos en el sem\u00e1foro",
            "start": 2897.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "amarillo en las entidades donde ya hay",
            "start": 2900.13,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde como es el caso de",
            "start": 2904.9,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "campeche como es el caso de chiapas pues",
            "start": 2907.779,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ya tenemos que apurarnos",
            "start": 2910.269,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "en otros estados lo mismo yo espero que",
            "start": 2915.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca logremos iniciar o",
            "start": 2918.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "reiniciar las clases lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2922.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "posible dio mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 2926.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "valle nacional no vamos no vamos a dejar",
            "start": 2930.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de visitar valle nacional este siempre",
            "start": 2933.69,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "vamos a estar recorriendo estas",
            "start": 2938.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2942.51,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estos pueblos",
            "start": 2943.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se me present\u00f3 entre otros un proyecto",
            "start": 2947.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para comunicar",
            "start": 2950.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "4 municipios",
            "start": 2953.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 2956.839,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "16 km de camino",
            "start": 2959.83,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "vamos a encargarle",
            "start": 2963.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "alejandro murat al gobernador de oaxaca",
            "start": 2967.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que nos ayude en la coordinaci\u00f3n y",
            "start": 2969.609,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "decirle a las comunidades de estos cinco",
            "start": 2973.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "municipios que si se va a realizar el",
            "start": 2977.44,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "camino lo vamos a hacer c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 2980.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "llevando a cabo los caminos no hable de",
            "start": 2984.309,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2987.22,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1n construyendo caminos de",
            "start": 2988.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "concreto en los municipios de oaxaca que",
            "start": 2991.13,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2994.88,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "obras muy importantes bien hechas obras",
            "start": 2997.54,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de arte",
            "start": 3001.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los caminos que construye la gente",
            "start": 3004.349,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "con el apoyo que se les da a las",
            "start": 3009.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "autoridades a los gobiernos de usos y",
            "start": 3011.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "costumbres y ellos administran el dinero",
            "start": 3015.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "con honradez que eso es muy importante",
            "start": 3017.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el que el dinero que es del pueblo se",
            "start": 3022.25,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "maneje con honestidad",
            "start": 3025.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se les entrega el dinero y las mismas",
            "start": 3029.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "autoridades con la gente hacen los",
            "start": 3033.57,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "caminos as\u00ed vamos a construir estos 16",
            "start": 3036.99,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros nos van a decir no",
            "start": 3040.79,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "que se requiere maquinaria porque es la",
            "start": 3044.65,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sierra est\u00e1 muy complicado no si se",
            "start": 3049.299,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "puede hacerlo as\u00ed",
            "start": 3053.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de concreto",
            "start": 3056.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para que se le d\u00e9 mucho trabajo a la",
            "start": 3059.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gente y que el presupuesto quede en las",
            "start": 3062.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comunidades y se reactiven la econom\u00eda",
            "start": 3065.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n con eso se logran cuando",
            "start": 3068.4,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "menos tres prop\u00f3sitos se hace el camino",
            "start": 3072.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que generan empleos y se reactiva la",
            "start": 3076.13,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "econom\u00eda por eso tenemos que seguir",
            "start": 3080.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "haciendo estos caminos en oaxaca y en",
            "start": 3084.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds no es f\u00e1cil",
            "start": 3087.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este plan a nivel nacional",
            "start": 3092.27,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se puede llevar a cabo en guajaca",
            "start": 3096.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por las tradiciones por las costumbres",
            "start": 3099.91,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por el tequio por la organizaci\u00f3n social",
            "start": 3102.38,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "comunitaria y por la honestidad",
            "start": 3105.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y los pueblos de oaxaca esto permite",
            "start": 3109.92,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "pues que no se tenga que licitar la obra",
            "start": 3114.53,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "que entre en compa\u00f1\u00edas constructoras y",
            "start": 3119.91,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que se hagan mal los caminos nada m\u00e1s",
            "start": 3124.26,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "para que aguanten entrega y que cuesten",
            "start": 3128.88,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "mucho y adem\u00e1s que no se terminen a",
            "start": 3133.17,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tiempo o repito que se hagan mal y",
            "start": 3137.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cuando llegan las lluvias vuelven a ser",
            "start": 3141.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de terracer\u00eda se destruye",
            "start": 3144.9,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "solamente en oaxaca se pueden llevar a",
            "start": 3148.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cabo caminos bien hechos con la",
            "start": 3151.829,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente le vamos a",
            "start": 3155.16,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "pedir al gobernador alejandro murat que",
            "start": 3158.099,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "nos ayude para hacer este camino de 16",
            "start": 3161.789,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y nosotros la federaci\u00f3n va a",
            "start": 3165.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "aportar el gobierno federal que la",
            "start": 3168.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n somos todos el gobierno",
            "start": 3171.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "federal va a aportar",
            "start": 3174.27,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los recursos para este camino yo mucho",
            "start": 3176.81,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed en valle nacional en",
            "start": 3180.17,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este lugar que fue prisi\u00f3n",
            "start": 3183.95,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "pero ahora es un sitio un lugar un",
            "start": 3188.51,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "municipio de la esperanza muchas gracias",
            "start": 3194.39,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 3198.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3201.69,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "en estos momentos el presidente",
            "start": 3207.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3209.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3211.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "obrador e integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 3213.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "realizan el corte del list\u00f3n inaugural",
            "start": 3216.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la universidad para el bienestar",
            "start": 3219.03,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda ce de san juan",
            "start": 3221.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "bautista valle nacional",
            "start": 3224.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3270.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3273.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3276.21,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3278.7,
            "duration": 51.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3334.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3342.15,
            "duration": 33.26
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3371.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3375.41,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3377.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3379.579,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3382.819,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3383.749,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3385.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3388.91,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3390.01,
            "duration": 4.979
        }
    ],
    "transcription_text": " donde la universidad para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda sede san juan bautista valle nacional el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa [Aplausos] la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda raquel sosa el\u00edzaga el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la republica jes\u00fas ram\u00edrez cuevas [Aplausos] el coordinador acad\u00e9mico de la universidad para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda sede san juan bautista valle nacional juli\u00e1n of ilic mat\u00edas gonz\u00e1lez [Aplausos] el presidente municipal de san juan bautista valle nacional oaxaca reynaldo maga\u00f1a garc\u00eda [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa qu\u00e9 mejor lugar que en este valle con este paisaje que estimula sin duda todos los sentidos que sea aqu\u00ed a un d\u00eda del aniversario del 215 aniversario del natalicio de el m\u00e1s universal y el m\u00e1s grande de los oaxaque\u00f1os en esta universidad bienestar que lleva su nombre se\u00f1or presidente vale recordar que \u00e9l se\u00f1alaba que en la educaci\u00f3n en la instrucci\u00f3n descansa la felicidad social la libertad de los pueblos y su engrandecimiento es usted se\u00f1or presidente el que hoy tiene un modelo que le permite a comunidades ya municipios tener acceso al sue\u00f1o m\u00e1s grande pero tambi\u00e9n al instrumento m\u00e1s importante de movilidad social que existe en la humanidad que es la educaci\u00f3n no existe pueblo no existe comunidad o municipio que no quiera una universidad porque es sin\u00f3nimo de poder transformar la realidad y alcanzar sus sue\u00f1os hoy damos un gran paso en oaxaca en valle nacional y seguiremos trabajando en manera coordinada con usted se\u00f1or presidente para que las siguientes 11 universidades bienestar sigan transformando la realidad de este gran pueblo que es su pueblo oaxaca sea bienvenido el se\u00f1or presidente muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares enseguida hace uso de la palabra la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda doctora raquel sosa el\u00edzaga muy buenas tardes a todos ustedes o en otras ocasiones los que est\u00e1n aqu\u00ed los que nos ven de lejos nuestros estudiantes y docentes que andan ah\u00ed abajo saludando al presidente tambi\u00e9n muchas gracias a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros que nos han ayudado tanto desde luego el presidente de la republica en primer lugar y muchas gracias por la presencia del gobernador un agradecimiento grande tambi\u00e9n al compa\u00f1ero rey maga\u00f1a presidente municipal de san juan bautista valle nacional y quiero agradecer de entrada al comit\u00e9 de administraci\u00f3n que preside la se\u00f1ora rufina que tambi\u00e9n anda por all\u00e1 abajo que ha sido realmente el alma combativa m\u00e1s fuerte para lograr vencer todas las adversidades de la naturaleza fr\u00edo-calor deslaves inundaciones etc\u00e9tera y que nos ayud\u00f3 a tener muy s\u00f3lida esta sede como todas las otras sedes quisiera comenzar esta esta presentaci\u00f3n si nos permiten simplemente ubicar que se trata de una carrera de medicina integral y salud comunitaria esta es una carrera que apreciamos mucho la medicina de primer contacto a nivel familiar a nivel comunitario nos va a permitir trabajar de una manera muy muy s\u00f3lida con quienes no han tenido un acceso a la salud y lo van a tener ahora ojal\u00e1 a trav\u00e9s de nuestros j\u00f3venes hombres y mujeres las hect\u00e1reas de terreno en donde estamos fueron donadas por el comisariado ejidal y empezamos pues ya tenemos desde el a\u00f1o pasado trabajando con 166 estudiantes a quienes van a ver en parte no a todos pero van a ver ustedes en breve adelante esta se suma a una serie de carreras de medicina integral y salud comunitaria que tenemos en todo el pa\u00eds las sedes que estamos en las que estamos comenzando a trabajar aqu\u00ed en oaxaca tambi\u00e9n en chiapas son predominantemente y en guerrero sedes de medicina o de salud de enfermer\u00eda tambi\u00e9n veterinaria que son las las sedes principales en las que estamos trabajando en esta silla en esta etapa de las 140 escuelas y totalizan 18 en el estado de oaxaca en todas las regiones del estado pero medicina integral son 19 sedes en todo el pa\u00eds adelante estoy presentando usted es el presidente de la republica algo que es extraordinario para nosotros que nos ha tomado mucho tiempo y mucho trabajo el convenio que firmamos con la secretaria de salud el instituto mexicano de seguro social y el instituto de salud para el bienestar para garantizar que todas las pr\u00e1cticas cl\u00ednicas y todo el apoyo acad\u00e9mico profesional de estas tres grandes instituciones est\u00e9 presente en todo el pa\u00eds para nosotros este es un convenio que implic\u00f3 desde luego toda la autorizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud y de estas otras dos grandes instituciones de salud para asegurar el nivel acad\u00e9mico de la carrera de estas carreras nuestras de medicina integral se revisaron los planes de estudio se discuti\u00f3 hasta que ya llegamos al punto en que ya est\u00e1 esto no s\u00f3lo listo y dictaminado por cifras que es la instituci\u00f3n que dictaminan las carreras de salud sino que este convenio es nuestra puerta de entrada para que nuestros estudiantes tengan acceso a todas las pr\u00e1cticas cl\u00ednicas que en otro tipo de escuela se les ha negado durante muchos a\u00f1os y ahora ya tenemos esa posibilidad entonces quiero anunciar que nos llena de orgullo y mucho agradecimiento al maestro sobre robledo al maestro juan ferrer y desde luego al mentor principal de la carrera de medicina integral y salud comunitaria que es el doctor jorge alcocer nuestro secretario de salud adelante bueno es m\u00e1s importante cuando uno ubica hist\u00f3ricamente de d\u00f3nde viene y qu\u00e9 ha pasado aqu\u00ed john kenneth turner 1909 public\u00f3 un libro extraordinario que se llama m\u00e9xico b\u00e1rbaro y uno de los cap\u00edtulos m\u00e1s terribles de m\u00e9xico b\u00e1rbaro es sin duda son dos cap\u00edtulos en realidad que se refieren a valle nacionales como dice el texto que citamos valle nacional dicen es \u00edndice que tener el peor centro de esclavitud en todo m\u00e9xico probablemente el peor del mundo una historia muy dram\u00e1tica muy dolorosa de enganches de trabajadores de presos de delitos menores en todo el pa\u00eds a los que algunos les ofrec\u00edan trabajo casa etc\u00e9tera y ven\u00edan del orden de 15.000 trabajadores de todos los lugares a sembrar en las tabacaleras a cosechar tabaco y mor\u00edan a los cuantos meses el c\u00e1lculo que se hac\u00eda entonces era que se mor\u00edan entre los 7 y los 8 meses despu\u00e9s de haber llegado y eso esa historia sigui\u00f3 durante a\u00f1os en valle nacional termino de alguna manera a fines de los a\u00f1os 70 donde una de nuestras periodistas m\u00e1s extraordinarias y vino a hacer una investigaci\u00f3n solitaria valle nacional en particular describi\u00f3 en un texto muy peque\u00f1o el sufrimiento de los trabajadores tabacaleros esa periodista si pasamos la siguiente la amena se llama carmen lyra directora de la jornada y el texto que public\u00f3 es un texto muy conmovedor muy fuerte muy triste de lo que fue la destrucci\u00f3n de un caser\u00edo campesino que ella vino atestiguar que le contaron en su lengua los trabajadores y que p\u00fablico carlos monsiv\u00e1is en un libro extraordinario que se llama a ustedes les consta verdad en 1979 le agradecemos mucho tantas cosas a carmen lyra pero desde luego su labor como periodista como reportera como escritora como coordinadora ha sido algo que nos enriquece enormemente vamos adelante vamos a iniciar ahora el v\u00eddeo pero quiero explicarles que esto que estamos viendo ac\u00e1 es algo que me conmueve tambi\u00e9n much\u00edsimo y es la forma en que los pueblos resignifican hasta el dolor m\u00e1s grande este esta danza y la m\u00fasica que vamos a escuchar en este muy peque\u00f1o v\u00eddeo de homenaje a nuestros estudiantes y docentes se llama fiesta tabacalera y son los trabajadores del tabaco recogiendo traba tabaco en estos mega palets extraordinarios vamos a escuchar y vamos a ver por favor muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] para m\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] muchas gracias [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de valle nacional me da mucho gusto estar de nuevo en este hist\u00f3rico pueblo por la historia qu\u00e9 se cont\u00f3 por el escritor corte en el m\u00e9xico bar bar turner visit\u00f3 m\u00e9xico en efecto en 1900 9 y escribi\u00f3 es el libro qu\u00e9 es fundamental para y comprender como era la vida de los esclavos durante el porfiriato hay qui\u00e9nes dicen que no hab\u00eda esclavitud que era un sistema de espionaje por qu\u00e9 nos quedamos con la idea de qu\u00e9 se hab\u00eda abolido la esclavitud en 1810 cu\u00e1ndo fue proclamada la abolici\u00f3n de la esclavitud por miguel hidalgo lo cierto es que se decret\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud se logr\u00f3 la independencia pol\u00edtica de m\u00e9xico pero durante todo el siglo 19 y parte la primera d\u00e9cada del siglo 20 prevaleci\u00f3 el mismo sistema esclavista qu\u00e9 se instaur\u00f3 desde la llegada de los espa\u00f1oles desde la invasi\u00f3n y durante toda la \u00e9poca colonial en el libro de turner menciona lo que padecieron los pueblos yaquis de sonora por arrebatarles sus tierras los deportaron a trabajar en haciendas ca\u00f1eras henequeneras en el sur del pa\u00eds de sonora familias completas fueron llevadas a las fincas el sureste a esta regi\u00f3n del pa\u00eds sobre todo a yucat\u00e1n fue realmente una gran injusticia son de esas historias que averg\u00fcenzan y tambi\u00e9n en el libro turner hace referencia a valle en la ciudad y explica como enganchaban a los trabajadores como los enga\u00f1aban para atraerlos aqu\u00ed y endeudarnos de por vida de modo que ten\u00edan que heredar esas deudas a sus hijos a sus descendientes por eso es muy importante que aqu\u00ed en valle nacional estemos atendiendo las necesidades de las comunidades d los pueblos originarios y las necesidades d todo el pueblo porque precisamente por esa colonizaci\u00f3n se vino a vivir a valle nacional mucha gente de otras partes de modo que hay aqu\u00ed una diversidad cultural valle nacional es pues de los lugares m\u00e1s tropicales de mexico solamente conozco otro lugar que considero es el estado m\u00e1s tropical del pa\u00eds pero esta naturaleza es que caracteriza al tr\u00f3pico h\u00famedo es muy d fuerte se expresa con y mucha temperatura hay mucho calor mucha humedad pero al mismo tiempo es muy bello todo este rinc\u00f3n de oaxaca y de m\u00e9xico de este valle nacional es bell\u00edsimo las cosas nada m\u00e1s ver observar las monta\u00f1as qu\u00e9 rodean a estas instalaciones miren qu\u00e9 belleza y esto no nos los van a quitar 1 [M\u00fasica] est\u00e1 bien hecha la escuela bien construida a pesar del calor no se necesita aire acondicionado porque tiene esos espacios para que corra el aire para que haya viento lo mismo los ventanales es un sistema constructivo apegado a la regi\u00f3n lo que se requiere lo que se necesita y un paisaje repito bell\u00edsimo pues aqu\u00ed se construy\u00f3 esta universidad que va a atender alumnos ya est\u00e1 funcionando con alumnos que estudian medicina sobre todo lo que tiene que ver con la medicina comunitaria medicina preventiva que se requiere mucho todo lo que tiene que ver con la salud es importante pero igual de importante o posiblemente m\u00e1s importante que la medicina curativa es la medicina preventiva y eso es lo que a ense\u00f1ar se os est\u00e1 ense\u00f1ando en esta universidad que haya prevenci\u00f3n todo lo que es la educaci\u00f3n para la salud es mejor prevenir que curar y ese es el concepto que se est\u00e1 aplicando en estas escuelas de medicina yo quiero felicitar a raquel sosa mi compa\u00f1era maestra de la unam doctora en historia que est\u00e9 a cargo de este programa ya estamos trabajando se estan poniendo a funcionar cerca d 140 son 140 de escuelas como esta en el pa\u00eds y tambi\u00e9n en regiones en zonas apartadas aqu\u00ed en oaxaca son 18 usted es de el sistema benito ju\u00e1rez de educaci\u00f3n superior vamos avanzando para que se acerque la educaci\u00f3n a los pueblos dec\u00eda yo para pareciendo a silvio rodr\u00edguez de ciento que peque que si la educaci\u00f3n no es un derecho es un izquierdo la educaci\u00f3n es fundamental sobre todo para quienes estamos encabezando un proceso de transformaci\u00f3n por eso celebramos que estemos inaugurando esta primera etapa la escuela de medicina de valle nacional pero tambi\u00e9n quiero referirme a otras acciones que se est\u00e1n llevando a cabo en valle nacional porque \u00e9l programa de bienestar de desarrollo social es integral y comprende a todos los municipios de m\u00e9jico podemos ir a cualquiera de los cerca de 2.500 municipios y en todos hay un programa entre integral el bienestar de la gente no hay un solo municipio en donde no haya varias acciones de el gobierno que represento en beneficio del pueblo sobre todo en beneficio de la gente m\u00e1s humilde de la gente m\u00e1s pobre aqu\u00ed por ejemplo en valla nacional hay 179 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando de aprendices que reciben un apoyo el equivalente a un salario m\u00ednimo 142 pesos diarios porque ya aumento del salario m\u00ednimo desde que llegamos al gobierno ha aumentado el salario m\u00ednimo en m\u00e1s de 40% en t\u00e9rminos reales bueno 179 j\u00f3venes de valla nacional tienen este apoyo 164 de estudiantes de esta escuela tienen tambi\u00e9n su beca reciben 2400 pesos mensuales o sea es universidad con educaci\u00f3n de calidad gratuita m\u00e1s la beca para los estudiantes tambi\u00e9n a quien vaya nacional etc 707 j\u00f3venes que estudian bachillerato nivel medio superior estos 707 pues ya tienen la posibilidad estudiar aqu\u00ed cuando termine la preparatoria el bachillerato y estos 707 estudiantes tambi\u00e9n reciben beck aqu\u00ed vaya nacional dos mil 493 ni\u00f1os y ni\u00f1as tambi\u00e9n reciben beca esto para el nivel b\u00e1sico es decir son ni\u00f1as ni\u00f1os de preescolar de primaria y de secundaria 2.493 ya he dado a conocer lo que significa la creaci\u00f3n de est\u00e1 universidad tambi\u00e9n en lo educativo valle nacional de acuerdo a la informaci\u00f3n qu\u00e9 poseo tiene 98 escuelas el municipio 98 escuelas no solo la cabecera municipal sino las comunidades total 98 escuelas ya en 92 nada m\u00e1s faltan 6 est\u00e1n recibiendo de manera directa su presupuesto para el mantenimiento de los planteles educativos esto es un gran avance porque los planteles educativos las escuelas estaban abandonadas solo atendidas por los padres de familia por los maestros maestras pero no hab\u00eda apoyo del gobierno cuando se destinaban recursos para el mantenimiento de las aulas de las escuelas de las instalaciones educativos educativas pues \u00e9ste un viacrucis se autorizaba el dinero en el gobierno federal pasaba a dependencias de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica del gobierno federal o bajaba a los estados luego a los municipios muchas veces no llegaba el apoyo hasta el ejemplo de un programa que hicieron de bebederos y escolares un fidecomiso 10.000 millones de pesos que no llegaron a las escuelas que no llegaron a las comunidades ahora no es as\u00ed ahora estas 92 escuelas de valle nacional est\u00e1n recibiendo de manera directa su presupuesto para el mantenimiento se entrega el apoyo a madres padres de familias a la sociedad de madres de padres de familia y ellos deciden qu\u00e9 hacer con ese presupuestos tambi\u00e9n a quien vaya nacional 2.298 adultos mayores est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n por cierto ahora se est\u00e1 entregando lo que corresponde a marzo abril a mayo y a junio porque viene la veda electoral a finales de este mes ya no se puede entregar nada se tiene que respetar la vida nada de estar entregando despensas materiales de construcci\u00f3n hoyos patos dinero en efectivo nada que las elecciones sean limpias y libres y que la gente elija a sus autoridades con el voto libre y secreto sin ninguna presi\u00f3n que haya una aut\u00e9ntica democracia por eso se est\u00e1 entregando ahora el apoyo por adelantado para adultos mayores lo mismo aqu\u00ed vaya nacional quinientos cincuenta y tres ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad igual que los adultos mayores est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n tambi\u00e9n se les est\u00e1 entregando por anticipado aqu\u00ed en valle nacional 15 ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras est\u00e1n tambi\u00e9n recibiendo apoyo para estar en estancias infantiles aqu\u00ed en valle nacional 3.307 campesinos ejidatarios peque\u00f1os propietarios comuneros est\u00e1n recibiendo su apoyo de manera directa lo que el procampo ahora es producci\u00f3n por el bienestar tambi\u00e9n se est\u00e1 comprando ma\u00edz a precio de garant\u00eda 5 mil 610 pesos la tonelada ya se estableci\u00f3 el sistema de precios de garant\u00eda para que el que tenga ma\u00edz que adem\u00e1s de lo que utiliza para su autoconsumo le sobre tenga ma\u00edz excedente pueda venderlo a buen precio cuando llegamos al gobierno les compraban la tala de ma\u00edz a 3 mil pesos ahora repito el precio de garant\u00eda es de 5 mil 610 pesos lo mismo para el arroz para el frijol para los productores de leche 8 pesos 20 centavos el litro ese es el precio de garant\u00eda ayer que estuvimos en loma bonita los ganaderos no se reconocieron de que les pagaban a 6 pesos el litro y ahora a 820 el litro esto por las gestiones que hace el gobernador de oaxaca alejandro murat que est\u00e1 pendiente y siempre est\u00e1 buscando que lleguen recursos no me gusta la palabra que se us\u00f3 mucho durante el periodo neoliberal porque hab\u00edan como gestores y a veces coyotes que dec\u00edan yo te ayudo a bajar recursos no me gusta eso de bajar recursos este alejandro no hace eso alejandro lo que hace como gobernador es que est\u00e1 pendiente para que se le d\u00e9 un trato especial a oaxaca adem\u00e1s de el trato tan especial que tiene oaxaca est\u00e1 pidiendo m\u00e1s todav\u00eda siempre este porque digo que es un trato especial para oaxaca porque oaxaca chiapas y guerrero todos los tres estados que tienen m\u00e1s programas de apoyo a la gente no puedo probar en los tres estados casi la totalidad de las viviendas de los hogares recibe cuando menos un apoyo en los tres estados el que no recibe una beca recibe una pensi\u00f3n o est\u00e9n sembrando vida tiene la oportunidad de estudiar en una universidad como \u00e9sta o recibe un cr\u00e9dito porque tiene un peque\u00f1o negocio una peque\u00f1a empresa un taller en fin casi toda la poblaci\u00f3n de los tres estados est\u00e1 recibiendo algo de manera directa de modo que por gestiones del gobernador estableci\u00f3 un mecanismo para la compra de la leche tuxtepec en loma bonita en la cuenca y esto ayuda mucho a los productores aqu\u00ed tambi\u00e9n es importante decir que en maya nacional est\u00e1 construyendo un buen proceso de construcci\u00f3n una sucursal del banco del bienestar tan es as\u00ed me reclamaron ahora que entramos al pueblo porque parece que no la van a construir aqu\u00ed en la cabecera sino en una comunidad del municipio entonces vamos a buscar la forma de que tambi\u00e9n haya una sucursal del banco del bienestar aqu\u00ed en la cabecera municipal porque es importante que se construyan esta sucursal desde el banco el pensar porque as\u00ed pues la gente no tiene que ir a tuxtepec va a cobrar lo que por derecho y justicia les corresponde sino en la comunidad donde van a hacer la sucursal o aqu\u00ed en la cabecera van a poder cobrar van a poder recibir sus apoyos el banco en bienestar va a tener m\u00e1s de 200 sucursales en oaxaca a nivel nacional 2.700 sucursales sin duda es el banco con m\u00e1s sucursales con m\u00e1s presencia en poco tiempo va a convertirse en realidad estoy ya ansioso porque en junio vamos a inaugurar las primeras mil sucursales del banco el bienestar nos est\u00e1 ayudando el ej\u00e9rcito se est\u00e1n construyendo con el apoyo de los ingenieros militares el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya vamos a terminar las 2.700 sucursales del banco del bienestar esto es mucho muy importante para que no haya intermediaci\u00f3n para que llegue directo el apoyo tambi\u00e9n aqu\u00ed en valle nacional se han otorgado cr\u00e9ditos dec\u00eda yo a la palabra tengo en el informe que han entregado 120 tandas para el bienestar y han entregado 34 cr\u00e9ditos a peque\u00f1os empresarios due\u00f1os de talleres 34 cr\u00e9ditos de 25 mil pesos cada cr\u00e9dito vamos continuar apoyando vayan a llevar pero quer\u00eda se\u00f1alar lo que exprese en t\u00e9rminos generales de como en guerrero en chiapas oaxaca la mayor\u00eda tiene un apoyo en el caso de valle nacional de acuerdo al censo son 6 mil 27 viviendas en todo el municipio y hay 9000 ochocientos ochenta y dos beneficiarios de programas sociales es decir son m\u00e1s los beneficiarios que el n\u00famero de viviendas esto significa que repito cuando menos llega a un apoyo a cada hogar vamos a seguir y apoyando ahora qu\u00e9 estamos haciendo esta gira desde que salimos de tuxtepec hasta valle nacional la gente en la carretera no se abord\u00f3 para saludarnos para y desearnos que nos vaya bien y tambi\u00e9n para presentarnos peticiones demandas todas se van a atender vamos a darle respuesta a las peticiones a las demandas la verdad que nos encontramos nos vimos con mucha gente de todo el camino de tuxtepec para ac\u00e1 pues por norma por principio por protocolos sanitario tengo que tener arriba el vidrio pero ya llegando aqu\u00ed ya no puse ya este pues ten\u00eda yo que cuando menos de lejos saludar por qu\u00e9 la gente que de la comunicaci\u00f3n quiere ser escuchada que eso es lo m\u00e1s importante la pandemia no nos los permite pero yo espero que ya pronto regresemos a la normalidad porque tambi\u00e9n ya se est\u00e1 vacunando ya se est\u00e1 protegiendo a los adultos mayores en todo el pa\u00eds ya est\u00e1 en marcha el plan de vacunaci\u00f3n nacional yo estoy seguro de que para el pr\u00f3ximo mes antes de que termine abril van a estar vacunados todos los adultos mayores del pa\u00eds mayores de 60 a\u00f1os todos van y estar vacunados todo esto tambi\u00e9n est\u00e1 planeado para qu\u00e9 y haya trato igualitario nadie influyente ya se acab\u00f3 eso la vacuna es un bien com\u00fan es de todos es universal es gratuita se aplica por igual a ricos y pobres a los pobladores del campo de los pobladores de la ciudad todos con el mismo derecho y por eso se est\u00e1 llevando a cabo este plan de vacunaci\u00f3n en el caso de oaxaca pues est\u00e1 avanzando son pues de muchos municipios 570 municipios pero yo creo que ya llevamos m\u00e1s de la mitad de los 570 municipios vacunados es decir los adultos mayores de esos 570 municipios la mitad ya est\u00e1n vacunados nos faltan las ciudades [M\u00fasica] que es donde hay m\u00e1s poblaci\u00f3n debemos de llevar como un 25 por ciento de adultos mayores vacunados son muchos municipios pero es donde hay menos poblaci\u00f3n nos faltan las ciudades nos falta por ejemplo tuxtepec y nos falta oaxaca pero ya pronto vamos a vacunar a todos los adultos mayores de oaxaca y tambi\u00e9n dependiendo del env\u00edo de las vacunas hasta ahora no se est\u00e1n cumpliendo las farmac\u00e9uticas nos est\u00e1n ayudando a los gobiernos extranjeros no voy a dejar de mencionar que nos est\u00e1n ayudando de rusia de china de india ayer se dio a conocer que de eeuu nos van a enviar en calidad de pr\u00e9stamo dos millones setecientos mil dosis de la vacuna hasta la a s\u00e9neca este fue un planteamiento que le hice en una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica al presidente de byd en llev\u00f3 alg\u00fan tiempo pero al final resolvieron ayudarnos de esta manera y lo agradecemos mucho entonces si contin\u00faa as\u00ed el env\u00edo que ahora tenemos y suficientes vacunas para vacunar hasta 300 mil personas ya les tenemos este vacunas si sigue as\u00ed no s\u00f3lo vamos a vacunar a los adultos mayores de oaxaca sino tambi\u00e9n a maestras y maestros y a los trabajadores de la educaci\u00f3n para y regresar a las clases presenciales hay que ir ya pensando en eso buscar acuerdos con las maestras con los maestros con los padres de familia irnos preparando porque es muy importante el regreso a las clases presenciales la escuela es el segundo hogar no es lo mismo el tener oportunidad de recibir el aprendizaje por radio por internet por televisi\u00f3n que tener la ense\u00f1anza el conocimiento que se transmite a trav\u00e9s de maestras a trav\u00e9s de maestros de manera presencial por eso tenemos que apurarnos para regresar a la normalidad y no estar pensando de qu\u00e9 va a terminar el ciclo escolar vamos a entrar a clases presenciales con el nuevo ciclo escolar no si podemos antes de que finalice el ciclo escolar que podamos estar en clases presenciales desde luego esto va a depender del sem\u00e1foro de que ya se est\u00e9 cuando menos en el sem\u00e1foro amarillo en las entidades donde ya hay sem\u00e1foro verde como es el caso de campeche como es el caso de chiapas pues ya tenemos que apurarnos en otros estados lo mismo yo espero que aqu\u00ed en oaxaca logremos iniciar o reiniciar las clases lo m\u00e1s pronto posible dio mucho gusto estar aqu\u00ed en valle nacional no vamos no vamos a dejar de visitar valle nacional este siempre vamos a estar recorriendo estas comunidades estos pueblos se me present\u00f3 entre otros un proyecto para comunicar 4 municipios esta regi\u00f3n 16 km de camino vamos a encargarle alejandro murat al gobernador de oaxaca que nos ayude en la coordinaci\u00f3n y decirle a las comunidades de estos cinco municipios que si se va a realizar el camino lo vamos a hacer c\u00f3mo se est\u00e1n llevando a cabo los caminos no hable de eso c\u00f3mo se est\u00e1n construyendo caminos de concreto en los municipios de oaxaca que son obras muy importantes bien hechas obras de arte los caminos que construye la gente con el apoyo que se les da a las autoridades a los gobiernos de usos y costumbres y ellos administran el dinero con honradez que eso es muy importante el que el dinero que es del pueblo se maneje con honestidad se les entrega el dinero y las mismas autoridades con la gente hacen los caminos as\u00ed vamos a construir estos 16 kil\u00f3metros nos van a decir no que se requiere maquinaria porque es la sierra est\u00e1 muy complicado no si se puede hacerlo as\u00ed de concreto para que se le d\u00e9 mucho trabajo a la gente y que el presupuesto quede en las comunidades y se reactiven la econom\u00eda de esta regi\u00f3n con eso se logran cuando menos tres prop\u00f3sitos se hace el camino que generan empleos y se reactiva la econom\u00eda por eso tenemos que seguir haciendo estos caminos en oaxaca y en todo el pa\u00eds no es f\u00e1cil llevar a cabo este plan a nivel nacional s\u00f3lo se puede llevar a cabo en guajaca por las tradiciones por las costumbres por el tequio por la organizaci\u00f3n social comunitaria y por la honestidad y los pueblos de oaxaca esto permite pues que no se tenga que licitar la obra que entre en compa\u00f1\u00edas constructoras y que se hagan mal los caminos nada m\u00e1s para que aguanten entrega y que cuesten mucho y adem\u00e1s que no se terminen a tiempo o repito que se hagan mal y cuando llegan las lluvias vuelven a ser de terracer\u00eda se destruye solamente en oaxaca se pueden llevar a cabo caminos bien hechos con la participaci\u00f3n de la gente le vamos a pedir al gobernador alejandro murat que nos ayude para hacer este camino de 16 kil\u00f3metros y nosotros la federaci\u00f3n va a aportar el gobierno federal que la federaci\u00f3n somos todos el gobierno federal va a aportar los recursos para este camino yo mucho gusto estar aqu\u00ed en valle nacional en este lugar que fue prisi\u00f3n pero ahora es un sitio un lugar un municipio de la esperanza muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] en estos momentos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador e integrantes del pres\u00eddium realizan el corte del list\u00f3n inaugural de la universidad para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda ce de san juan bautista valle nacional le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] y [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-x8wbx4R2-a3TZjPKu-hRX",
    "playlist_title": "Acciones por la educaci\u00f3n",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:49.574540"
}